<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 10:12:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Przypadkowo zaoszczędziłem mojej firmie pół miliona dolarów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor nieświadomie zaoszczędził swojej firmie 500 000 dolarów w zaledwie pięć minut, identyfikując i rozwiązując nieefektywność swojej platformy analitycznej.</li>
<li>Platforma została opisana jako chaotyczna i nieefektywna z długiem technicznym i skomplikowanymi procesami; pierwotnie nie miała generować przychodów dla organizacji.</li>
<li>Pomimo wywarcia znaczącego pozytywnego wpływu, autor czuje się niedoceniony i ukarany przez kierownictwo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZPrzypadkowo zaoszczędziłem mojej firmie pół miliona dolarów</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple prezentuje M3, M3 Pro i M3 Max]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma Apple zaprezentowała nowe układy M3, M3 Pro i M3 Max, zaprojektowane specjalnie dla komputerów MacBook Pro i iMac, oferujące najbardziej zaawansowane możliwości komputerów osobistych.</li>
<li>Układy te oferują wyższą wydajność CPU i GPU, obsługę pamięci oraz ulepszone funkcje sztucznej inteligencji i przetwarzania wideo.</li>
<li>Dokonując skoku w architekturze graficznej, rodzina M3 potwierdza również przywiązanie Apple do zrównoważonego rozwoju i efektywności energetycznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZApple prezentuje M3, M3 Pro i M3 Max</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gmail, Yahoo ogłaszają nowe wymogi uwierzytelniania dla nadawców masowych w 2024 r.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gmail wprowadza nowe wymagania dla nadawców masowych w zakresie uwierzytelniania wiadomości e-mail, włączania łatwych opcji rezygnacji z subskrypcji i utrzymywania się w zgłoszonym progu spamu, starając się wzmocnić bezpieczeństwo poczty e-mail i zmniejszyć liczbę niechcianych wiadomości.</li>
<li>Począwszy od lutego 2024 r. nowe zmiany będą egzekwowane wraz z dostarczonymi wskazówkami, które pomogą nadawcom w ich przestrzeganiu.</li>
<li>Zmiany są wspierane przez partnerów branżowych, podkreślając potrzebę współpracy w celu zapewnienia bezpiecznego, wolnego od spamu środowiska poczty elektronicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZGmail, Yahoo ogłaszają nowe wymogi uwierzytelniania dla nadawców masowych w 2024 r.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skorzystaj z YouTube, aby poprawić swoją angielską wymowę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish to innowacyjne narzędzie, które poprawia wymowę angielską poprzez wykorzystanie filmów z YouTube jako praktycznych przykładów.</li>
<li>Platforma ta prezentuje użycie języka angielskiego w różnych sytuacjach i kontekstach przez prawdziwych ludzi, zapewniając rzeczywiste doświadczenie.</li>
<li>Obsługuje wiele języków i oferuje zaawansowaną funkcję wyszukiwania, zwiększając użyteczność i zaangażowanie użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZSkorzystaj z YouTube, aby poprawić swoją angielską wymowę</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Private equity pożera amerykańską gospodarkę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rosnący trend nabywania spółek publicznych przez firmy private equity i przekształcania ich w podmioty prywatne budzi obawy, ponieważ sprawia, że znaczna część rynku staje się mniej przejrzysta dla inwestorów, organów regulacyjnych i mediów.</li>
<li>Ta zmiana w kierunku private equity była napędzana przez deregulację, prowadząc do potencjalnie szkodliwych skutków, takich jak zwolnienia, obniżona jakość usług i bankructwa, przynosząc korzyści przede wszystkim partnerom firm.</li>
<li>Rząd zaproponował poprawki mające na celu zwiększenie wymogów dotyczących ujawniania informacji przez doradców private equity, ale bardziej solidne środki mogą być konieczne, aby poradzić sobie z potencjalnym ryzykiem systemowym i zweryfikować twierdzenia o wyższych zwrotach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZPrivate equity pożera amerykańską gospodarkę</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Grug Brained Developer (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor podkreśla znaczenie prostoty w tworzeniu oprogramowania, unikania niepotrzebnych funkcji i wdrażania wydajnych rozwiązań.</li>
<li>Omówiono różne tematy, takie jak organizacja kodu, testowanie, metodologie Agile, narzędzia i debugery, systemy typów, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), zamknięcia, logowanie, współbieżność, optymalizacja, API (Application Programming Interfaces) i parsowanie w kontekście tworzenia oprogramowania.</li>
<li>Autor krytykuje niektóre praktyki związane z tworzeniem front-endu, podkreślając, że choć staje się on coraz bardziej złożony, kluczowe jest ostrożne podejście do nowych pomysłów, docenianie procesu uczenia się i nie banie się popełniania błędów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZThe Grug Brained Developer (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koszty mikrousług (2020 r.)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule rozważono zalety i wady wdrożenia architektury mikrousług, zwracając uwagę na zwiększoną szybkość rozwoju i skalowalność jako korzyści, ale także sygnalizując złożoność i wyzwania, takie jak komunikacja i dostarczanie zasobów.</li>
<li>Styl architektoniczny mikrousług niesie ze sobą przeszkody operacyjne; dlatego wcześniejsza wiedza i infrastruktura są niezbędne, aby sprostać tym wyzwaniom.</li>
<li>W artykule zaleca się rozpoczęcie od struktury monolitycznej i przejście do mikrousług w razie potrzeby, co w większości przypadków jest bardziej opłacalnym podejściem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZKoszty mikrousług (2020 r.)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Założyciel Google Brain twierdzi, że wielka technologia kłamie na temat zagrożeń związanych ze sztuczną inteligencją]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Ng, założyciel Google Brain, krytykuje duże firmy technologiczne za rozpowszechnianie fałszywych narracji na temat sztucznej inteligencji stwarzającej egzystencjalne zagrożenie dla ludzi w celu powołania się na bardziej rygorystyczne przepisy.</li>
<li>Według Ng, firmy te dążą do wykorzystania surowych przepisów, aby przynieść sobie korzyści, tłumiąc konkurencję na rynku sztucznej inteligencji.</li>
<li>Zamiast nakładać uciążliwe wymogi licencyjne, Ng opowiada się za przejrzystością w dziedzinie sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZZałożyciel Google Brain twierdzi, że wielka technologia kłamie na temat zagrożeń związanych ze sztuczną inteligencją</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 nie posiada sprzętowego kodowania wideo, a jedynie dekodowanie HEVC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fundacja Raspberry Pi ogłosiła wydanie Raspberry Pi 5, komputera jednopłytkowego ze znacznymi ulepszeniami, w tym szybszym procesorem, ulepszonymi możliwościami graficznymi i ulepszonymi opcjami łączności.</li>
<li>Nowy system operacyjny Raspberry Pi, nazwany &quot;Bookworm&quot;, towarzyszy premierze sprzętu, wywołując wiele dyskusji na temat funkcji systemu i potencjalnych ulepszeń.</li>
<li>Użytkownicy wyrazili obawy dotyczące braku zabezpieczeń TrustZone i obsługi USB-C w nowym Pi 5, które pracownicy Raspberry Pi obecnie wyjaśniają i rozwiązują.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 nie posiada sprzętowego kodowania wideo, a jedynie dekodowanie HEVC</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Najpopularniejszy malarz na świecie wysłał swoich zwolenników za mną z powodu mojej recenzji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor spotkał się z reakcją fanów artysty Devona Rodrigueza po krytycznej recenzji jego prac.</li>
<li>Autor podkreśla potrzebę krytycznej analizy, szczególnie w przypadku artystów o znacznej liczbie zwolenników, w obliczu ewoluującej ekonomii uwagi w sferze sztuki.</li>
<li>Artykuł kwestionuje również autentyczność Rodrigueza w mediach społecznościowych i omawia wpływ relacji pasożytniczych na krytykę sztuki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZNajpopularniejszy malarz na świecie wysłał swoich zwolenników za mną z powodu mojej recenzji</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Globalny poziom CO2]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst opisuje interaktywny wykres, który ilustruje atmosferyczne poziomy CO2 od 800 000 lat temu do chwili obecnej.</li>
<li>Wykres, który można dostosowywać, powiększać i drukować, wykorzystuje dane z pomiarów rdzenia lodowego na Antarktydzie i pomiarów powietrza in situ z Mauna Loa na Hawajach.</li>
<li>To bezpłatne narzędzie jest projektem 2 Degrees Institute, organizacji non-profit zaangażowanej w mobilizowanie działań przeciwko zmianom klimatu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZGlobalny poziom CO2</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zastąpienie WebRTC: opóźnienia w czasie rzeczywistym dzięki WebTransport i WebCodecs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor ocenia WebRTC, narzędzie do komunikacji multimedialnej w czasie rzeczywistym w sieci. Chociaż jest ono skuteczne w przypadku konferencji, nie sprawdza się w dostarczaniu wideo ze względu na ograniczone możliwości dostosowywania i obniżoną jakość.</li>
<li>WebCodecs i WebTransport są przedstawiane jako możliwe alternatywy dla WebRTC, zapewniając większą kontrolę i wszechstronność. Zanim jednak będą one mogły w pełni zastąpić WebRTC, wymagane są ulepszenia, takie jak ulepszona kontrola przeciążenia i dodatkowe opcje kodowania.</li>
<li>Post kończy się podkreśleniem długiej i skomplikowanej procedury zastąpienia WebRTC nowym standardem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZZastąpienie WebRTC: opóźnienia w czasie rzeczywistym dzięki WebTransport i WebCodecs</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android i RISC-V: Co musisz wiedzieć, aby być gotowym]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma Google ogłosiła dodanie obsługi architektury RISC-V, otwartego zestawu instrukcji, do systemu operacyjnego Android, akceptując poprawki i określając krytyczne funkcje tej architektury.</li>
<li>Programiści mogą teraz tworzyć, testować i uruchamiać Androida na RISC-V przy użyciu obsługi wirtualnych urządzeń Cuttlefish, a emulatory do testowania aplikacji na różnych urządzeniach mają być publicznie dostępne do 2024 roku.</li>
<li>Google zwiększa również dostępność oprogramowania dla rdzeni RISC-V poprzez współpracę z projektem RISE i inwestycje w RISC-V International, oferując zasoby za pośrednictwem GitHub i AOSP dla programistów zainteresowanych udziałem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZAndroid i RISC-V: Co musisz wiedzieć, aby być gotowym</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niemiecki sąd uznaje Do Not Track za prawnie wiążące]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niemiecka Federacja Konsumentów (vzbv) zwyciężyła w procesie przeciwko LinkedIn, oskarżając go o naruszenie przepisów dotyczących prywatności danych.</li>
<li>Wyrok stwierdza, że LinkedIn nie może informować użytkowników, że ignoruje sygnały &quot;Do-Not-Track&quot;, pozwalające osobom na rezygnację ze śledzenia ich zachowań podczas przeglądania.</li>
<li>Orzeczenie zabrania również LinkedIn automatycznego wypełniania profili użytkowników na różnych stronach internetowych bez zgody, a także ogranicza wysyłanie niechcianych wiadomości e-mail do osób niebędących członkami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZNiemiecki sąd uznaje Do Not Track za prawnie wiążące</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threads Software Limited daje firmie Meta 30 dni na zaprzestanie używania nazwy Threads]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma Threads Software Limited z siedzibą w Wielkiej Brytanii ostrzega Meta&#39;s Instagram przed zaprzestaniem używania nazwy &quot;Threads&quot; dla swojej usługi w Wielkiej Brytanii w ciągu 30 dni lub w obliczu potencjalnych działań prawnych.</li>
<li>Threads Software Limited, która jest właścicielem znaku towarowego i promuje swoją usługę centrum wiadomości na całym świecie od 2014 roku, postrzega korzystanie z Instagrama jako zagrożenie dla swojej działalności.</li>
<li>Meta, która ogłosiła własną platformę mediów społecznościowych &quot;threads&quot; w lipcu 2023 r., podjęła nieudane próby zakupu domeny &quot;threads.app&quot; od Threads Software Ltd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZThreads Software Limited daje firmie Meta 30 dni na zaprzestanie używania nazwy Threads</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube Anti-Adblock i uBlock Origin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouTube zintensyfikował swoje próby przeciwdziałania adblockerom, inicjując przeciąganie liny między sobą a twórcami adblockerów, w tym atakując inne rozszerzenia prywatności i ustawienia ochrony przed śledzeniem.</li>
<li>Użytkownicy Reddita napotykają trudności w wyszukiwaniu przydatnych informacji, a niektórzy uciekają się do udostępniania szkodliwych filtrów, które mogą skutkować całkowitym zablokowaniem ich adblockerów.</li>
<li>Presja wywierana na twórców adblockerów spowodowała odejście członków zespołu i usunięcie kont, co wskazuje na potencjalną przyszłość, w której adblockery mogą się ugiąć.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZYouTube Anti-Adblock i uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przypadkowo zaoszczędziłem mojej firmie pół miliona dolarów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł przedstawia doświadczenia autora, który zaoszczędził 500 000 USD dzięki optymalizacji platformy analitycznej i wyeliminowaniu nieefektywności operacyjnej.</li>
<li>Podkreśla napotkane przeszkody, w tym dług techniczny, nieodpowiedni proces budżetowania i opór departamentów, pomimo osiągnięcia znacznych oszczędności.</li>
<li>Autor wyraża niezadowolenie z powodu braku uznania lub nagrody pomimo znacznego wkładu finansowego w firmę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZPrzypadkowo zaoszczędziłem mojej firmie pół miliona dolarów</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[π w innych wszechświatach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono wyznaczanie wartości liczby pi, fundamentalnej stałej matematycznej, oraz to, w jaki sposób wpływa na nią definicja odległości.</li>
<li>Wprowadza pojęcia takie jak odległości euklidesowe i manhattańskie, metryki, które wpływają na obliczanie pi.</li>
<li>Wspomina, że najniższa możliwa wartość pi wynosi 3,14159 we wszystkich metrykach, ale niezliczone inne metryki widzą pi w zakresie od 3 do 4. Sugeruje to, że wartość pi nie jest bezwzględna, ale zależy od czynników takich jak wybrana metryka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Zπ w innych wszechświatach</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Błękitny ocean Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor przedstawia strategię &quot;błękitnego oceanu&quot;, zilustrowaną triumfem Nintendo z konsolą Wii. Strategia błękitnego oceanu odnosi się do tworzenia nowej przestrzeni rynkowej, która sprawia, że konkurencja staje się nieistotna.</li>
<li>Autor sugeruje, że kolejną wielką szansą Apple lub &quot;błękitnym oceanem&quot; może być ponowne wprowadzenie wymiennych, dostępnych dla użytkownika baterii w swoich gadżetach, ze względu na postęp technologiczny i zmieniające się potrzeby konsumentów.</li>
<li>Proponowany pomysł niesie ze sobą potencjalne korzyści, takie jak wydłużony czas pracy baterii i zmniejszenie ilości odpadów elektronicznych, dzięki czemu Apple, lider w projektowaniu elektroniki użytkowej, jest w stanie sprostać wszelkim przewidywalnym wyzwaniom związanym z tą inicjatywą.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZBłękitny ocean Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sieciowy syntezator FM wykonany w HTML5]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst omawia internetowy syntezator FM zbudowany przy użyciu HTML5, pokazując postęp i możliwości w technologii muzycznej opartej na sieci.</li>
<li>Zawiera również odniesienia do innych powiązanych narzędzi i zasobów, podkreślając szeroki zakres wsparcia i dostępności w tej dziedzinie.</li>
<li>Tekst dotyka syntezatora DXi FM stworzonego dla iPhone&#39;a/iPada w latach 2010-2014 przez Takashi Mizuhiki i studio kreatywne CUE, ujawniając historyczny precedens w mobilnej technologii muzycznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZSieciowy syntezator FM wykonany w HTML5</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY IP-KVM na bazie Raspberry Pi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PiKVM to open-source&#39;owy, ekonomiczny system IP-KVM, który wykorzystuje Raspberry Pi do zdalnego zarządzania serwerami lub stacjami roboczymi. Pomaga w rozwiązywaniu problemów, konfiguracji BIOS-u i ponownej instalacji systemu operacyjnego.</li>
<li>Projekt zapewnia różne wersje urządzenia, a wskazówki i pomoc są dostępne za pośrednictwem ich strony internetowej i społeczności Discord.</li>
<li>PiKVM ma specyficzne wymagania dla niektórych modeli Raspberry Pi i dodatkowych komponentów potrzebnych do określonych konfiguracji. Inicjatywa przyjmuje darowizny i zapewnia dostosowanie do użytku komercyjnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pikvm/pikvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDIY IP-KVM na bazie Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasady Carla Sagana dotyczące obalania bzdur i krytycznego myślenia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor The Marginalian, darmowej i wolnej od reklam strony internetowej, poszukuje wsparcia czytelników w utrzymaniu strony.</li>
<li>Autor omawia książkę Carla Sagana, która podkreśla znaczenie krytycznego myślenia i oferuje metody odróżniania prawdy od fałszu.</li>
<li>Aby poruszać się po świecie pełnym propagandy i pseudonauki, autor podkreśla potrzebę krytycznej oceny twierdzeń, unikania błędów logicznych i korzystania z narzędzi takich jak &quot;zestaw do wykrywania bzdur&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZZasady Carla Sagana dotyczące obalania bzdur i krytycznego myślenia</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 nie posiada sprzętowego kodowania wideo, a jedynie dekodowanie HEVC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fundacja Raspberry Pi przygotowuje się do wprowadzenia na rynek Raspberry Pi 5, który zawiera wewnętrzny projekt i ulepszone funkcje, takie jak czterordzeniowy 64-bitowy procesor Arm Cortex-A76 2,4 GHz, procesor graficzny VideoCore VII i podwójne wyjście HDMI 4Kp60.</li>
<li>Dostępne są już zamówienia przedpremierowe na ten nowy model, w cenie 60 USD za wariant 4 GB i 80 USD za wersję 8 GB.</li>
<li>Ogłoszenie wywołało mieszane reakcje użytkowników; niektórzy są podekscytowani nowymi funkcjami i potencjalnymi projektami, podczas gdy inni mają obawy co do dostępności produktu i różnic w kosztach. Zespół Raspberry Pi zajmuje się tymi kwestiami poprzez aktywną komunikację.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 nie posiada sprzętowego kodowania wideo, a jedynie dekodowanie HEVC</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak głęboki jest mózg? Hipoteza płytkiego mózgu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuły poruszają szeroki zakres tematów związanych z funkcjonowaniem mózgu, takich jak organizacja sieci korowej, przetwarzanie neuronalne w różnych regionach mózgu, znaczenie niektórych części mózgu w poznaniu i percepcji, zdolność adaptacji obwodów neuronalnych oraz rola neuroprzekaźników w aktywności mózgu i zachowaniu.</li>
<li>Artykuły te kwestionują konwencjonalny punkt widzenia hierarchicznego przetwarzania w mózgu, podkreślając znaczenie regionów podkorowych i pętli wzgórzowo-korowych w przetwarzaniu neuronalnym.</li>
<li>W artykułach omówiono również wykorzystanie metod statystycznych i modeli obliczeniowych do zrozumienia funkcji mózgu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZJak głęboki jest mózg? Hipoteza płytkiego mózgu</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Private equity pożera amerykańską gospodarkę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Szybko rozwijająca się branża private equity, wyceniana obecnie na 12 bilionów dolarów, budzi obawy o przejrzystość, odpowiedzialność i potencjalne ryzyko systemowe ze względu na wzrost liczby prywatnych spółek notowanych na giełdzie.</li>
<li>Praktyka przejmowania spółek przez te firmy zwalnia je z obowiązkowego publicznego ujawniania informacji, prowadząc do mniejszej kontroli i możliwości nadużyć, takich jak zwolnienia pracowników, uchylanie się od przepisów i bankructwa firm, zapewniając jednocześnie wysokie wypłaty dla partnerów firm.</li>
<li>Podczas gdy rządowe regulacje zostały zaproponowane w celu zażądania większej ilości informacji od funduszy private equity, potrzebne są dodatkowe działania w celu rozwiązania wewnętrznych problemów nękających branżę, aby zapobiec potencjalnym kryzysom finansowym wywołanym przez niemożliwe do zarządzania zadłużenie i niewypłacalność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZPrivate equity pożera amerykańską gospodarkę</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ile miliardów tranzystorów znajduje się w procesorze iPhone'a?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł analizuje trend rosnącej liczby tranzystorów w procesorach iPhone&#39;ów Apple na przestrzeni lat, podkreślając tempo ich wzrostu i czas podwojenia.</li>
<li>Zwraca uwagę, że pomimo rosnącej złożoności chipów, cena iPhone&#39;ów pozostała względnie taka sama.</li>
<li>Artykuł kończy się komentarzem na temat obliczeń kwantowych, sugerując, że mogą one nie spełnić wzniosłych oczekiwań marketerów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZIle miliardów tranzystorów znajduje się w procesorze iPhone&apos;a?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Wake 2 to nieoczekiwany wizualny cud nawet na starszych układach GPU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł dokumentuje udaną wydajność gry Alan Wake 2 na PC, podkreślając jej zdolność do adaptacji na różnych konfiguracjach sprzętowych, w tym na low-endowych GPU.</li>
<li>Pomimo początkowych obaw związanych z wysokimi wymaganiami systemowymi, gra zebrała pozytywne recenzje i jest chwalona za niezwykłą oprawę wizualną i wydajność zarówno na systemach z wyższej, jak i niższej półki.</li>
<li>Przyznaje się również do drobnych błędów w grze i przewiduje nadchodzące aktualizacje, które je naprawią.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZAlan Wake 2 to nieoczekiwany wizualny cud nawet na starszych układach GPU</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koszty mikrousług (2020 r.)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł analizuje korzyści płynące z architektury mikrousług, w tym lepsze tempo rozwoju, zmniejszenie wąskich gardeł komunikacyjnych, skalowalność i możliwość eksperymentowania z różnymi technologiami.</li>
<li>Podkreśla wady takiej architektury, w tym zwiększoną złożoność, potrzebę zarządzania dostarczaniem zasobów, artykułowanie wyzwań komunikacyjnych i konieczność automatyzacji.</li>
<li>Podkreśla kluczową rolę ciągłej integracji, testowania i monitorowania w takich środowiskach, jednocześnie podkreślając wyzwania operacyjne i debugowania. Autor sugeruje rozpoczęcie od podejścia monolitycznego i przejście na mikrousługi, gdy jest to wymagane, z odpowiednim doświadczeniem i ugruntowaną platformą.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZKoszty mikrousług (2020 r.)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kubernetes udostępnia narzędzie ingress2gateway dla nadchodzącego GA API Gateway]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Na blogu Kubernetes pojawiło się narzędzie &quot;ingress2gateway&quot;, które ułatwia przejście z Ingress na bardziej funkcjonalne i elastyczne API Gateway do zarządzania dostępem do usług zewnętrznych w klastrach Kubernetes.</li>
<li>Blog rozproszył zalety Gateway API nad Ingress - jego strategię zorientowaną na role, przenośność, ekspresyjność i ekspansywność.</li>
<li>Udostępniono również samouczek dotyczący instalacji i wykorzystania ingress2gateway do migracji. Blog zakończył się podziękowaniem za ciągły rozwój interfejsu API Gateway i wspierającej go społeczności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZKubernetes udostępnia narzędzie ingress2gateway dla nadchodzącego GA API Gateway</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migracja naszego backendu z Vercel do Fly.io]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł opowiada o migracji backendu OpenStatus z Vercel do Fly.io, motywowanej potrzebą bardziej lekkiego serwera i obawami dotyczącymi cen Vercel.</li>
<li>Przejście napotkało wyzwania, takie jak optymalizacja obrazu Docker w monorepo, radzenie sobie z limitami czasu wdrożenia na Fly.io i rozwiązywanie błędów w środowisku uruchomieniowym Bun.</li>
<li>Pomimo tych przeszkód migracja do Fly.io zakończyła się sukcesem, a autorzy podtrzymują swoje uznanie dla produktu Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZMigracja naszego backendu z Vercel do Fly.io</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSign - otwarta alternatywa dla DocuSign]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenSign to open-source&#39;owa alternatywa dla komercyjnych platform do elektronicznego podpisywania dokumentów, takich jak DocuSign, PandaDoc i SignNow.</li>
<li>Funkcje oferowane przez OpenSign obejmują bezpieczne podpisywanie dokumentów, przyjazny dla użytkownika interfejs, obsługę wielu platform, funkcje współpracy, ścieżki audytu, certyfikaty ukończenia i integrację API.</li>
<li>Opracowany przez OpenSignLabs, OpenSign jest licencjonowany na licencji AGPL, z zadowoleniem przyjmuje wkład społeczności i zyskał wsparcie oraz opinie użytkowników i współpracowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOpenSign - otwarta alternatywa dla DocuSign</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC chce wzmocnić radio amatorskie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Federalna Komisja Łączności (FCC) zamierza zmodernizować amatorskie pasma radiowe poprzez zastąpienie ograniczenia szybkości transmisji danych ograniczeniem przepustowości, co ma na celu wspieranie innowacji i poprawę komunikacji w sytuacjach awaryjnych.</li>
<li>American Radio Relay League (ARRL), organizacja zrzeszająca entuzjastów radia amatorskiego, wspiera tę inicjatywę.</li>
<li>FCC rozważa usunięcie ograniczeń szybkości transmisji również w innych pasmach częstotliwości i jest otwarta na opinie dotyczące ustalenia odpowiedniego limitu przepustowości. Oczekuje się, że aktualizacje te przyniosą znaczne korzyści amatorskim operatorom radiowym i wzmocnią transmisję danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZFCC chce wzmocnić radio amatorskie</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MagicaVoxel - darmowy edytor grafiki wokselowej i interaktywny program do renderowania ścieżek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MagicaVoxel to darmowy edytor grafiki wokselowej i renderer oferujący wiele funkcji i skrótów przeznaczonych do tworzenia modeli 3D i animacji. Nie można go jednak sprzedawać komercyjnie ani łączyć z innym oprogramowaniem.</li>
<li>Ostatnie aktualizacje zoptymalizowały tworzenie animacji, renderowanie, edycję transformacji, system materiałów i opcje pędzli. Najnowsza wersja przyniosła ulepszenia, w tym nowe tryby zaznaczania, regulowane opcje pędzla i ulepszoną jakość renderowania.</li>
<li>Narzędzie zawiera dodatkowe unikalne funkcje, takie jak sterowanie kamerą, pakiety wzorów, tłumaczenie językowe i obsługuje eksportowanie modeli wokseli w różnych formatach z funkcjami takimi jak rozpraszanie mgły i shadery wokseli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ephtracy.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZMagicaVoxel - darmowy edytor grafiki wokselowej i interaktywny program do renderowania ścieżek</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pobieranie kart bibliotecznych na telefon w trudny sposób]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada o swoich doświadczeniach z digitalizacją kart bibliotecznych w celu przechowywania ich w aplikacji Wallet na iPhone&#39;a, zagłębiając się w szczegóły techniczne, takie jak formaty kodów kreskowych i podpisywanie kryptograficzne.</li>
<li>Artykuł zawiera kompleksowy przewodnik po tworzeniu przepustki wirtualnej karty bibliotecznej przy użyciu specyfikacji przepustki i omawia różne zastosowania generatora przepustek.</li>
<li>Zaproponowano dodanie obsługi Codabar (format kodu kreskowego używany przez wiele bibliotek) do Apple Wallet, rozszerzając jego funkcjonalność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZPobieranie kart bibliotecznych na telefon w trudny sposób</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naprawianie głośności w słuchawkach Bluetooth]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się swoim procesem naprawy problemu głośności w słuchawkach dousznych Tozo T6, obejmującym badania, diagnostykę i flashowanie oprogramowania układowego za pomocą aplikacji na Androida.</li>
<li>W poście szczegółowo opisano, w jaki sposób autor skonfigurował przechwytujące proxy do analizowania ruchu sieciowego i lokalizowania plików oprogramowania układowego, pokonując wyzwania związane z szyfrowaniem i kompresją.</li>
<li>Ostatecznie autor z powodzeniem modyfikuje głośność systemowych plików dźwiękowych w oprogramowaniu układowym i przesyła je do urządzenia, przedstawiając przedsięwzięcie jako przyjemny projekt i opowiadając się za kontrolą głośności dźwięku systemowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZNaprawianie głośności w słuchawkach Bluetooth</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektroredukcja azotu z niemal 100% wydajnością stosunku prądu do amoniaku (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Najnowsze badanie, opublikowane w Nature, koncentruje się na elektroredukcji azotu do amoniaku, mającej zastosowanie w sektorach takich jak energia odnawialna, transport i produkcja nawozów.</li>
<li>Naukowcy z Monash University odkryli, że elektrolit litowo-solny na bazie imidu o wysokim stężeniu umożliwia uzyskanie wysokiej wydajności amoniaku z wydajnością prądu do amoniaku bliską 100%.</li>
<li>Te innowacje mogą zaowocować bardziej wydajną i przyjazną dla środowiska metodą produkcji amoniaku, która może mieć zastosowania komercyjne za pośrednictwem Jupiter Ionics.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZElektroredukcja azotu z niemal 100% wydajnością stosunku prądu do amoniaku (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samsung zdalnie wyłącza telefony klientów i trzyma dane jako zakładników [wideo]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W podsumowaniu podkreślono, w jaki sposób producenci, zwłaszcza Samsung, dezaktywują urządzenia należące do klientów, zasadniczo blokując użytkownikom dostęp do ich danych, chyba że kupią nowy produkt.</li>
<li>Wielu konsumentów w Meksyku, których nie stać na zakup w oficjalnych sklepach, nabyło te urządzenia za pośrednictwem szarej strefy, a meksykański rząd interweniował, twierdząc, że działania te naruszają prawa konsumentów.</li>
<li>Masowa dezaprobata jest skierowana w stronę Samsunga, szczególnie za wyłączanie urządzeń i ukrywanie danych użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZSamsung zdalnie wyłącza telefony klientów i trzyma dane jako zakładników [wideo]</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alokacja areny w SBCL]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst zawiera przegląd repozytorium kodu dla projektu open-source o nazwie sbcl.</li>
<li>Repozytorium zawiera różne niezbędne pliki związane z wewnętrznymi elementami projektu, w tym dokumentację i pliki kodu.</li>
<li>Wspomina również o pomocnej wskazówce, aby nacisnąć Alt + F1, aby uzyskać dostęp do menu operacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZAlokacja areny w SBCL</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czy kolonoskopie są tego warte?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badanie skuteczności kolonoskopii w zapobieganiu rakowi jelita grubego wykazało zarówno pozytywne, jak i negatywne wyniki, prowadząc do różnych odpowiedzi.</li>
<li>Podczas gdy zaobserwowano znaczny spadek zachorowalności na raka, zmniejszenie śmiertelności było niewielkie, co wywołało debatę na temat opłacalności.</li>
<li>Krytycy twierdzą, że badanie ma wady, dlatego konieczne są dalsze badania w celu zbadania pełnego zakresu zalet i wad kolonoskopii w profilaktyce raka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZCzy kolonoskopie są tego warte?</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matthew Perry, Chandler przyjaciela, zmarł w wieku 54 lat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gwiazda serialu &quot;Przyjaciele&quot;, Matthew Perry, znany z roli Chandlera Binga, zmarł w wieku 54 lat, a przyczyna jego śmierci nie jest obecnie znana, choć nie podejrzewa się popełnienia przestępstwa.</li>
<li>Perry wcześniej walczył z uzależnieniem, ale ostatnio zwrócił się ku pisaniu jako formie terapii.</li>
<li>Otrzymano liczne hołdy od jego kolegów, przyjaciół i fanów; Perry wyraził chęć bycia zapamiętanym jako ktoś, kto prowadził dobre życie i pomagał innym.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZMatthew Perry, Chandler przyjaciela, zmarł w wieku 54 lat</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React używa C]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; to repozytorium na GitHubie, które zapewnia interfejs do korzystania z języka programowania C we frameworku React.</li>
<li>Repozytorium jest popularne z 163 gwiazdkami i zostało dwukrotnie rozwidlone, co wskazuje na jego użyteczność i zainteresowanie, jakie wzbudza w społeczności.</li>
<li>Zbudowany jest przy użyciu JavaScript, HTML i kodu Makefile, prezentując różne języki kodowania w swojej konstrukcji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elnardu/react-use-c</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZReact używa C</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir i Phoenix potrafią wszystko]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł opowiada się za wykorzystaniem Elixir i Phoenix w tworzeniu stron internetowych, chwaląc ich funkcje, takie jak wsparcie dla współbieżności, dystrybucji i zdalnego wywoływania funkcji, osiągalne dzięki maszynie wirtualnej BEAM.</li>
<li>Ponadto podkreśla zalety języka programowania Elixir - takie jak zarządzanie zależnościami, narzędzia do testowania i obszerna biblioteka standardowa - zwiększając jego funkcjonalność.</li>
<li>W podsumowaniu zasugerowano Fly.io jako odpowiednią platformę do uruchamiania aplikacji Phoenix, potwierdzając jej skuteczność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZElixir i Phoenix potrafią wszystko</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Okrutne fantazje dobrze odżywionych ludzi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł krytykuje książkę Chrisa Smaje &quot;A Small Farm Future&quot;, w szczególności jego pogląd na niezrównoważony charakter wysokich plonów i życia w mieście.</li>
<li>Autor artykułu postrzega te przekonania jako czynniki przyczyniające się do ubóstwa i głodu, promując bardziej wzajemnie powiązane podejście do rozwiązywania globalnych wyzwań i zapobiegania upadkowi społeczeństwa.</li>
<li>Artykuł zwraca uwagę na konieczność przedkładania dobrobytu ludzi i planety nad osobiste interesy, zachęcając do otwartości umysłu i różnorodnego podejścia do rozwiązań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOkrutne fantazje dobrze odżywionych ludzi</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontrowersyjna brytyjska ustawa o bezpieczeństwie w sieci jest już prawem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ustawa rządu brytyjskiego o bezpieczeństwie online jest teraz prawem, które ma na celu ochronę osób, zwłaszcza dzieci, w Internecie.</li>
<li>Krytycy twierdzą jednak, że ustawa jest nieskuteczna w przeciwdziałaniu dezinformacji, narusza prywatność i przekazuje szeroką kontrolę prywatnym firmom. Może nawet zagrozić szyfrowaniu, wymagając skanowania wiadomości użytkowników.</li>
<li>Podobieństwo ustawy do ustawy o uprawnieniach śledczych skłoniło niektóre firmy do rozważenia opuszczenia Wielkiej Brytanii. Tymczasem groźby komisarza UE wobec Elona Muska i jego firmy są postrzegane przez krytyków jako puste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZKontrowersyjna brytyjska ustawa o bezpieczeństwie w sieci jest już prawem</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instalator ImageMagick dla systemu Windows nie będzie już podpisany]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Instalator ImageMagick dla systemu Windows nie będzie już podpisany z powodu wygaśnięcia certyfikatu podpisywania kodu, którego nie można już eksportować i używać w akcjach GitHub.</li>
<li>Zespół rozważa obecnie rozwiązanie w chmurze, z Digicert jako jedyną obecnie opcją, pobierającą 629 USD za jeden rok.</li>
<li>Podczas gdy zapraszają sponsorów do uzyskania certyfikatu podpisywania kodu, niektórzy użytkownicy sugerowali alternatywy, takie jak SignPath i Azure KeyVault.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZInstalator ImageMagick dla systemu Windows nie będzie już podpisany</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Niewłaściwa jakość wydziału": Jak Penn źle potraktował Katalin Karikó]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osiem osób, które współpracowały z laureatką Nagrody Nobla Katalin Karikó, twierdzi, że Uniwersytet Pensylwanii konsekwentnie źle ją traktował i ignorował jej przełomowe badania nad technologią mRNA.</li>
<li>Pomimo istotnego wkładu Karikó w naukę, w tym jej roli w opracowywaniu szczepionek przeciwko COVID-19, spotkała się ze sceptycyzmem, przeszkodami w finansowaniu i odmową uznania ze strony administracji Penn, co doprowadziło do jej wyjazdu do BioNTech w Niemczech.</li>
<li>Doświadczenia Karikó podkreślają konieczność reformy sposobu dystrybucji funduszy akademickich i uznawania utalentowanych naukowców.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z&quot;Niewłaściwa jakość wydziału&quot;: Jak Penn źle potraktował Katalin Karikó</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Powolna śmierć autentyczności w gospodarce uwagi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor krytykuje zmianę Twittera w kierunku zachęcania do publikowania treści zaprojektowanych specjalnie z myślą o zaangażowaniu, zamiast wspierania autentycznej komunikacji.</li>
<li>Sugerują oni, że pogoń za wzrostem i popularnością na Twitterze często prowadzi do nieautentycznych interakcji i treści.</li>
<li>Wskazano na profesjonalizację Twittera i migrację niektórych użytkowników na inne platformy, a autor wyraził, że mógłby opuścić Twittera, gdyby nie jego kariera i korzyści biznesowe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZPowolna śmierć autentyczności w gospodarce uwagi</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stwierdzenie, że emisje ołowiu z silników lotniczych przyczyniają się do zanieczyszczenia powietrza]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dostęp do FederalRegister.gov i eCFR.gov jest ograniczony z powodu agresywnego automatycznego skrobania, a zatem tylko ludzcy użytkownicy mogą uzyskać dostęp, wypełniając CAPTCHA i żądając dostępu do swojego adresu IP.</li>
<li>Dostęp ten jest ważny przez trzy miesiące i może zostać przedłużony w razie potrzeby.</li>
<li>Aby uzyskać dostęp do większego zakresu adresów IP, użytkownicy powinni najpierw uzyskać dostęp do swojego obecnego adresu IP, a następnie użyć przycisku &quot;Opinia o witrynie&quot; dla żądania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZStwierdzenie, że emisje ołowiu z silników lotniczych przyczyniają się do zanieczyszczenia powietrza</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wnioski wyciągnięte z dwudziestu lat inżynierii niezawodności obiektów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule przedstawiono jedenaście kluczowych wniosków, jakie Google wyciągnął z dwóch dekad inżynierii niezawodności witryn (SRE), wynikających z incydentów i awarii platform takich jak YouTube i Kalendarz Google.</li>
<li>Niektóre godne uwagi wnioski obejmują potrzebę skalowania wysiłków łagodzących w oparciu o dotkliwość awarii, wdrożenie testów kanarkowych i &quot;dużego czerwonego przycisku&quot; na wypadek sytuacji kryzysowych, znaczenie testów integracyjnych oraz potrzebę tworzenia zapasowych kanałów komunikacji.</li>
<li>Inne kluczowe lekcje obejmują ustanowienie trybów obniżonej wydajności, automatyzację środków zaradczych, minimalizację czasu między wdrożeniami i eliminację pojedynczych punktów awarii w celu zwiększenia odporności na awarie i odzyskiwania danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZWnioski wyciągnięte z dwudziestu lat inżynierii niezawodności obiektów</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shadow: Nowy silnik przeglądarki wykonany prawie w całości w JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nowy silnik przeglądarki o nazwie goose.icu, opracowany w JavaScript głównie w celach edukacyjnych i rozrywkowych, jest już dostępny, ale może nie być kompatybilny z większością witryn.</li>
<li>Deweloper wspiera naukę open-source, udostępniając kod źródłowy goose.icu, zapraszając innych do odkrywania, uczenia się i odkrywania intrygujących aspektów jego projektu.</li>
<li>Projekt podważa konwencjonalne przekonanie, że stworzenie nowego silnika przeglądarki jest ogromnym, jeśli nie niemożliwym zadaniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goose.icu/introducing-shadow/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZShadow: Nowy silnik przeglądarki wykonany prawie w całości w JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatyczne wykrywanie oszustw sprawia, że moje życie staje się piekłem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osoba ta przeprowadziła się tymczasowo do Indii ze względu na potrzeby medyczne rodziny i polega na usługach online w celu zaoszczędzenia kosztów, ale napotyka trudności z powodu środków zwalczania nadużyć finansowych i ograniczeń dotyczących konta.</li>
<li>Są sfrustrowani złożonością zadań, które powinny być proste, takich jak pobieranie aplikacji specyficznych dla regionu i rozczarowani obojętnym podejściem firm.</li>
<li>Osoba ta uważa, że projektowanie produktów ma na celu przede wszystkim przyniesienie korzyści interesariuszom i rządom, co prowadzi do frustracji i niezadowolenia użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38038713</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZAutomatyczne wykrywanie oszustw sprawia, że moje życie staje się piekłem</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego prawdopodobnie powinieneś używać SQLite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono przydatność SQLite jako bazy danych aplikacji internetowych, podkreślając takie cechy, jak zerowe opóźnienia, wbudowane wdrażanie, replikacja wielu instancji, skalowalność oraz uproszczony proces programowania i testowania.</li>
<li>Pomimo swoich ograniczeń, takich jak brak obsługi subskrypcji, zewnętrznych połączeń klienckich, specyficznych wtyczek, takich jak TimescaleDB, i wyliczeń, SQLite jest często preferowany.</li>
<li>Podsumowując, SQLite jest postrzegany jako silny wybór dla wielu twórców stron internetowych ze względu na jego wydajność, łatwość obsługi i opłacalność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZDlaczego prawdopodobnie powinieneś używać SQLite</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jedna trzecia produktów czekoladowych zawiera duże ilości metali ciężkich]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Consumer Reports przetestował różne czekolady i produkty zawierające czekoladę, stwierdzając, że 16 z nich przekroczyło poziomy bezpieczeństwa dla metali ciężkich, takich jak ołów i kadm.</li>
<li>Batony z ciemnej czekolady, mieszanki gorącej czekolady i niektóre mieszanki brownie/ciastek zostały zidentyfikowane jako produkty, które zazwyczaj miały wyższe poziomy tych metali ciężkich w porównaniu do batonów z mlecznej czekolady.</li>
<li>W raporcie zalecono konsumentom ograniczenie spożycia takich produktów, wybieranie tych o niższym poziomie zanieczyszczenia, a producentom zaopatrywanie się na obszarach o mniejszym zanieczyszczeniu, sugerując jednocześnie regularne testowanie i odrzucanie zanieczyszczonych partii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZJedna trzecia produktów czekoladowych zawiera duże ilości metali ciężkich</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScratchDB - Open-Source Snowflake na ClickHouse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ilustrator opracował w pełni zarządzaną hurtownię danych, ScratchDB, opartą na Clickhouse, mającą na celu usprawnienie procesu utrzymywania produkcyjnej bazy danych OLAP (Online Analytical Processing) i zwiększenie doświadczenia programistów.</li>
<li>ScratchDB autonomicznie generuje tabele i kolumny w oparciu o struktury JSON, zarządza strumieniowaniem danych i ładowaniem zbiorczym oraz automatycznie dba o odłamki i repliki. Może działać na zwykłych serwerach i przetwarza już duże ilości danych.</li>
<li>ScratchDB jest oprogramowaniem typu open-source, ale dostępna jest również płatna wersja hostowana. Deweloper poszukuje obecnie opinii na temat analitycznych baz danych i sposobów na poprawę doświadczenia programistów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scratchdata/ScratchDB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZScratchDB - Open-Source Snowflake na ClickHouse</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generowanie obrazów w ciągu jednej sekundy na komputerze Mac przy użyciu modelu ukrytej spójności]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zawiera przewodnik na temat korzystania z modelu utajonej spójności (LCM) - opartego na stabilnej dyfuzji - w celu szybkiego generowania obrazów na komputerze Mac w 4 do 8 krokach.</li>
<li>Zawiera szczegółowe instrukcje dotyczące konfiguracji Pythona, klonowania skryptu LCM z Githuba i instalowania niezbędnych zależności w celu pomyślnego uruchomienia skryptu.</li>
<li>Kończy się poradami dotyczącymi rozwiązywania problemów i dalszej eksploracji, zalecając czytelnikom szukanie pomocy na Discordzie i przeglądanie repozytorium Github w celu uzyskania dalszych informacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZGenerowanie obrazów w ciągu jednej sekundy na komputerze Mac przy użyciu modelu ukrytej spójności</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duży reflektor balonowy: potencjalnie przełomowy projekt anteny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NASA wprowadziła nowatorski projekt anteny, Large Balloon Reflector (LBR), który wykorzystuje nadmuchiwane urządzenie w celu ułatwienia szerokiej apertury odbioru.</li>
<li>LBR, wspierany przez program NASA Innovative Advanced Concepts (NIAC), wyróżnia się niewielką wagą i kompaktowymi możliwościami składania, umożliwiającymi łatwiejsze rozmieszczenie w przestrzeni kosmicznej.</li>
<li>Przetestowany już na balonie stratosferycznym, LBR wkrótce przejdzie testy na CubeSat na niskiej orbicie okołoziemskiej, wskazując na potencjalne zastosowanie w misjach księżycowych i kosmicznych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZDuży reflektor balonowy: potencjalnie przełomowy projekt anteny</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft nie dostarcza wiadomości e-mail zawierających adres newclimate.org]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Błąd firmy Microsoft lub potencjalny atak z zewnątrz zakłócił komunikację e-mailową w społeczności zajmującej się zmianami klimatu, szczególnie w przypadku wiadomości e-mail zawierających adres URL NewClimate.</li>
<li>Chociaż kwestia blokowania wiadomości e-mail została częściowo rozwiązana, załączniki PDF z adresem URL NewClimate są nadal blokowane, a odzyskanie utraconych wiadomości e-mail pozostaje niepewne. Ma to wpływ na różne rządowe i pozarządowe organizacje klimatyczne.</li>
<li>Inżynierowie Microsoftu aktywnie pracują nad problemem, ale jego przyczyna nie została ustalona, a wiadomości e-mail utracone w poprzednich tygodniach mogą być niemożliwe do odzyskania. Sytuacja ta może potencjalnie wpłynąć na przygotowania do COP28.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZMicrosoft nie dostarcza wiadomości e-mail zawierających adres newclimate.org</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google zapłacił 26,3 mld USD w 2021 r. za bycie domyślną wyszukiwarką]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Podczas procesu antymonopolowego USA przeciwko Google wyszło na jaw, że Google wydało 26,3 miliarda dolarów w 2021 roku, aby stać się domyślną wyszukiwarką w wielu przeglądarkach, telefonach i platformach.</li>
<li>Wydatki te stanowią około 16% przychodów Google z wyszukiwania i 29% jego zysków, przy czym znaczna część jest wypłacana Apple za domyślny status w Safari.</li>
<li>Proces koncentruje się wokół wpływu niewypłacalności i pytania, czy tak znaczne wydatki na utrzymanie statusu niewypłacalności utrudniają konkurencję.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZGoogle zapłacił 26,3 mld USD w 2021 r. za bycie domyślną wyszukiwarką</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18-latek zbudował monitor komputerowy, który nie męczy oczu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst zawiera kod animacji strony internetowej i funkcji JavaScript, w szczególności dla &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>Zawiera również obiekty JavaScript z parametrami dotyczącymi blokowania reklam i korzystania z witryny.</li>
<li>Ponieważ jest to kod techniczny, oferuje on wgląd w sposób opracowywania i wdrażania funkcjonalności witryny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z18-latek zbudował monitor komputerowy, który nie męczy oczu</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Błąd danych profilu użytkownika w Androidzie 14]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W funkcji &quot;wielu profili&quot; systemu Android 14 występuje błąd pamięci masowej, który powoduje utratę danych i ogranicza dostęp do pamięci urządzenia, co ma wpływ przypominający oprogramowanie ransomware.</li>
<li>Początkowo zgłoszony na Pixelu 6, błąd wydaje się mieć szersze implikacje, wpływając na szereg urządzeń.</li>
<li>Krytyka dotyczyła milczenia i bezczynności Google, ponieważ firma nie potwierdziła jeszcze ani nie przypisała błędu do zbadania, pomimo ponad 350 odpowiedzi na ich trackerze zgłoszeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZBłąd danych profilu użytkownika w Androidzie 14</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komputer w chmurze]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oxide ogłasza ogólną dostępność pierwszego na świecie komercyjnego komputera w chmurze, w połączeniu z 44 milionami dolarów finansowania serii A.</li>
<li>Wizja firmy zakłada zakup komputera w chmurze zamiast obecnego modelu wynajmu, opowiadając się za paradygmatem na poziomie szafy, w którym oprogramowanie i sprzęt są współprojektowane.</li>
<li>Komputer w chmurze Oxide ma na celu zmniejszenie opóźnień i szumów, usunięcie niepotrzebnego okablowania i zaoferowanie zintegrowanego rozwiązania open-source bez oddzielnego licencjonowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZKomputer w chmurze</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Negatywny wpływ mobile-first web design na komputery stacjonarne]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł skupia się na wadach mobile-first web design w odniesieniu do użyteczności na komputerach stacjonarnych, zwłaszcza ze względu na &quot;rozproszenie treści&quot;, gdzie strony zoptymalizowane pod kątem urządzeń mobilnych słabo renderują się na większych ekranach.</li>
<li>Wyniki testów użyteczności ujawniają zwiększone obciążenie poznawcze, koszty interakcji i frustrację użytkowników wynikające z rozproszenia treści.</li>
<li>Narracja sugeruje wytyczne mające na celu złagodzenie tych kwestii, podkreślając ciągłe znaczenie projektowania mobilnego i minimalistycznej estetyki w obliczu rosnącego ruchu mobilnego w sieci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZNegatywny wpływ mobile-first web design na komputery stacjonarne</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I2P: Szyfrowany i anonimowy internet typu end-to-end]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Repozytorium GitHub &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; jest poświęcone implementacji C++ klienta Invisible Internet Protocol (I2P), który umożliwia anonimową i bezpiecznie zaszyfrowaną komunikację.</li>
<li>Repozytorium zawiera kod, dokumentację i zasoby do rozwijania i korzystania z klienta i2pd.</li>
<li>Licencjonowany na 3-klauzulowej licencji BSD, projekt jest aktywnie utrzymywany przez społeczność współpracowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PurpleI2P/i2pd</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZI2P: Szyfrowany i anonimowy internet typu end-to-end</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interaktywne wprowadzenie do shaderów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł przedstawia proces studiowania i tworzenia shaderów przez autora, obejmując podstawowe zasady i możliwości, jakie oferują.</li>
<li>Wyjaśnia on sygnowane funkcje odległości (SDF) i zawiera przykłady kodowania do kształtowania i włączania interakcji.</li>
<li>Autor zaleca eksperymentowanie z shaderami i oferuje wskazówki dotyczące bardziej dogłębnego zrozumienia i badań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZInteraktywne wprowadzenie do shaderów</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zdjęcia satelitarne z czasów zimnej wojny ujawniają nieznane rzymskie forty]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Archeolodzy zidentyfikowali 396 nieznanych wcześniej rzymskich fortów w Syrii i Iraku dzięki odtajnionym szpiegowskim zdjęciom satelitarnym z czasów zimnej wojny.</li>
<li>Forty te, wcześniej uważane za część linii obronnej, są obecnie uważane za wspierające handel transgraniczny i komunikację, podważając ideę sztywnych i wykluczających granic rzymskich.</li>
<li>Naukowcy podkreślają wartość zdjęć satelitarnych w dokumentowaniu artefaktów archeologicznych przed ich zniknięciem i oczekują dodatkowych odkryć, gdy więcej zdjęć stanie się dostępnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZZdjęcia satelitarne z czasów zimnej wojny ujawniają nieznane rzymskie forty</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekskluzywne drewno liściaste może być pozyskiwane nielegalnie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badanie przeprowadzone przez Chalmers University of Technology ujawniło, że ponad 75% ipê, poszukiwanego drewna tropikalnego używanego do produkcji tarasów, mogło zostać nielegalnie pozyskane z kluczowego regionu Brazylii.</li>
<li>Badanie wykazało, że 16% ipê na rynku jest pozyskiwane bez odpowiednich zezwoleń, a ilość drewna w obiegu przekracza oficjalne statystyki produkcji.</li>
<li>Badanie podkreśla kluczową rolę, jaką konsumenci odgrywają w zapewnieniu zrównoważonego pozyskiwania drewna, pytając o jego pochodzenie i prosząc o dokumentację przed zakupem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZEkskluzywne drewno liściaste może być pozyskiwane nielegalnie</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PKB Stanów Zjednoczonych wzrósł w trzecim kwartale w tempie 4,9% rocznie, lepiej niż oczekiwano]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gospodarka Stanów Zjednoczonych odnotowała w trzecim kwartale wyższe niż oczekiwano tempo wzrostu na poziomie 4,9% z powodu wielu czynników, w tym silnych wydatków konsumenckich, zwiększonych zapasów, eksportu, inwestycji mieszkaniowych i wydatków rządowych.</li>
<li>Ekonomiści przewidują zbliżające się spowolnienie wzrostu w kolejnych miesiącach.</li>
<li>Solidny raport gospodarczy może stanowić podstawę dla Rezerwy Federalnej do utrzymania wysokich stóp procentowych, chociaż oczekiwania na podwyżkę stóp na najbliższym posiedzeniu banku centralnego są niskie wśród traderów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZPKB Stanów Zjednoczonych wzrósł w trzecim kwartale w tempie 4,9% rocznie, lepiej niż oczekiwano</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takkyu-bin: Spedycja bagażu w Japonii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zawiera przydatną wskazówkę dla osób podróżujących po Japonii, przedstawiając &quot;takkyu-bin&quot;, usługę spedycji bagażu dostępną w hotelach i sklepach ogólnospożywczych.</li>
<li>Usługa takkyu-bin oferuje niezliczone korzyści, takie jak odciążenie transportu ciężkiego bagażu i zapewnienie, że bagaż dotrze do miejsca docelowego.</li>
<li>Oprócz wspomnianej usługi, artykuł zawiera krótką wzmiankę o nadchodzącej książce autora i wyraża wdzięczność za uzyskane wsparcie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://craigmod.com/ridgeline/170/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZTakkyu-bin: Spedycja bagażu w Japonii</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cities Skylines 2 działa z prędkością 20 klatek na sekundę na karcie Nvidia RTX4090]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Paradox Interactive wprowadził na rynek Cities Skylines 2, grę polegającą na budowaniu miast, która obecnie osiąga słabe wyniki na PC, nawet w przypadku wysokiej klasy kart graficznych, takich jak NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>Pomimo braku wykorzystania zaawansowanych efektów wizualnych, takich jak Ray Tracing czy Path Tracing, gra zmaga się z liczbą klatek na sekundę, działając z prędkością około 20 klatek na sekundę przy ustawieniach 4K/wysokich.</li>
<li>Chociaż twórca gry, Colossal Order, pracuje nad optymalizacją wydajności, obecne rozwiązania, takie jak obniżenie ustawienia jakości głębi ostrości, oferują jedynie niewielką poprawę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZCities Skylines 2 działa z prędkością 20 klatek na sekundę na karcie Nvidia RTX4090</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Procedura usuwania kamieni nerkowych "może zmienić świat"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>UW Medicine jest pionierem rewolucyjnego procesu znanego jako litotrypsja falą uderzeniową w leczeniu kamieni nerkowych, eliminując potrzebę znieczulenia.</li>
<li>Procedura wykorzystuje różdżkę ultradźwiękową i fale dźwiękowe do dezintegracji kamieni nerkowych, oferując ulgę w mniej niż 10 minut. Zabieg może być dostępny dla pacjentów w środowisku biurowym w ciągu najbliższego roku.</li>
<li>Ta innowacja może okazać się korzystna dla astronautów podróżujących na Marsa, którzy mają większe prawdopodobieństwo rozwoju kamieni nerkowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZProcedura usuwania kamieni nerkowych &quot;może zmienić świat&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teraz dodaj morsa: Szybka inżynieria w DALL-E 3]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor bada model generowania obrazu OpenAI, DALL-E 3, oferując wgląd w jego działanie za pośrednictwem ChatGPT.</li>
<li>Omówiono również techniki stosowane w inżynierii podpowiedzi w celu zapewnienia spójności i zminimalizowania błędów w tworzonych obrazach.</li>
<li>Dzielone doświadczenia dają głębokie zrozumienie zastosowania inżynierii podpowiedzi w modelu generowania obrazu OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZTeraz dodaj morsa: Szybka inżynieria w DALL-E 3</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kod źródłowy silnika i narzędzi Dagor od Gaijin Games KFT]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst omawia Dagor Engine, silnik gry o otwartym kodzie źródłowym stworzony przez Gaijin Entertainment. Jest on hostowany na repozytorium z najnowszą aktualizacją z repozytorium dagor4 datowaną na 22 października 3033 roku.</li>
<li>Repozytorium zawiera różne pliki i narzędzia do zarządzania silnikiem. Głównymi używanymi językami kodowania są C++ i C.</li>
<li>W serwisie GitHub silnik zyskał znaczne uznanie, z 205 gwiazdkami, 18 forkami i dwoma wydaniami, co świadczy o jego rosnącej popularności wśród programistów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZKod źródłowy silnika i narzędzi Dagor od Gaijin Games KFT</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porozumienie Parlamentu Europejskiego w sprawie zniesienia kontroli czatu i zapewnienia bezpiecznego szyfrowania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Parlament Europejski zawarł historyczne porozumienie w sprawie propozycji walki z wykorzystywaniem seksualnym dzieci, zastępując masową kontrolę czatów ukierunkowanym nadzorem podejrzanych osób i grup.</li>
<li>Propozycja zachowuje wykorzystanie bezpiecznego szyfrowania, mając na celu skuteczniejszą ochronę młodzieży oraz zapewnienie prywatności cyfrowej i bezpieczeństwa komunikacji.</li>
<li>Komitet Wolności Obywatelskich potwierdzi to porozumienie, po czym nastąpi jego szersze przyjęcie i negocjacje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZPorozumienie Parlamentu Europejskiego w sprawie zniesienia kontroli czatu i zapewnienia bezpiecznego szyfrowania</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ptak z GPS wlatuje w tajfun]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Samiec ptaka morskiego przeżył niezwykły 700-milowy lot nad tajfunem, osiągając wysokość 15 420 stóp i prędkość 106 mil na godzinę, co znacznie różni się od ich zwykłych wzorców lotu.</li>
<li>Podróż ptaka, wraz z podróżami 13 innych ptaków morskich, była śledzona za pomocą bio-loggerów GPS podłączonych przez naukowców, podkreślając potencjalny wpływ zmian klimatu i ekstremalnych warunków pogodowych na populacje ptaków morskich.</li>
<li>Dalsze badania są niezbędne, aby zrozumieć, w jaki sposób ptaki pelagiczne dostosowują się do tych zmian klimatycznych. Wyniki tego badania zostały opublikowane w czasopiśmie Ecology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZPtak z GPS wlatuje w tajfun</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Próbując zrozumieć, dlaczego Otis eksplodował w drodze do Acapulco]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Huragan Otis w Meksyku przeszedł nieoczekiwaną gwałtowną intensyfikację, przypisywaną uskokowi wiatru i ciepłym temperaturom powierzchni morza, co ilustruje trudności w dokładnym przewidywaniu zachowania huraganu.</li>
<li>Huragan Tammy przekształcił się w burzę pozatropikalną, z przewidywanymi powodziami na południowych równinach i ciągłymi opadami śniegu w północnych Stanach Zjednoczonych.</li>
<li>Trwają spekulacje na temat korelacji między ostatnimi zaćmieniami a nasileniem zjawisk pogodowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZPróbując zrozumieć, dlaczego Otis eksplodował w drodze do Acapulco</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAPI DevTools - rozszerzenie Chrome generujące specyfikację API]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Opracowano rozszerzenie Chrome, które może generować specyfikacje OpenAPI dla dowolnej aplikacji lub strony internetowej w czasie rzeczywistym.</li>
<li>Narzędzie to upraszcza proces zrozumienia zachowania interfejsów API (Application Programming Interfaces).</li>
<li>Specyfikacje OpenAPI zapewniają format do opisywania, tworzenia, konsumpcji i wizualizacji usług internetowych RESTful.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZOpenAPI DevTools - rozszerzenie Chrome generujące specyfikację API</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iLeakage: Ataki na wykonanie spekulacyjne na urządzeniach Apple oparte na przeglądarce internetowej]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atak iLeakage to specyficzny dla przeglądarki atak bocznym kanałem skierowany na przeglądarkę Safari na urządzeniach Apple, wykorzystujący spekulacyjne wykonanie w celu uzyskania dostępu do poufnych danych.</li>
<li>Atak jest w stanie odzyskać zawartość skrzynki odbiorczej Gmaila i automatycznie wypełnione hasła, podkreślając potencjalne luki w zabezpieczeniach przeglądania stron internetowych.</li>
<li>Badania były wspierane przez liczne organizacje i granty, koncentrując się nie tylko na skuteczności ataku, ale także na potencjalnej obronie przed nim.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ileakage.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZiLeakage: Ataki na wykonanie spekulacyjne na urządzeniach Apple oparte na przeglądarce internetowej</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lojalni pracownicy są selektywnie i ironicznie wyzyskiwani]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Najnowsze badania sugerują, że pracownicy upamiętnieni za swoją lojalność są często wybierani do wykorzystania przez menedżerów, co może prowadzić do negatywnych skutków w miejscu pracy.</li>
<li>Założeniem stojącym za tym wyzyskiem jest postrzegana gotowość lojalnych pracowników do osobistych poświęceń, a zgoda na wyzysk dodatkowo wzmacnia ich reputację lojalności.</li>
<li>Badanie podkreśla szkody, jakie lojalność może wyrządzić w niektórych kontekstach pracy, podkreślając potrzebę zwalczania praktyk wyzysku w miejscu pracy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZLojalni pracownicy są selektywnie i ironicznie wyzyskiwani</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jina AI uruchamia osadzanie tekstu 8k na licencji open-source]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jina AI, berlińska firma zajmująca się sztuczną inteligencją, zaprezentowała swój model osadzania tekstu drugiej generacji, jina-embeddings-v2, który jest open-source i obsługuje długość kontekstu 8K, co stanowi wyzwanie dla zastrzeżonego modelu OpenAI.</li>
<li>Nowy model podobno prześcignął OpenAI w wielu testach porównawczych, oferując rozszerzony kontekst, który jest korzystny dla aplikacji takich jak badanie dokumentów prawnych, badania medyczne i konwersacyjna sztuczna inteligencja.</li>
<li>Plany na przyszłość Jina AI obejmują publikację artykułu naukowego, opracowanie platformy API embeddings oraz uruchomienie wielojęzycznych modeli w celu zwiększenia zasięgu i wszechstronności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZJina AI uruchamia osadzanie tekstu 8k na licencji open-source</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pierwsza szczepionka na malarię zmniejsza śmiertelność we wczesnym dzieciństwie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pierwsza szczepionka przeciwko malarii, Mosquirix (RTS,S), wykazała 13% spadek śmiertelności maluchów i 22% spadek ciężkiej malarii u dzieci w ciągu prawie 4 lat, zgodnie z istotnym badaniem przeprowadzonym w Afryce.</li>
<li>Pomimo obaw dotyczących bezpieczeństwa i skuteczności podczas badań klinicznych, Światowa Organizacja Zdrowia (WHO) zatwierdziła Mosquirix do szerokiego stosowania w 2021 r., a jego wdrażanie rozpocznie się w 2022 r. w 17 krajach Afryki Subsaharyjskiej, potwierdzając jego potencjał w ratowaniu życia.</li>
<li>Kwestie kosztów i wdrażania w krajach o ograniczonych zasobach budzą obawy, chociaż druga, prawdopodobnie bardziej przystępna cenowo i obfita szczepionka przeciwko malarii, R-21, otrzymała niedawno zielone światło od WHO.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZPierwsza szczepionka na malarię zmniejsza śmiertelność we wczesnym dzieciństwie</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czy rdza była tego warta?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor wyraża swoje doświadczenie w używaniu Rusta do tworzenia stron internetowych przez okres trzech lat, podkreślając jego silny system typów, narzędzie do sprawdzania zapożyczeń i zintegrowaną strukturę testowania.</li>
<li>Wspomniano jednak również o wadach Rusta, takich jak luki w funkcjonalności, ograniczenia w rozszerzaniu bibliotek, wyzwania związane ze strukturą projektu i problemy z wykonywaniem kodu asynchronicznego.</li>
<li>Autor dochodzi do wniosku, że pomimo cennych cech Rusta, może on nie być idealny do projektów wymagających szybkiej iteracji ze względu na pewne przeszkody i jego przydatność w projektach, w których można uwzględnić koszty początkowe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZCzy rdza była tego warta?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komponenty sieciowe przetrwają frameworki JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor promuje wykorzystanie komponentów webowych w projektach blogowych, powołując się na korzyści takie jak przenośność, długowieczność i kompatybilność z różnymi generatorami stron internetowych.</li>
<li>Autor preferuje komponenty sieciowe ze względu na ich zdolność do renderowania w dowolnym środowisku HTML i ich uproszczoną naturę.</li>
<li>Ważne jest, aby używać zwykłego HTML w komponentach internetowych, wykorzystywać shadow DOM do izolacji komponentów i przestrzegać standardów internetowych dla przyszłej dostępności i utrzymania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZKomponenty sieciowe przetrwają frameworki JavaScript</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak znaleźć zgubiony telefon na kempingu bez zasięgu sieci komórkowej?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada swoją historię zlokalizowania zgubionego telefonu w odległym, pozbawionym usług komórkowych obszarze podczas biwakowania dzięki sprytnemu wykorzystaniu technologii.</li>
<li>Korzystając z funkcji tetheringu własnego telefonu, odtworzyli domową sieć Wi-Fi zagubionego telefonu, przypisując mu tę samą nazwę i hasło.</li>
<li>Poruszali się po okolicy do momentu wykrycia połączenia z hotspotem, co bezpośrednio doprowadziło ich do zagubionego telefonu, wskazując na pomysłowe i praktyczne zastosowanie wiedzy technicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZJak znaleźć zgubiony telefon na kempingu bez zasięgu sieci komórkowej?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internetowe Muzeum Artefaktów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst jest obszernym zbiorem terminów komputerowych i slangu używanego powszechnie wśród informatyków.</li>
<li>Oferuje historyczną oś czasu podkreślającą kluczowe kamienie milowe w Internecie, od powstania pierwszej strony internetowej i kamery internetowej po pierwszy spam e-mail.</li>
<li>Przedstawia przegląd wielu tematów, takich jak programowanie, kultura hakerska i wczesne praktyki komunikacji internetowej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/internet-artifacts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZInternetowe Muzeum Artefaktów</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dodawanie pokruszonych skał do pól uprawnych usuwa węgiel z powietrza]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy z Uniwersytetu Kalifornijskiego w Davis i Uniwersytetu Cornell odkryli, że pokruszona skała wulkaniczna dodana do pól uprawnych może pochłaniać dwutlenek węgla, nawet w suchym klimacie.</li>
<li>Metoda ta nazywana jest wietrzeniem skał, które zatrzymuje węgiel w glebie. Proces ten jest przyspieszany przez kruszenie skał na drobny pył.</li>
<li>Podczas intensywnej suszy w Kalifornii badanie terenowe wykazało, że obszary z pokruszoną skałą zmagazynowały 0,15 tony dwutlenku węgla na hektar, co sugeruje, że zwiększone wietrzenie skał jest produktywnym narzędziem do wychwytywania i ograniczania emisji dwutlenku węgla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZDodawanie pokruszonych skał do pól uprawnych usuwa węgiel z powietrza</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chwila, co to jest bookmarklet?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł szczegółowo opisuje historię i ewolucję adresów URL JavaScript, zwanych również bookmarkletami, oraz sposób ich implementacji w przeglądarkach internetowych.</li>
<li>Opisuje, w jaki sposób adresy URL JavaScript były początkowo używane do manipulowania i zmieniania zawartości stron internetowych, a rozbudowane narzędzia do udostępniania sprawiły, że stały się one popularne wśród użytkowników.</li>
<li>W dalszej części artykułu zbadano pojawienie się rozszerzeń przeglądarki jako alternatywy dla bookmarkletów, co oznacza ich rosnące znaczenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZChwila, co to jest bookmarklet?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Myślę, że GCP jest lepszy niż AWS (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł przedstawia osobiste doświadczenia autora z Google Cloud Platform (GCP) i Amazon Web Services (AWS), chwaląc GCP za łatwość obsługi, zaawansowaną implementację Kubernetes, bezpieczeństwo i skalowalność.</li>
<li>Pomimo uznania szerszego zakresu funkcji AWS, autor uważa GCP za bardziej niezawodny i innowacyjny, krytykując AWS za złożony interfejs i brak automatyzacji.</li>
<li>Autor krótko wspomina o swojej niechęci do Microsoft Azure, omawia transformację DevOps w Platform Engineering i wprowadza nowe narzędzie znane jako Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZMyślę, że GCP jest lepszy niż AWS (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Przełom" w sztucznej inteligencji: sieć neuronowa ma zdolność uogólniania języka podobną do ludzkiej]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy stworzyli sieć neuronową, która potrafi generalizować język podobnie jak ludzie, przewyższając chatbota ChatGPT we włączaniu nowo nabytych słów do istniejących słowników i różnych kontekstów.</li>
<li>Ten postęp technologiczny może doprowadzić do bardziej organicznych interakcji między ludźmi a maszynami.</li>
<li>Badanie wskazuje, że sieci neuronowe mogą osiągać systematyczną generalizację, kluczowy element ludzkiego poznania, który wcześniej był przedmiotem kontrowersji w dziedzinie sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000Z&quot;Przełom&quot; w sztucznej inteligencji: sieć neuronowa ma zdolność uogólniania języka podobną do ludzkiej</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nile: Bezserwerowy Postgres dla nowoczesnego SaaS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nile, bezserwerowa baza danych Postgres, została zaprojektowana z myślą o aplikacjach SaaS, dążąc do uproszczenia rozwoju i skalowania poprzez zapewnienie izolacji dzierżawców, kopii zapasowych per dzierżawca i bezserwerowego doświadczenia.</li>
<li>Kładzie nacisk na wirtualne bazy danych dzierżawców w celu izolacji danych między różnymi klientami i obejmuje takie funkcje, jak kierowanie zapytań do odpowiednich baz danych dzierżawców i udostępnianie danych między dzierżawcami.</li>
<li>Nile jest natywny dla sztucznej inteligencji i zapewnia najwyższej klasy wsparcie dla zarządzania użytkownikami w kontekście dzierżawców, z wbudowanym uwierzytelnianiem i zarządzaniem uprawnieniami. Oferuje zasoby dla użytkowników i zachęca dobrze prosperującą społeczność programistów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZNile: Bezserwerowy Postgres dla nowoczesnego SaaS</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt SpaceX Starship Super Heavy na platformie startowej Boca Chica]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZProjekt SpaceX Starship Super Heavy na platformie startowej Boca Chica</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalifornia zawiesza wdrażanie autonomicznych pojazdów Cruise]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornijski Departament Pojazdów Samochodowych (DMV) nakazał oddziałowi pojazdów autonomicznych General Motors, Cruise, wycofanie swoich samochodów bez kierowcy z dróg stanowych, powołując się na kwestie bezpieczeństwa.</li>
<li>Cruise został oskarżony przez DMV o fałszywe przedstawianie bezpieczeństwa swojej technologii i ma możliwość zakwestionowania zawieszenia w ciągu pięciu dni.</li>
<li>Zawieszenie to stanowi znaczącą przeszkodę dla sektora autonomicznej jazdy GM, postrzeganego jako znacząca droga wzrostu. Krytycy, którzy wyrażają zaniepokojenie bezpieczeństwem pojazdów autonomicznych, wyrazili aprobatę dla tej decyzji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZKalifornia zawiesza wdrażanie autonomicznych pojazdów Cruise</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Animowana sztuczna inteligencja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor tworzy animacje i filmy edukacyjne dotyczące sieci neuronowych, w tym tematów takich jak konwolucja, padding, stride, groups, depthwise convolution, depthwise-separable convolution i pixel shuffle.</li>
<li>Zachęcamy czytelników do głębszego zapoznania się z treścią na kanale Patreon i YouTube autora.</li>
<li>Dostarczona zawartość jest licencjonowana na licencji MIT, liberalnej licencji wolnego oprogramowania, która pozwala na swobodne używanie, modyfikowanie i udostępnianie oprogramowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://animatedai.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZAnimowana sztuczna inteligencja</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halfsies]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brilliant.org/challenges/halfsies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZHalfsies</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czeka mnie śledztwo w sprawie terroryzmu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Craig Murray, historyk i działacz na rzecz praw człowieka, jest objęty dochodzeniem w sprawie terroryzmu, co doprowadziło do konfiskaty jego urządzeń elektronicznych i danych konta bankowego podczas zatrzymania.</li>
<li>Murrayowi odmówiono reprezentacji prawnej podczas przesłuchania prowadzonego na podstawie ustawy o terroryzmie i został on zmuszony do ujawnienia swoich haseł.</li>
<li>Jego zespół prawny złożył skargę do Komitetu Praw Człowieka ONZ i rozważa rewizję sądową, podczas gdy Murray aktywnie poszukuje darowizn na swoją obronę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZCzeka mnie śledztwo w sprawie terroryzmu</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta pozwana przez stany w związku ze szkodliwym marketingiem skierowanym do młodzieży]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sieć komputerowa użytkownika zidentyfikowała podejrzaną aktywność, co spowodowało konieczność sprawdzenia, czy użytkownik nie jest robotem.</li>
<li>Użytkownicy muszą sprawdzić, czy ich przeglądarka obsługuje JavaScript i pliki cookie oraz upewnić się, że nie blokują tych funkcji.</li>
<li>W przypadku jakichkolwiek pytań użytkownicy powinni skontaktować się z zespołem pomocy technicznej, korzystając z podanego identyfikatora referencyjnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZMeta pozwana przez stany w związku ze szkodliwym marketingiem skierowanym do młodzieży</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miasto Seattle przypadkowo przekazało mi 32 mln e-maili za 40 USD (2018 r.)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi doświadczeniami z pozyskiwaniem metadanych wiadomości e-mail od miasta Seattle, które źle zarządzało prośbą, początkowo podając bezsensowne szacunki, a później błędnie dodając wrażliwe dane.</li>
<li>W obliczu zagrożeń prawnych, ale ostatecznie uzyskując metadane, autor zamierza wykorzystać je do zbadania przepisów dotyczących rejestrów publicznych, mając nadzieję, że ich dostępność może zwiększyć dostępność.</li>
<li>Blog zawiera odniesienie do trwającego procesu sądowego przeciwko Biuru Zarządzania i Budżetu Białego Domu (OMB) w sprawie metadanych wiadomości e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZMiasto Seattle przypadkowo przekazało mi 32 mln e-maili za 40 USD (2018 r.)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Europejski plan skanowania CSAM jest punktem krytycznym dla praw demokratycznych, ostrzegają eksperci]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Europejska propozycja skanowania komunikacji użytkowników w poszukiwaniu materiałów przedstawiających seksualne wykorzystywanie dzieci (CSAM) jest analizowana pod kątem potencjalnego wpływu na prywatność i demokrację.</li>
<li>Eksperci ostrzegają, że automatyczne skanowanie prywatnej komunikacji może prowadzić do niezamierzonych konsekwencji i generować więcej ofiar, wraz z obawami dotyczącymi przejrzystości i niezależnej weryfikacji narzędzi skanujących.</li>
<li>Opowiadają się za ukierunkowaną strategią kładącą nacisk na zapobieganie, edukację i współpracę międzynarodową. Propozycja jest obecnie otwarta do dyskusji, dając ustawodawcom szansę na jej ponowną ocenę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZEuropejski plan skanowania CSAM jest punktem krytycznym dla praw demokratycznych, ostrzegają eksperci</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uszkodzenia spowodowane przez Covid pozostają w sercu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>COVID-19 jest potencjalnie szkodliwy dla układu sercowo-naczyniowego, prowadząc do stanów takich jak zawał serca, zapalenie mięśnia sercowego i podwyższony poziom troponiny; ryzyko powikłań wzrasta, gdy istnieją wcześniej istniejące czynniki ryzyka sercowego.</li>
<li>Wirus może pośrednio uszkadzać serce, powodując stan zapalny i krzepnięcie krwi, co może prowadzić do udarów i niewydolności narządów. Ponadto długotrwałe objawy mogą obejmować uszkodzenie mikronaczyń i zespół posturalnego częstoskurczu ortostatycznego (POTS).</li>
<li>Obecne metody leczenia koncentrują się na ćwiczeniach i treningu wytrzymałościowym w przypadku długich zespołów COVID i POTS. Naukowcy przyglądają się lekom przeciwzakrzepowym i antycytokinom w kwestiach sercowo-naczyniowych, ale z zachowaniem ostrożności ze względu na potencjalne ryzyko. Szczepionki dają nadzieję, ale ciągła czujność jest niezbędna, biorąc pod uwagę nieprzewidywalność wirusa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZUszkodzenia spowodowane przez Covid pozostają w sercu</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego nie generujemy krzywych eliptycznych każdego dnia?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule krytycznie omówiono wykorzystanie niestandardowych parametrów, w szczególności krzywych eliptycznych, w kryptografii, sugerując, że te parametry generowane przez użytkownika mogą nie zapewniać znaczących korzyści i mogą stanowić zagrożenie dla bezpieczeństwa.</li>
<li>Autor zaleca stosowanie niezawodnych standardowych parametrów zamiast niestandardowych, argumentując, że ich generowanie i walidacja zwiększa niepotrzebną złożoność i może wprowadzić potencjalne luki w zabezpieczeniach.</li>
<li>Przeanalizowano również problemy napotykane podczas negocjowania parametrów w protokołach i korzyści płynące z używania stałych zestawów parametrów, a końcowy wniosek wspiera wykorzystanie stałych zestawów parametrów w nowoczesnej kryptografii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/parameters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZDlaczego nie generujemy krzywych eliptycznych każdego dnia?</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plan UE dotyczący skanowania prywatnych wiadomości pod kątem wykorzystywania dzieci wywołał nowy skandal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komisji Europejskiej zarzuca się wykorzystywanie kampanii dezinformacyjnych w celu wpłynięcia na opinię publiczną w sprawie gorąco dyskutowanego wniosku o nazwie Chat Control lub CSA Regulation, mającego na celu skanowanie prywatnych wiadomości w poszukiwaniu materiałów przedstawiających wykorzystywanie dzieci.</li>
<li>Taktyka Komisji obejmowała reklamowanie wypaczonych wyników ankiet na platformie X (następcy Twittera), selektywnie skierowanych do tych, którzy sprzeciwiali się ustawie.</li>
<li>Propozycja ta spotkała się z ostrą krytyką ze strony działaczy na rzecz praw cyfrowych i organów regulacyjnych ds. prywatności, którzy uważają, że może ona doprowadzić do masowej inwigilacji obywateli UE. Europejski Inspektor Ochrony Danych prowadzi wstępne dochodzenie w sprawie kampanii reklamowej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZPlan UE dotyczący skanowania prywatnych wiadomości pod kątem wykorzystywania dzieci wywołał nowy skandal</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BioNTech przedstawia pozytywne dane fazy 1/2 dla kandydata na terapię komórkami CAR-T]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma BioNTech poinformowała o pozytywnych wynikach badań fazy 1/2 dla swojego kandydata na terapię komórkową CAR-T, BNT211, podczas kongresu ESMO 2023. Terapia wykorzystuje autologiczną lub pochodzącą od pacjenta komórkę CAR-T (chimeryczną komórkę T z receptorem antygenu), która jest ukierunkowana na specyficzny antygen nowotworowy, klaudynę-6 (CLDN6).</li>
<li>BNT211 jest łączony ze szczepionką RNA wzmacniającą komórki CAR-T kodujące CLDN6, zwaną CARVac, w celu zwiększenia trwałości komórek CAR-T, zasadniczo zwiększając skuteczność terapii w zwalczaniu zaawansowanych guzów litych CLDN6-dodatnich.</li>
<li>Dane wykazały ogólny wskaźnik odpowiedzi (ORR) na poziomie 59% i wskaźnik kontroli choroby (DCR) na poziomie 95% u pacjentów otrzymujących terapię, co wskazuje na obiecującą aktywność przeciwnowotworową.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZBioNTech przedstawia pozytywne dane fazy 1/2 dla kandydata na terapię komórkami CAR-T</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piaskownica po stronie serwera: Kontenery i seccomp]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł dotyczy zastosowania sandboxingu po stronie serwera, w szczególności przy użyciu kontenerów i seccomp, w celu zapewnienia izolacji bezpieczeństwa w Figma.</li>
<li>Podkreśla różnice między kontenerami a maszynami wirtualnymi (VM), omawiając jednocześnie wyzwania i kwestie związane z wdrażaniem izolacji bezpieczeństwa na poziomie kontenera.</li>
<li>Poruszono w nim kwestie kompromisów i złożoności związanych z bezpieczeństwem i wydajnością kontenerów i seccomp w porównaniu z maszynami wirtualnymi, a także podzielono się trudnościami napotkanymi podczas sandboxingu bazy kodu RenderServer firmy Figma oraz rozwiązaniami wdrożonymi w celu poprawy bezpieczeństwa i wydajności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZPiaskownica po stronie serwera: Kontenery i seccomp</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waymo twierdzi, że dane ubezpieczeniowe pokazują, że jego samochody bez kierowcy są bezpieczniejsze niż ludzie.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Waymo, spółka zależna Alphabet (firmy macierzystej Google), opublikowała badanie we współpracy ze Swiss Re, wskazując, że jej autonomiczne samochody mają lepsze wyniki w zakresie bezpieczeństwa niż ludzcy kierowcy, z 76% mniejszą liczbą wypadków powodujących szkody materialne.</li>
<li>Krytycy zakwestionowali wiarygodność badania, powołując się na krótki okres czasu i ograniczone dane, w obliczu kontroli i ograniczeń, z jakimi boryka się konkurencyjny producent samojezdnych samochodów, GM Cruise, po wypadkach.</li>
<li>Waymo zamierza poddać swoje badania dalszej analizie, przesyłając je do czasopisma naukowego, co sugeruje ciągłe wysiłki na rzecz walidacji i poprawy bezpieczeństwa swoich autonomicznych pojazdów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZWaymo twierdzi, że dane ubezpieczeniowe pokazują, że jego samochody bez kierowcy są bezpieczniejsze niż ludzie.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twillio natychmiast zamyka konta ze słowem Palestyna?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor zgłasza problem z natychmiastowym zamknięciem konta po jego utworzeniu na stronie sendgrid.com, gdy używany jest określony adres e-mail, powołując się na naruszenie warunków korzystania z usługi.</li>
<li>Sugeruje się, że tego rodzaju surowy filtr negatywnie odbija się na Twilio, firmie będącej właścicielem Sendgrid.</li>
<li>Autor nie zweryfikował, czy ten problem występuje na platformie Twilio, ani nie otrzymał odpowiedzi na swoje zapytanie w tej sprawie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38003544</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZTwillio natychmiast zamyka konta ze słowem Palestyna?</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Życie po "Calvinie i Hobbesie"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bill Watterson, twórca &quot;Calvina i Hobbesa&quot;, jest autorem nowej książki zatytułowanej &quot;Tajemnice&quot;, koncentrującej się na tematach transformacji i tajemnic, co wywołało podekscytowanie wśród jego fanów.</li>
<li>Przywołany artykuł analizuje &quot;Calvina i Hobbesa&quot; przez pryzmat zaczarowania i dzieciństwa, przecinających się z rzeczywistością i wyobraźnią, dalej rysując podobieństwa z historiami takimi jak &quot;Don Kichot&quot; i &quot;Piotruś Pan&quot;.</li>
<li>Analizuje również poczucie czasu i pór roku w komiksie, decyzję Wattersona o zaprzestaniu publikacji oraz wzajemne oddziaływanie między życiem twórców komiksów a ich pracą.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZŻycie po &quot;Calvinie i Hobbesie&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozczarowanie oprogramowaniem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor krytykuje nieefektywność w branży oprogramowania, wskazując na kwestie powolnego i rozdętego oprogramowania. Wyraża zaniepokojenie praktyką przedkładania szybszego sprzętu nad optymalizację oprogramowania.</li>
<li>Autor opowiada się za lepszą architekturą oprogramowania i praktykami programistycznymi, z naciskiem na stabilność i jakość, w odpowiedzi na obserwowane błędy i niestabilność aplikacji internetowych.</li>
<li>Mając na celu zainicjowanie dyskusji i ulepszeń w branży, autor wspiera wkład i przyjęcie projektów open source w celu uzyskania lepszych rozwiązań programowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/disenchantment/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZRozczarowanie oprogramowaniem</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google podnosi poprzeczkę w sprawie otwartego internetu, forsując niekonstytucyjne regulacje]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google ustanowił nowe ramy polityki mające na celu ochronę dzieci w Internecie, wprowadzając kroki takie jak weryfikacja wieku i wzmocniony nadzór rodzicielski.</li>
<li>Krytycy twierdzą, że polityka ta może negatywnie wpłynąć na mniejsze firmy i ograniczyć wolność w Internecie, odzwierciedlając obawy o motywacje korporacyjne i potencjalne wpływy polityczne.</li>
<li>Rozmowa rozciąga się również na tematy takie jak treści NSFW, regulacje rządowe i cenzura w mediach społecznościowych, podczas gdy inne wiadomości technologiczne donoszą o rozstrzygnięciu sprawy sądowej dotyczącej znaku towarowego, uchyleniu grzywny i planach dotyczących szerokopasmowego dostępu do Internetu w całym mieście.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZGoogle podnosi poprzeczkę w sprawie otwartego internetu, forsując niekonstytucyjne regulacje</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SumatraPDF Reader]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SumatraPDF to czytnik o otwartym kodzie źródłowym, który obsługuje wiele formatów plików, takich jak PDF, EPUB, MOBI, CBZ i inne.</li>
<li>Udostępniony dla systemu Windows, działa na licencjach (A)GPLv3 i BSD.</li>
<li>Szczyci się znaczącą obecnością na GitHub z ponad 11 tysiącami gwiazdek, 1,6 tysiącami forków i wkładem od 48 różnych współpracowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZSumatraPDF Reader</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mazda nakazuje deweloperowi zaprzestanie działalności za integrację inteligentnego domu DIY]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mazda wydała nakaz zaprzestania działalności deweloperowi, który stworzył kod open-source zwiększający funkcjonalność samochodów Mazdy, stwierdzając, że narusza on prawa autorskie i powiela istniejące funkcje.</li>
<li>Deweloper zastosował się do nakazu, aby uniknąć kroków prawnych, co doprowadziło do rozczarowania wśród właścicieli Mazdy, którzy używali kodu, aby poprawić swoje wrażenia z jazdy.</li>
<li>Incydent ten wywołuje debaty na temat równowagi między cyberbezpieczeństwem, prawami autorskimi i koncepcją dozwolonego użytku, a także potencjalnym lekceważeniem przez producenta samochodów preferencji klientów w zakresie personalizacji i autonomii ich pojazdów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMazda nakazuje deweloperowi zaprzestanie działalności za integrację inteligentnego domu DIY</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kobieta wygrywa 12-letnią batalię prawną przeciwko Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dr Janice Duffy z Adelaide zakończyła swoją 12-letnią walkę prawną z Google, wygrywając dwa procesy o zniesławienie przeciwko gigantowi technologicznemu.</li>
<li>Sprawa koncentrowała się na publikowaniu przez Google zniesławiających treści z witryny internetowej na stronie wyszukiwarki, nawet po żądaniach Duffy&#39;ego o usunięcie treści.</li>
<li>Chociaż szczegóły ugody są poufne, sprawa ta podkreśla emocjonalne i finansowe obciążenie związane z takimi postępowaniami i może prowadzić do większej odpowiedzialności firm zajmujących się wyszukiwarkami za bardziej czujne monitorowanie ich treści.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZKobieta wygrywa 12-letnią batalię prawną przeciwko Google</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Implementacja w Javie algorytmu kryptograficznego odpornego na obliczenia kwantowe]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niniejszy tekst omawia implementację algorytmu Dilithium w języku Java, post-kwantowej kryptograficznej alternatywy dla RSA (Rivest-Shamir-Adleman) i ECC (kryptografii krzywych eliptycznych).</li>
<li>Implementacja ta obsługuje trzy poziomy bezpieczeństwa i zawiera funkcje generowania kluczy, podpisywania, weryfikacji, a także serializacji/deserializacji kluczy.</li>
<li>Wyraźnie stwierdzono, że ta implementacja nie jest przeznaczona do użytku produkcyjnego i nie jest objęta gwarancją, ale kod jest swobodnie dostępny na licencji Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mthiim/dilithium-java</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZImplementacja w Javie algorytmu kryptograficznego odpornego na obliczenia kwantowe</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rząd Wielkiej Brytanii monitoruje media społecznościowe asystentów nauczycieli]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Departament Edukacji brytyjskiego rządu monitoruje i dokumentuje aktywność w mediach społecznościowych nauczycieli, którzy wyrażają krytykę wobec polityki edukacyjnej.</li>
<li>Zapisy te mogą mieć potencjalny wpływ na karierę zawodową asystentów nauczycieli, bibliotekarzy i innych nauczycieli.</li>
<li>Środki nadzoru wykraczają poza samych edukatorów, a próby uciszenia krytyków polityki rządu są podejmowane. Departament nie skomentował jeszcze poszczególnych przypadków.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZRząd Wielkiej Brytanii monitoruje media społecznościowe asystentów nauczycieli</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cleveland uruchamia plan zapewnienia taniego łącza szerokopasmowego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cleveland zainwestowało 20 milionów dolarów w fundusze pomocowe związane z COVID na przystępne cenowo łącza szerokopasmowe i nawiązało współpracę z SiFi Networks w celu stworzenia sieci światłowodowej o wartości 500 milionów dolarów bezpłatnie dla podatników.</li>
<li>Inicjatywy te mają na celu podważenie dominacji dużych dostawców usług internetowych, takich jak AT&amp;T i Charter, którzy często pomijali obszary o niskich dochodach i mniejszości.</li>
<li>Podczas gdy sieci szerokopasmowe będące własnością społeczności mogłyby potencjalnie obniżyć koszty i zwiększyć konkurencję, możliwe przeszkody obejmują pozwy sądowe ze strony istniejących dostawców.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZCleveland uruchamia plan zapewnienia taniego łącza szerokopasmowego</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak macOS zarządza wirtualnymi rdzeniami na Apple Silicon?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten artykuł dotyczy zarządzania wirtualnymi rdzeniami przez macOS na krzemowych chipach Apple, wprowadzając dwa rodzaje rdzeni CPU: Rdzenie Efficiency (E) i rdzenie Performance (P).</li>
<li>macOS przydziela te rdzenie zgodnie z ustawieniami Quality of Service (QoS) aplikacji, określając sposób wykorzystania rdzeni w celu optymalizacji wydajności aplikacji.</li>
<li>Omówiono w nim wyzwania związane z używaniem maszyn wirtualnych (VM) na hostach krzemowych Apple, a mianowicie niezdolność do efektywnego przydzielania rdzeni i brak związanych z tym korzyści w zakresie efektywności energetycznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZJak macOS zarządza wirtualnymi rdzeniami na Apple Silicon?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak biegać 50% szybciej bez zewnętrznej energii (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badanie wykazało, że egzoszkielet przypominający katapultę może poprawić prędkość biegu o ponad 50%, co oznacza potencjał niezasilanych egzoszkieletów robotycznych w zwiększaniu wydajności człowieka.</li>
<li>Naukowcy sugerują innowacyjne podejście ze sprężynami o zmiennej sztywności przymocowanymi do kończyn, co potencjalnie pozwala ludziom przekroczyć naturalną prędkość biegu.</li>
<li>Dyskusje na temat fizycznych wymagań i ograniczeń wspomaganego biegania wskazują na potrzebę większej liczby innowacji inżynieryjnych w zakresie egzoszkieletów do biegania. Co więcej, różne wspomniane artykuły i patenty dostarczają wielu źródeł do rozszerzonych badań nad tą technologią.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZJak biegać 50% szybciej bez zewnętrznej energii (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1Password wykrywa "podejrzaną aktywność" na swoim wewnętrznym koncie Okta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>1Password, menedżer haseł, zauważył podejrzaną aktywność na wewnętrznym koncie dostarczonym przez Okta, usługę uwierzytelniania tożsamości, która niedawno miała naruszenie bezpieczeństwa.</li>
<li>Pomimo podejrzanej aktywności, 1Password potwierdziło, że nie doszło do naruszenia danych użytkownika ani wrażliwych systemów; trwają dochodzenia w celu ustalenia, w jaki sposób atakujący uzyskał dostęp do konta.</li>
<li>Incydent ten jest drugim znanym ukierunkowanym atakiem na klienta Okta i wskazuje na możliwość zaangażowania większej liczby klientów w najbliższej przyszłości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z1Password wykrywa &quot;podejrzaną aktywność&quot; na swoim wewnętrznym koncie Okta</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marcel the Shell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marcel to współczesna powłoka, która ulepsza kompozycję poprzez potokowanie wartości Pythona zamiast ciągów znaków.</li>
<li>Umożliwia użytkownikom przekazywanie między poleceniami wbudowanych typów i obiektów, które oznaczają pliki i procesy.</li>
<li>Więcej informacji i wskazówek dla użytkownika można uzyskać z ich samouczka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marceltheshell.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMarcel the Shell</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MSW 2.0 - Mock Service Worker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor przedstawia MSW 2.0, ważną aktualizację biblioteki Mock Service Worker, która zawiera znaczące ulepszenia, takie jak udoskonalone publiczne API wraz z obsługą prymitywów Fetch API.</li>
<li>Aktualizacja sprawia, że polyfills stają się przestarzałe i zwiększa kompatybilność z Node.js, dzięki czemu obsługa żądań MSW jest bardziej wielokrotnego użytku i adaptowalna.</li>
<li>Wydanie zawiera nie tylko poprawki błędów i ulepszenia, ale także kilka przełomowych zmian; jednak szczegółowe wytyczne dotyczące migracji są zapewnione. Autor serdecznie dziękuje współpracownikom i zachęca do dalszego sponsorowania, aby przyspieszyć przyszły rozwój projektu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMSW 2.0 - Mock Service Worker</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czy jakikolwiek postmortem Starfightera został kiedykolwiek opublikowany?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Starfighter, startup rekrutacyjny założony przez weteranów HN, wykorzystał test w stylu CTF/Microcorruption do celów rekrutacyjnych.</li>
<li>Firma została niestety zamknięta. Powody tego zamknięcia pozostają nieokreślone, ponieważ wydaje się, że nie sporządzono żadnej analizy pośmiertnej.</li>
<li>Wykorzystanie testu Capture The Flag (CTF) lub testu w stylu mikrokorupcji w rekrutacji jest innowacyjnym podejściem, pokazującym unikalną perspektywę firmy w procesie rekrutacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37985450</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZCzy jakikolwiek postmortem Starfightera został kiedykolwiek opublikowany?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA właśnie wysłała aktualizację oprogramowania do statku kosmicznego oddalonego o 12 miliardów kilometrów.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NASA przesłała aktualizację oprogramowania do sondy Voyager 2, znajdującej się ponad 12 miliardów kilometrów od Ziemi, mając nadzieję na uniknięcie tych samych problemów, z którymi borykał się Voyager 1 w zeszłym roku.</li>
<li>Aktualizacja, która trwała 18 godzin, ma być polisą ubezpieczeniową przedłużającą żywotność sondy.</li>
<li>NASA planuje wykorzystać Voyagera 2 jako próbę. Jeśli się powiedzie, ta sama poprawka zostanie zastosowana do Voyagera 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZNASA właśnie wysłała aktualizację oprogramowania do statku kosmicznego oddalonego o 12 miliardów kilometrów.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kto czerpie największe zyski z amerykańskiego systemu opieki zdrowotnej?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amerykański system opieki zdrowotnej boryka się z trudnościami, takimi jak braki kadrowe i wysokie koszty.</li>
<li>Złożoność systemu nie tylko przynosi ogromne zyski kilku pośrednikom, ale także znacząco przyczynia się do tych wyzwań, co ilustrują wydarzenia takie jak strajk pracowników Kaiser Permanente i negocjacje cen leków Medicare.</li>
<li>Pomimo wysokich wydatków na opiekę zdrowotną w USA, wyniki zdrowotne podobno pozostają w tyle w porównaniu z innymi zamożnymi krajami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZKto czerpie największe zyski z amerykańskiego systemu opieki zdrowotnej?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanofiche: mała pamięć masowa na zawsze]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fundacja Arch Mission przyjęła Nanofiche, folię na bazie niklu zaprojektowaną przez Stamper Technology, do swoich potrzeb archiwizacyjnych ze względu na jej trwałość i wydajność w ekstremalnych środowiskach, takich jak przestrzeń kosmiczna.</li>
<li>Nanofisze mogą przechowywać duże ilości danych analogowych bez degradacji, oferując większą trwałość i oszczędność miejsca niż ich poprzednik, mikrofisza, która jest wrażliwa na środowisko i wymaga kosztownego utrzymania.</li>
<li>Oprócz solidności i kompaktowych rozmiarów, Nanofiche wyróżnia się wysoką rozdzielczością, opatentowanymi funkcjami bezpieczeństwa i żywotnością wynoszącą miliardy lat, jeśli nie zostanie zakłócona w kosmosie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.archmission.org/nanofiche</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZNanofiche: mała pamięć masowa na zawsze</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przewodnik dla początkujących po budowie laboratorium hakerskiego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wspomniany przewodnik zawiera zalecenia dotyczące tworzenia laboratorium systemów wbudowanych, w tym treści takie jak stoły warsztatowe, ochrona przed wyładowaniami elektrostatycznymi, sprzęt lutowniczy, stacje gorącego powietrza i inne.</li>
<li>Przewodnik, dostępny za pośrednictwem repozytorium GitHub, jest elastyczny dla różnych budżetów, a także zachęca użytkowników do dalszego ulepszania.</li>
<li>Oprócz podstawowej konfiguracji laboratorium, zawiera również szczegółowe informacje na temat narzędzi do lutowania, oscyloskopów, analizatorów logicznych, a także specjalistycznych narzędzi do wstrzykiwania błędów i oceny bezpieczeństwa RF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZPrzewodnik dla początkujących po budowie laboratorium hakerskiego</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak stworzyć procesor - proste wyjaśnienie oparte na obrazkach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł oferuje uproszczony przewodnik po tworzeniu jednostki centralnej (CPU) przy użyciu podstawowych elementów, takich jak skały i piasek; przedstawia kroki, w tym oczyszczanie dwutlenku krzemu, tworzenie monokryształu krzemu i strategiczne domieszkowanie płytek krzemowych.</li>
<li>Autor uznaje wysoką złożoność i zastrzeżony charakter nowoczesnej produkcji procesorów, oferując dalsze zasoby badawcze i rzucając światło na ryzyko związane z użyciem chemikaliów w tym procesie.</li>
<li>Artykuł kończy się kwestionowaniem wykonalności amatorskiej produkcji chipów i wprowadza koncepcję niestandardowej produkcji chipów jako potencjalnego biznesu hobbystycznego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZJak stworzyć procesor - proste wyjaśnienie oparte na obrazkach</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wielkie męskie wyrzeczenie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wielka Męska Renuncjacja była historyczną zmianą w zachodniej modzie męskiej pod koniec XVIII wieku z żywych kolorów i ozdobnych wzorów na prostotę i użyteczność.</li>
<li>Zmiana ta, po raz pierwszy zidentyfikowana przez Johna Flügela w 1930 roku, była w szczególności pod wpływem ideałów oświecenia, rewolucji francuskiej i społecznego postrzegania mężczyzn jako racjonalnych, a kobiet jako emocjonalnych.</li>
<li>Ruch ten ustanowił ciemne ubrania, pantalony i garnitury jako standard męskiego ubioru, porzucając wysokie obcasy i obcisłe bryczesy, utrzymując się aż do ruchu kontrkulturowego w latach 60-tych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZWielkie męskie wyrzeczenie</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Światowy Dzień Szyfrowania: Krytyczna rola szyfrowania w ochronie praw człowieka]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dziś obchodzony jest Światowy Dzień Szyfrowania, wydarzenie koordynowane przez Globalną Koalicję Szyfrowania, która zalicza Projekt Tor do swoich członków. Zastanawiają się oni nad swoją pracą na rzecz ochrony szyfrowania i przeciwstawiania się rządowym próbom jego osłabienia.</li>
<li>Projekt Tor był niedawno współgospodarzem warsztatów zatytułowanych &quot;Krytyczna rola szyfrowania w ochronie praw człowieka&quot; na Forum Zarządzania Internetem, podkreślając znaczenie międzynarodowej pracy zespołowej i przestrzegania zasad praw człowieka.</li>
<li>Paneliści opowiadali się za edukacją, szkoleniami i podnoszeniem kwalifikacji decydentów w zakresie szyfrowania i moderowania treści, wzmacniając wezwanie Tor Project do działania na rzecz ochrony technologii chroniących prywatność. Zachęcają ludzi do wspierania ich misji poprzez dokonywanie wpłat lub rejestrowanie się jako członkowie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZŚwiatowy Dzień Szyfrowania: Krytyczna rola szyfrowania w ochronie praw człowieka</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dzieci rodziców pozostających w związku małżeńskim radzą sobie lepiej, ale Ameryka podąża w przeciwnym kierunku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W swojej książce, The Two-Parent Privilege, ekonomistka Melissa Kearney przedstawia dane potwierdzające korelację między sukcesem dzieci a wychowywaniem ich przez rodziców pozostających w związku małżeńskim, w porównaniu do samotnych matek.</li>
<li>Poparcie Kearney dla małżeństwa wywołało różne reakcje, w których konserwatyści znaleźli potwierdzenie swoich przekonań, podczas gdy postępowcy uważają to za stygmatyzację samotnych matek.</li>
<li>Ponadto Kearney zwraca uwagę na trudności ekonomiczne samotnych matek i brak pomocy ze strony ojców lub innych dorosłych, co ma szczególny wpływ na chłopców, przyczyniając się do trudności edukacyjnych i potencjalnych interakcji z systemem wymiaru sprawiedliwości w sprawach karnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZDzieci rodziców pozostających w związku małżeńskim radzą sobie lepiej, ale Ameryka podąża w przeciwnym kierunku</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Największy europejski producent miedzi padł ofiarą oszustwa o wartości 198 milionów dolarów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aurubis AG, największy europejski producent miedzi, poinformował o kradzieży metalu o wartości około 198 milionów dolarów, co budzi podejrzenia o udział osób mających dostęp do informacji poufnych.</li>
<li>Uważa się, że kradzież, wykryta podczas kontroli zapasów, została zorganizowana za pomocą zawyżonych faktur za złom i zmanipulowanych próbek. Firma zapewniła, że nie uczestniczyła w żadnych nielegalnych działaniach.</li>
<li>Straty zostały częściowo złagodzone dzięki wypłatom ubezpieczenia i zajęciu aktywów przestępców. Obecne dochodzenia prowadzone przez niemiecki Państwowy Urząd Dochodzeń Kryminalnych podkreślają podatność na zagrożenia i obawy związane z bezpieczeństwem w branży handlu metalami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZNajwiększy europejski producent miedzi padł ofiarą oszustwa o wartości 198 milionów dolarów</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bifrost: Silnik komunikacyjny peer-to-peer z podłączanym transportem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bifrost to wieloaspektowy silnik komunikacyjny peer-to-peer, oferujący multipleksowanie, szyfrowanie i kompatybilność z innymi bibliotekami, obsługujący liczne transporty, protokoły i techniki routingu.</li>
<li>Bifrost zawiera narzędzia do testowania i symulacji. Użytkownicy mogą łączyć się z nim za pośrednictwem interfejsu API, interfejsu wiersza poleceń i demona, ułatwiając operacje, takie jak zarządzanie rówieśnikami, przekazywanie strumieni i subskrybowanie kanałów pubsub.</li>
<li>Bifrost może być skonfigurowany do nawiązywania połączeń między urządzeniami równorzędnymi i zarządzania ruchem sieciowym, co podkreśla jego użyteczność w obsłudze szerokiego zakresu zadań sieciowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aperturerobotics/bifrost</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZBifrost: Silnik komunikacyjny peer-to-peer z podłączanym transportem</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lekcje z Lucasfilm's Habitat (1990)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule dokonano przeglądu tworzenia Habitat Lucasfilm, pionierskiego wielkoskalowego wirtualnego środowiska dla wielu użytkowników, koncentrując się na interakcjach i zachowaniach użytkowników bardziej niż na aspektach technologicznych.</li>
<li>Zagłębia się w techniczne komponenty Habitat (takie jak grafika, awatary, regiony, przedmioty i ekonomia w grze), wyzwania stojące przed jego rozwojem oraz znaczenie obserwowania i wspierania działań graczy.</li>
<li>Autor podkreśla ostrożność w zakresie dostępu użytkowników do poziomu infrastruktury, promuje obiektowy model świata wraz ze zdecentralizowanym, ewolucyjnym podejściem oraz podkreśla potrzebę dyskusji i standardów w rozwoju cyberprzestrzeni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZLekcje z Lucasfilm&apos;s Habitat (1990)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber migruje mikrousługi na platformę wielochmurową z Kubernetes i Mesos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uber usprawnił wdrożenia, zarządzanie wydajnością, zgodność i codzienne operacje poprzez usprawnienie i konsolidację swoich mikrousług, przechodząc od pojedynczej, dużej aplikacji do mniejszych, połączonych ze sobą.</li>
<li>Korzystając z własnej platformy o nazwie &quot;Up&quot;, Uber zautomatyzował wdrażanie usług bezstanowych i uczynił je przenośnymi w dowolnej strefie dostępności i wśród dostawców chmury publicznej.</li>
<li>Firma skutecznie zmigrowała ponad 4000 usług do chmury za pomocą &quot;Up&quot;, co przyniosło znaczne oszczędności i wydajność. Plany na przyszłość obejmują dalszą migrację do chmury, automatyzację dostarczania kodu, zwiększenie bezpieczeństwa wdrożeń i zorganizowanie wszystkich usług bezstanowych w ramach jednej platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZUber migruje mikrousługi na platformę wielochmurową z Kubernetes i Mesos</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivian R1T jest pierwszym pojazdem elektrycznym, który wygrał najdłuższe zawody terenowe w USA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rivian R1T, pojazd elektryczny (EV), został pierwszym pojazdem elektrycznym, który odniósł zwycięstwo w Rebelle Rally, najdłuższym wyścigu terenowym w Ameryce.</li>
<li>Rajd, odbywający się już po raz ósmy, pełni podwójną rolę: jest konkursem dla zespołów składających się wyłącznie z kobiet, a także poligonem doświadczalnym dla firmy Rivian, gdzie otrzymuje ona bezcenne informacje zwrotne od uczestników w celu dopracowania technologii i funkcji pojazdu.</li>
<li>Godne uwagi były również wspólne wysiłki na rzecz zapewnienia infrastruktury ładowania pojazdów elektrycznych w odległych obszarach rajdu, obejmujące partnerstwa z firmami w celu dostarczenia ekologicznych ładowarek wodorowych na całej trasie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZRivian R1T jest pierwszym pojazdem elektrycznym, który wygrał najdłuższe zawody terenowe w USA</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTelemetry at Scale: Wykorzystanie Kafki do obsługi ciągłego ruchu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SigNoz, platforma open-source do monitorowania i śledzenia wydajności aplikacji, pozyskała 6,5 miliona dolarów finansowania.</li>
<li>Firma podkreśla zalety korzystania z wielu kolektorów OpenTelemetry w celu zwiększenia skalowalności, zminimalizowania ruchu sieciowego i filtrowania danych.</li>
<li>SigNoz zaleca również korzystanie z Apache Kafka, platformy strumieniowej, która obsługuje dane w czasie rzeczywistym, jako niezawodnego pośrednika do pozyskiwania i buforowania danych, zapewniając konfiguracje YAML do wdrażania tych strategii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZOpenTelemetry at Scale: Wykorzystanie Kafki do obsługi ciągłego ruchu</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak tworzyć własne upiorne obrazy magicznych oczu (autostereogramy)?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wpis na blogu zawiera kompleksowy przewodnik dotyczący tworzenia obrazów autostereogramów przy użyciu kodu C++, w tym szczegółowe instrukcje i porady dotyczące optymalizacji procesu.</li>
<li>Przedstawiono w nim, w jaki sposób można łączyć obrazy kolorów i głębi, aby uzyskać efekt 3D, potencjalnie przydatny w tworzeniu gier.</li>
<li>Autor dostrzega kluczowe wyzwania, takie jak uzyskanie płynnych gradientów, i zaprasza do dyskusji na temat możliwych rozwiązań. Komentatorzy dołączają do rozmowy, dzieląc się swoimi osobistymi doświadczeniami i spostrzeżeniami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZJak tworzyć własne upiorne obrazy magicznych oczu (autostereogramy)?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liczba zabójstw w USA spada w historycznym tempie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wskaźniki zabójstw w Stanach Zjednoczonych znacznie spadły, ale ich postrzeganie przez opinię publiczną jest opóźnione z powodu niedostatecznego zgłaszania i powtarzających się narracji o przestępstwach.</li>
<li>Pomimo polityki opartej na strachu, wyborcy skłaniają się ku strategiom zapobiegania przestępczości.</li>
<li>W artykule omówiono szereg działań politycznych w Kalifornii, w tym nominację Laphonzy Butler do Senatu i różne kampanie zbierania funduszy przez osoby takie jak Adam Schiff, Katie Porter, Barbara Lee oraz kandydaturę Christiny Pascucci do Senatu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZLiczba zabójstw w USA spada w historycznym tempie</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Co każdy deweloper powinien wiedzieć o obliczeniach na GPU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten artykuł szczegółowo opisuje różnice między CPU (Central Processing Unit) i GPU (Graphics Processing Unit), ich architekturę, cele projektowe i ich znaczenie w aplikacjach takich jak głębokie uczenie.</li>
<li>Dyskusja obejmuje również prawo Little&#39;a - ważną zasadę w teorii kolejek - oraz rosnącą różnicę w wydajności między procesorami graficznymi a procesorami centralnymi.</li>
<li>Podkreślono złożoną architekturę procesorów graficznych i potrzebę optymalizacji kodu, a także podstawy efektywnej alokacji zasobów w celu uzyskania optymalnej wydajności. Wyjaśniono kluczowe terminologie, takie jak jądra CUDA, bloki wątków i kopiowanie danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZCo każdy deweloper powinien wiedzieć o obliczeniach na GPU</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FPGA N64]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Opracowywana od pięciu lat konsola domowa ULTRA FP64 FPGA N64 jest bliska ukończenia. Kluczowe komponenty, takie jak CPU, TLB, FPU, pamięć podręczna i magistrala, zostały zaprojektowane i przetestowane z powodzeniem.</li>
<li>Konsola cechuje się takimi ulepszeniami jak zwiększony dostęp do pamięci poprzez konstrukcję magistrali i ulepszony przepływ danych umożliwiony przez kontroler pamięci RAM o przepustowości 2,2 gbit. Rdzeń wideo posiada jednostkę skalującą i wyjście HDMI, z dźwiękiem również dostarczanym przez port HDMI.</li>
<li>Projekt cieszył się wsparciem ze strony N64Brew i różnych zespołów dekompilujących, podkreślając aktywną i zaangażowaną społeczność stojącą za rozwojem konsoli. Niektóre drobne problemy, szczególnie z rdzeniem RDP, są nadal rozwiązywane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ultrafp64.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZFPGA N64</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podręcznik CTO startupu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; to książka open-source poruszająca tematy przywództwa, zarządzania i inżynierii oprogramowania dla liderów startupów technologicznych.</li>
<li>Książka jest konwertowana do formatu markdown i jest dostępna do przeglądania i edycji w serwisie GitHub, zwiększając dostępność i potencjał współpracy.</li>
<li>Autor zaprasza do współpracy i określa zasady licencjonowania i użytkowania treści, promując otwarty i integracyjny proces tworzenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZPodręcznik CTO startupu</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nadzór Adtech i nadzór rządowy to często to samo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Granica między nadzorem korporacyjnym a rządowym zaciera się, a rządy kupują dane osobowe od brokerów danych; dane te pochodzą pierwotnie z branży reklamy ukierunkowanej.</li>
<li>Praktyka ta pozwala organom rządowym na dostęp do informacji na miliardach urządzeń bez konieczności uzyskania nakazu; twórcy aplikacji na smartfony często sprzedają dane użytkowników, nawet rządowi, co sprawia, że ludzie są bardziej podatni na inwigilację i targetowanie.</li>
<li>Podejmowane są działania mające na celu zamknięcie luki brokerów danych i uchwalenie kompleksowych przepisów dotyczących prywatności danych konsumentów, które zapewnią ochronę prywatności osób fizycznych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZNadzór Adtech i nadzór rządowy to często to samo</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moderzy Reddita porzucili tokeny na kilka godzin przed zakończeniem programu blockchain]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Reddit zakończył swój program punktów społecznościowych oparty na blockchainie z powodu problemów ze skalowalnością.</li>
<li>Istnieją zarzuty, że około trzech moderatorów Reddit sprzedało swoje tokeny tuż przed ogłoszeniem, prawdopodobnie wykorzystując informacje poufne.</li>
<li>Pomimo spowolnienia na rynkach kryptowalut, Tether, organizacja stojąca za stablecoinem USDT, odnotowała wzrost aktywów i pożyczek w 2023 roku. Planuje rozpocząć udostępnianie danych dotyczących rezerw w czasie rzeczywistym od 2024 roku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZModerzy Reddita porzucili tokeny na kilka godzin przed zakończeniem programu blockchain</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tensor G3 w Pixel 8 Pro przenosi wszystkie zadania generatywnej sztucznej inteligencji do chmury.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouTuber @Mrwhosetheboss krytykuje procesor Tensor G3 w Google Pixel 8 Pro, argumentując, że w przeciwieństwie do marketingu Google, urządzenie wymaga stałego połączenia z Internetem dla niektórych funkcji AI, co sugeruje, że odciąża zadania AI w chmurze.</li>
<li>YouTuber wskazuje, że wydajność układu Tensor G3 jest wolniejsza niż oczekiwano i porównywalna z procesorami średniej klasy, kwestionując flagowe twierdzenia Google.</li>
<li>Google jest dodatkowo krytykowane za uniemożliwienie recenzentom korzystania z aplikacji benchmarkowych w okresie embarga na recenzje, co mogłoby pozwolić na obiektywną ocenę wydajności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZTensor G3 w Pixel 8 Pro przenosi wszystkie zadania generatywnej sztucznej inteligencji do chmury.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kanada ma dziś mniej przedsiębiorców niż 20 lat temu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Raport Business Development Bank of Canada (BDC) pokazuje zauważalny spadek przedsiębiorczości w ciągu ostatnich 20 lat, z 100 000 mniej przedsiębiorców pomimo rosnącej populacji.</li>
<li>BDC sugeruje konieczność rozwijania &quot;umiejętności miękkich&quot;, takich jak marketing, finanse i przywództwo, aby sprostać wyzwaniom związanym z inicjowaniem i prowadzeniem działalności gospodarczej.</li>
<li>Czynniki przyczyniające się do spadku obejmują malejącą liczbę potencjalnych założycieli, niskie bezrobocie z wysokimi płacami oraz kilka czynników zniechęcających w środowisku biznesowym. Propozycje odwrócenia trendu spadkowego obejmują stypendia na rzecz przedsiębiorczości i zaangażowanie starszych, doświadczonych przedsiębiorców.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZKanada ma dziś mniej przedsiębiorców niż 20 lat temu</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mity i błędne przekonania na temat ludzkiego mikrobiomu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł dotyczy powszechnych mitów i błędnych przekonań na temat badań nad ludzkim mikrobiomem, w tym przekonania, że jest to nowa dziedzina i nieprawidłowych danych liczbowych dotyczących komórek bakteryjnych w ludzkim kale.</li>
<li>Omówiono w nim ograniczenia w badaniach nad mikrobiomem, kwestionując popularne poglądy na temat roli mikrobiomu w chorobach i opowiadając się za twierdzeniami opartymi na dowodach.</li>
<li>Ostatecznym celem jest zapewnienie czytelnikom dokładniejszego spojrzenia na ludzki mikrobiom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZMity i błędne przekonania na temat ludzkiego mikrobiomu</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Refaktoryzacja ma swoją cenę, a nie refaktoryzacja ma swoją cenę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł podkreśla istotną rolę refaktoryzacji w rozwoju, wskazując, że brak refaktoryzacji koreluje ze zwiększonymi kosztami utrzymania.</li>
<li>Argumentuje, że brak ciągłej refaktoryzacji powoduje pogorszenie i trudność w utrzymaniu bazy kodu, przez co dodawanie funkcji jest ryzykowne ze względu na potencjalne przerwy.</li>
<li>Artykuł kończy się stwierdzeniem, że niezależnie od tego, czy zdecydujemy się na regularną refaktoryzację, czy też pozwolimy na akumulację cruftów, oba te rozwiązania pociągają za sobą koszty - jednak koszt całkowitego przepisania jest wyższy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZRefaktoryzacja ma swoją cenę, a nie refaktoryzacja ma swoją cenę</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenRefine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenRefine to darmowe narzędzie typu open-source do czyszczenia i przekształcania niezorganizowanych danych, z funkcjami takimi jak faceting, grupowanie, uzgadnianie i nieograniczone cofanie / ponawianie.</li>
<li>Narzędzie priorytetowo traktuje prywatność, czyszcząc dane lokalnie i umożliwiając rozszerzenie danych o usługi internetowe i inne źródła zewnętrzne.</li>
<li>Użytkownicy mogą dodatkowo współtworzyć Wikidata i uzyskiwać dostęp do dodatkowych zasobów i dokumentów, zwiększając jego użyteczność i charakter współpracy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrefine.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZOpenRefine</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upadek komputerów jako technologii ogólnego przeznaczenia (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule zwrócono uwagę na spowolnienie postępu w dziedzinie procesorów ogólnego przeznaczenia, prowadzące do przesunięcia w kierunku wyspecjalizowanych procesorów, takich jak układy GPU, ze względu na ich zalety w zakresie wydajności i energooszczędności.</li>
<li>Zmiana ta ma jednak wady, takie jak wyższe koszty, złożoność programowania i możliwe przeszkody w ogólnym rozwoju obliczeń i uniwersalnej ekonomii produkcji procesorów.</li>
<li>Ponadto artykuł analizuje wyzwania i implikacje tego trendu, w tym zwiększone koszty, fragmentację, potencjalny wpływ na rynki pracy i konkurencję, podkreślając potrzebę nowego modelu obliczeniowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZUpadek komputerów jako technologii ogólnego przeznaczenia (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keju, trudny test służby cywilnej w Chinach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na historycznym wpływie Keju, chińskiego egzaminu służby cywilnej, sugerując, że promował on autorytet i kolektywizm; jego zniesienie w 1905 r. doprowadziło do regionalnych buntów i upadku dynastii Qing.</li>
<li>Autor porównuje system Keju do egzaminów służby cywilnej na Zachodzie i sugeruje, że chińska autokracja pod rządami prezydenta Xi Jinpinga jest silniejsza niż rosyjska pod rządami Władimira Putina.</li>
<li>Argumentuje się, że system Keju zmonopolizował czas i energię kandydatów, promował wartości pro-autokratyczne i tłumił kreatywność. W artykule przypuszcza się, że sukces chińskiej autokracji może być częściowo spowodowany wykorzystaniem tekstów konfucjańskich w systemie Keju.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZKeju, trudny test służby cywilnej w Chinach</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Do obsługi kamery 18k Sphere potrzeba 12 osób]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Znany filmowiec Darren Aronofsky wykorzystał kamerę kinową 18K o nazwie &quot;Big Sky&quot; w swoim nowym filmie &quot;Pocztówka z Ziemi&quot;. Kamera, która wymaga około 12 operatorów, oferuje rozdzielczość 40 razy większą niż standardowe kamery 4K.</li>
<li>Film jest odtwarzany z prędkością 60 klatek na sekundę, czyli dwukrotnie szybciej niż typowe filmy kinowe, z szybkością transmisji danych wynoszącą około 32 GB na sekundę i całkowitym rozmiarem pół petabajta.</li>
<li>&quot;Pocztówka z Ziemi&quot; będzie wyświetlana wyłącznie w Sphere w Las Vegas przez dwa lata. Aronofsky zdradził, że był zaskoczony reakcją publiczności na film wyświetlany na ogromnym ekranie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZDo obsługi kamery 18k Sphere potrzeba 12 osób</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spadająca sprzedaż paliw silnikowych w Norwegii pokazuje spiralę śmierci, która może zakończyć ropę naftową]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Znaczący spadek sprzedaży paliw silnikowych w Norwegii przypisuje się wysokiej sprzedaży pojazdów elektrycznych (EV), przy czym ponad 90% zakupów nowych pojazdów to pojazdy elektryczne.</li>
<li>Spadek zużycia ropy naftowej ilustruje potencjalny upadek przemysłu naftowego wraz ze wzrostem sprzedaży pojazdów elektrycznych na całym świecie i może przynieść korzyści dla środowiska, zniechęcając firmy naftowe do poszukiwania nowych technik wydobycia.</li>
<li>Odpowiednie ceny ropy naftowej, wdrożone w Norwegii, mogą zachęcić konsumentów do podejmowania bardziej świadomych finansowo i ekologicznych decyzji, prawdopodobnie prowadząc przemysł naftowy do przestarzałości, jeśli rynek będzie nadal ewoluował organicznie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZSpadająca sprzedaż paliw silnikowych w Norwegii pokazuje spiralę śmierci, która może zakończyć ropę naftową</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google jest winien dyrektorowi 1 milion dolarów po przegranym procesie o dyskryminację ze względu na płeć]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W pozwie złożonym przez Ulku Rowe, kobietę na stanowisku kierowniczym, Google zostało uznane za winne dyskryminacji seksualnej, faworyzując mniej doświadczonych kolegów z wyższym wynagrodzeniem i odmawiając jej awansów za zgłaszanie skarg.</li>
<li>Ława przysięgłych przyznała Rowe 1,1 miliona dolarów odszkodowania, ogłaszając werdykt jako potwierdzenie zarzutów o złe traktowanie wobec Google, sygnalizując, że dyskryminacja i odwet w miejscu pracy nie będą tolerowane.</li>
<li>Pozew ten pojawił się po masowym proteście w 2018 r., kiedy to ponad 20 000 pracowników Google wyszło z pracy, domagając się zmian w związku z zarzutami o napaść seksualną na jednego z dyrektorów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZGoogle jest winien dyrektorowi 1 milion dolarów po przegranym procesie o dyskryminację ze względu na płeć</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>