<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 10:08:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Jogador de Tetris estabelece novo recorde mundial e provoca falha no jogo após 34 anos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O jogador de Tetris Blue Scuti estabelece um novo recorde mundial ao atingir o nível 157 e acionar uma falha no jogo conhecida como &quot;True&quot; Killscreen.</li>
<li>Essa conquista supera os recordes e as técnicas anteriores, mostrando os avanços na jogabilidade e na estratégia.</li>
<li>Os níveis de cores com falhas alcançados por uma IA chamada stackrabbit e a passagem acidental de Blue Scuti pelo crash do jogo revitalizaram a comunidade do Tetris, inspirando novas estratégias e perseguições de recordes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZJogador de Tetris estabelece novo recorde mundial e provoca falha no jogo após 34 anos</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conserto de persianas DIY: Conserte suas persianas facilmente com peças de reposição e vídeos instrutivos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O site oferece um serviço de reparo de persianas do tipo &quot;faça você mesmo&quot;, fornecendo peças de reposição e vídeos instrutivos.</li>
<li>Mais de 1 milhão de pessoas foram ajudadas a consertar suas persianas com a ajuda desse site.</li>
<li>Os clientes apreciam a lista detalhada de peças e a entrega rápida, bem como os recursos para entender como as persianas funcionam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fixmyblinds.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZConserto de persianas DIY: Conserte suas persianas facilmente com peças de reposição e vídeos instrutivos</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ressuscitando o Dillo Browser: Usuário revive projeto após expiração de domínio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O host dillo.org expirou em meados de 2022, resultando no tempo de inatividade do site do Dillo, do repositório mercurial, da lista de discussão e do servidor de e-mail para os desenvolvedores do Dillo.</li>
<li>Um usuário interveio para evitar que o projeto morresse, carregando uma cópia do repositório no GitHub, realizando a manutenção do código e criando uma nova página da Web.</li>
<li>O usuário fez melhorias no Dillo, como adicionar suporte a vários protocolos e implementar a CI adequada com testes de renderização. Eles planejam lançar a versão 3.1 após os testes e estão buscando feedback e contribuições dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZRessuscitando o Dillo Browser: Usuário revive projeto após expiração de domínio</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A ascensão dos LLMs e da programação em 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Os programas de LLMs (Mestrado em Direito) e as habilidades de programação estão ganhando popularidade no início de 2024.</li>
<li>O artigo discute as razões por trás do aumento do interesse em LLMs e habilidades de programação.</li>
<li>Ele fornece insights sobre os benefícios e as possíveis oportunidades de carreira associadas a essas áreas de estudo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://antirez.com/news/140</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZA ascensão dos LLMs e da programação em 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chamando todos os candidatos a emprego: Oportunidades de contratação para janeiro de 2024 - Trabalho remoto, estágios e patrocínio de visto disponíveis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A declaração solicita que os indivíduos compartilhem oportunidades de emprego e divulguem se há disponibilidade de trabalho remoto, estágios ou patrocínio de vistos.</li>
<li>Aconselha a não reclamar das postagens de emprego e oferece links para plataformas de busca de emprego.</li>
<li>Ele menciona outros tópicos para quem está procurando emprego ou oportunidades como freelancer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38842977</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZChamando todos os candidatos a emprego: Oportunidades de contratação para janeiro de 2024 - Trabalho remoto, estágios e patrocínio de visto disponíveis</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da Mozilla recebe aumento de 20% apesar da queda na receita, foco em IA levanta dúvidas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O CEO da Mozilla, Mitchell Baker, recebeu uma remuneração mais alta, apesar do declínio das receitas, o que levou a pedidos de um ritmo mais rápido por parte da empresa.</li>
<li>O relatório identifica a IA, especialmente no setor de saúde, como um dos principais focos dos planos futuros da Mozilla.</li>
<li>Há preocupações se a ênfase na IA resultará em inovação genuína ou apenas em uma adição superficial às ofertas da empresa. O relatório também enfatiza a dedicação da Mozilla à privacidade, criptografia e segurança de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZCEO da Mozilla recebe aumento de 20% apesar da queda na receita, foco em IA levanta dúvidas</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simplificando as deduções da folha de pagamento com uma tabela de dependência: A experiência de um empresário canadense]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência usando o documento &quot;Payroll Deductions Formulas&quot; da Canada Revenue Agency para calcular as deduções da folha de pagamento de sua pequena empresa no Canadá.</li>
<li>Eles descrevem o documento como complexo e que exige a alternância constante entre as seções para encontrar os cálculos necessários.</li>
<li>Para simplificar o processo, o redator criou um gráfico de dependência usando o GraphViz com 79 nós, o que permitiu priorizar os cálculos de forma mais eficaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZSimplificando as deduções da folha de pagamento com uma tabela de dependência: A experiência de um empresário canadense</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Execute OCR em um Mac usando CLI ou Python gratuitamente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha um guia sobre como executar o OCR em um Mac usando a interface de linha de comando ou Python, sem nenhum custo envolvido.</li>
<li>São fornecidas instruções passo a passo para configurar um serviço de OCR local usando o aplicativo Shortcuts e executar o OCR em uma imagem usando o atalho criado.</li>
<li>A postagem também inclui um trecho de código Python para executar o OCR em um arquivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZExecute OCR em um Mac usando CLI ou Python gratuitamente</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O uso indevido da IA no programa de recompensa por bugs de curl e libcurl leva a falsos relatórios de segurança]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A inteligência artificial (IA) está sendo mal utilizada no programa de recompensa por bugs do curl e do libcurl, gerando relatórios de segurança falsos.</li>
<li>O autor fornece exemplos de relatórios gerados por IA que pareciam legítimos, mas que, no final, estavam incorretos.</li>
<li>São necessárias ferramentas melhores para detectar relatórios gerados por IA, e o autor sugere adicionar uma verificação humana para aumentar a precisão.</li>
<li>O autor prevê um aumento no lixo gerado por IA em suas caixas de entrada de relatórios de bugs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZO uso indevido da IA no programa de recompensa por bugs de curl e libcurl leva a falsos relatórios de segurança</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os navegadores podem interromper o duopólio móvel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Os repórteres de tecnologia não estão informando adequadamente sobre a possível ruptura do duopólio de aplicativos móveis pelos navegadores.</li>
<li>A Apple e o Google estão impedindo o crescimento dos Progressive Web Apps, enfatizando a necessidade de escolha de navegador e concorrência.</li>
<li>O papel dos órgãos reguladores na formação da legislação e os desafios enfrentados pelos navegadores não-Chrome são discutidos, juntamente com o controle da Apple sobre a Web e seu impacto sobre os desenvolvedores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZOs navegadores podem interromper o duopólio móvel</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A350 da JAL colide com DH8C da Guarda Costeira, provocando incêndio na pista de decolagem de Tóquio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Um Airbus A350 da Japan Airlines colidiu com um Dash 8-300 da Guarda Costeira Japonesa na pista do Aeroporto Haneda de Tóquio, resultando em incêndio e mortes.</li>
<li>Todos os 379 passageiros do A350 foram evacuados em segurança, mas, infelizmente, 5 dos 6 ocupantes do Dash 8 não sobreviveram.</li>
<li>A causa do acidente ainda está sendo investigada, e foram iniciadas discussões sobre erros de controle de tráfego aéreo, segurança de aeronaves e alocação de recursos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://avherald.com/h?article=5132b9fe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZA350 da JAL colide com DH8C da Guarda Costeira, provocando incêndio na pista de decolagem de Tóquio</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tomando medidas: O caminho para o sucesso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A citação destaca a importância de tomar iniciativa e embarcar em uma jornada rumo ao sucesso, mesmo que ela não seja perfeita.</li>
<li>Isso implica que ajustes e aprimoramentos podem ser feitos à medida que o progresso é alcançado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZTomando medidas: O caminho para o sucesso</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Sea Wolf: Thomas Cochrane's Adventures in Naval Command and Political Activism (O Lobo do Mar: As Aventuras de Thomas Cochrane no Comando Naval e no Ativismo Político)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Cochrane, o 10º Conde de Dundonald, teve uma carreira notável como comandante naval e ativista político.</li>
<li>Apesar de ter passado por uma corte marcial no início de sua carreira, Cochrane ficou conhecido por suas táticas inteligentes e manobras ousadas na captura de navios inimigos.</li>
<li>Cochrane também se envolveu em atividades políticas, fazendo campanha contra a corrupção e atuando como membro do Parlamento.</li>
<li>Cochrane desempenhou um papel importante em várias guerras de independência, incluindo as do Chile, Brasil e Grécia.</li>
<li>Apesar da controvérsia, da prisão e dos contratempos pessoais, o caráter destemido de Cochrane deixou um legado duradouro.</li>
<li>A história de Cochrane ensina duas lições fundamentais: o uso inteligente de explosivos e o potencial de sucesso em empreendimentos aparentemente sem esperança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZThe Sea Wolf: Thomas Cochrane&apos;s Adventures in Naval Command and Political Activism (O Lobo do Mar: As Aventuras de Thomas Cochrane no Comando Naval e no Ativismo Político)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Japão adota o desenvolvimento da IA: Direitos autorais não se aplicam ao treinamento]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O governo do Japão não imporá direitos autorais sobre os dados usados no treinamento de IA para promover o avanço da tecnologia de IA.</li>
<li>A medida visa posicionar o Japão como líder em IA e potencialmente aumentar seu PIB em 50% ou mais.</li>
<li>Artistas e criadores estão preocupados, enquanto os setores acadêmico e empresarial pressionam pela flexibilização das leis de dados para aproveitar os benefícios. O Japão também busca influenciar as regulamentações globais de IA dentro do G-7 e acessar os recursos de dados ocidentais para fins de treinamento, contribuindo para o debate sobre a regulamentação global e a concorrência no desenvolvimento da IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZO Japão adota o desenvolvimento da IA: Direitos autorais não se aplicam ao treinamento</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O criador faz uma pausa: Refletindo sobre uma década de vídeos no YouTube e priorizando a vida pessoal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Depois de uma década produzindo vídeos no YouTube, o criador anuncia sua decisão de fazer uma pausa em sua programação regular de envios.</li>
<li>Ao refletir sobre sua jornada e realizações, o criador expressa o desejo de mudança e a necessidade de priorizar sua vida pessoal.</li>
<li>Embora possam explorar outros formatos ou plataformas para a criação de conteúdo, eles enfatizam a importância de fazer uma pausa e buscar novos interesses, ao mesmo tempo em que expressam gratidão aos seus espectadores e apoiadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=7DKv5H5Frt0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZO criador faz uma pausa: Refletindo sobre uma década de vídeos no YouTube e priorizando a vida pessoal</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perfeccionismo e procrastinação: A complexa relação explicada]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O perfeccionismo e a procrastinação são frequentemente associados porque os perfeccionistas têm medo de cometer erros e de serem criticados, o que os leva a adiar as tarefas.</li>
<li>Entretanto, nem todos os perfeccionistas procrastinam, pois alguns são motivados a entregar o trabalho no prazo para atender a padrões elevados.</li>
<li>A relação entre o perfeccionismo e a procrastinação depende de fatores como o tipo de perfeccionismo e a autoeficácia. A ansiedade, o medo do fracasso e a depressão também podem contribuir para a procrastinação, que pode estar associada ao perfeccionismo.</li>
<li>Para lidar com a procrastinação perfeccionista, os indivíduos podem definir metas realistas, concentrar-se em si mesmos, lidar com seus medos, considerar o impacto negativo do perfeccionismo e desenvolver a autoeficácia e a autocompaixão.</li>
<li>Várias técnicas antiprocrastinação, como dividir as tarefas em etapas menores e programar o trabalho de acordo com os ciclos de produtividade, também podem ser eficazes para superar a procrastinação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solvingprocrastination.com/perfectionism/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPerfeccionismo e procrastinação: A complexa relação explicada</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ebooks de domínio público aprimorados por Ebooks padrão]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Standard Ebooks é um projeto voluntário que produz e-books gratuitos, melhorando a formatação, revisando e adicionando recursos modernos a obras de domínio público provenientes do Project Gutenberg.</li>
<li>Eles fornecem metadados abrangentes, capas visualmente atraentes e usam um código limpo e confiável como base para outros produtores de e-books.</li>
<li>Todos os seus esforços são liberados para o domínio público, tornando seus e-books de alta qualidade acessíveis a todos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://standardebooks.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZEbooks de domínio público aprimorados por Ebooks padrão</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Todas as notificações DMCA contra o TorrentFreak em 2023 eram infundadas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Em 2023 e 2024, o TorrentFreak recebeu vários avisos DMCA inválidos de empresas antipirataria solicitando a remoção de seus artigos dos resultados de pesquisa do Google.</li>
<li>Empresas como a Disney e a Cricket Australia estavam entre as que enviaram essas demandas de remoção errôneas.</li>
<li>Apesar de o TorrentFreak ter entrado em contato com essas empresas, suas comunicações foram ignoradas, indicando uma falta de resposta e reconhecimento dos erros cometidos contra o site.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/all-dmca-notices-filed-against-torrentfreak-in-2023-were-bogus-240101/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZTodas as notificações DMCA contra o TorrentFreak em 2023 eram infundadas</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otimize a localização de caminhos em videogames com o algoritmo A* e seus truques]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor discute as técnicas de trajetória para a IA de monstros em um jogo de 8 bits, incluindo a trajetória linear, o algoritmo de Dijkstra e o algoritmo de busca A*.</li>
<li>São explicadas as limitações do algoritmo de Dijkstra e os benefícios do algoritmo de pesquisa A*, além de truques para aumentar sua velocidade e facilidade de implementação.</li>
<li>O autor explora o uso de estrutura de dados de gráficos implícitos, heurística informada por geometria e profundidade de iteração no algoritmo A*.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timmastny.com/blog/a-star-tricks-for-videogame-path-finding/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZOtimize a localização de caminhos em videogames com o algoritmo A* e seus truques</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introdução matemática à aprendizagem profunda: Algoritmos, arquiteturas e teoria]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este é um artigo de revisão de livro que oferece uma introdução matemática aos algoritmos de aprendizagem profunda.</li>
<li>O documento aborda tópicos importantes, incluindo arquiteturas de redes neurais, algoritmos de otimização, aspectos teóricos e métodos de aproximação para equações diferenciais parciais.</li>
<li>Ele se destina a estudantes, cientistas e profissionais que buscam uma sólida compreensão matemática da aprendizagem profunda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.20360</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZIntrodução matemática à aprendizagem profunda: Algoritmos, arquiteturas e teoria</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVoice: Clonagem de voz versátil para geração de fala multilíngue]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O OpenVoice é uma abordagem de clonagem de voz que pode replicar a voz de um locutor de referência e gerar fala em vários idiomas.</li>
<li>Ele oferece controle sobre estilos de voz, como emoção, sotaque, ritmo, pausas e entonação, e pode clonar vozes em novos idiomas com dados de treinamento limitados.</li>
<li>O OpenVoice é computacionalmente eficiente, acessível ao público e já foi usado milhões de vezes em todo o mundo. Ele serve como backend do MyShell, e o código-fonte e o modelo treinado estão disponíveis para pesquisas futuras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01479</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZOpenVoice: Clonagem de voz versátil para geração de fala multilíngue</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criando um renderizador de fontes TrueType: Um mergulho profundo na renderização de texto com insights técnicos e capturas de tela de projetos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor explora o formato de fonte TrueType e fornece detalhes técnicos sobre seus recursos e funcionalidades.</li>
<li>Eles se aprofundam nos meandros da renderização de texto e explicam como as fontes TrueType são usadas para exibir texto nas telas.</li>
<li>O artigo inclui capturas de tela de um projeto de renderizador em andamento, oferecendo aos leitores uma representação visual do trabalho do autor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/writing-a-truetype-font-renderer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZCriando um renderizador de fontes TrueType: Um mergulho profundo na renderização de texto com insights técnicos e capturas de tela de projetos</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poderíamos resolver tudo, se tentássemos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor acredita que as soluções existentes para os problemas sociais geralmente não são implementadas devido a falhas de coordenação e interesses conflitantes.</li>
<li>Exemplos de tais problemas incluem vulnerabilidades de software, problemas de saúde, sistemas de votação e desenvolvimento de infraestrutura.</li>
<li>O autor argumenta que os sistemas sociais priorizam os lucros em detrimento da cooperação e pede que sejam tomadas medidas para solucionar essas falhas de coordenação antes que elas tenham um impacto prejudicial sobre a civilização.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/we-could-fix-everything-we-just-dont/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPoderíamos resolver tudo, se tentássemos</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prevenção de desastres da NERV: Alertas em tempo real para terremotos, tsunamis e muito mais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O aplicativo NERV Disaster Prevention fornece informações e alertas em tempo real sobre terremotos, tsunamis, erupções vulcânicas e outros desastres.</li>
<li>O aplicativo prioriza a privacidade e a segurança do usuário, sem armazenamento do histórico de localização e com impacto mínimo na vida útil da bateria.</li>
<li>Ele oferece várias informações sobre prevenção de desastres, notificações push para atualizações importantes e opções de interface personalizáveis. O aplicativo é licenciado pela Agência Meteorológica do Japão e está em conformidade com as leis e políticas relevantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerv.app/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPrevenção de desastres da NERV: Alertas em tempo real para terremotos, tsunamis e muito mais</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlacklist: Bloqueio de sites nos resultados de pesquisa do Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A extensão uBlacklist permite que os usuários bloqueiem a exibição de sites específicos nos resultados de pesquisa do Google.</li>
<li>Ele oferece suporte a vários mecanismos de pesquisa e permite a sincronização de sites bloqueados em diferentes dispositivos.</li>
<li>Os usuários têm a opção de assinar conjuntos de regras públicas ou criar seus próprios conjuntos.</li>
<li>A extensão está disponível para Chrome, Firefox e dispositivos macOS e iOS.</li>
<li>Ele está licenciado sob a licença MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iorate/ublacklist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZuBlacklist: Bloqueio de sites nos resultados de pesquisa do Google</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyPy migra para o GitHub para melhorar o rastreamento de problemas e a associação de código aberto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O PyPy migrou seu repositório e rastreador de problemas do Heptapod para o GitHub devido a dificuldades na pesquisa de problemas e à associação do GitHub com o código aberto.</li>
<li>A migração envolveu a conversão de código e notas do Mercurial para o Git e a migração de problemas e solicitações de mesclagem.</li>
<li>O PyPy agora adota um fluxo de trabalho mais estruturado e incentiva os usuários a contribuírem por meio de solicitações pull no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pypy.org/posts/2023/12/pypy-moved-to-git-github.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPyPy migra para o GitHub para melhorar o rastreamento de problemas e a associação de código aberto</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando o emocionante mundo do domínio público: Mickey Mouse, figuras notáveis e muito mais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O resumo discute o lançamento da primeira iteração do Mickey Mouse em domínio público e as obras que entraram em domínio público em diferentes países.</li>
<li>Inclui informações sobre livros, filmes e pinturas do início à metade do século XX e fornece detalhes sobre seus criadores e contribuições.</li>
<li>O resumo também menciona a importância da música country, as conquistas de Pablo Picasso e J.R.R. Tolkien e os recursos fornecidos pela The Public Domain Review.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/blog/2024/01/public-domain-day-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZExplorando o emocionante mundo do domínio público: Mickey Mouse, figuras notáveis e muito mais</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Priorizando a clareza e a capacidade de digitalização: O estilo de mensagem Commit com o assunto em primeiro lugar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O estilo de mensagem de commit com o assunto em primeiro lugar usado pelo projeto Eventide enfatiza a capacidade de digitalização e a otimização cognitiva para humanos.</li>
<li>Ele prioriza a mudança que está sendo feita e não a pessoa que está fazendo a mudança.</li>
<li>Embora o autor tenha tido reservas no início, ele reconheceu os benefícios desse estilo e agora sugere que ele seja experimentado.</li>
<li>São fornecidas diretrizes para mensagens de commit com primeiro assunto, como ser breve e claro na descrição de ações e alterações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronjensen/software-development/blob/master/commit-messages.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPriorizando a clareza e a capacidade de digitalização: O estilo de mensagem Commit com o assunto em primeiro lugar</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Ano Novo Hacker News: O único site que vale a pena visitar várias vezes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor reconhece seu uso excessivo do Hacker News (HN), mas acredita que esse é o único site que vale a pena frequentar.</li>
<li>O autor envia votos de felicidades para o ano de 2024.</li>
<li>Nenhuma informação substancial ou significativa é fornecida no texto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38826283</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZFeliz Ano Novo Hacker News: O único site que vale a pena visitar várias vezes</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Personalizando o SteamOS: desafios, atualizações e mods]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor discute sua experiência com a personalização do SteamOS para seu PC de sala de estar, descrevendo as dificuldades encontradas.</li>
<li>Eles explicam o sistema de partição e o processo de atualização usados no SteamOS, fornecendo instruções sobre como modificar o repositório Linux Neptune e obter a imagem do sistema de arquivos raiz do SteamOS para o SteamDeck.</li>
<li>O artigo também aborda o empacotamento de software personalizado usando repositórios pacman e a atualização de instalações do SteamOS. O autor conclui sugerindo a necessidade de uma atualização do EULA da Valve.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/build-your-own-steamos-updates/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZPersonalizando o SteamOS: desafios, atualizações e mods</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criação de um servidor/NAS de baixo consumo de energia: obtenção de 7 watts com a Intel de 12ª/13ª geração]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência na criação de um sistema de servidor/NAS de baixo consumo de energia usando processadores Intel e consegue atingir um consumo de energia de 7 watts.</li>
<li>São discutidos os desafios de encontrar uma placa-mãe com slots M.2 suficientes e recomendações para chipsets Intel em vez de AMD para reduzir o consumo de energia.</li>
<li>O artigo fornece opções detalhadas de placa-mãe, CPU, memória e componentes de armazenamento, dicas para obter baixo consumo de energia e recomendações para medir o consumo de energia, bem como melhorias futuras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattgadient.com/7-watts-idle-on-intel-12th-13th-gen-the-foundation-for-building-a-low-power-server-nas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZCriação de um servidor/NAS de baixo consumo de energia: obtenção de 7 watts com a Intel de 12ª/13ª geração</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bazzite: Uma imagem OCI versátil para o Steam Deck e muito mais, Resolvendo problemas do SteamOS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Bazzite é uma imagem OCI que fornece um sistema operacional alternativo para o Steam Deck e outros dispositivos, resolvendo problemas com o SteamOS.</li>
<li>Ele inclui vários recursos e opções de personalização, suporte para GPUs AMD e correções de bugs em jogos com o mecanismo Source 1.</li>
<li>O Bazzite suporta o compartilhamento de tela do Discord no Wayland, oferece um gerenciador de aplicativos Web e tem diferentes variantes para computadores desktop e para o Steam Deck. É um projeto voltado para a comunidade, com documentação e boletins informativos, e os usuários podem criar sua própria versão personalizada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ublue-os/bazzite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZBazzite: Uma imagem OCI versátil para o Steam Deck e muito mais, Resolvendo problemas do SteamOS</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uso de endereços de e-mail como IDs de conta "permanentes": Uma abordagem falha]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Chris Siebenmann questiona a confiabilidade dos endereços de e-mail como identificadores permanentes de contas de usuários.</li>
<li>Os endereços de e-mail podem mudar dentro das organizações e podem ser reutilizados ou reatribuídos, o que os torna pouco confiáveis para identificação de longo prazo.</li>
<li>Siebenmann recomenda o uso de IDs internas que sejam exclusivas e sem significado para a identificação da conta, mesmo que os endereços de e-mail sejam usados para fins de recuperação de conta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/tech/EmailAddressesBadPermanentIDs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZUso de endereços de e-mail como IDs de conta &quot;permanentes&quot;: Uma abordagem falha</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A atualização da plataforma Bluesky inclui regras de estilo, mas a atualização do software da Sony causa problemas no projetor de cinema]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O @donohoe.dev fez alterações na plataforma Bluesky, concentrando-se em estender a redefinição react-native-web.</li>
<li>As alterações incluem regras de estilo CSS, temas de cores e hacks de estilo adicionais para diferentes elementos.</li>
<li>Um incidente envolvendo uma atualização de software para projetores resultou no cancelamento de todos os filmes no Alamo Drafthouse, destacando os possíveis impactos em outros cinemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/donohoe.dev/post/3khu7w2kz7l2b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZA atualização da plataforma Bluesky inclui regras de estilo, mas a atualização do software da Sony causa problemas no projetor de cinema</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apresentando o Bun: Um tempo de execução rápido de JavaScript com otimização de chamadas de cauda (TCO)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Bun é um novo tempo de execução de JavaScript conhecido por sua velocidade e é desenvolvido com base no JavaScriptCore, ao contrário do Node e do Deno, que são desenvolvidos com base no V8.</li>
<li>O JavaScriptCore tem um recurso de otimização de nicho chamado Tail Call Optimization (TCO), que permite a recursão sem exceder a pilha de chamadas.</li>
<li>Embora a TCO possa ser implementada em Bun reescrevendo funções e movendo o estado para os argumentos, a solução de TCO em Bun é mais lenta do que a solução original de loop for. No entanto, o uso da mutação pode alcançar um desempenho semelhante em uma solução recursiva.</li>
<li>A TCO permite que os programadores expressem programas complexos e eficientes sem depender de loops imperativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.onsclom.net/posts/javascript-tco</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZApresentando o Bun: Um tempo de execução rápido de JavaScript com otimização de chamadas de cauda (TCO)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O redescoberto amendoim africano da Carolina traz entusiasmo para agricultores e chefs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O amendoim Carolina African Runner, que antes se pensava estar extinto, foi redescoberto e agora está sendo cultivado por fazendeiros e chefs.</li>
<li>O amendoim, trazido para as colônias americanas em 1690, é menor, mais doce e tem maior teor de óleo do que os amendoins modernos.</li>
<li>Os pesquisadores obtiveram sementes de uma instalação de melhoramento e conseguiram cultivar uma lavoura comercial, o que levou a possíveis oportunidades de mercado para agricultores e empresas de alimentos artesanais interessadas em cultivar e utilizar o amendoim da Carolina African.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nationalpeanutboard.org/news/a-1690s-peanut-is-reborn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZO redescoberto amendoim africano da Carolina traz entusiasmo para agricultores e chefs</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O espetacular modelo de sistema solar da Suécia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Sistema Solar da Suécia é um modelo em escala do Sistema Solar localizado na Suécia.</li>
<li>Ele inclui representações do Sol, planetas, luas, planetas anões e outros corpos celestes.</li>
<li>O modelo está espalhado por diferentes locais na Suécia para representar a escala e as distâncias no Sistema Solar.</li>
<li>Ele serve tanto como uma ferramenta educacional quanto como uma atração turística popular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Sweden_Solar_System</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZO espetacular modelo de sistema solar da Suécia</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por dentro do chip Ethernet Vintage LANCE da AMD: explorando os circuitos e a fabricação]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A postagem do blog se aprofunda em um chip Ethernet antigo de 1982 e examina seus circuitos, métodos de armazenamento e procedimentos de fabricação.</li>
<li>Ele explora os circuitos de trava e a incorporação de RAM estática no chip, esclarecendo o funcionamento interno da tecnologia.</li>
<li>O artigo também divulga informações sobre a construção do transistor do chip, além de mencionar duas patentes associadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2023/12/amd-lance-ethernet-double-poly.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZPor dentro do chip Ethernet Vintage LANCE da AMD: explorando os circuitos e a fabricação</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membro do Conselho de Honra de Harvard pede a renúncia do presidente Gay por plágio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Um membro anônimo do Conselho de Honra da Faculdade de Harvard escreveu um artigo criticando a presidente Claudine Gay por suposto plágio e exigindo sua demissão.</li>
<li>O autor argumenta que o tratamento dado pela universidade aos alunos acusados de plágio é mais rigoroso do que o tratamento dado pelo presidente, citando como prova os procedimentos e as sanções do Conselho de Honra.</li>
<li>O autor pede que a Harvard Corporation exija a renúncia do presidente Gay para resolver o que eles consideram um padrão duplo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thecrimson.com/article/2023/12/31/honor-council-member-gay/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZMembro do Conselho de Honra de Harvard pede a renúncia do presidente Gay por plágio</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A filha do herói da Segunda Guerra Mundial esclarece os fatos e revela os atos heroicos do pai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A filha do herói da Segunda Guerra Mundial, Major Charles Carpenter, conhecido como &quot;Bazooka Charlie&quot;, fornece evidências por meio de cartas, fotos e documentos para apoiar as ações heróicas de seu pai durante a guerra, depois que dúvidas foram levantadas por entusiastas da guerra.</li>
<li>Sua história chama a atenção de um engenheiro mecânico aposentado que a incentiva a escrever um livro, levando à recuperação e restauração do avião de seu pai, que agora está em exposição em um museu.</li>
<li>O livro também explora o impacto da guerra sobre a saúde de seu pai e os sacrifícios feitos por sua mãe, conquistando o apreço dos veteranos pelo fato de ela compartilhar abertamente a história de sua família.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dispatch.com/story/news/local/2023/12/31/bazooka-charlies-granville-daughter-shares-wwii-heroics-in-new-book/72033226007/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZA filha do herói da Segunda Guerra Mundial esclarece os fatos e revela os atos heroicos do pai</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como criar uma rede social pequena: Enfatizando a comunidade e o controle do usuário]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A administração de um pequeno site de rede social oferece benefícios como a criação de comunidades e o controle de usuários.</li>
<li>O software de código aberto e os ambientes on-line personalizados são vantajosos para pequenas redes sociais.</li>
<li>Plataformas como Mastodon e Dolphin Town são recomendadas para administrar uma pequena rede social.</li>
<li>Gerenciar uma pequena comunidade traz desafios e responsabilidades, mas manter uma experiência positiva para o usuário é fundamental.</li>
<li>A implementação de políticas de código de conduta é importante, e são necessários aprimoramentos técnicos nos sites de redes sociais.</li>
<li>O conceito de &quot;bairros&quot; em redes sociais federadas é proposto para melhorar as experiências dos usuários.</li>
<li>O futuro das redes sociais é discutido, reconhecendo as contribuições de outros.</li>
<li>O autor fornece suas próprias afiliações e informações de licenciamento.</li>
<li>Observação: Esta publicação discute os benefícios, os desafios e as recomendações para administrar uma rede social pequena. Ela também destaca a importância do gerenciamento da comunidade, das políticas de código de conduta e das melhorias técnicas nos sites de redes sociais. O conceito de &quot;bairros&quot; em redes sociais federadas é uma ideia nova e empolgante proposta pelo autor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://runyourown.social/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-01T00:00:00.000ZComo criar uma rede social pequena: Enfatizando a comunidade e o controle do usuário</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O autor Victor Eijkhout dá um mergulho profundo na computação de alto desempenho]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Victor Eijkhout escreveu uma série de livros didáticos que abordam diferentes tópicos da computação de alto desempenho (HPC).</li>
<li>Os dois primeiros volumes oferecem uma introdução à computação científica e à programação paralela usando MPI e OpenMP.</li>
<li>O terceiro e o quarto volumes apresentam o C++17, o Fortran2008 e outros tópicos do ecossistema de computação científica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theartofhpc.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZO autor Victor Eijkhout dá um mergulho profundo na computação de alto desempenho</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O declínio do SEO: Avaliação de mecanismos de pesquisa e ChatGPT para obter resultados confiáveis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O declínio da otimização de mecanismos de pesquisa (SEO) e o aumento das fazendas de conteúdo são discutidos, ressaltando a importância de melhorar a qualidade dos resultados de pesquisa.</li>
<li>O artigo examina a precisão dos mecanismos de pesquisa e do ChatGPT no fornecimento de respostas confiáveis, ao mesmo tempo em que aborda a questão do conteúdo enganoso e dos sites fraudulentos.</li>
<li>Há uma tendência à publicidade nos mecanismos de busca, e o artigo defende o desenvolvimento de um mecanismo de busca transparente e competitivo.</li>
<li>Problemas com consultas específicas, como download de vídeos do YouTube e localização de um bloqueador de anúncios, são explorados, revelando sites fraudulentos e práticas enganosas.</li>
<li>As limitações do mecanismo de pesquisa do Google são destacadas, juntamente com as possíveis vantagens de mecanismos de pesquisa menores.</li>
<li>Problemas com bloqueadores de anúncios e desinformação de várias fontes também são abordados, defendendo informações confiáveis e a conscientização sobre golpes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/seo-spam/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZO declínio do SEO: Avaliação de mecanismos de pesquisa e ChatGPT para obter resultados confiáveis</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desafios da violação de direitos autorais na IA generativa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A IA generativa, como os chatbots e o software de imagem da OpenAI, apresenta desafios em relação à violação de direitos autorais devido à sua capacidade de reproduzir textos e imagens de forma quase idêntica.</li>
<li>A falta de transparência e atribuição nos sistemas de IA generativa levanta preocupações sobre possíveis problemas legais para empresas como a OpenAI e a Microsoft.</li>
<li>O rastreamento da procedência de textos e imagens geradores por meio de uma nova arquitetura pode ser necessário para lidar com a violação de direitos autorais no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/things-are-about-to-get-a-lot-worse</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZDesafios da violação de direitos autorais na IA generativa</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demissões silenciosas da Amazon: Problemas com ações forçam cortes de empregos e levantam preocupações sobre práticas operacionais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Amazon demitiu mais de 27.000 funcionários, principalmente no setor de varejo, para reduzir as despesas operacionais.</li>
<li>Muitos funcionários, especialmente os que ocupam cargos mais altos, querem sair devido a preocupações com a remuneração.</li>
<li>O valor dos gastos com o AWS da Amazon está diminuindo à medida que os clientes cortam custos, e a empresa está ficando para trás em IA.</li>
<li>A Amazon está oferecendo gratuitamente serviços de alta margem de lucro e pode mudar para uma estrutura organizacional mais centralizada no próximo ano.</li>
<li>As previsões sugerem que pode haver uma grande interrupção da AWS em 2024 devido à demissão silenciosa de funcionários.</li>
<li>Os funcionários que foram demitidos não estão recebendo pacotes de indenização, e a empresa está tentando manter o número de funcionários sem anunciar oficialmente as demissões.</li>
<li>Essa prática pode continuar em 2024, já que as empresas priorizam os lucros de curto prazo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justingarrison.com/blog/2023-12-30-amazons-silent-sacking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZDemissões silenciosas da Amazon: Problemas com ações forçam cortes de empregos e levantam preocupações sobre práticas operacionais</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ugrep: Um pesquisador de padrões de arquivos poderoso, rápido e fácil de usar com recursos avançados]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O pesquisador de padrões de arquivos ugrep é uma alternativa robusta ao comando grep, oferecendo recursos e funcionalidades avançados.</li>
<li>O ugrep pode pesquisar arquivos aninhados, arquivos binários hexadecimais e pesquisar PDFs e outros tipos de documentos.</li>
<li>Ele oferece vários modos de correspondência, opções de pesquisa e recursos de formatação de saída, além de oferecer suporte à sintaxe de padrão POSIX ERE padrão com suporte adicional para Unicode.</li>
<li>O ugrep é uma ferramenta de linha de comando que pode ser instalada em diferentes sistemas operacionais.</li>
<li>Para uma pesquisa mais rápida em sistemas de arquivos grandes, a ferramenta ugrep-indexer pode ser usada para indexar diretórios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ugrep.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZUgrep: Um pesquisador de padrões de arquivos poderoso, rápido e fácil de usar com recursos avançados</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abordagem de soluções de baixo código com ceticismo e cautela]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor levanta ceticismo em relação às soluções de baixo código, destacando preocupações sobre sua capacidade de lidar com funcionalidades personalizadas e a dependência de talentos especializados.</li>
<li>Dificuldades com atualizações e bancos de dados subjacentes confusos também são mencionados como possíveis desvantagens das soluções com pouco código.</li>
<li>O autor aconselha a abordagem dessas ferramentas com cautela e ceticismo, reconhecendo que elas podem ter suas vantagens, mas também possíveis desvantagens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nick.scialli.me/blog/why-im-skeptical-of-low-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZAbordagem de soluções de baixo código com ceticismo e cautela</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScummVM: Jogue jogos de aventura clássicos e RPGs na Mac App Store]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O ScummVM é um aplicativo da Mac App Store que permite aos usuários jogar jogos clássicos de aventura gráfica e RPGs.</li>
<li>Os usuários precisam fornecer seus próprios arquivos de dados de jogos para que o aplicativo funcione.</li>
<li>O aplicativo é de código aberto e não coleta nenhum dado do usuário. É melhor jogá-lo com um controle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/scummvm/id6446184412</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZScummVM: Jogue jogos de aventura clássicos e RPGs na Mac App Store</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usando recuos para UIs mais simples: Uma nova abordagem para exibir listas em forma de árvore]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor propõe o uso de recuos em vez de uma estrutura pai-filho para exibir listas em forma de árvore em uma interface de usuário (UI).</li>
<li>Eles argumentam que a aparência visual da árvore geralmente é mais importante do que a relação real entre os itens.</li>
<li>O autor fornece exemplos e pseudocódigo para ajudar a implementar essa técnica, mas também informa que ela pode não ser adequada para todos os cenários e sugere métodos alternativos para situações que exigem uma estrutura de árvore verdadeira.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ratfactor.com/cards/fake-trees</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZUsando recuos para UIs mais simples: Uma nova abordagem para exibir listas em forma de árvore</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tether faz parceria com o Serviço Secreto e o FBI e demonstra seu compromisso com a segurança]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Tether divulgou suas colaborações com o Serviço Secreto e o FBI em uma carta ao Senado dos EUA, mostrando seu foco em segurança e cooperação com agências de aplicação da lei.</li>
<li>O CEO, Paolo Ardoino, mencionou que o Tether ajudou a congelar carteiras com 435 milhões de tokens USDT e tem uma parceria contínua com o FBI.</li>
<li>Ao tornar essas cartas públicas, a Tether pretende destacar sua dedicação em proteger a estabilidade e a confiabilidade de sua stablecoin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/tether-reveals-partnerships-secret-fbi-053041589.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZTether faz parceria com o Serviço Secreto e o FBI e demonstra seu compromisso com a segurança</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revelando as joias ocultas do Moreutils: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe e Pee]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O artigo destaca utilitários de linha de comando menos conhecidos chamados moreutils, incluindo ferramentas como execsnoop, ts, sponge, vidir, vipe e pee.</li>
<li>O Execsnoop permite rastrear invocações de programas com registros de data e hora, enquanto o ts pode converter registros de data e hora em tempos relativos.</li>
<li>Outros utilitários mencionados incluem o sponge para salvar modificações em um arquivo, o vidir para editar arquivos e diretórios, o vipe para editar a saída entre pipes e o pee para passar dados para vários comandos e coletar sua saída.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jpospisil.com/2023/12/19/the-hidden-gems-of-moreutils</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZRevelando as joias ocultas do Moreutils: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe e Pee</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museus do Reino Unido proibidos de cobrar taxas de reprodução de obras de arte históricas, decide a Corte de Apelação]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Corte de Apelação do Reino Unido decidiu que os museus não podem cobrar taxas para reproduzir obras de arte históricas se a obra original não estiver protegida por direitos autorais.</li>
<li>Os museus têm usado os direitos autorais para restringir o uso de imagens e exigir licenças caras, mas a decisão confirma que essa prática é incorreta.</li>
<li>A decisão torna os símbolos de direitos autorais nos sites e catálogos de museus do Reino Unido irrelevantes para obras de arte que não estejam protegidas por direitos autorais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theartnewspaper.com/2023/12/29/court-of-appeal-ruling-will-prevent-uk-museums-from-charging-reproduction-feesat-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZMuseus do Reino Unido proibidos de cobrar taxas de reprodução de obras de arte históricas, decide a Corte de Apelação</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navio Maersk atingido por míssil; Marinha dos EUA intercepta atacantes com sucesso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Um navio porta-contêineres da Maersk chamado Maersk Hangzhou foi alvo de um míssil no Mar Vermelho durante sua viagem pelo sul do Mar Vermelho.</li>
<li>O navio relatou prontamente o incidente e solicitou assistência, o que levou à resposta do USS Gravely e do USS Laboon.</li>
<li>O USS Gravely interceptou e destruiu com sucesso dois mísseis balísticos anti-navio disparados de áreas controladas pelos Houthi no Iêmen, garantindo a segurança do navio e da tripulação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gcaptain.com/maersk-ship-hit-by-missile-in-the-red-sea/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZNavio Maersk atingido por míssil; Marinha dos EUA intercepta atacantes com sucesso</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apresentando o DRµGS: Aprimorando a variedade de saída com a amostragem aleatória profunda de microgrupos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O DRµGS é um repositório que apresenta um método chamado DRµGS (Deep Random Micro-Glitch Sampling) para injetar ruído nas camadas do transformador durante a inferência, aumentando a variedade de saída e mantendo a coerência.</li>
<li>Atualmente, o repositório é compatível com os modelos LLaMA e mistral, fornecendo implementações e dados experimentais para quatro tipos de DRµGs: Q, K, V e A.</li>
<li>Os possíveis efeitos colaterais negativos do DRµGS são tratados com uma função &quot;cold_shower&quot; incluída no repositório.</li>
<li>As visualizações estão disponíveis para mostrar os efeitos da injeção de ruído em diferentes camadas do modelo.</li>
<li>As contribuições e a experimentação com DRµGS são incentivadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/EGjoni/DRUGS</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZApresentando o DRµGS: Aprimorando a variedade de saída com a amostragem aleatória profunda de microgrupos</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon é acusada de vender livros danificados, gerando preocupações legais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A pessoa está chateada e buscando orientação depois de descobrir que alguém comprou sua cópia devolvida e danificada na Amazon.</li>
<li>Eles estão preocupados com a legalidade dessa situação e querem saber como lidar com ela e evitar que ocorra novamente no futuro.</li>
<li>Não está claro quais ações ou detalhes específicos levaram à raiva e à preocupação da pessoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/joabaldwin/status/1741145625809559933</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZAmazon é acusada de vender livros danificados, gerando preocupações legais</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mudança para o Firefox em 2024 para privacidade e desenvolvimento web]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor sugere a mudança para o Firefox como navegador da Web por dois motivos principais em 2024: privacidade e prevenção de um monopólio de mecanismo de navegador.</li>
<li>O Firefox é o único navegador importante não associado a uma empresa que lucra com publicidade e venda de dados pessoais.</li>
<li>O autor adverte contra o fato de um único mecanismo de navegador dominar o mercado, pois isso pode prejudicar o desenvolvimento da Web. Eles destacam a velocidade, a interface de usuário e a eficácia do Firefox, tornando-o uma opção valiosa para os usuários, e incentivam o suporte ao Firefox para preservar a Web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roytanck.com/2023/12/23/in-2024-please-switch-to-firefox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZMudança para o Firefox em 2024 para privacidade e desenvolvimento web</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transforme sua pasta em um site com o Blot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Blot é uma plataforma que transforma uma pasta em um site, transformando os arquivos da pasta em publicações individuais no site.</li>
<li>Os usuários podem sincronizar suas pastas com serviços populares de armazenamento em nuvem, como Dropbox, Git e Google Drive.</li>
<li>Os usuários têm controle sobre quais arquivos se tornam publicações e também podem restringir a publicação de determinados arquivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blot.im/how</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZTransforme sua pasta em um site com o Blot</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Gentoo Linux agora oferece pacotes binários para facilitar a instalação e aumentar a disponibilidade de software]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Gentoo Linux, uma distribuição baseada em código-fonte, agora fornece pacotes binários para download e instalação juntamente com pacotes baseados em código-fonte.</li>
<li>Os pacotes binários estão disponíveis para as arquiteturas amd64 e arm64 e oferecem uma ampla variedade de softwares.</li>
<li>Os usuários podem configurar sua instalação existente do Gentoo para usar os pacotes binários criando um arquivo de configuração.</li>
<li>Os pacotes binários são compilados com configurações específicas para diferentes arquiteturas e perfis.</li>
<li>Os pacotes são assinados criptograficamente, e os usuários podem verificar as assinaturas antes da instalação.</li>
<li>Os pacotes binários podem ser usados com um sistema merged-usr, mas não com outras versões de perfil.</li>
<li>Atualmente, o Gentoo não tem planos de oferecer pacotes binários para ~amd64.</li>
<li>Os usuários são incentivados a relatar quaisquer problemas ou bugs relacionados ao suporte ao pacote binário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gentoo.org/news/2023/12/29/Gentoo-binary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZO Gentoo Linux agora oferece pacotes binários para facilitar a instalação e aumentar a disponibilidade de software</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buscando cursos de programação avançada para programadores experientes: Recomendações para aprender Elixir]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atualmente, a pessoa está aprendendo Elixir e está procurando recursos mais avançados e adequados para programadores experientes.</li>
<li>Eles acham que os recursos populares disponíveis são muito voltados para iniciantes e querem explorar livros ou cursos de programação que atendam ao seu nível de conhecimento.</li>
<li>A pessoa está buscando recomendações de recursos que possam ajudá-la a aprofundar seus conhecimentos e habilidades em Elixir como um programador mais experiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38804603</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZBuscando cursos de programação avançada para programadores experientes: Recomendações para aprender Elixir</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diferenças na virtualização: Apple Silicon vs. Intel Macs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Apple implementou o suporte a dispositivos no macOS usando drivers Virtio, permitindo a virtualização eficiente em Macs com silício da Apple.</li>
<li>Essa abordagem oferece à Apple mais controle sobre o suporte a hardware e recursos, mas diminui o valor comercial para fornecedores de virtualização terceirizados.</li>
<li>A virtualização nos Macs de silício da Apple oferece flexibilidade para a execução de versões mais antigas do macOS e de softwares incompatíveis, e o artigo sugere que a virtualização leve e o Virtio podem impulsionar o crescimento no campo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/12/29/why-are-apple-silicon-vms-so-different/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZDiferenças na virtualização: Apple Silicon vs. Intel Macs</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Declínio da US Steel: Falta de inovação e atraso em relação às miniusinas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A US Steel tem enfrentado um declínio na participação de mercado e na lucratividade do setor siderúrgico americano.</li>
<li>A concorrência de siderúrgicas de baixo custo no exterior e de miniusinas eficientes no país contribuiu para esse declínio.</li>
<li>A US Steel teve dificuldades para adotar novas tecnologias e enfrentou desafios em termos de eficiência e inovação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/no-inventions-no-innovations-a-history</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZDeclínio da US Steel: Falta de inovação e atraso em relação às miniusinas</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Direitos autorais: Uma estratégia de monetização, não um direito moral]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Os direitos autorais geralmente são vistos como um meio de gerar lucro e não como um direito moral, o que pode ter implicações para diferentes modelos de negócios.</li>
<li>Certos modelos de negócios podem se beneficiar da proteção de direitos autorais, enquanto outros podem enfrentar obstáculos ou limitações.</li>
<li>A discussão sobre direitos autorais destaca a tensão entre os interesses econômicos e as considerações éticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Plinz/status/1740597001652461895</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZDireitos autorais: Uma estratégia de monetização, não um direito moral</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A tentativa de backdoor do Linux em 2003: Um mergulho profundo em programação, segurança cibernética e código aberto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A passagem aborda tópicos como a tentativa de inserção de backdoor no kernel do Linux e a importância de sistemas confiáveis na guerra.</li>
<li>Ele discute preocupações sobre métodos criptográficos e a necessidade de validação e rastreamento no desenvolvimento de código aberto.</li>
<li>O autor também fala sobre técnicas de codificação, comportamento do compilador e o uso de instruções if em linguagens de programação, bem como sobre os benefícios do software de código aberto e as críticas ao código fechado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://freedom-to-tinker.com/2013/10/09/the-linux-backdoor-attempt-of-2003/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZA tentativa de backdoor do Linux em 2003: Um mergulho profundo em programação, segurança cibernética e código aberto</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o b+tree somente de anexos melhora o armazenamento de dados e a eficiência do acesso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A árvore b+append-only é uma estrutura de dados comumente usada para armazenamento e recuperação eficientes de dados.</li>
<li>Ele é composto de páginas de ramificação e de folhas, sendo que as páginas de folhas contêm os dados e as chaves reais.</li>
<li>Em vez de oferecer suporte ao encadeamento de folhas para acesso sequencial, cada atualização envolve a inclusão de uma nova página no arquivo e a atualização das páginas pai, garantindo um instantâneo consistente do banco de dados sem a necessidade de um log de transações. Essa abordagem é mais eficiente para gravar páginas consecutivas no disco, mas pode desperdiçar espaço em disco.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bzero.se/ldapd/btree.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZComo o b+tree somente de anexos melhora o armazenamento de dados e a eficiência do acesso</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koka: Linguagem funcional avançada com tipos de efeito e manipuladores]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Koka é uma linguagem funcional fortemente tipada que incorpora tipos de efeitos e manipuladores.</li>
<li>A linguagem oferece abstrações de controle avançadas e utiliza contagem de referência para uso eficiente da memória.</li>
<li>Embora o Koka tenha uma implementação completa do compilador e seja estável, ele ainda está em fase de pesquisa e não é recomendado para uso em produção.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://koka-lang.github.io/koka/doc/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZKoka: Linguagem funcional avançada com tipos de efeito e manipuladores</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A interconexão Viking Link do Reino Unido traz energia mais barata e mais verde]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A National Grid anunciou a conclusão do Viking Link, a interconexão terrestre e submarina mais longa do mundo, que se estende por 475 milhas entre o Reino Unido e a Dinamarca.</li>
<li>O projeto de 1,7 bilhão de libras tem capacidade para abastecer até 2,5 milhões de residências e deve economizar mais de 500 milhões de libras para os consumidores do Reino Unido nos primeiros dez anos, graças à importação de energia mais barata da Dinamarca.</li>
<li>Estima-se também que o Viking Link reduzirá as emissões de carbono em 600.000 toneladas em seu primeiro ano de operação, aumentando a segurança do fornecimento e diminuindo os preços para os consumidores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nationalgrid.com/national-grid-announces-commercial-operations-viking-link-worlds-longest-land-and-subsea</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZA interconexão Viking Link do Reino Unido traz energia mais barata e mais verde</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desmascarando o mito: os soldados romanos não eram pagos com sal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este artigo desmascara o mito popular de que os soldados romanos eram pagos em sal, fornecendo evidências de que eles não eram de fato remunerados com esse produto.</li>
<li>Ele explora as origens da palavra &quot;salário&quot; e sua conexão com o sal, lançando luz sobre o uso histórico do sal como moeda na Etiópia e em outras culturas.</li>
<li>O artigo enfatiza a importância do conhecimento e da sabedoria para desmascarar mitos e menciona brevemente discussões e comentários em publicações de blog relacionadas e contas de mídia social no campo de estudos clássicos e história antiga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://kiwihellenist.blogspot.com/2017/01/salt-and-salary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZDesmascarando o mito: os soldados romanos não eram pagos com sal</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ghosting no recrutamento de tecnologia: A falta de comunicação deixa os candidatos no limbo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ghosting, o ato de cortar abruptamente a comunicação com os candidatos, é um problema predominante no recrutamento de tecnologia.</li>
<li>O autor compartilha sua experiência pessoal de ter sido vítima de ghosting por uma empresa e o impacto que isso teve sobre ele.</li>
<li>A falta de incentivos e a aplicação de uma política que não funciona contribuem para a prevalência do ghosting no setor de tecnologia.</li>
<li>O autor defende a importância de fechar o ciclo com os candidatos rejeitados e tratá-los com dignidade e respeito.</li>
<li>Os recrutadores devem estar mais atentos e garantir que a comunicação com os candidatos seja mantida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@k0ryk/everyones-getting-ghosted-dbf0fbaf161</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZGhosting no recrutamento de tecnologia: A falta de comunicação deixa os candidatos no limbo</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A evolução dos IDEs baseados em texto: Uma comparação com os IDEs modernos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este artigo examina a transformação dos IDEs baseados em texto ao longo de três décadas e os compara aos IDEs contemporâneos.</li>
<li>O autor compartilha seus encontros em primeira mão com IDEs mais antigos, como o SideKick Plus e o Turbo Pascal, enfatizando suas características e facilidade de uso.</li>
<li>Apesar do declínio da popularidade das interfaces de usuário baseadas em texto (TUIs) no desenvolvimento de software devido aos sistemas operacionais gráficos, os IDEs de TUI estão ressurgindo com a introdução do Language Server Protocol (LSP).</li>
<li>Embora alguns aprimoramentos tenham sido implementados nos IDEs modernos, a funcionalidade fundamental permaneceu praticamente a mesma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZA evolução dos IDEs baseados em texto: Uma comparação com os IDEs modernos</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon advertida pela FDA por ingredientes não declarados em suplementos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A FDA emitiu uma carta de advertência à Amazon por distribuir produtos que violam as regulamentações federais.</li>
<li>Os produtos contêm ingredientes farmacêuticos não revelados, incluindo sildenafil e tadalafil, que podem ter efeitos colaterais perigosos.</li>
<li>A FDA considera que esses produtos são medicamentos não aprovados, pois não se enquadram na definição de suplementos alimentares, e solicitou uma resposta por escrito da Amazon sobre as violações. Além disso, produtos específicos armazenados nos centros de atendimento da Amazon, como o WeFun Capsules, foram recolhidos devido à presença de ingredientes medicamentosos não revelados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZAmazon advertida pela FDA por ingredientes não declarados em suplementos</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Encontrando a estabilidade: como os projetos de software de sangue frio se adaptam e prosperam]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor compara a capacidade dos animais de sangue frio de se adaptarem ao seu ambiente com os projetos de software que usam tecnologia estável e confiável.</li>
<li>O autor compartilha uma experiência pessoal com um projeto de software bem-sucedido que permaneceu funcional por um longo tempo e que se espera que continue funcionando no futuro.</li>
<li>O paralelo traçado destaca a importância do uso de tecnologia estável no desenvolvimento de software para o sucesso a longo prazo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZEncontrando a estabilidade: como os projetos de software de sangue frio se adaptam e prosperam</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A remuneração do CEO da Mozilla aumenta, a participação de mercado do Firefox cai, enquanto a empresa muda o foco para serviços de IA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O relatório anual de 2023 da Fundação Mozilla revela que a remuneração do CEO aumentou enquanto a receita e a participação de mercado do Firefox diminuíram, indicando potencialmente uma mudança de foco para serviços de inteligência artificial.</li>
<li>O artigo discute vários tópicos, incluindo a adesão ao Lunduke.Locals.com para jornalismo tecnológico independente, a redução dos gastos da Linux Foundation com o Linux, o futuro do The Internet Archive e a recusa do openSUSE em permitir que o autor contribua.</li>
<li>A Linux Foundation tem alocado mais fundos para projetos de blockchain e IA, levantando preocupações sobre suas prioridades, enquanto o The Lunduke Journal oferece assinaturas de presentes e um guia sobre vazamento anônimo de informações. Além disso, o resumo menciona opções para o envio de arquivos e recomenda uma ferramenta de compartilhamento anônimo de arquivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZA remuneração do CEO da Mozilla aumenta, a participação de mercado do Firefox cai, enquanto a empresa muda o foco para serviços de IA</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Configuração da posição da tela do Lode Runner Web Game e do rastreamento do Google Analytics]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O trecho de código define a posição da tela do jogo da Web Lode Runner como &quot;absoluta&quot;, o que significa que ela será posicionada em relação ao seu ancestral posicionado mais próximo.</li>
<li>A tela é posicionada no canto superior esquerdo da página da Web, garantindo que ela seja exibida no local desejado.</li>
<li>Além de posicionar a tela, o código também inclui a inicialização e a configuração do rastreamento do Google Analytics para a página da Web, permitindo a análise das interações do usuário e do desempenho do site.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loderunnerwebgame.com/game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZConfiguração da posição da tela do Lode Runner Web Game e do rastreamento do Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simulando a vida artificial: A complexidade surge da simplicidade]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O resumo discute um programa que simula a vida artificial usando regras de atração e repulsão entre partículas.</li>
<li>O programa gera padrões de vida auto-organizados e está disponível em C++, JavaScript e Python.</li>
<li>Ele não possui detecção de colisão, o que permite a simulação em tempo real de várias partículas, além de possibilitar a exploração de parâmetros e o ajuste fino.</li>
<li>As atualizações planejadas incluem a adição de recursos como salvar e carregar parâmetros, tipos de partículas adicionais e maior eficiência computacional.</li>
<li>O programa tem o objetivo de mostrar como a complexidade pode surgir da simplicidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hunar4321/particle-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZSimulando a vida artificial: A complexidade surge da simplicidade</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liero: O melhor jogo de duelo com mods, mapas e multijogador on-line]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Liero é um jogo de duelo popular que foi lançado originalmente em 1998 e agora tem quatro versões disponíveis com recursos diferentes.</li>
<li>O Liero 1.33 é a versão original de 2000, enquanto o Liero 1.36 é um clone de alta fidelidade que soluciona bugs e introduz novos recursos.</li>
<li>O WebLiero oferece uma experiência multijogador on-line, e o lierolibre é um projeto dedicado à distribuição gratuita do Liero. O jogo envolve a seleção de armas e a participação em combates em vários mapas. Ele tem uma vibrante comunidade de modding e pode ser jogado em computadores modernos e navegadores da Web populares. Os detalhes de contato são fornecidos para consultas adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.liero.be/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZLiero: O melhor jogo de duelo com mods, mapas e multijogador on-line</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rotação de tela ideal para programadores: Explorando os benefícios de um ângulo de 22° na codificação]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor faz experiências com várias orientações de tela para o desenvolvimento de software, como o modo retrato e diferentes ângulos de rotação.</li>
<li>Depois de explorar as vantagens e desvantagens, eles determinam que uma rotação de 22° oferece os comprimentos de linha mais ideais para codificação.</li>
<li>O autor apresenta uma ferramenta chamada xrandr para girar a tela e fornece exemplos de matrizes de transformação para diferentes ângulos. Ele também oferece uma calculadora para gerar o comando xrandr para entradas específicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZRotação de tela ideal para programadores: Explorando os benefícios de um ângulo de 22° na codificação</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigando a aleatoriedade do xkcd: Imparcialidade e percepção de padrões]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor desta postagem do blog investiga a aleatoriedade do botão &quot;aleatório&quot; no site xkcd usando testes estatísticos.</li>
<li>O gerador de números aleatórios usado pelo xkcd é comprovadamente imparcial e imprevisível.</li>
<li>A percepção de viés pode ser devida à tendência humana de ver padrões, apesar da aleatoriedade do gerador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZInvestigando a aleatoriedade do xkcd: Imparcialidade e percepção de padrões</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A recusa dos desenvolvedores em dar suporte às solicitações dos usuários causa frustração e destaca a necessidade de uma melhor orientação]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor expressa sua frustração com as experiências de programação que considera insultantes e condescendentes.</li>
<li>Exemplos como o comando de saída do Python, a formatação de arquivos Rust e os conflitos no fornecimento de dependências Rust são dados como exemplos de casos em que os desenvolvedores se recusaram a permitir que os usuários fizessem o que queriam, deixando-os sem suporte e frustrados.</li>
<li>O autor pede que os desenvolvedores ofereçam suporte total aos recursos ou forneçam orientação para soluções alternativas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bvisness.me/you-cant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZA recusa dos desenvolvedores em dar suporte às solicitações dos usuários causa frustração e destaca a necessidade de uma melhor orientação</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fundamentos: Explorando a Física e a Ficção Científica na Coleção de Greg Egan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Foundations&quot; é uma coletânea de artigos de Greg Egan que discute a influência das teorias da física do século XX na ficção científica.</li>
<li>Os artigos explicam os principais conceitos de cada teoria e suas previsões no mundo real, voltados para leitores leigos sem conhecimentos avançados de matemática.</li>
<li>Os tópicos abordados incluem relatividade especial, relatividade geral, buracos negros e mecânica quântica. A coleção também inclui as obras de ficção de Egan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZFundamentos: Explorando a Física e a Ficção Científica na Coleção de Greg Egan</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O primeiro novo reator nuclear dos EUA em 5 anos começa a operar na usina de Vogtle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A usina nuclear Vogtle da Georgia Power, na Geórgia, iniciou a operação comercial de um novo reator nuclear, o primeiro nos Estados Unidos desde 2016.</li>
<li>O reator, chamado de Unidade 3, tem capacidade de 1.114 MW e será acompanhado por outro reator, a Unidade 4, que deverá entrar em operação em março de 2024.</li>
<li>A usina de Vogtle se tornará a maior usina de energia nuclear do país quando os dois novos reatores estiverem em operação e ajudará a reduzir as emissões de carbono no setor de energia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZO primeiro novo reator nuclear dos EUA em 5 anos começa a operar na usina de Vogtle</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapeamento 3D dos espaços internos da estação de Shinjuku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Ministério da Terra, Infraestrutura, Transporte e Turismo desenvolveu um mapa de controle para áreas internas ao redor da estação de Shinjuku.</li>
<li>O mapa abrange vários andares e redes de pedestres, fornecendo informações detalhadas sobre os locais dentro da estação.</li>
<li>Essa iniciativa tem o objetivo de aprimorar a navegação e a acessibilidade dentro do complexo da estação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZMapeamento 3D dos espaços internos da estação de Shinjuku</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Times processa OpenAI e Microsoft por violação de direitos autorais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O New York Times entrou com um processo contra a OpenAI e a Microsoft, acusando-as de usar milhões de artigos do jornal sem permissão para treinar seus modelos de linguagem.</li>
<li>O Times argumenta que esses modelos de IA competem diretamente com seu conteúdo, levando a uma perda de receita e prejudicando seu relacionamento com os leitores.</li>
<li>A publicação está buscando bilhões de dólares em indenizações e quer que o tribunal proíba a OpenAI e a Microsoft de usar seu conteúdo em seus modelos de IA. Outros veículos de notícias, como BBC, CNN e Reuters, também bloquearam o rastreador da Web da OpenAI, enquanto algumas publicações, incluindo Politico e Associated Press, chegaram a acordos para permitir que seu conteúdo seja usado para treinamento de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZNY Times processa OpenAI e Microsoft por violação de direitos autorais</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A ascensão e queda dos bócios na Suíça: Um triunfo sobre a deficiência de iodo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>No início do século XX, o bócio e as condições médicas relacionadas eram altamente prevalentes na Suíça, causando inchaço no pescoço e impactos econômicos e de saúde significativos para as famílias.</li>
<li>Descobriu-se que a causa do bócio era a deficiência de iodo, e a solução foi a introdução do sal iodado, embora tenha enfrentado oposição inicial.</li>
<li>A implementação do sal iodado na Suíça resultou em uma redução significativa nas taxas de bócio, mas as conquistas dos envolvidos foram ofuscadas pela oposição do Dr. Eugen Bircher.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZA ascensão e queda dos bócios na Suíça: Um triunfo sobre a deficiência de iodo</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Campanha de "triangulação" faz backdoor em iPhones e revela funções secretas de hardware da Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A campanha &quot;Triangulation&quot; teve como alvo e comprometeu vários iPhones, incluindo aqueles pertencentes a funcionários da Kaspersky, uma empresa de segurança com sede em Moscou, durante um período de quatro anos.</li>
<li>Os invasores exploraram um recurso de hardware não revelado para obter acesso sem precedentes e instalaram spyware que transmitia dados confidenciais para servidores controlados pelo invasor.</li>
<li>Desde então, a Apple corrigiu as quatro vulnerabilidades críticas de dia zero exploradas pela campanha, mas a função secreta de hardware usada para contornar as proteções de memória também foi encontrada nas CPUs M1 e M2 da Apple, o que levanta preocupações sobre a segurança de outros dispositivos Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZCampanha de &quot;triangulação&quot; faz backdoor em iPhones e revela funções secretas de hardware da Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otimização da verificação de números com instruções if em Python e Assembly]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor explora o problema de determinar se um número é par ou ímpar usando um grande número de instruções if.</li>
<li>Eles usam um programa Python para gerar um programa em C que pode lidar com esse problema para números inteiros de 8, 16 e 32 bits.</li>
<li>No entanto, eles encontram limitações com o compilador e o tamanho do arquivo executável ao aumentar a escala.</li>
<li>Para superar essas limitações, eles escrevem manualmente o código assembly x86-64 e criam uma função para verificar se um número de 32 bits é par ou ímpar.</li>
<li>O programa demonstrou ser eficiente e capaz de lidar com uma ampla gama de números.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZOtimização da verificação de números com instruções if em Python e Assembly</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operação Triangulação: Pesquisadores descobrem cadeia de ataques ao iOS explorando vulnerabilidades de dia zero]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Os pesquisadores apresentaram suas descobertas sobre a &quot;Operação Triangulação&quot;, uma cadeia de ataques que tem como alvo as versões do iOS até o iOS 16.2.</li>
<li>O ataque utilizou vulnerabilidades de dia zero, incluindo uma vulnerabilidade de execução remota de código na instrução de fonte ADJUST TrueType da Apple e uma exploração de JavaScript para obter o controle do dispositivo e executar spyware.</li>
<li>Os invasores contornaram a proteção de memória baseada em hardware usando um recurso de hardware desconhecido em SoCs projetados pela Apple, explorando blocos MMIO desconhecidos relacionados ao coprocessador de GPU e registros específicos para controlar recursos de hardware e interrupções.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZOperação Triangulação: Pesquisadores descobrem cadeia de ataques ao iOS explorando vulnerabilidades de dia zero</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o combate venceu a guerra das baratas: do declínio ao ressurgimento]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Na década de 1980, um produto de controle de baratas chamado Combat reduziu com sucesso a população de baratas, especialmente em prédios governamentais.</li>
<li>Pesquisadores criaram um novo produto de isca que é eficaz contra baratas resistentes aos inseticidas tradicionais.</li>
<li>O declínio das baratas durante esse período coincidiu com o fim da Guerra Fria, simbolizando a preocupação com a guerra nuclear. Agora, as baratas estão voltando a aparecer devido à sua resistência às iscas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZComo o combate venceu a guerra das baratas: do declínio ao ressurgimento</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Expansão do ChatGPT: Aproveitamento de dados estruturados com API]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o uso do modelo ChatGPT da OpenAI e de dados estruturados.</li>
<li>Ele discute os benefícios da API paga do ChatGPT para controlar a saída do modelo e técnicas como a engenharia imediata.</li>
<li>O artigo destaca o uso da biblioteca Pydantic para gerar esquemas JSON e trabalhar com dados estruturados, abordando vários tópicos, como chamadas de função, esquemas aninhados, digitação Union e a importância dos prompts do sistema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZExpansão do ChatGPT: Aproveitamento de dados estruturados com API</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valetudo: Operação somente local para robôs a vácuo com software de código aberto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Valetudo é um software de código aberto que elimina a necessidade de funcionalidade de nuvem em robôs a vácuo, permitindo a operação somente local.</li>
<li>Administrado por Sören Beye, o Valetudo conquistou uma base de usuários significativa e oferece ampla documentação e um grupo do Telegram para suporte.</li>
<li>Licenciado sob o Apache-2.0, o Valetudo incentiva a visibilidade e a modificação do código, fornecendo aos usuários a propriedade e o controle sobre seus dispositivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valetudo.cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZValetudo: Operação somente local para robôs a vácuo com software de código aberto</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nenhum iOS seguro: Vulnerabilidade no Chrome para iOS gera preocupações]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Apple ainda está fornecendo atualizações de segurança para dispositivos mais antigos, como o iPhone 6S, mas elas abordam apenas determinados problemas de segurança.</li>
<li>Uma vulnerabilidade no mecanismo de renderização Blink do Google Chrome que pode expor arquivos de sistema também está presente no Chrome para iOS.</li>
<li>A exploração dessa vulnerabilidade na versão mais recente do iOS permite que os invasores roubem arquivos internos do sistema, incluindo informações de contato, histórico de chamadas e SMS, histórico de navegação e cookies.</li>
<li>A resposta da Apple implica que eles só podem corrigir vulnerabilidades em versões mais antigas do iOS se elas estiverem sendo ativamente exploradas.</li>
<li>Isso levanta preocupações sobre a eficácia das atualizações de segurança do iOS para dispositivos mais antigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZNenhum iOS seguro: Vulnerabilidade no Chrome para iOS gera preocupações</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia reversa do sistema de controle de trens: Análise de falhas em trens modernos [37c3 Event]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O evento 37c3 em 2023 contará com uma palestra sobre engenharia reversa de um sistema de controle de trens para analisar um mau funcionamento.</li>
<li>A apresentação discutirá os aspectos técnicos e não técnicos da análise e fornecerá insights sobre a operação de trens modernos.</li>
<li>A palestra poderá ser baixada em vários formatos e idiomas para facilitar o acesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZEngenharia reversa do sistema de controle de trens: Análise de falhas em trens modernos [37c3 Event]</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rem de código aberto: Solução revolucionária para registrar localmente a atividade do computador em dispositivos de silício da Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O conceito de registrar localmente todas as atividades do computador em dispositivos Apple Silicon é proposto como uma solução de código aberto.</li>
<li>Essa ideia visa revolucionar a interação com o computador, priorizando a privacidade e a segurança, garantindo que nenhuma informação saia do laptop.</li>
<li>Sugere-se que até mesmo o registro em log no Sentry, uma ferramenta de monitoramento popular, pode causar o risco de vazamento de informações privadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jasonjmcghee/rem</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZRem de código aberto: Solução revolucionária para registrar localmente a atividade do computador em dispositivos de silício da Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A deterioração da qualidade: Um olhar sobre os produtos descartáveis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O artigo destaca o declínio na qualidade dos produtos que compramos, usando anedotas pessoais como exemplos de eletrodomésticos e itens domésticos que rapidamente apresentam mau funcionamento ou quebram.</li>
<li>O autor explora a frustração e a decepção causadas por essas experiências e discute o impacto ambiental e a percepção que ele cria para o futuro.</li>
<li>A possível função da obsolescência planejada e as opiniões divergentes sobre os fatores econômicos que contribuem para o declínio da qualidade também são mencionadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZA deterioração da qualidade: Um olhar sobre os produtos descartáveis</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taxas crescentes de alta miopia em Taiwan e em países asiáticos: Uma das principais causas de cegueira]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>As taxas de miopia (miopia) estão aumentando em Taiwan e em outras partes do mundo devido a fatores como mudanças no estilo de vida e tempo limitado ao ar livre.</li>
<li>Descobriu-se que passar mais tempo ao ar livre reduz o risco de miopia, de acordo com a pesquisa do professor Ian Morgan.</li>
<li>Taiwan implementou programas para tratar a miopia, mas a pandemia da COVID-19 interrompeu esses esforços. As possíveis soluções incluem salas de aula com paredes de vidro e terapia com luz vermelha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZTaxas crescentes de alta miopia em Taiwan e em países asiáticos: Uma das principais causas de cegueira</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japão toma medidas para quebrar os monopólios da Apple e da Google App Store]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Japão está planejando introduzir regulamentações que obrigariam os gigantes da tecnologia, como a Apple e o Google, a permitir lojas de aplicativos de terceiros e opções de pagamento alternativas em seus sistemas operacionais móveis.</li>
<li>O objetivo é abordar o suposto abuso de sua posição dominante no mercado japonês.</li>
<li>A legislação, que abrangerá lojas de aplicativos e pagamentos, buscas, navegadores e sistemas operacionais, deverá ser apresentada ao parlamento até 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asia.nikkei.com/Business/Technology/Japan-to-crack-down-on-Apple-and-Google-app-store-monopolies</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZJapão toma medidas para quebrar os monopólios da Apple e da Google App Store</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um guia abrangente dos recursos e comportamentos ocultos do Hacker News]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora os recursos, os comportamentos e as diretrizes da plataforma Hacker News, incluindo moderadores, comentários com downvoting e comportamento de sinalização.</li>
<li>Ele menciona recursos de bônus, como o Hacker News Classic e o Hacker News Lists.</li>
<li>O artigo também discute a disponibilidade do conjunto de dados do Hacker News no BigQuery para análise de dados e aprendizado de máquina, bem como os feeds RSS oficiais, o recurso HN Search e a filtragem de conteúdo no Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/minimaxir/hacker-news-undocumented/blob/master/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZUm guia abrangente dos recursos e comportamentos ocultos do Hacker News</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A vacina contra o câncer mRNA-4157 impulsiona o tratamento com Keytruda e reduz a recorrência em 49%: Estudo de fase 2b]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Moderna e a Merck colaboraram para desenvolver uma vacina contra o câncer baseada em mRNA chamada mRNA-4157.</li>
<li>A vacina mostrou resultados promissores na prevenção da recorrência ou morte do melanoma quando combinada com o tratamento Keytruda da Merck.</li>
<li>Em um estudo de fase 2b, a terapia combinada reduziu o risco de recorrência ou morte em 49% após três anos em comparação com o Keytruda isolado.</li>
<li>Esses resultados positivos levaram ao lançamento de um estudo de fase 3 para a terapia combinada.</li>
<li>A vacina pode estar potencialmente disponível para aprovação acelerada em alguns países até 2025.</li>
<li>A Moderna e a Merck também estão explorando o uso da vacina em outros tipos de câncer, como o câncer de pulmão de células não pequenas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freethink.com/health/cancer-vaccine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZA vacina contra o câncer mRNA-4157 impulsiona o tratamento com Keytruda e reduz a recorrência em 49%: Estudo de fase 2b</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustração com compras on-line: Caos no site e filtros pouco claros]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O palestrante expressa sua frustração com o grande número de opções e a falta de organização em vários sites.</li>
<li>Eles questionam o valor de ter tantas opções e ficam confusos com categorias e filtros pouco claros.</li>
<li>São fornecidos exemplos específicos, como problemas com a Costco, a Lazada e a Nintendo.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openmymind.net/Your-Website-Search-Hurts-My-Feelings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZFrustração com compras on-line: Caos no site e filtros pouco claros</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon Prime Video introduzirá anúncios e cobrará mais por uma experiência sem anúncios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A partir de 29 de janeiro, o Amazon Prime Video apresentará anúncios limitados, a menos que os clientes optem por uma experiência sem anúncios pagando um adicional de US$ 2,99 por mês.</li>
<li>O objetivo dessa mudança é permitir que a Amazon invista em conteúdo e concorra melhor com outros serviços de streaming.</li>
<li>Embora o custo mensal do Amazon Prime permaneça o mesmo, a opção de streaming sem anúncios aumentará o custo total para pouco menos de US$ 18, alinhando-se com as abordagens de outros serviços de streaming, como Disney Plus e Netflix, que incluem anúncios em seus planos mais baratos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/26/24015595/amazon-prime-video-ads-coming-january-29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZAmazon Prime Video introduzirá anúncios e cobrará mais por uma experiência sem anúncios</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computador de orientação Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: uma comparação de potência de processamento e recursos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O carregador Anker PowerPort Atom PD 2 tem uma CPU significativamente mais rápida em comparação com o computador de orientação da Apollo 11, estimada em 563 vezes mais rápida.</li>
<li>O carregador Anker também oferece mais espaço de armazenamento de programas do que o computador Apollo 11.</li>
<li>No entanto, não está claro se os recursos de hardware dedicados do computador da Apollo 11 podem ser replicados em software, o que exige uma análise mais aprofundada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forrestheller.com/Apollo-11-Computer-vs-USB-C-chargers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZComputador de orientação Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: uma comparação de potência de processamento e recursos</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otimização do aprendizado para desenvolvedores de software: Estratégias apoiadas por pesquisas e implicações práticas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O artigo destaca a importância do aprendizado contínuo para os desenvolvedores de software e apresenta percepções baseadas em pesquisas sobre a memória e o aprendizado humanos que são aplicáveis ao campo.</li>
<li>Ele enfatiza a necessidade de combinar os métodos de instrução com o conteúdo que está sendo ensinado e oferece implicações práticas para melhorar os resultados da aprendizagem.</li>
<li>O artigo aborda os desafios da capacidade de programação e fornece recomendações para o recrutamento e treinamento de indivíduos, ao mesmo tempo em que enfatiza a importância de manter uma mentalidade de crescimento e uma orientação para metas para superar contratempos e fracassos. Ele também ressalta o valor de fornecer feedback honesto e apoio para promover o desenvolvimento de habilidades e uma mentalidade de crescimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/magazines/2024/1/278891-10-things-software-developers-should-learn-about-learning/fulltext</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZOtimização do aprendizado para desenvolvedores de software: Estratégias apoiadas por pesquisas e implicações práticas</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Game Boy Color: aprimoramentos e inovações]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Game Boy, uma versão portátil do NES, foi lançado em 1989 e ganhou popularidade.</li>
<li>Ele teve revisões e duas gerações, incluindo o Game Boy monocromático e o Game Boy Color.</li>
<li>O Game Boy Color apresentava uma velocidade de clock dobrada, compatibilidade com versões anteriores e recursos adicionais, como troca de banco e memória estendida.</li>
<li>O sistema tinha recursos gráficos limitados, mas incluía paletas e blocos para efeitos visuais.</li>
<li>Ele tinha um sistema de áudio com quatro canais para diferentes formas de onda.</li>
<li>O processo de inicialização envolvia a inicialização da RAM, a cópia de logotipos e a verificação dos cartuchos.</li>
<li>O Game Boy Color tinha diferentes modos de execução de jogos e podia se comunicar com outros consoles.</li>
<li>Medidas antipirataria foram implementadas para controlar a distribuição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/game-boy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZO Game Boy Color: aprimoramentos e inovações</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A tabela de peças: A estrutura de dados mais elegante e eficiente para um editor de texto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor está desenvolvendo um editor de texto e avaliando diferentes estruturas de dados para a API principal.</li>
<li>As opções examinadas incluem uma matriz, uma corda (uma estrutura de árvore binária), um buffer de lacunas e uma tabela de partes.</li>
<li>O autor conclui que a mesa de peças é a melhor opção devido à sua elegância e eficiência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.averylaird.com/programming/the%20text%20editor/2017/09/30/the-piece-table.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZA tabela de peças: A estrutura de dados mais elegante e eficiente para um editor de texto</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estudo revela que as aquisições de private equity prejudicam o atendimento ao paciente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Um estudo de âmbito nacional realizado pela Harvard Medical School revela que a qualidade do atendimento diminui depois que os hospitais são adquiridos por empresas de capital privado.</li>
<li>Os pacientes nesses hospitais correm um risco maior de condições evitáveis e resultados adversos, como quedas e infecções.</li>
<li>As descobertas destacam o possível conflito entre os motivos voltados para o lucro e o atendimento e a segurança dos pacientes, levantando preocupações sobre o impacto do private equity no setor de saúde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-12-quality-declines-private-equity-hospitals.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZEstudo revela que as aquisições de private equity prejudicam o atendimento ao paciente</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reino Unido alcança uma redução histórica de emissões de carbono, despercebida pelo público e pelos políticos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Reino Unido se tornou o primeiro grande país do G20 a reduzir pela metade suas emissões de carbono, com sua produção atual abaixo de 320 milhões de toneladas.</li>
<li>Essa conquista é significativa, pois demonstra o progresso do país na redução de sua pegada de carbono, apesar de ter uma população e uma economia maiores.</li>
<li>Surpreendentemente, essa conquista recebeu pouca atenção de grupos de campanha e políticos, e não está sendo ativamente promovida. Os dados podem ser acessados no centro de dados do The Spectator, monitorados pelo Global Carbon Project.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spectator.co.uk/article/uk-becomes-first-g20-country-to-halve-its-carbon-emissions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZReino Unido alcança uma redução histórica de emissões de carbono, despercebida pelo público e pelos políticos</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obtenha ideias de atividades exclusivas para as férias com o Whataaabout.com]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um site chamado whataaabout.com com o objetivo de oferecer ideias para experiências rápidas e diferenciadas.</li>
<li>O site tem o objetivo de introduzir variedade na rotina diária do autor e promover uma mentalidade de aprendizado contínuo.</li>
<li>Os usuários são incentivados a fornecer feedback e sugestões sobre as atividades organizadas no site.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whataaabout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZObtenha ideias de atividades exclusivas para as férias com o Whataaabout.com</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usando o Make: simplificando o processo do Makefile no Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O comando make(1) no Linux pode ser usado para criar arquivos C, C++ e Fortran sem a necessidade de um Makefile.</li>
<li>As variáveis de ambiente, como CFLAGS e LDLIBS, podem ser usadas para passar os sinalizadores do compilador e do vinculador para o comando make.</li>
<li>A inclusão de uma regra no Makefile permite a reconstrução automática dos arquivos de origem quando os arquivos de cabeçalho são alterados, e a adição de um destino limpo pode remover arquivos de objeto e binários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://text.causal.agency/001-make.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZUsando o Make: simplificando o processo do Makefile no Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A pergunta enganosa do SAT: Rotações de contagem e aprendizado on-line brilhante]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Em 1982, houve um erro no exame SAT em que os alunos descobriram uma resposta incorreta para uma pergunta do teste.</li>
<li>O artigo apresenta o conceito de contagem de rotações, explicando suas aplicações em campos como a astronomia.</li>
<li>Ele discute a importância cada vez menor dos testes padronizados e recomenda a plataforma de aprendizado on-line, Brilliant, para aprimorar o pensamento crítico e as habilidades de resolução de problemas. O artigo oferece um teste gratuito e agradece à Brilliant por patrocinar o vídeo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=FUHkTs-Ipfg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZA pergunta enganosa do SAT: Rotações de contagem e aprendizado on-line brilhante</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa interativo torna o código de zoneamento de Chicago mais acessível]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O 2nd City Zoning é um mapa interativo projetado para simplificar o código de zoneamento de Chicago, inspirado no Sim City 2000 e utilizando distritos de zoneamento codificados por cores.</li>
<li>Os usuários podem navegar pelo mapa para entender os padrões de zoneamento, determinar o status de zoneamento de seus edifícios e identificar os locais ideais para seus negócios.</li>
<li>O projeto foi desenvolvido de forma colaborativa pela DataMade, Derek Eder e Juan-Pablo Velez, e apresenta gráficos, sons e música para aumentar o envolvimento do usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://secondcityzoning.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZMapa interativo torna o código de zoneamento de Chicago mais acessível</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stirling-PDF: Uma ferramenta de manipulação de PDF repleta de recursos para uso local]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Stirling-PDF é uma ferramenta baseada na Web hospedada localmente para manipular arquivos PDF, oferecendo recursos como divisão, mesclagem, conversão e muito mais.</li>
<li>A ferramenta garante a segurança e a privacidade dos arquivos, sem fazer chamadas externas para rastreamento ou manutenção de registros.</li>
<li>Ele utiliza tecnologias como Spring Boot, Thymeleaf, PDFBox, LibreOffice e outras, e pode ser acessado por meio de uma instância hospedada ou executado localmente usando o Docker ou o Podman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Frooodle/Stirling-PDF</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZStirling-PDF: Uma ferramenta de manipulação de PDF repleta de recursos para uso local</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projetos desafiadores para programadores: Editor de texto, jogo, compilador, sistema operacional, planilha eletrônica, emulador]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley sugere uma variedade de projetos de software desafiadores para os programadores experimentarem, como a criação de um editor de texto, um jogo 2D como Space Invaders, um compilador Tiny BASIC, um mini sistema operacional, uma planilha e um emulador de console de videogame.</li>
<li>Por meio desses projetos, os programadores podem adquirir conhecimentos e habilidades valiosos em conceitos-chave.</li>
<li>Henley fornece recomendações de leitura adicional para cada projeto e inclui uma lista de ideias de projetos adicionais dos leitores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/challengingprojects.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZProjetos desafiadores para programadores: Editor de texto, jogo, compilador, sistema operacional, planilha eletrônica, emulador</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Principais publicações do blog de software de 2023: Dimensionamento de sistemas, otimização de arquiteturas, linguagens de programação e muito mais!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A pessoa está buscando publicações em blogs de engenharia de software que abordem tópicos como dimensionamento de sistemas, arquiteturas, otimização, linguagens de programação e recursos interessantes.</li>
<li>Eles estão abertos a recomendações de projetos de código aberto, empresas ou indivíduos.</li>
<li>Eles também dão os parabéns pelo feriado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38765176</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZPrincipais publicações do blog de software de 2023: Dimensionamento de sistemas, otimização de arquiteturas, linguagens de programação e muito mais!</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenheiro aposentado vence caso de Primeira Emenda contra conselho estadual]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wayne Nutt, um engenheiro aposentado da Carolina do Norte, ganhou um processo de Primeira Emenda contra o Board of Examiners and Surveyors do estado.</li>
<li>Nutt foi instruído pela diretoria a parar de compartilhar suas opiniões de engenharia on-line sem uma licença estadual.</li>
<li>O tribunal decidiu a favor de Nutt, declarando que o estado violou seus direitos da Primeira Emenda, estabelecendo um precedente importante para outros em situações semelhantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wect.com/2023/12/20/federal-court-decides-favor-retired-engineer-told-by-state-not-talk-about-math-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZEngenheiro aposentado vence caso de Primeira Emenda contra conselho estadual</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprimoramento da autenticação de senha SSH com um gerenciador de senhas e um Zsh Wrapper]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora a autenticação de senha SSH não interativa e oferece um wrapper Zsh para recuperar senhas de um gerenciador de senhas.</li>
<li>Ele apresenta um método para fazer com que o scp utilize a função ssh personalizada.</li>
<li>A postagem destaca os benefícios do uso de chaves públicas em vez de senhas e discute os desafios associados à autenticação baseada em certificados e a métodos de autorização mais granulares.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vincent.bernat.ch/en/blog/2023-sshpass-without-sshpass</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZAprimoramento da autenticação de senha SSH com um gerenciador de senhas e um Zsh Wrapper</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A atualização do software torna o veículo inviável, e o proprietário é aconselhado a entrar em contato com o suporte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A atualização do software de um veículo falhou, fazendo com que o veículo ficasse inutilizável.</li>
<li>O proprietário é solicitado a entrar em contato com o suporte ao cliente para obter assistência.</li>
<li>A postagem não fornece mais detalhes sobre o problema específico ou como ele pode ser resolvido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/danluu/status/1739387245034139692</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZA atualização do software torna o veículo inviável, e o proprietário é aconselhado a entrar em contato com o suporte</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Falha no WiFi a bordo causada por uma rede lotada com 55 dispositivos conectados]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O indivíduo encontrou problemas com o wifi a bordo, que foram atribuídos a uma falta de concessão de DHCP.</li>
<li>No momento do problema, havia 55 dispositivos conectados à rede Wi-Fi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/erratarob/status/1739132876732674539?s=46&amp;t=FFxXRm_qmWG4nJwsccRUbA</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZFalha no WiFi a bordo causada por uma rede lotada com 55 dispositivos conectados</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Contest Factory usa patentes de software amplas para processar organizadores de concursos on-line, contestadas pela EFF]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Contest Factory entrou com várias ações judiciais contra empresas que organizam concursos on-line, afirmando que suas patentes abrangem uma ampla gama de concursos on-line.</li>
<li>A Electronic Frontier Foundation (EFF) argumenta que essas patentes de software prejudicam o direito das pessoas de se expressarem e participarem da cultura on-line.</li>
<li>A EFF acredita que tais patentes não deveriam ter sido concedidas e defende um processo mais acessível para contestar essas patentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/stupid-patent-month-selfie-contests</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZA Contest Factory usa patentes de software amplas para processar organizadores de concursos on-line, contestadas pela EFF</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TKey: O computador USB Stick para aplicativos seguros]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Tillitis TKey é um computador com pen drive USB criado especificamente para executar aplicativos seguros que oferecem vários recursos de segurança, como criptografia e geração de tokens.</li>
<li>Ele vem com uma CPU RISC-V de 32 bits, randomização de endereços assistida por hardware e codificação de RAM, e nenhum armazenamento persistente.</li>
<li>O dispositivo garante a integridade do aplicativo carregado medindo-o usando um Unique Device Secret (UDS) e um Compound Device Identifier (CDI), e todos os seus projetos de software e hardware são de código aberto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dev.tillitis.se/intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZTKey: O computador USB Stick para aplicativos seguros</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obtenção de reprodutibilidade em backups do Git forçando a execução de um único thread]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor encontrou problemas de comportamento não determinístico ao fazer o backup de repositórios git.</li>
<li>Eles identificaram o processo de empacotamento como a causa e o resolveram impondo uma operação de thread único no git.</li>
<li>A compensação no desempenho resultou em uma saída determinística, permitindo a reprodutibilidade nos backups.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://baecher.dev/stdout/reproducible-git-bundles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZObtenção de reprodutibilidade em backups do Git forçando a execução de um único thread</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribunais alemães afirmam a liberdade do usuário: Ad-blockers e leis de direitos autorais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Casos judiciais recentes na Alemanha confirmaram o direito dos usuários da Internet de usar bloqueadores de anúncios como um meio de evitar a publicidade intrusiva.</li>
<li>As decisões judiciais afirmam que o uso de bloqueadores de anúncios não viola as leis de direitos autorais, dando aos usuários proteção legal.</li>
<li>No entanto, o tribunal também decidiu que as empresas podem optar por excluir usuários com bloqueadores de anúncios do acesso ao seu conteúdo ou implementar um modelo de acesso pago.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.en.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZTribunais alemães afirmam a liberdade do usuário: Ad-blockers e leis de direitos autorais</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construa seu próprio projetor de relógio noturno: Guia DIY fácil (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O DIY Night Clock Projector é um projeto que envolve a construção de um projetor de relógio que pode projetar a hora em um teto à noite.</li>
<li>O projeto utiliza uma pequena tela LCD negativa e calcula o tamanho da imagem com base na distância focal.</li>
<li>Ele inclui duas placas de circuito impresso projetadas para a construção eletrônica e oferece várias opções de gabinetes. Além disso, são fornecidos arquivos para download de esquemas, layout, lista de materiais e arquivos STL 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microengineer.eu/2018/05/01/diy-night-clock-projector/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZConstrua seu próprio projetor de relógio noturno: Guia DIY fácil (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Rise of Affordable Computing (A ascensão da computação acessível): Dos mainframes aos microcomputadores]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este artigo desafia a ideia de progresso na computação e destaca o desenvolvimento de modelos mais simples e baratos de computadores ao longo da história.</li>
<li>Ele explora a evolução dos computadores, desde os mainframes até os microcomputadores na década de 1980, e as compensações feitas para obter simplicidade e acessibilidade.</li>
<li>Ele discute o desenvolvimento, os recursos e o declínio das máquinas Newton, Lisp e Smalltalk, além de vários sistemas operacionais. Também levanta questões sobre o uso de várias linguagens de programação e as vantagens do hardware dedicado.</li>
<li>O artigo menciona diferentes abordagens de design no desenvolvimento de software e o declínio do Lisp em favor de softwares baratos e intercambiáveis.</li>
<li>Ele conclui com uma lista de vários softwares, tecnologias e tópicos mencionados, como Microsoft Office, Visual Studio, software de código aberto, linguagens de programação e educação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/12/25/the_war_of_the_workstations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZThe Rise of Affordable Computing (A ascensão da computação acessível): Dos mainframes aos microcomputadores</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Administração de uma empresa de estúdio de aplicativos para macOS: custos, vendas e lucros]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O proprietário de uma empresa de estúdio de aplicativos para macOS, The low-tech guys, compartilha insights sobre os custos envolvidos na administração da empresa.</li>
<li>O maior custo é o tempo gasto com e-mails de suporte e longas horas de trabalho.</li>
<li>A empresa vende aplicativos na App Store e por meio da Paddle.com, gerando vendas de US$ 14,9 mil e US$ 93,5 mil, respectivamente, em 2023.</li>
<li>Depois de pagar taxas e impostos, o proprietário tem um lucro líquido de US$ 69,9 mil.</li>
<li>O proprietário discute as desvantagens do imposto de renda corporativo romeno e as despesas relacionadas à hospedagem de servidores, assinaturas e câmbio de moeda estrangeira.</li>
<li>Apesar da renda mais baixa em comparação com um trabalho de consultoria, o proprietário valoriza o tempo extra e a liberdade obtidos com a administração de seu próprio negócio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.alinpanaitiu.com/Costs-of-running-a-macOS-app-studio-business</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZAdministração de uma empresa de estúdio de aplicativos para macOS: custos, vendas e lucros</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usuários espalham a alegria do feriado e refletem sobre o ano]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Os usuários de um site estão trocando comentários para desejar um Feliz Natal uns aos outros e discutir suas reflexões sobre o ano que passou.</li>
<li>Experiências pessoais estão sendo compartilhadas, bem como expressões de gratidão para com a comunidade.</li>
<li>Os comentários destacam o senso de camaradagem e a interação positiva dentro da comunidade on-line.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38759092</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZUsuários espalham a alegria do feriado e refletem sobre o ano</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supercomputador Cray-1 superado pelo Raspberry Pi em teste de benchmark: Dados detalhados de desempenho]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O relatório compara o desempenho do supercomputador Cray 1 e de vários sistemas de computador, incluindo o Raspberry Pi, usando testes de benchmark.</li>
<li>Os resultados revelam ganhos de desempenho significativos para processadores mais novos, com o Raspberry Pi superando o Cray 1.</li>
<li>O autor, com experiência em avaliação e benchmarking de supercomputadores, fornece dados detalhados de desempenho e destaca sua função na aquisição de computadores para universidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.roylongbottom.org.uk/Cray%201%20Supercomputer%20Performance%20Comparisons%20With%20Home%20Computers%20Phones%20and%20Tablets.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZSupercomputador Cray-1 superado pelo Raspberry Pi em teste de benchmark: Dados detalhados de desempenho</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o GDPR está afetando a coleta de dados do Papai Noel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O resumo explora o impacto do GDPR sobre o Papai Noel e sua conformidade com as normas de proteção de dados.</li>
<li>Ele discute as justificativas para o Papai Noel coletar dados pessoais e a possível colaboração entre o Papai Noel e o Coelhinho da Páscoa.</li>
<li>Outros tópicos incluem a frustração com as reivindicações de privacidade das empresas, o IVA e o Papai Noel, a Lei do Cubo Quadrado, o processo de exclusão para os pais e os desafios de aplicar o GDPR contra o Papai Noel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://worldbuilding.stackexchange.com/questions/114033/how-can-santa-keep-his-lists-when-the-gdpr-is-around</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZComo o GDPR está afetando a coleta de dados do Papai Noel</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[America's Lost Chestnut (A castanha perdida da América): Restaurando um ícone cultural]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A castanheira americana, outrora abundante nos EUA, foi dizimada por uma doença fúngica no século XX.</li>
<li>Os esforços de restauração estão enfrentando desafios na criação de linhagens resistentes à praga, levando alguns cientistas a explorar o uso de árvores transgênicas.</li>
<li>Há uma reação negativa das comunidades indígenas contra as árvores transgênicas, o que aumenta a complexidade dos esforços de restauração, que podem levar séculos devido às qualidades exclusivas e ao significado cultural da árvore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/science/archive/2023/12/american-chestnut-perfect-tree-restoration/676927/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZAmerica&apos;s Lost Chestnut (A castanha perdida da América): Restaurando um ícone cultural</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apoio de Sam Altman ao Vale do Silício em meio a controvérsias]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O CEO da OpenAI, Sam Altman, foi demitido pela diretoria por ser falso.</li>
<li>Altman trocou mensagens de texto com o CEO do Airbnb, Brian Chesky, sobre a situação.</li>
<li>Chesky informou ao CEO da Microsoft, Satya Nadella, que Altman tem o apoio da comunidade do Vale do Silício.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/sam-altman-openai-protected-by-silicon-valley-friends-f3efcf68</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZApoio de Sam Altman ao Vale do Silício em meio a controvérsias</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformadores: Avanços em modelos de linguagem e redes neurais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O texto aborda vários tópicos relacionados a modelos de linguagem, redes neurais, mecanismos de atenção e modelos de linguagem de grande porte.</li>
<li>Ele discute as frustrações com a compreensão dos conceitos, sugere melhorias na organização e na coerência e explora as aplicações e limitações de diferentes técnicas e modelos.</li>
<li>O texto enfatiza a importância de prever com precisão a distribuição do próximo símbolo, menciona preocupações com a parcialidade e a falta de transparência e aborda questões de direitos autorais e o surgimento de crenças em deuses da IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZTransformadores: Avanços em modelos de linguagem e redes neurais</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O fim das revistas americanas de informática: Um lamento por uma era perdida]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor reflete sobre o declínio das revistas americanas de informática e destaca sua importância histórica.</li>
<li>O setor britânico de revistas de informática ainda é próspero, ao contrário de sua contraparte americana.</li>
<li>O autor compartilha sua coleção pessoal de revistas de informática e expressa a alegria de relembrá-las.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bytecellar.com/2023/12/23/the-era-of-american-computer-magazines-has-drawn-to-a-close/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZO fim das revistas americanas de informática: Um lamento por uma era perdida</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O código-fonte do GTA 5 vazou on-line e pode afetar o lançamento do GTA 6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O código-fonte de Grand Theft Auto 5, juntamente com dados relacionados a Bully 2 e ao próximo título de Grand Theft Auto, vazou na Internet.</li>
<li>O vazamento pode ter consequências significativas para a Rockstar Games, podendo causar atrasos no próximo Grand Theft Auto 6.</li>
<li>Isso aumenta os desafios enfrentados pelos desenvolvedores durante a temporada de férias, após um recente vazamento de dados da Insomniac Games.</li>
<li>Observação: a importância desta postagem reside no fato de que o código-fonte de um jogo altamente popular foi vazado, o que pode ter sérias repercussões para os desenvolvedores e futuros lançamentos. A menção de um vazamento de dados anterior da Insomniac Games destaca os crescentes desafios enfrentados pelos desenvolvedores para proteger sua propriedade intelectual. Esta postagem é especial porque discute um evento significativo no setor de jogos que atraiu a atenção de pessoas experientes em tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sportskeeda.com/gta/news-gta-5-source-code-leaks-online-giving-rockstar-huge-blow-christmas-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZO código-fonte do GTA 5 vazou on-line e pode afetar o lançamento do GTA 6</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.3.0 lançado com novos recursos e melhorias de desempenho]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O Ruby 3.3.0 foi lançado com novos recursos, como os analisadores Prism e Lrama, desempenho aprimorado com o YJIT e atualizações no coletor de lixo.</li>
<li>Foram feitas alterações no comportamento de cópia na gravação, ativando o YJIT em tempo de execução e aprimoramentos na ferramenta IRB.</li>
<li>As gemas padrão e incluídas no pacote foram atualizadas, e há melhorias na biblioteca padrão. O download do Ruby 3.3.0 pode ser feito no site do Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2023/12/25/ruby-3-3-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.3.0 lançado com novos recursos e melhorias de desempenho</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 lições aprendidas com a experiência em startups: Validação de ideias, priorização de usuários e muito mais]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha 20 lições que aprendeu com sua experiência em startups, fornecendo insights e conselhos valiosos para aspirantes a empreendedores.</li>
<li>As lições abrangem vários aspectos da criação de uma startup, incluindo validação de ideias, foco centrado no usuário, estratégias de contratação, considerações sobre o mercado global, esforços iniciais de SEO e networking nas mídias sociais.</li>
<li>Outras lições dizem respeito a evitar distrações, ser cauteloso com parcerias, questionar a utilidade de determinadas metodologias e considerar o bootstrapping como uma opção de financiamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38755180</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000Z20 lições aprendidas com a experiência em startups: Validação de ideias, priorização de usuários e muito mais</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>