<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 May 2024 10:08:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Revisitando o TCP_NODELAY em sistemas distribuídos modernos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marc Brooker, engenheiro da Amazon Web Services, com foco em bancos de dados e tecnologia sem servidor, debate a opção de soquete TCP_NODELAY e o algoritmo de Nagle em sistemas distribuídos.</li>
<li>Brooker sugere que TCP_NODELAY seja a configuração padrão, afirmando que o algoritmo de Nagle pode não ser essencial nos sistemas atuais.</li>
<li>Ele discorre sobre a história e as consequências desses protocolos de rede.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZRevisitando o TCP_NODELAY em sistemas distribuídos modernos</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Primeiro teste de terapia gênica do mundo restaura a audição de uma criança surda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um estudo inovador de terapia gênica no Reino Unido restaurou a audição de uma menina surda de 18 meses, Opal Sandy, devido à neuropatia auditiva, marcando uma conquista inédita no mundo.</li>
<li>O inovador tratamento de terapia gênica realizado uma única vez no Addenbrooke&#39;s Hospital melhorou significativamente a audição de Opal, potencialmente abrindo caminho para a cura de indivíduos com surdez semelhante.</li>
<li>A abordagem envolve a introdução de uma cópia do gene funcional no ouvido, permitindo a comunicação entre as células do ouvido e o nervo auditivo, com melhorias rápidas e perceptíveis relatadas no caso de Opal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZPrimeiro teste de terapia gênica do mundo restaura a audição de uma criança surda</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapeamento de dados do Hacker News: Análise de sentimento e tendências]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor utilizou text embeddings para analisar 40 milhões de publicações e comentários do Hacker News, desenvolvendo ferramentas para pesquisa interativa, recomendações e análise de sentimentos.</li>
<li>A análise abrange a otimização da busca de dados, tendências de sentimento, como sentimentos positivos em comentários sobre o Rust, e desafios no gerenciamento de memória em GPUs.</li>
<li>A colaboração e o feedback são bem-vindos para aprimorar o aplicativo, com dados e códigos disponíveis para exploração no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.wilsonl.in/hackerverse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZMapeamento de dados do Hacker News: Análise de sentimento e tendências</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datatype99: Tipos de dados algébricos seguros para C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Datatype99 é uma biblioteca C99 segura para tipos de dados algébricos, garantindo segurança de tipo, portabilidade, previsibilidade e mensagens de erro claras em software de streaming em tempo real.</li>
<li>Ele oferece uma sintaxe de açúcar para uniões marcadas, correspondência segura de padrões e diretrizes para organização de código, tratamento de erros e otimização de tipos de dados na programação em C.</li>
<li>A biblioteca suporta macros Metalang99, simplificando a manipulação de dados e garantindo a segurança no tempo do compilador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Hirrolot/datatype99</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZDatatype99: Tipos de dados algébricos seguros para C99</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parceria da OpenAI com editores de notícias]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A OpenAI está abordando os editores de notícias com oportunidades de parceria por meio de seu Programa de Editores Preferenciais, oferecendo incentivos financeiros e benefícios para a colaboração.</li>
<li>O programa busca aprimorar o envolvimento do usuário utilizando recursos com tecnologia de IA, como links de marca e produtos de exibição de conteúdo.</li>
<li>No entanto, os métodos de coleta de dados da OpenAI estão sob escrutínio legal, o que levou alguns editores a entrarem com ações judiciais por suposta violação de direitos autorais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZParceria da OpenAI com editores de notícias</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sioyek: Visualizador de PDF otimizado para livros didáticos e pesquisas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Sioyek é um visualizador de PDF especializado, feito sob medida para livros didáticos e artigos de pesquisa, que oferece pesquisa rápida, navegação pelo índice, saltos inteligentes, marcadores, destaques e suporte a vários monitores.</li>
<li>Ele pode ser acessado no Windows, macOS e Linux por meio de pacotes oficiais, Homebrew Cask e pacotes de terceiros para diversas distribuições Linux.</li>
<li>Os usuários podem contribuir para o desenvolvimento do Sioyek fazendo doações e encontrar orientações de instalação para diferentes sistemas operacionais em seu site.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ahrm/sioyek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZSioyek: Visualizador de PDF otimizado para livros didáticos e pesquisas</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGMQ: fila de mensagens leves baseada em Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Postgres Message Queue (PGMQ) é uma fila de mensagens leve, semelhante ao AWS SQS e ao RSMQ, que utiliza o Postgres como base, oferecendo suporte a recursos como entrega de mensagens &quot;exatamente uma vez&quot; e compatibilidade com as versões 12-16 do Postgres.</li>
<li>A documentação oferece informações sobre instalação, bibliotecas de clientes, uso de SQL e definições de configuração para filas particionadas no PGMQ.</li>
<li>O PGMQ garante a visibilidade da mensagem usando um tempo limite de visibilidade e oferece opções para exclusão ou arquivamento de mensagens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tembo-io/pgmq</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZPGMQ: fila de mensagens leves baseada em Postgres</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muddy: Navegador de trabalho colaborativo com organização de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Muddy é um navegador projetado para o trabalho, com o objetivo de ajudar os usuários a organizar arquivos de projetos de forma eficiente em um único local.</li>
<li>O navegador aproveita a IA para organização automática de aplicativos e gerenciamento da linha do tempo do projeto, enfatizando a colaboração e a produtividade.</li>
<li>O Muddy oferece um produto básico gratuito com assinaturas pagas para equipes, destacando a privacidade como um aspecto crucial, disponível para download no Mac ou no Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40309342</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZMuddy: Navegador de trabalho colaborativo com organização de IA</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 Drum Synth Machine: Sintetizador de bateria Lofi Wavetable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O DRUM_2004_V1 ESP32 DRUM SYNTH MACHINE é um sintetizador de bateria lofi com um mecanismo de sintetizador wavetable que usa a biblioteca DZL do Arduino.</li>
<li>Ele oferece polifonia de 16 sons e parâmetros de som ajustáveis, como tabela, duração, envelope, tom, modulação, volume, panorâmica e filtro.</li>
<li>O hardware é composto por um Lolin S2 Mini (ESP32 S2) com vários componentes, incluindo botões de pressão, um codificador rotativo, uma tela OLED e LEDs WS2812B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZESP32 Drum Synth Machine: Sintetizador de bateria Lofi Wavetable</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Violação de segurança: Chaves ECC do Microsoft PlayReady comprometidas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Security Explorations identificou dois cenários de ataque que permitem a extração de chaves ECC privadas em clientes Microsoft PlayReady.</li>
<li>O comprometimento dessas chaves poderia permitir a imitação de um cliente PlayReady fora do Protected Media Path, arriscando a exposição da chave de conteúdo no Windows.</li>
<li>Enfatiza a necessidade de aprimoramentos contínuos de segurança para proteger contra vulnerabilidades em sistemas de proteção de conteúdo baseados em software, como o PlayReady.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZViolação de segurança: Chaves ECC do Microsoft PlayReady comprometidas</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dados exponenciais necessários para a generalização multimodal "Zero-Shot"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os modelos multimodais precisam de um número significativamente maior de dados de pré-treinamento para aprimoramentos marginais de desempenho, questionando o conceito de generalização &quot;zero-shot&quot; na visão computacional e no reconhecimento de padrões.</li>
<li>A pesquisa apresenta o benchmark &quot;Let it Wag!&quot; para enfatizar a necessidade de estudos adicionais sobre as habilidades de generalização em cenários de treinamento extensivo.</li>
<li>Compreender o impacto da frequência de dados de pré-treinamento no desempenho do modelo é fundamental para o avanço da pesquisa de modelos multimodais em visão computacional e reconhecimento de padrões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.04125</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZDados exponenciais necessários para a generalização multimodal &quot;Zero-Shot&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vazamento de e-mails do FBI expõe justificativa questionável para escutas telefônicas sem mandado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Congresso reautorizou o programa de escutas telefônicas sem mandado dos EUA, Seção 702 da FISA, influenciado por preocupações de segurança nacional.</li>
<li>Um e-mail do FBI que vazou para a Wired revelou planos para ampliar os limites da lei, procurando por americanos em comunicações interceptadas, apesar de tecnicamente seguir o texto da lei.</li>
<li>Apesar das objeções, o FBI obteve com sucesso a reautorização, levantando questões sobre a responsabilidade e a percepção de estar além dos limites legais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZVazamento de e-mails do FBI expõe justificativa questionável para escutas telefônicas sem mandado</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mundo se aproxima do pico de poluição em meio a disparidades regionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dados recentes indicam que o mundo provavelmente ultrapassou seus níveis máximos de poluição para os poluentes atmosféricos locais, com as emissões diminuindo em nações mais ricas, como os EUA e a Europa, e a China também apresentando um declínio notável.</li>
<li>Em contrapartida, as emissões estão aumentando nos países de renda baixa e média-baixa, destacando a importância de os países progredirem rapidamente na &quot;Curva de Kuznets Ambiental&quot; para atingir níveis mais baixos de poluição.</li>
<li>O foco principal é mitigar as mortes prematuras causadas pela poluição do ar, especialmente nos países em desenvolvimento, sem prejudicar o progresso econômico e o acesso à energia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZMundo se aproxima do pico de poluição em meio a disparidades regionais</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Espetacular mapeamento em nanoescala do córtex cerebral revela características ocultas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cientistas do Google mapearam com sucesso um fragmento do cérebro humano com resolução em nanoescala, revelando novas características dos neurônios e conexões no córtex cerebral.</li>
<li>O mapa 3D consiste em 57.000 células e 150 milhões de sinapses, oferecendo detalhes inigualáveis que podem ajudar na compreensão e no tratamento de doenças psiquiátricas e neurodegenerativas.</li>
<li>Essa conquista monumental na neurociência, que envolve uma amostra de cérebro preservada e manchada de metal, tem o potencial de revelar novas percepções sobre as conexões neurais no cérebro humano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZEspetacular mapeamento em nanoescala do córtex cerebral revela características ocultas</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprendizado de máquina em Elixir: Uma plataforma escalável e eficiente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A aprendizagem automática em Elixir agora é considerada pronta para produção, graças à sua integração com as primitivas BEAM e OTP, o que a torna ideal para a implantação de modelos de aprendizagem automática.</li>
<li>A estrutura Nx, inspirada em JAX, oferece vantagens em metaprogramação e back-ends conectáveis, com recursos como o Nx.Serving para lotes automáticos distribuídos e independentes de hardware, utilizando o modelo de concorrência de atores do Elixir.</li>
<li>A integração do Elixir com os aplicativos Phoenix é perfeita, empregando bibliotecas como Oban, Broadway e FLAME para processamento eficiente e atualizações em tempo real, demonstrando sua escalabilidade e eficiência para aplicativos de aprendizado de máquina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZAprendizado de máquina em Elixir: Uma plataforma escalável e eficiente</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaFold 3 revoluciona a previsão de estrutura molecular]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A IA AlphaFold 3, uma colaboração entre o Google DeepMind e o Isomorphic Labs, prevê com precisão a estrutura e o comportamento de proteínas, DNA, RNA e outras moléculas, com o objetivo de revolucionar a biologia e o desenvolvimento de medicamentos.</li>
<li>Os usuários podem acessar livremente o AlphaFold 3 por meio do AlphaFold Server, permitindo colaborações em iniciativas de design de medicamentos, aproveitando seus recursos preditivos superiores em comparação com seu antecessor, o AlphaFold 2.</li>
<li>Ao compartilhar de forma responsável o poder do AlphaFold 3, os pesquisadores de todo o mundo podem acelerar suas descobertas e o progresso na biologia e na medicina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/ai/google-deepmind-isomorphic-alphafold-3-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZAlphaFold 3 revoluciona a previsão de estrutura molecular</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insights de desenvolvimento da "Máquina" do xkcd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Chromakode investiga a criação do projeto anual &quot;Machine&quot; do xkcd, no qual os leitores colaboram para construir uma máquina de Rube Goldberg maciça, inspirada em um GIF viral.</li>
<li>O projeto envolveu a implementação de restrições de criatividade, o uso de um gerador de mapas para quebra-cabeças e a otimização do desempenho com o mecanismo de física Rapier em Rust.</li>
<li>Os desafios incluíram a seleção de design, o gerenciamento de envios, com resultados positivos na experiência do usuário, e uma chamada para mais contribuições de design e ideias de hacking para uma simulação de máquina global.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromakode.com/post/xkcd-machine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZInsights de desenvolvimento da &quot;Máquina&quot; do xkcd</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seabike: Aumento de velocidade subaquática movido a pedal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A empresa francesa Seabike criou um dispositivo subaquático movido a pedal, chamado Seabike, que impulsiona os nadadores a velocidades excepcionais usando uma hélice acionada por manivela.</li>
<li>Os usuários podem operar o dispositivo com os braços ou pernas, proporcionando um método divertido e eficaz de navegar na água, adequado tanto para piscinas quanto para águas abertas.</li>
<li>A Seabike custa a partir de €290 (US$310), oferecendo uma opção econômica para os interessados nessa forma inovadora de explorar ambientes subaquáticos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZSeabike: Aumento de velocidade subaquática movido a pedal</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lembrando o icônico produtor Steve Albini: Um pioneiro do rock indie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O renomado produtor e ícone do rock indie Steve Albini faleceu tragicamente aos 61 anos, vítima de um ataque cardíaco.</li>
<li>Albini, famoso por suas colaborações com bandas como Nirvana, Pixies e PJ Harvey, também fez parte do Shellac e do Big Black, conhecido por sua posição de princípio contra as práticas exploratórias do setor musical.</li>
<li>Seu legado no rock alternativo e nos métodos de gravação diferenciados deixa um impacto duradouro no setor musical, lembrado por muitos por suas contribuições.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pitchfork.com/news/steve-albini-storied-producer-and-icon-of-the-rock-underground-dies-at-61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZLembrando o icônico produtor Steve Albini: Um pioneiro do rock indie</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelos de linguagem grandes e consistentes: Acelerando a inferência em 3,5 vezes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os CLLMs (Consistency Large Language Models) são uma nova família de decodificadores paralelos que utilizam a decodificação Jacobi para aumentar a velocidade de geração sem custos adicionais de memória.</li>
<li>Os CLLMs podem decodificar vários tokens simultaneamente, superando os métodos auto-regressivos, com convergência mais rápida e previsão eficiente de várias palavras usando trajetórias Jacobi.</li>
<li>O artigo &quot;CLLMs: Consistency Large Language Models&quot;, de Siqi Kou et al., disponível no arXiv, apresenta um método para treinar CLLMs para diversas tarefas, oferecendo melhorias significativas de velocidade e adaptabilidade sem exigir alterações na arquitetura do modelo original.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hao-ai-lab.github.io/blogs/cllm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZModelos de linguagem grandes e consistentes: Acelerando a inferência em 3,5 vezes</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apresentando uma interface de usuário não linear para o ChatGPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O aplicativo foi desenvolvido devido à frustração com a abundância de modelos de IA, enfatizando uma abordagem visual para aumentar o controle e a previsibilidade.</li>
<li>Ele oferece recursos como uma biblioteca de prompts, entrada de voz, pesquisa de texto e narração, sendo local-first, gratuito e permitindo que os usuários usem suas chaves de API.</li>
<li>O feedback dos usuários é incentivado, tornando-a uma plataforma amigável e voltada para a comunidade para o uso de modelos de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grafychat.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZApresentando uma interface de usuário não linear para o ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[The Deceptive Triumph: How I Saved a Failing Project (O triunfo enganoso: como salvei um projeto fracassado)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Grumpy Old Dev reflete sobre seu passado, admitindo ter enganado o CTO sobre um projeto fracassado com um fornecedor, mas depois criando um sistema substituto bem-sucedido com uma equipe pequena.</li>
<li>Apesar de estarem esgotados, eles trabalharam em segredo durante as férias, mentindo sobre o progresso para o CTO e dando um descanso à equipe, o que levou a um resultado triunfante do projeto.</li>
<li>A experiência gerou um sentimento de realização por ter superado os desafios e ter conseguido realizar o projeto com sucesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://GrumpyOldDev.com/post/the-one-where-i-lie-to-the-cto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZThe Deceptive Triumph: How I Saved a Failing Project (O triunfo enganoso: como salvei um projeto fracassado)</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usuários chateados com as exclusões após a integração OpenAI-Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Stack Overflow fez uma parceria com a OpenAI para incorporar a IA às experiências dos desenvolvedores, gerando polêmica sobre o uso do conteúdo sem a devida atribuição.</li>
<li>Os usuários que excluíram ou desfiguraram seu conteúdo em protesto enfrentaram a suspensão da conta por perturbar a plataforma.</li>
<li>O objetivo da colaboração é aprimorar as experiências do usuário e defender os aplicativos éticos de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://build5nines.com/stack-overflow-upset-over-users-deleting-answers-after-openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZUsuários chateados com as exclusões após a integração OpenAI-Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revivendo o jogo do ZX Spectrum: Kontrabant 2 na Rádio FM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Radio Študent, na Eslovênia, transmitia jogos do Sinclair ZX Spectrum por ondas de rádio, que podiam ser jogados gravando o áudio em fitas para carregar os jogos.</li>
<li>Em homenagem ao 55º aniversário da estação de rádio, dois membros da equipe editorial da Software discutirão a criação de jogos clássicos como &quot;Kontrabant&quot; e &quot;Kontrabant 2&quot; no Museu do Computador.</li>
<li>Os participantes poderão assistir a uma transmissão de &quot;Kontrabant 2&quot; na Radio Študent às 21h30 e testar o jogo em um Spectrum ZX no evento ou on-line.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.racunalniski-muzej.si/en/40-years-later-a-game-for-the-zx-spectrum-will-be-once-again-broadcast-over-fm-radio/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZRevivendo o jogo do ZX Spectrum: Kontrabant 2 na Rádio FM</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TimesFM: Modelo de base de série temporal do Google para previsão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O TimesFM (Time Series Foundation Model) é um modelo pré-treinado do Google Research para previsão de séries temporais, com foco em previsões pontuais sem previsões probabilísticas.</li>
<li>Ele pode processar até 512 pontos de tempo e vários horizontes, com a opção de indicar a frequência, fornecendo pontos de verificação públicos no Hugging Face para a conveniência do usuário.</li>
<li>Os usuários podem aproveitar as APIs do TimesFM para fazer previsões a partir de entradas de matriz ou quadros de dados do pandas, ajustando o parâmetro de frequência para atender às suas necessidades individuais, conforme detalhado na documentação fornecida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-research/timesfm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTimesFM: Modelo de base de série temporal do Google para previsão</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por dentro da vitória não convencional de Press Your Luck Thousandaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Larson surpreendeu o público ao garantir mais de US$ 110.000 no Press Your Luck explorando o sistema do programa, o que gerou suspeitas de trapaça.</li>
<li>Larson, apesar das dúvidas, cumpriu as regras e saiu como campeão.</li>
<li>Após a perda de um esquema Ponzi e o envolvimento em fraudes, a jornada de Larson terminou em notoriedade com seu falecimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damninteresting.com/who-wants-to-be-a-thousandaire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZPor dentro da vitória não convencional de Press Your Luck Thousandaire</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devv: Mecanismo de busca com IA para desenvolvedores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Devv é um novo mecanismo de pesquisa orientado por IA feito sob medida para desenvolvedores, enfatizando o conteúdo relacionado à programação, como código, documentos e pesquisas na Web para linguagens e bibliotecas.</li>
<li>A plataforma oferece três modos, incluindo uma versão beta do modo GitHub, enfatizando um índice de alta qualidade em vez de depender exclusivamente de grandes modelos de linguagem (LLMs).</li>
<li>Os planos futuros para o Devv envolvem a ampliação do índice para abranger repositórios de equipes e enfatizar a localização para aumentar a privacidade e a segurança, com a plataforma ainda em sua fase inicial de desenvolvimento e aberta a comentários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devv.ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZDevv: Mecanismo de busca com IA para desenvolvedores</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla é investigada por fraude em títulos e em transferências de dinheiro por causa de alegações de condução autônoma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tesla está sendo investigada pelo Departamento de Justiça por fraude em títulos e fios, especialmente em relação às suas declarações sobre a tecnologia de condução autônoma.</li>
<li>O foco está nas possíveis informações enganosas fornecidas aos consumidores, investidores e órgãos reguladores em relação às promessas da Tesla sobre veículos totalmente autônomos, com as declarações do CEO Elon Musk recebendo muita atenção.</li>
<li>A Comissão de Valores Mobiliários também está examinando se a Tesla fez declarações falsas sobre os recursos de condução autônoma em suas comunicações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/8/24151881/tesla-justice-investigation-securities-wire-fraud-self-driving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTesla é investigada por fraude em títulos e em transferências de dinheiro por causa de alegações de condução autônoma</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trabalho de respiração: Um caminho não farmacológico para estados alterados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O preprint examina as vantagens terapêuticas do trabalho de respiração circular na criação de estados alterados de consciência semelhantes aos psicodélicos.</li>
<li>Ele se aprofunda nos processos fisiológicos e psicológicos do trabalho de respiração, mostrando como a hiperventilação deliberada reduz os níveis de CO2 para induzir estados alterados.</li>
<li>Os resultados propõem o trabalho de respiração como uma opção não farmacológica para o tratamento da saúde mental, com resultados semelhantes aos das terapias psicodélicas, enfatizando seu potencial como ferramenta psicoterapêutica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.researchsquare.com/article/rs-3976380/v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTrabalho de respiração: Um caminho não farmacológico para estados alterados</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criando o Linux Windows sem Xlib: Uma abordagem baseada em soquete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem detalha a criação de janelas no Linux por meio de soquetes e programação em C sem xlib, concentrando-se no protocolo X11 para comunicação com o servidor X.</li>
<li>Ele inclui funções para inicialização da comunicação, criação de janelas, tratamento de respostas, processamento de eventos, definição de cores e gravação de texto em janelas.</li>
<li>O aplicativo opera continuamente, gerenciando erros, fechamentos de conexão e ressalta a compreensão da comunicação binária e do gerenciamento de recursos no X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hereket.com/posts/from-scratch-x11-windowing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZCriando o Linux Windows sem Xlib: Uma abordagem baseada em soquete</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple revela o poderoso chip M4 para o novo iPad Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Apple revelou o chip M4 no mais recente iPad Pro, com CPU de 10 núcleos, GPU de 10 núcleos e Neural Engine avançado para melhor desempenho.</li>
<li>O chip incorpora tecnologia de 3 nanômetros de segunda geração para gráficos e renderização aprimorados, um novo mecanismo de exibição, CPU e GPU mais rápidas e recursos avançados de IA.</li>
<li>Essa iniciativa se alinha à meta de neutralidade de carbono da Apple para 2030, destacando o compromisso da empresa com a inovação, a sustentabilidade ambiental e os robustos recursos de IA no setor de tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-introduces-m4-chip/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZApple revela o poderoso chip M4 para o novo iPad Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Revolucionando o café de fermentação a frio: Ondas ultrassônicas fermentam em 3 minutos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A University of New South Wales oferece diversos programas de estudo, incluindo suporte para alunos internacionais e pesquisa de nível superior, além de informações sobre acomodação, detalhes sobre taxas, bolsas de estudo e procedimentos de inscrição.</li>
<li>A universidade enfatiza a pesquisa, as parcerias com o setor e várias áreas de pesquisa, concentrando-se no impacto social, na inovação e na colaboração em sua comunidade.</li>
<li>Pesquisadores da universidade inovaram com um método de ondas sonoras ultrassônicas para agilizar a produção de café frio de horas para minutos, mantendo a qualidade do sabor e potencialmente transformando o setor de café com um processo de preparo mais rápido e eficaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.unsw.edu.au/newsroom/news/2024/05/Ultrasonic_cold_brew_coffee_ready_under_three_minutes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZRevolucionando o café de fermentação a frio: Ondas ultrassônicas fermentam em 3 minutos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LPCAMM2: o futuro dos upgrades de memória para laptops]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O LPCAMM2 é um novo padrão de memória projetado para laptops, que apresenta modularidade, possibilidade de reparo e atualização, usando chips LPDDR para permitir atualizações e reparos contínuos.</li>
<li>Seu objetivo é resolver o conflito entre a capacidade de manutenção e a duração da bateria normalmente relacionada aos chips LPDDR soldados, representando um esforço de colaboração de gigantes da tecnologia como Dell, Micron e Lenovo.</li>
<li>O lançamento do LPCAMM2 significa um movimento progressivo em direção a dispositivos sustentáveis e reparáveis no setor de tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/95078/lpcamm2-memory-is-finally-here</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZLPCAMM2: o futuro dos upgrades de memória para laptops</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyspread: Solução de planilha com tecnologia Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Pyspread é um aplicativo de planilha baseado em Python que permite aos usuários inserir expressões Python nas células, eliminando a necessidade de uma linguagem de planilha específica.</li>
<li>Ele é de código aberto e oferece recursos como acesso ao módulo Python, exportação de dados e exibição versátil de conteúdo, visando indivíduos experientes em Python, como pesquisadores e analistas de negócios.</li>
<li>Usuários como Clara e Peter se beneficiam da integração do código Python para análise de dados, enquanto aqueles sem experiência em programação, como Donna e Jack, ou que precisam de computação em cluster podem achar o pyspread menos adequado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyspread.gitlab.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZPyspread: Solução de planilha com tecnologia Python</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Revitalizando os centros das cidades: A tendência de conversão de torres de escritórios em apartamentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O incorporador imobiliário Nathan Berman é especializado em converter torres de escritórios de Manhattan em apartamentos luxuosos para combater o déficit habitacional da cidade, maximizando o espaço residencial em edifícios obsoletos.</li>
<li>A pandemia acelerou a tendência de conversão de espaços de escritórios em apartamentos, impactando principalmente as áreas centrais, como o distrito financeiro, aumentando a ocupação residencial.</li>
<li>A abordagem econômica e ecológica de Berman revitalizou bairros como o distrito financeiro, atraindo jovens profissionais e famílias para morar em seus prédios de escritórios convertidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newyorker.com/magazine/2024/05/06/can-turning-office-towers-into-apartments-save-downtowns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZRevitalizando os centros das cidades: A tendência de conversão de torres de escritórios em apartamentos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing é investigada por suposto problema de inspeção do 787]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Boeing está sob uma nova investigação da Administração Federal de Aviação dos EUA por possíveis falhas nas inspeções de qualidade de sua aeronave 787 Dreamliner.</li>
<li>A FAA está examinando se a equipe da Boeing falsificou registros, e a Boeing está resolvendo o problema por meio de medidas corretivas.</li>
<li>Um denunciante destacou as preocupações com os atalhos na produção e os problemas de segurança dos aviões da Boeing, aumentando o escrutínio sobre as práticas da empresa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/07/boeing-us-investigation-787-inspections-faa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZBoeing é investigada por suposto problema de inspeção do 787</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackers decifram o Tetris do NES e permitem a reprogramação dentro do jogo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os hackers descobriram uma maneira de reprogramar o NES Tetris dentro do jogo, permitindo que os jogadores evitem travamentos e introduzam novos comportamentos.</li>
<li>Ao manipular os mecanismos de colisão e de entrada do controlador, os jogadores podem influenciar o código do jogo após a colisão e injetar instruções na tabela de pontuação máxima.</li>
<li>Esse avanço oferece o potencial de eliminar os erros de travamento do Tetris do NES, beneficiando os jogadores que desejam ultrapassar o nível 255 ou revolucionar a experiência do jogo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/05/hackers-discover-how-to-reprogram-nes-tetris-from-within-the-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZHackers decifram o Tetris do NES e permitem a reprogramação dentro do jogo</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple é considerada culpada por interrogatório ilegal de funcionários e confisco de panfletos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O National Labor Relations Board (Conselho Nacional de Relações Trabalhistas) concluiu que a Apple questionou ilegalmente os funcionários e retirou panfletos de sindicatos em sua loja do World Trade Center em Nova York, conforme determinação de um juiz.</li>
<li>Apesar das violações, a Apple não foi penalizada por essas ações, enquanto outros casos sobre questões de sindicalização envolvendo a Apple estão em andamento.</li>
<li>Nos últimos anos, várias lojas da Apple conseguiram formar sindicatos com sucesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/antoniopequenoiv/2024/05/06/us-labor-board-rules-apple-illegally-interrogated-staff-and-confiscated-union-flyers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZApple é considerada culpada por interrogatório ilegal de funcionários e confisco de panfletos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decker: Uma revitalização moderna do HyperCard com gráficos de 1 bit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Decker é uma plataforma multimídia influenciada pelo HyperCard e pelo MacOS clássico, permitindo que os usuários gerem documentos interativos como E-Zines, apresentações e jogos com um visual &quot;ditherpunk&quot;.</li>
<li>Os usuários podem salvar suas criações como arquivos .html independentes, beneficiar-se de melhorias na qualidade de vida, uma linguagem de script amigável chamada Lil, widgets interativos e a opção de desenvolvimento de widgets personalizados.</li>
<li>O Decker é voltado para a privacidade, tem código aberto sob a licença MIT, é compatível com a linha de comando e oferece recursos como a linguagem de programação Lil, um manual de referência e um fórum da comunidade no Itch.io.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beyondloom.com/decker/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZDecker: Uma revitalização moderna do HyperCard com gráficos de 1 bit</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed: Desenvolvimento de aplicativos de alto desempenho no Linux com GPUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora a criação do Zed, um aplicativo de alto desempenho, no Linux, utilizando a estrutura GPUI para habilitar sua funcionalidade na plataforma.</li>
<li>Ele se aprofunda nas escolhas técnicas e nos obstáculos enfrentados, incluindo a seleção de sistemas de áudio e renderização, destacando especialmente o uso do Blade, uma solução baseada em Vulkan, para renderização no Linux.</li>
<li>A equipe está se preparando para um lançamento alfa iminente no Linux, aprimorando os recursos e a estabilidade, e está em busca de entusiastas do desenvolvimento de software para se juntar à sua força de trabalho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-linux-when</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZZed: Desenvolvimento de aplicativos de alto desempenho no Linux com GPUI</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novo protocolo de criptografia SecureDrop aprimora o anonimato da fonte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A publicação do blog explora um novo protocolo de criptografia de ponta a ponta para o futuro sistema SecureDrop, aprimorando o anonimato da fonte e evitando a correlação de metadados.</li>
<li>O protocolo prioriza a negação, a entrega segura de mensagens e a privacidade do usuário, utilizando primitivos criptográficos e uma API simples.</li>
<li>Os desenvolvimentos futuros incluem a finalização do protocolo, a abordagem da criptografia no lado do navegador e a coleta de informações da comunidade de segurança, liderada por Giulio B. Davide TheZero e financiada pela Freedom of the Press Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securedrop.org/news/introducing-securedrop-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZNovo protocolo de criptografia SecureDrop aprimora o anonimato da fonte</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft fecha vários estúdios de jogos afiliados à Bethesda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft fechou vários estúdios da Bethesda, como Arkane Austin, Tango Gameworks e outros, o que levou a grandes cortes de empregos.</li>
<li>Os fechamentos decorrem da mudança estratégica da Microsoft em projetos e recursos, resultando na realocação de alguns funcionários para diferentes iniciativas.</li>
<li>Títulos como Redfall deixarão de receber atualizações, enquanto jogos como Mighty Doom e Hi-Fi Rush serão descontinuados, juntamente com reduções de empregos nas divisões corporativas e de publicação da Bethesda, alinhando-se a um padrão mais amplo de demissões no setor de jogos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/microsoft-closes-redfall-developer-arkane-austin-hifi-rush-developer-tango-gameworks-and-more-in-devastating-cuts-at-bethesda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZMicrosoft fecha vários estúdios de jogos afiliados à Bethesda</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guia definitivo para o gerenciamento de Dotfiles no GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O guia fornece tutoriais, utilitários, estruturas e dicas para gerenciar dotfiles no GitHub, permitindo que os usuários façam backup, restaurem e sincronizem suas preferências e configurações.</li>
<li>Os usuários podem aprender com a comunidade, compartilhar seus conhecimentos e encontrar inspiração para organizar e personalizar dotfiles no site.</li>
<li>Além disso, os usuários podem contribuir enviando solicitações de recursos, abrindo problemas ou enviando patches para aprimorar ainda mais o guia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotfiles.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZGuia definitivo para o gerenciamento de Dotfiles no GitHub</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A revolucionária parede de som do Grateful Dead]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Owsley &quot;Bear&quot; Stanley, engenheiro de som do Grateful Dead, desenvolveu o inovador Wall of Sound em 1974, transformando a engenharia de som ao vivo.</li>
<li>Com mais de 600 alto-falantes e tecnologia de som de ponta, o Wall of Sound proporcionou uma qualidade de áudio inigualável e resolveu problemas técnicos comuns.</li>
<li>Apesar de enfrentar alguns obstáculos e precisar de modificações para ser prático, o Wall of Sound influenciou significativamente a engenharia de som ao vivo com sua abordagem vanguardista e inventiva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://audioacademy.in/the-grateful-deads-wall-of-sound/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZA revolucionária parede de som do Grateful Dead</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apresentando o Caniemail.com: Atualizações de CSS e pontuações da plataforma de e-mail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O resumo aborda os novos recursos de CSS, como quebra de texto, transição, espaçamento entre palavras, forma de margem e forma externa.</li>
<li>Ele destaca as atualizações de março, fevereiro, janeiro, dezembro e abril de 2024 no setor de tecnologia.</li>
<li>Além disso, inclui pontuações de clientes para plataformas de e-mail, como Apple Mail, Samsung Email, SFR e WEB.DE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.caniemail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZApresentando o Caniemail.com: Atualizações de CSS e pontuações da plataforma de e-mail</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organize seus debates: Apresentando o CQ2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O CQ2 é uma ferramenta gratuita e de código aberto desenvolvida especificamente para discussões complexas, com o objetivo de resolver problemas como respostas impulsivas e conversas assíncronas não estruturadas.</li>
<li>Ele oferece tópicos organizados, navegação direta e a capacidade de concluir discussões de forma eficaz, com o objetivo de melhorar a qualidade da discussão e ajudar os usuários a tomar melhores decisões.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cq2.co/blog/the-best-way-to-have-complex-discussions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZOrganize seus debates: Apresentando o CQ2</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explore 6 mil plantas: O site GetAnyPlant simplifica as informações sobre plantas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O GetAnyPlant é um site desenvolvido por um cientista de dados para simplificar as informações sobre plantas de diferentes lojas on-line, oferecendo recursos como exploração de plantas, criação de listas de desejos e anotações.</li>
<li>A plataforma consolida e compara dados de plantas de várias fontes, apresentando detalhes abrangentes, filtros e categorias para facilitar as pesquisas.</li>
<li>O criador busca informações sobre como aprimorar o crescimento do site, recebendo comentários e sugestões dos usuários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.getanyplant.com/plants</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZExplore 6 mil plantas: O site GetAnyPlant simplifica as informações sobre plantas</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A extensão da avaliação gratuita aumenta as conversões]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A extensão do período de avaliação gratuita do software Keygen levou ao aumento das taxas de conversão, pois a avaliação de 14 dias foi considerada muito curta para que os clientes compreendessem totalmente o valor do produto.</li>
<li>A oferta de um nível gratuito ilimitado foi uma medida estratégica que impulsionou ainda mais as inscrições pagas, permitindo que os usuários tivessem mais tempo para integrar e apreciar o software.</li>
<li>A análise da métrica de tempo para conversão permitiu que o autor aprimorasse as estratégias de captura de leads de forma eficaz, resultando em um aumento nas assinaturas pagas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/your-14-day-free-trial-aint-gonna-cut-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZA extensão da avaliação gratuita aumenta as conversões</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desmascarando VPNs baseadas em roteamento: TunnelVision expõe a privacidade do usuário]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O TunnelVision é uma nova técnica de ataque que expõe vulnerabilidades de criptografia de VPN por meio da manipulação de DHCP desde 2002, o que representa uma grave ameaça à privacidade do usuário.</li>
<li>O artigo se aprofunda no comportamento de desacobertamento, na rede de baixo nível e na função das interfaces de rede na comunicação entre computadores, enfatizando a importância de indivíduos não técnicos compreenderem esses conceitos.</li>
<li>Para abordar os pontos fracos da VPN, o texto recomenda namespaces de rede, discute DHCP, tabelas de roteamento e estratégias de mitigação como o ArcaneTrickster, destacando a necessidade de os provedores de VPN aumentarem a conscientização do usuário, melhorarem os recursos de namespace de rede, lidarem com falhas de segurança da LAN e oferecerem orientação para combater ataques de decloaking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leviathansecurity.com/blog/tunnelvision</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZDesmascarando VPNs baseadas em roteamento: TunnelVision expõe a privacidade do usuário</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Professores da NYU que defendem o vaping não revelaram os vínculos com a Juul]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os professores da NYU David Abrams e Ray Niaura trabalharam com os executivos da Juul sem revelar suas conexões, promovendo o vaping como uma abordagem de saúde pública, apesar de seu apelo aos jovens.</li>
<li>Abrams solicitou pontos de discussão da Juul e permitiu que eles revisassem um artigo acadêmico sem transparência sobre suas afiliações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/05/06/juul-vaping-advocates-nyu-professors-non-disclosed-conflict-interest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZProfessores da NYU que defendem o vaping não revelaram os vínculos com a Juul</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aumento do acesso mais barato à GPU: Nuvens alternativas superam os principais provedores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os provedores de nuvem alternativos que oferecem acesso à GPU estão crescendo devido às opções econômicas para a execução de cargas de trabalho de IA generativas, levantando um financiamento significativo para o suporte à infraestrutura de GPU.</li>
<li>Esses provedores, como CoreWeave, Lambda Labs e Voltage Park, estão ganhando popularidade por seus preços competitivos em comparação com gigantes como AWS, Google Cloud e Microsoft Azure.</li>
<li>Desafios como a concorrência de hiperescaladores que investem em hardware de IA personalizado e o possível estouro da bolha de IA generativa podem afetar seu crescimento, mas os especialistas preveem uma expansão de curto prazo, especialmente para clientes que buscam ambientes com várias nuvens e acesso confiável à GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/05/coreweaves-1-1b-raise-shows-the-market-for-alternative-clouds-is-booming/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZAumento do acesso mais barato à GPU: Nuvens alternativas superam os principais provedores</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proton Mail é investigado por divulgar dados de usuários na Espanha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Proton Mail, um serviço suíço de e-mail seguro, enfrentou críticas por divulgar dados de usuários às autoridades espanholas, ajudando em uma prisão ligada ao movimento de independência da Catalunha, o Democratic Tsunami.</li>
<li>Esse caso mostra o desafio de equilibrar a privacidade do usuário e as obrigações legais, enfatizando a importância da segurança operacional (OPSEC) para usuários de comunicações criptografadas.</li>
<li>Apesar de fornecer criptografia robusta, serviços como o Proton Mail atenderam a várias solicitações de dados, levando os usuários a aumentar o anonimato e evitar vincular informações de recuperação a detalhes pessoais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://restoreprivacy.com/protonmail-discloses-user-data-leading-to-arrest-in-spain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZProton Mail é investigado por divulgar dados de usuários na Espanha</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revelados os vencedores: Grande Competição de Explosão de Erros C++ 2014]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Grande Competição de Explosão de Erros C++ revelou os vencedores em duas categorias: maior erro e mérito artístico, apresentando vários exemplos de código intrigantes.</li>
<li>As inscrições vencedoras envolvem a geração de grandes mensagens de erro a partir de um código mínimo, peças artísticas propensas a transbordar quando exibidas on-line e tentativas imaginativas de fraude.</li>
<li>As entradas notáveis apresentam código que aciona falhas no mecanismo de autocompletar código do IDE, trechos intencionalmente complexos e uma demonstração básica, porém impressionante, do aproveitamento eficaz de ferramentas fundamentais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgceec.tumblr.com/post/74534916370/results-of-the-grand-c-error-explosion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZRevelados os vencedores: Grande Competição de Explosão de Erros C++ 2014</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Preocupações aumentam à medida que o capital privado se envolve no setor veterinário]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As empresas de capital privado estão comprando clínicas veterinárias e empresas de cuidados com animais de estimação, aumentando as preocupações com o aumento dos custos e a redução da qualidade do atendimento.</li>
<li>Os estados são instados a examinar as grandes aquisições no setor veterinário para proteger os consumidores dos efeitos adversos.</li>
<li>Alguns estados têm regulamentações que impedem que não veterinários sejam proprietários de clínicas veterinárias para manter as decisões médicas livres de influência corporativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://stateline.org/2024/03/29/vets-fret-as-private-equity-snaps-up-clinics-pet-care-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZPreocupações aumentam à medida que o capital privado se envolve no setor veterinário</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emissoras públicas alemãs lançam código de streaming de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As emissoras públicas alemãs ARD e ZDF planejam compartilhar seu código de streaming como código aberto para desenvolver um &quot;sistema operacional de streaming&quot; colaborativo para uma base técnica compartilhada.</li>
<li>A iniciativa visa estabelecer uma rede de streaming alemã unificada e ajudar concorrentes, instituições educacionais e possíveis parceiros europeus.</li>
<li>Gerenciado em conjunto, o projeto tem como objetivo finalizar o sistema operacional de streaming até a primavera de 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/ARD-und-ZDF-wollen-ihren-Streaming-Code-als-Open-Source-anbieten-9709177.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZEmissoras públicas alemãs lançam código de streaming de código aberto</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navegando pela volatilidade da vida: O papel da dívida]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo destaca como a dívida afeta a resiliência de uma pessoa durante eventos incertos, enfatizando a importância de ter dinheiro e evitar dívidas para obter flexibilidade.</li>
<li>Isso ressalta que a dívida pode limitar a capacidade de uma pessoa de enfrentar obstáculos e se adaptar em um ambiente imprevisível.</li>
<li>Enfatiza a importância da preparação financeira para lidar com circunstâncias imprevistas e manter a resiliência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZNavegando pela volatilidade da vida: O papel da dívida</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pifex: Hacking JTAG DIY com Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A PiFex é uma nova placa complementar para o Raspberry Pi, que facilita a invasão de hardware e o trabalho com protocolos incorporados, como UART, SPI, I2C, JTAG e SWD. Ela apresenta uma tela OLED I2C e estará disponível como um projeto de código aberto.</li>
<li>A publicação do blog demonstra o uso das ferramentas PiFex, UrJTAG e OpenOCD para fazer a engenharia reversa de um TAP JTAG em um SSD com êxito, permitindo a leitura da memória e a análise do firmware.</li>
<li>Ele também discute a utilização do Ghidra para desmontagem e análise de código, além de anunciar futuros lançamentos e oportunidades de treinamento para os interessados em avaliações de dispositivos incorporados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/blog/jtag-pifex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZPifex: Hacking JTAG DIY com Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stack Overflow se une à OpenAI para uma parceria transformadora de APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Stack Overflow e a OpenAI fizeram uma parceria para oferecer aos desenvolvedores acesso a uma poderosa combinação de conteúdo técnico e modelos avançados de IA por meio da OverflowAPI.</li>
<li>A OpenAI usará a API do Stack Overflow para aprimorar seus modelos, enquanto o Stack Overflow integrará os modelos da OpenAI para melhorar seus produtos e o envolvimento da comunidade.</li>
<li>A colaboração pretende revolucionar a experiência do desenvolvedor, promover o desenvolvimento de tecnologia e defender práticas éticas de IA, com novos recursos esperados para o primeiro semestre de 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.co/company/press/archive/openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZStack Overflow se une à OpenAI para uma parceria transformadora de APIs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Melhore sua experiência religiosa com o TOTP Authenticator para PalmOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O texto oferece um guia sobre a instalação de aplicativos Palm em dispositivos Palm OS e emuladores, apresentando aplicativos específicos como TOTP Authenticator, Rosary, Bible in a Year e Catechism in a Year.</li>
<li>Esses aplicativos têm como objetivo enriquecer a experiência religiosa do usuário, fornecendo leituras diárias, guias de oração e outros recursos.</li>
<li>As instruções atendem aos usuários que buscam aprimorar suas práticas espirituais usando a tecnologia, oferecendo uma combinação única de fé e ferramentas digitais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nkorth.com/palm/apps/#totp-authenticator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZMelhore sua experiência religiosa com o TOTP Authenticator para PalmOS</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Protegendo o código-fonte aberto: Defendendo-se contra aquisições por engenharia social]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ataque cibernético da XZ Utils tentou uma invasão de backdoor, o que levantou preocupações, pois incidentes semelhantes foram interceptados pela OpenJS Foundation e pela Open Source Security Foundation.</li>
<li>Táticas de engenharia social foram empregadas para obter acesso de mantenedor a projetos populares de JavaScript, destacando a importância da vigilância e das práticas recomendadas de segurança para mantenedores de projetos.</li>
<li>Os esforços do setor e do governo são cruciais para proteger a infraestrutura de código aberto, com a OpenJS Foundation e a OpenSSF colaborando para aprimorar a segurança do ecossistema JavaScript por meio de suporte e financiamento de projetos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://openssf.org/blog/2024/04/15/open-source-security-openssf-and-openjs-foundations-issue-alert-for-social-engineering-takeovers-of-open-source-projects/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZProtegendo o código-fonte aberto: Defendendo-se contra aquisições por engenharia social</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel fecha os escritórios da Al Jazeera em meio a preocupações com a segurança nacional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Israel baniu a Al Jazeera e interrompeu suas transmissões, alegando preocupações com a segurança nacional, apesar de enfrentar reações contrárias por sufocar a liberdade de expressão e os valores democráticos.</li>
<li>O fechamento dos escritórios da Al Jazeera em Israel provocou críticas em todo o mundo, já que as negociações de cessar-fogo com o Hamas estão paralisadas, com órgãos internacionais condenando a medida.</li>
<li>A proibição, permitida por uma nova lei que possibilita o fechamento temporário da mídia estrangeira considerada um risco à segurança, faz parte das ações controversas de Israel durante o conflito entre Israel e Hamas, incluindo a limitação do acesso de repórteres estrangeiros a Gaza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/05/israel-shuts-down-local-al-jazeera-offices-in-dark-day-for-the-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZIsrael fecha os escritórios da Al Jazeera em meio a preocupações com a segurança nacional</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O papel vital dos cabeços de amarração na segurança pública]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo enfatiza o papel fundamental dos cabeços de amarração na prevenção de colisões de veículos e resultados trágicos devido à sua ausência.</li>
<li>São citados vários incidentes em que os cabeços de amarração poderiam ter evitado acidentes, reduzindo os ferimentos e as mortes.</li>
<li>O autor critica as autoridades locais de transporte por negligenciarem a instalação de pilaretes e enfatiza a importância de sua colocação correta para a segurança pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josh.works/bollards</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZO papel vital dos cabeços de amarração na segurança pública</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando o Traefik: Vantagens do servidor proxy além dos contêineres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o uso do Traefik, um servidor proxy amplamente utilizado, além dos ambientes de contêineres, demonstrando sua capacidade de lidar automaticamente com certificados TLS e serviços de proxy sem depender de um mecanismo de contêiner.</li>
<li>O Traefik pode ser configurado por meio de arquivos de configuração, oferecendo recursos como TLS Passthrough e suporte ao protocolo PROXY, embora não possua funcionalidades como autenticação e bloqueio de IP.</li>
<li>O autor enfatiza a força, a facilidade de uso e a documentação de alta qualidade do Traefik, fornecendo um exemplo de configuração para demonstrar seu processo de instalação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j6b72.de/article/why-you-should-take-a-look-at-traefik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZExplorando o Traefik: Vantagens do servidor proxy além dos contêineres</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Domine os algoritmos de aprendizado por reforço profundo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O curso &quot;Deep Reinforcement Learning: Zero to Hero!&quot; oferece uma experiência prática com algoritmos fundamentais de aprendizagem por reforço profundo, como DQN, SAC e PPO.</li>
<li>Os participantes poderão treinar uma IA para jogar jogos de Atari e realizar tarefas como pousar na Lua, com a configuração do ambiente envolvendo ferramentas como Miniconda, Poetry e Visual Studio Code.</li>
<li>Recursos de suporte, incluindo cadernos, pasta de soluções e vídeos do YouTube, estão disponíveis para ajudar os participantes durante todo o processo de aprendizado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alessiodm/drl-zh</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZDomine os algoritmos de aprendizado por reforço profundo</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insights do CTO da Microsoft sobre a OpenAI: um tweet de 2019 revivido em 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/techemails/status/1787176471146156193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZInsights do CTO da Microsoft sobre a OpenAI: um tweet de 2019 revivido em 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta rivaliza com o Projeto Manhattan em gastos com GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os gastos da GPU da Meta são quase iguais às despesas do Projeto Manhattan na moeda atual.</li>
<li>No entanto, ele fica atrás do investimento feito no Programa Apollo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/emollick/status/1786213463456448900</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZMeta rivaliza com o Projeto Manhattan em gastos com GPU</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Monitoramento do uso de energia com plugues inteligentes: Uma história de sucesso tecnológico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua jornada de monitoramento do uso de energia usando plugues inteligentes, Prometheus e Grafana, discutindo a configuração, as observações de consumo de energia (por exemplo, aquecedor de água, servidor doméstico, estação de trabalho) e os padrões de carregamento.</li>
<li>Eles também destacam problemas de estabilidade com os plugues e propõem planos futuros para automatizar o controle de dispositivos de acordo com os preços da eletricidade, expressando satisfação com a configuração para monitorar e aprimorar a eficiência energética de seus dispositivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/05/02/smartplugs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZMonitoramento do uso de energia com plugues inteligentes: Uma história de sucesso tecnológico</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando o desaprendizado de máquina em 2024: Desafios e aplicações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Machine Unlearning in 2024&quot;, de Ken Liu, investiga o conceito de desaprendizagem de máquina, que elimina dados indesejados dos modelos de ML sem começar do zero.</li>
<li>A publicação analisa os desafios, as motivações e os possíveis usos da desaprendizagem, como a proteção da privacidade do usuário e a eliminação de conteúdo nocivo.</li>
<li>Ele explora diferentes métodos de desaprendizagem, como a desaprendizagem exata e a privacidade diferencial, enfatizando a importância das considerações legais e técnicas, dos métodos empíricos e das avaliações de algoritmos nos domínios da segurança da IA, da proteção de direitos autorais e do modelo de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.stanford.edu/~kzliu/blog/unlearning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZExplorando o desaprendizado de máquina em 2024: Desafios e aplicações</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simplicidade vs. Complexidade: A proposta de valor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo analisa a preferência pela complexidade em trabalhos acadêmicos, promoções e desenvolvimento de produtos, ao mesmo tempo em que defende as vantagens da simplicidade.</li>
<li>Ele descreve como a complexidade é frequentemente vista como mais prestigiosa, mas enfatiza os benefícios da simplicidade, como melhor compreensão, adoção, comunicação e manutenção.</li>
<li>O autor incentiva uma transição para a valorização da simplicidade na solução de problemas e na tomada de decisões, ressaltando a importância de optar pelas soluções mais simples para questões complexas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eugeneyan.com/writing/simplicity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000ZSimplicidade vs. Complexidade: A proposta de valor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japão testará medicamento para crescimento de dentes a partir de setembro de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores no Japão iniciarão os testes clínicos para o primeiro &quot;medicamento para o crescimento dos dentes&quot; do mundo em setembro de 2024, com o objetivo de desativar uma proteína que impede o crescimento dos dentes.</li>
<li>O medicamento tem como alvo indivíduos com problemas dentários congênitos, com a ambição de estar pronto para o mercado até 2030, oferecendo esperança àqueles com perda de dentes por diferentes motivos.</li>
<li>A abordagem inovadora pode revolucionar o atendimento odontológico e trazer alívio para as pessoas que sofrem com a falta de dentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240503/p2a/00m/0sc/012000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZJapão testará medicamento para crescimento de dentes a partir de setembro de 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dominando o Microsoft Flight Simulator com o piloto automático JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O tutorial apresenta um passo a passo detalhado sobre o desenvolvimento de código de piloto automático JavaScript para o Microsoft Flight Simulator, permitindo funções como decolagem automática, navegação de waypoint, acompanhamento de terreno, pouso automático e salvamento/carregamento de plano de voo.</li>
<li>Ele apresenta uma versão atualizada com um método mais sofisticado e centrado no usuário para pilotar aeronaves dentro do jogo.</li>
<li>Os desenvolvedores são motivados a se aprofundar nas possibilidades de scripts de jogos, com uma opção de configuração rápida para o envolvimento instantâneo do voo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pomax.github.io/are-we-flying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZDominando o Microsoft Flight Simulator com o piloto automático JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revelado o tipo de letra Rescued Doves da Thames]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Doves Type, uma fonte exclusiva do Arts and Crafts de 1900, foi descartada no rio Tâmisa por seu criador durante um desentendimento.</li>
<li>O designer gráfico Robert Green recuperou parte do tipo de letra do leito do rio em 2014, resultando na criação de uma versão digital.</li>
<li>A Emery Walker&#39;s House abriga uma exposição que mostra os fragmentos recuperados do Doves Type e outros artefatos descobertos no Tâmisa, enquanto os pássaros-da-lama persistem na busca de relíquias históricas no rio, vinculando-se à história de Londres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/art-world/doves-typeface-2454807</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000ZRevelado o tipo de letra Rescued Doves da Thames</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desbloqueio das instruções SIMD do ESP32-S3: Desafios e possíveis benefícios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Espressif Systems apresentou o SoC ESP32-S3 com instruções SIMD para programadores com experiência em SIMD de outras plataformas.</li>
<li>O S3 supera o desempenho das CPUs ESP32 mais antigas, mas carece de documentação detalhada e de exemplos para a utilização eficaz das instruções SIMD, o que representa desafios de otimização.</li>
<li>Apesar das instruções limitadas e das restrições de alinhamento de memória, os programadores podem melhorar o desempenho, especialmente em funções como conversão de cores em bibliotecas de imagens com código otimizado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbanksoftware.blogspot.com/2024/01/surprise-esp32-s3-has-few-simd.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZDesbloqueio das instruções SIMD do ESP32-S3: Desafios e possíveis benefícios</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projeto Dillo revivido lança a versão 3.1.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto Dillo, inativo por quase 9 anos, foi revivido pelo autor, que lançou a versão 3.1.0 após vários meses de trabalho.</li>
<li>A revitalização inclui a criação de uma nova lista de discussão, o recebimento de doações via LiberaPay, correções de bugs e a adição de novos recursos.</li>
<li>O autor agradece as contribuições feitas e pretende que a nova versão seja adotada por diferentes distribuições.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/latest.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000ZProjeto Dillo revivido lança a versão 3.1.0</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não me obrigue a preencher seu formulário de contato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo critica os formulários de contato em sites por serem problemáticos, citando questões como formulários com mau funcionamento, experiência ruim para o usuário e solicitações excessivas de dados pessoais.</li>
<li>Ele recomenda o uso do e-mail como uma opção simplificada e centrada no usuário para comunicação e coleta de feedback, enfatizando a comunicação clara e a acessibilidade para os usuários.</li>
<li>Algumas entidades complicam deliberadamente os formulários para contornar as normas, ressaltando a importância de facilitar o contato com o usuário por meio de canais de comunicação claros, como o e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adamjones.me/blog/dont-use-contact-forms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZNão me obrigue a preencher seu formulário de contato</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como desenvolver uma fábrica de semicondutores de US$ 20 bilhões]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A fabricação de semicondutores é complexa e precisa, envolvendo instalações, equipamentos e medidas de segurança caros para produzir microchips.</li>
<li>Empresas líderes como a Intel e a Samsung investem pesadamente em fábricas modernas para atender à demanda por tecnologia avançada.</li>
<li>O setor de semicondutores enfrenta desafios devido aos altos custos de fabricação, o que leva a uma tendência das empresas de adotar um modelo sem fábrica, terceirizando a produção de chips para as fundições.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-20-billion-semiconductor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZComo desenvolver uma fábrica de semicondutores de US$ 20 bilhões</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[In Praise of Leisure: A visão de Bertrand Russell para uma sociedade equilibrada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bertrand Russell propõe uma mudança nos valores sociais, da glorificação do trabalho para a valorização do lazer, sugerindo que a tecnologia moderna pode manter a produtividade com menos horas de trabalho.</li>
<li>Russell critica a distribuição desigual de riqueza e poder e questiona os fundamentos históricos da obrigação de trabalhar, defendendo uma sociedade em que todos possam desfrutar do lazer e buscar seus interesses para uma vida mais feliz.</li>
<li>Seu argumento visa a uma sociedade em que os indivíduos tenham mais tempo livre, promovendo um modo de vida mais satisfeito e tranquilo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://harpers.org/archive/1932/10/in-praise-of-idleness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZIn Praise of Leisure: A visão de Bertrand Russell para uma sociedade equilibrada</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Processo da ADA levanta preocupações sobre vínculos corporativos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Associação Americana de Diabetes resolveu uma ação judicial por supostamente aceitar fundos corporativos em troca da promoção de receitas que poderiam ser prejudiciais a pessoas com diabetes.</li>
<li>A ex-nutricionista-chefe, Elizabeth Hanna, entrou com a ação judicial, alegando pressão para endossar receitas com adoçantes artificiais, apesar dos riscos associados.</li>
<li>O acordo permitiu que a ADA evitasse investigações adicionais e divulgações potencialmente prejudiciais, revelando insights sobre a conduta e as conexões da organização com interesses corporativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/global/commentisfree/2024/may/02/american-diabetes-association-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZProcesso da ADA levanta preocupações sobre vínculos corporativos</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verus: Verifique o código Rust com especificações avançadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Verus é uma ferramenta que verifica a correção do código Rust, permitindo que os desenvolvedores escrevam especificações verificadas por solucionadores, oferecendo suporte a um subconjunto do Rust e indo além do sistema de tipos padrão.</li>
<li>O projeto está sendo desenvolvido ativamente, com documentação incompleta; os usuários são aconselhados a procurar ajuda no Zulip, com o objetivo de verificar o código simultâneo e receber contribuições.</li>
<li>Os usuários podem experimentar o Verus no navegador ou seguir as instruções de instalação para um desenvolvimento aprofundado, comunicando e relatando problemas no GitHub ou no Zulip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/verus-lang/verus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZVerus: Verifique o código Rust com especificações avançadas</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDeploy.com: Revolucionando o acesso e a eficiência da GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma startup fez a transição da entrega de drones para lançar o gpudeploy.com, uma plataforma que redireciona o tráfego de instâncias de GPU sob demanda para os recursos de computação disponíveis.</li>
<li>O site oferece um serviço direto sem cobranças ocultas, concedendo aos usuários acesso a GPUs como H100s, RTX 4090s e GTX 1080 Ti.</li>
<li>Buscando recursos de computação para vincular à sua plataforma para potencial retorno sobre o investimento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gpudeploy.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZGPUDeploy.com: Revolucionando o acesso e a eficiência da GPU</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novas funções de hash automatizadas superam o MurmurHash3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O texto apresenta a ferramenta Hash Function Prospector, que se concentra na descoberta automatizada de funções hash inteiras, especialmente permutações de duas rodadas com baixa polarização.</li>
<li>São apresentadas novas funções de hash, como a triple32, com medições de polarização que se aproximam do limite teórico, superando algoritmos estabelecidos como o MurmurHash3 na arquitetura x86-64.</li>
<li>São oferecidos exemplos de código para a implementação de funções de hash, destacando a importância das operações reversíveis e aconselhando cautela com as regras de promoção de números inteiros em C.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skeeto/hash-prospector</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZNovas funções de hash automatizadas superam o MurmurHash3</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Declínio de abutres prejudica os rituais de sepultamento zoroastrianos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O declínio dos abutres no subcontinente indiano está colocando em risco os costumes zoroastrianos de sepultamento, principalmente para a comunidade Parsi, que depende dos abutres para a eliminação dos corpos nas torres do silêncio.</li>
<li>A diminuição da população de abutres é atribuída principalmente ao envenenamento por diclofenaco administrado ao gado, o que levou a iniciativas como a proibição do medicamento e a criação de abutres em cativeiro como soluções.</li>
<li>Esforços como a proibição do uso do diclofenaco e a reintrodução de abutres criados em cativeiro na natureza visam evitar a extinção das espécies de abutres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/04/vulture-shortage-threatens-zoroastrian-burial-rites-india-iran-pakistan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZDeclínio de abutres prejudica os rituais de sepultamento zoroastrianos</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relembrando o designer icônico da Atari, Mike Jang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mike Jang, renomado designer industrial da divisão operada por moedas da Atari, faleceu, deixando para trás um legado de designs icônicos de gabinetes de arcade, como Missile Command e Star Wars.</li>
<li>Jang era conhecido por sua atenção meticulosa aos detalhes, pelo foco no refinamento da ergonomia e pela criação de interfaces físicas imersivas para os jogadores, supervisionando a produção de jogos como Roadblasters.</li>
<li>Sua herança de design perdura no hardware de arcade que ele criou, e seus documentos de trabalho estão arquivados na Universidade de Stanford para pesquisas futuras, marcando seu impacto significativo no setor de jogos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcadeblogger.com/2024/02/13/ataris-mike-jang/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000ZRelembrando o designer icônico da Atari, Mike Jang</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Observatório Vera Rubin: Marco importante: o espelho recebe o primeiro revestimento reflexivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O espelho primário/terciário do Observatório Vera Rubin foi revestido com prata, um avanço fundamental na construção do telescópio.</li>
<li>O design inovador do espelho, que apresenta duas superfícies ópticas com curvaturas distintas, permite uma excepcional coleta de luz e capacidade de geração de imagens de campo amplo.</li>
<li>O bem-sucedido processo de revestimento de 4,5 horas significa uma grande conquista na jornada do observatório para alcançar a primeira luz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.universetoday.com/166842/vera-rubins-primary-mirror-gets-its-first-reflective-coating/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZObservatório Vera Rubin: Marco importante: o espelho recebe o primeiro revestimento reflexivo</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os bastidores do Spotify: Expansão da ferramenta de TI empresarial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Spotify se aventurou no domínio das ferramentas empresariais e de desenvolvimento com sua plataforma Backstage, que oferece portais personalizáveis para desenvolvedores, inicialmente lançada como um projeto de código aberto em 2020.</li>
<li>A plataforma agora é monetizada por meio de plug-ins e serviços premium, juntamente com a introdução do Spotify Portal, um portal interno para desenvolvedores com pouco ou nenhum código, complementado por suporte e serviços empresariais.</li>
<li>A mudança significa a transformação do Spotify em uma empresa de ferramentas para desenvolvedores orientada para a empresa, com o acréscimo futuro de recursos e produtos ao seu portfólio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/30/spotifys-getting-serious-about-its-enterprise-and-dev-tools-business-play/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZOs bastidores do Spotify: Expansão da ferramenta de TI empresarial</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cortes orçamentários paralisam instalação de teste de fusão de espelhos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Mirror Fusion Test Facility, um projeto com foco em fusão nuclear, foi fechado no dia de sua inauguração devido a limitações financeiras, nunca tendo entrado em operação.</li>
<li>Esse projeto, que usava um método de espelho magnético para confinar o plasma para reações de fusão, foi desmontado em 1998 após a decisão do governo Reagan.</li>
<li>Avanços recentes, como a realização da primeira reação de fusão com ganho líquido de energia no National Ignition Facility, geraram um novo otimismo em relação ao futuro da pesquisa sobre fusão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beautifulpublicdata.com/the-mirror-fusion-test-facility/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZCortes orçamentários paralisam instalação de teste de fusão de espelhos</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sequoia: Acelerando o serviço LLM em GPUs de consumo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Sequoia é uma estrutura de decodificação projetada para servir grandes modelos de linguagem (LLMs) em GPUs de consumo sem aproximação, garantindo baixa latência.</li>
<li>Ele acelera o serviço de LLM transferindo tarefas, oferecendo escalabilidade e robustez e adaptando-se a várias plataformas de hardware e tamanhos de modelos.</li>
<li>O desempenho promissor em hardware atual e futuro posiciona o Sequoia como uma solução versátil para hospedar LLMs avançados e conteúdo gerado por IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infini-ai-lab.github.io/Sequoia-Page/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZSequoia: Acelerando o serviço LLM em GPUs de consumo</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juiz considera sanções no julgamento do monopólio do Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Departamento de Justiça dos Estados Unidos acusou o Google, no julgamento de monopólio em andamento, de destruir intencionalmente conversas internas ligadas a violações antitruste, com o objetivo de preservar seu monopólio de pesquisa.</li>
<li>O advogado do Google argumentou que os bate-papos excluídos eram insignificantes para o caso, enquanto o juiz levantou preocupações sobre as práticas de retenção de documentos do Google e discutiu possíveis sanções contra a empresa.</li>
<li>O DOJ solicitou quatro sanções, incluindo a presunção de que os bate-papos excluídos foram prejudiciais ao Google e impedindo que o Google usasse a falta de provas como defesa no julgamento, provocando debates sobre os motivos do Google para excluir os bate-papos e as implicações de sua política de bate-papo na ocultação de provas de violação antitruste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/05/judge-mulls-sanctions-over-googles-shocking-destruction-of-internal-chats/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000ZJuiz considera sanções no julgamento do monopólio do Google</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vazamentos de DNS expostos no Android: Preocupações sérias com a privacidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bugs no sistema operacional Android podem causar vazamentos de DNS nos dispositivos, comprometendo potencialmente a privacidade ao usar determinados aplicativos com uma VPN ativa.</li>
<li>Os vazamentos de DNS podem ocorrer durante as reconfigurações do túnel VPN ou se os aplicativos não tiverem um servidor DNS configurado ou usarem métodos específicos para resolver nomes de domínio.</li>
<li>Um aplicativo de privacidade está desenvolvendo soluções temporárias para lidar com os vazamentos, aconselhando os usuários a atualizar o aplicativo para proteção até que o Google resolva os problemas subjacentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/dns-traffic-can-leak-outside-the-vpn-tunnel-on-android</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZVazamentos de DNS expostos no Android: Preocupações sérias com a privacidade</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Natron Energy lança baterias de sódio nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Natron Energy começou a fabricar baterias de sódio sem lítio nos EUA, apresentando um substituto ecológico e amplamente disponível para as baterias de íons de lítio.</li>
<li>As baterias de sódio apresentam taxas de carregamento mais rápidas, maior durabilidade e são fabricadas com componentes de fácil acesso, atendendo principalmente a usos industriais de energia de reserva.</li>
<li>As estratégias futuras envolvem a ampliação do escopo de aplicação da bateria para outros mercados além dos setores industriais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/natron-sodium-ion-battery-production-startt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZNatron Energy lança baterias de sódio nos EUA</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O controle do capital privado afeta o tempo de reparo de cadeiras de rodas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A compra de fabricantes de cadeiras de rodas por empresas de capital privado causou atrasos significativos nos reparos de usuários como Maureen Amirault, afetando sua mobilidade.</li>
<li>Os defensores das pessoas com deficiência estão defendendo melhores serviços para cadeiras de rodas para resolver o problema do tempo de reparo.</li>
<li>A aquisição por empresas de capital privado resultou em tempos de reparo prolongados, o que levou à defesa de melhores serviços para cadeiras de rodas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/05/01/wheelchair-repair-delay-numotion-national-seating-mobility/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZO controle do capital privado afeta o tempo de reparo de cadeiras de rodas</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BandMatch: Conectando músicos para formar bandas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O BandMatch é uma plataforma que facilita as conexões de músicos com artistas próximos para criar bandas ou trabalhar em projetos de forma colaborativa.</li>
<li>Os usuários podem descobrir detalhes sobre os próximos shows em suas proximidades por meio da plataforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bandmatch.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZBandMatch: Conectando músicos para formar bandas</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volumes raros de contos de fadas dos Irmãos Grimm descobertos na Polônia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores na Polônia encontraram 27 volumes originais de contos de fadas dos Irmãos Grimm na Universidade Adam Mickiewicz, em Poznań, incluindo impressões raras com notas de rodapé do autor, atraindo o interesse de especialistas em literatura e folclore.</li>
<li>A descoberta abre caminho para um estudo mais aprofundado sobre o impacto dos irmãos Grimm na literatura global.</li>
<li>Esses livros, possivelmente adquiridos após a Segunda Guerra Mundial, sugerem a possibilidade de outras bibliotecas possuírem obras da coleção pessoal dos irmãos Grimm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.nv.ua/life/27-unique-volumes-of-grimm-brothers-fairy-tales-were-found-in-poland-50415035.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZVolumes raros de contos de fadas dos Irmãos Grimm descobertos na Polônia</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conluio do setor de petróleo: Impacto nos preços da gasolina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2021, a Comissão Federal de Comércio descobriu um esquema de fixação de preços de petróleo envolvendo empresas petrolíferas americanas e o governo saudita, inflacionando os preços da gasolina e sobrecarregando as famílias com um custo médio de US$ 3.000.</li>
<li>As empresas petrolíferas americanas colaboraram com a OPEP para limitar o fornecimento de petróleo, aumentando os preços e provocando consequências financeiras para os consumidores, levando a discussões sobre ações legais antitruste e interferência governamental.</li>
<li>A investigação da FTC deu início a discussões e exames sobre o impacto do domínio do mercado e da manipulação de preços sobre as taxas de inflação e os lucros corporativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZConluio do setor de petróleo: Impacto nos preços da gasolina</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprimoramento da tipografia com o CSS Text Box Trim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A propriedade CSS Text Box Trim elimina os espaços em branco à esquerda do texto, auxiliando no alinhamento preciso do texto com contêineres e elementos.</li>
<li>O Safari Technology Preview suporta exclusivamente essa propriedade, que é útil para centralizar o texto em botões, alinhar ícones e manter a continuidade do design.</li>
<li>Apesar dos desafios de implementação nos principais navegadores, esse recurso tem potencial para aprimorar a precisão tipográfica e a consistência do design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jantimon/text-box-trim-examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZAprimoramento da tipografia com o CSS Text Box Trim</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apresentando o Mistral 7B: um chatbot Llama 3 baseado em navegador e alimentado por WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor criou o Mistral 7B e o Llama 3, interfaces baseadas na Web semelhantes ao ChatGPT, aprimorando a acessibilidade do projeto WebLLM sem a necessidade de instalações ou dependências.</li>
<li>O Mistral 7B e o Llama 3 concentram-se em terapia e treinamento, priorizando a privacidade do usuário ao manter os dados pessoais armazenados localmente no computador do usuário.</li>
<li>Mais adequados para Chrome ou Edge em desktops, o Mistral 7B e o Llama 3 podem expandir o suporte do navegador para incluir WebGPU, permitindo carregamentos subsequentes mais rápidos, pois o modelo é armazenado em cache após o download inicial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abi/secret-llama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZApresentando o Mistral 7B: um chatbot Llama 3 baseado em navegador e alimentado por WebGPU</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otimização de números primos de 1024 bits com Rust: Um avanço no desempenho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor explora os números primos criando primos de 1024 bits para o algoritmo RSA em Rust, implementando o Pequeno Teorema de Fermat, o teste de primalidade Miller-Rabin e uma estrutura de dados BigInt personalizada.</li>
<li>Ao aproveitar o processamento paralelo e os algoritmos otimizados, o autor consegue encontrar um primo de 1024 bits em cerca de 40 ms, em média, demonstrando melhorias consideráveis no desempenho.</li>
<li>O projeto, embora não seja criptograficamente seguro, oferece percepções valiosas e oportunidades de aprendizado no campo da geração de números primos e otimização de algoritmos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitchcomet.com/articles/1024-bit-primes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZOtimização de números primos de 1024 bits com Rust: Um avanço no desempenho</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optar pela arbitragem do Discord: Prazo final em 30 dias]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem discute o código CSS para estilização de aplicativos da Web, abrangendo layout, tema de cores e ajustes específicos de elementos.</li>
<li>Ele também fornece detalhes sobre como optar por sair da arbitragem no Discord dentro de 30 dias por e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/silverwuffamute.bsky.social/post/3kqbd476nvk2i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZOptar pela arbitragem do Discord: Prazo final em 30 dias</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft vincula remuneração de executivos a melhorias na segurança]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft tem sido criticada por violações de segurança, afetando a confiança de várias partes interessadas nos últimos anos.</li>
<li>Em resposta, a Microsoft lançou a &quot;Iniciativa Futuro Seguro&quot; para priorizar a segurança, vinculando a remuneração dos executivos ao cumprimento das metas de segurança.</li>
<li>A iniciativa inclui planos para práticas de segurança aprimoradas, como autenticação multifatorial, acesso com privilégios mínimos e monitoramento aprimorado da rede, com o CEO Satya Nadella enfatizando a importância da segurança em relação aos novos recursos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/05/microsoft-ties-executive-pay-to-security-following-multiple-failures-and-breaches/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZMicrosoft vincula remuneração de executivos a melhorias na segurança</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Nintendo tem como alvo 8 mil repositórios do GitHub para derrubar o emulador Yuzu Switch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Nintendo enviou mais de 8.000 notificações de remoção DMCA para repositórios do GitHub contendo código do emulador Yuzu Switch, acusado de promover a pirataria.</li>
<li>O emulador Yuzu recentemente resolveu um processo de US$ 2,4 milhões com a Nintendo antes da enxurrada de avisos de remoção no GitHub.</li>
<li>As ações legais da Nintendo contra emuladores, como o Yuzu, podem afetar os esforços que visam preservar os jogos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nintendo-blitzes-github-with-over-8000-emulator-related-dmca-takedowns-200021877.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZA Nintendo tem como alvo 8 mil repositórios do GitHub para derrubar o emulador Yuzu Switch</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma jornada de descoberta: Do desenvolvimento web ao conserto de bicicletas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em 2020, o narrador descobriu uma paixão pelo conserto de bicicletas trabalhando em duas bicicletas antigas, aprendendo por tentativa e erro e com recursos on-line.</li>
<li>Esse hobby mudou sua perspectiva sobre o trabalho, os objetos tangíveis e a satisfação em comparação com seu trabalho diário de desenvolvimento web.</li>
<li>A adoção do trabalho prático trouxe uma satisfação recém-descoberta e uma apreciação mais profunda pelo artesanato e seu impacto sobre objetos e indivíduos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tegowerk.eu/posts/bicycle-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZUma jornada de descoberta: Do desenvolvimento web ao conserto de bicicletas</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criando o "ShapeUp": Um modelador 3D em C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Hooper desenvolveu um modelador 3D chamado &quot;ShapeUp&quot; durante um evento de programação de uma semana usando C e campos de distância assinados por ray marched para verificar a viabilidade.</li>
<li>Ele gerenciou formas com alocação de memória estática e incorporou uma interface de usuário, gerador de sombreamento GLSL, seleção de mouse e exportação de cubos em marcha.</li>
<li>Apesar dos desafios com a biblioteca raylib, Hooper concluiu o projeto, produzindo um modelador 3D funcional com 2.300 linhas de código C e 250 linhas de código GLSL, disponível on-line para visualização e teste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielchasehooper.com/posts/shapeup/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZCriando o &quot;ShapeUp&quot;: Um modelador 3D em C</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dominando a criptografia: Mergulhe no curso aprofundado de Dan Boneh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Universidade de Stanford oferece um curso on-line de criptografia ministrado por Dan Boneh, que abrange cifras de fluxo, cifras de bloco, troca de chaves e muito mais.</li>
<li>O curso oferece aulas em vídeo, slides e um livro didático gratuito para uma compreensão abrangente dos tópicos de criptografia.</li>
<li>Os alunos podem explorar tópicos como integridade de mensagens, assinaturas digitais e criptografia de chave pública com explicações detalhadas e aplicativos do mundo real a cada semana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crypto.stanford.edu/~dabo/courses/OnlineCrypto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZDominando a criptografia: Mergulhe no curso aprofundado de Dan Boneh</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aptidão cardiorrespiratória: Principal preditor de riscos à saúde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo avalia vários estudos que examinam como a aptidão cardiorrespiratória (ACR) afeta a mortalidade, as doenças crônicas e o bem-estar geral, destacando a importância da atividade física regular para manter uma boa ACR.</li>
<li>Ele destaca a natureza preditiva robusta do CRF para vários resultados de saúde, sugerindo a medição rotineira do CRF em ambientes clínicos para avaliação e intervenções de saúde.</li>
<li>São necessárias mais pesquisas para abordar as lacunas existentes na literatura e determinar uma ligação causal entre o CRF e os resultados de saúde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bjsm.bmj.com/content/58/10/556</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZAptidão cardiorrespiratória: Principal preditor de riscos à saúde</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criando um motor de foguete inovador: a jornada de desenvolvimento do motor E2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O motor E2 criado pela ABL é um motor de foguete durável alimentado por Jet-A e oxigênio líquido.</li>
<li>Apesar de não ter experiência direta em propulsão, Ryan Kuhn liderou o programa com eficiência, priorizando a curiosidade, a intuição e as soluções práticas de engenharia.</li>
<li>O artigo detalha o processo de projeto, com foco no ciclo do motor do gerador de gás, no projeto da turbobomba, nos desafios enfrentados no desenvolvimento de componentes do motor, como câmaras de combustão e impulsores, e na equipe da AFRL, que fez um progresso notável no desenvolvimento do motor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ablspacesystems.com/p/building-e2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZCriando um motor de foguete inovador: a jornada de desenvolvimento do motor E2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desenvolvendo o "sqlite-vec": Uma nova solução de pesquisa vetorial no SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alex Garcia apresenta o sqlite-vec, uma nova extensão do SQLite para pesquisa vetorial, projetada para substituir o sqlite-vss, oferecendo funções SQL personalizadas e tabelas virtuais.</li>
<li>Escrito exclusivamente em C, o sqlite-vec tem como objetivo a velocidade e a capacidade de incorporação, apresentando suporte multiplataforma para WebAssembly e dispositivos móveis, além de gerenciamento de memória aprimorado.</li>
<li>A extensão, atualmente em andamento, está definida para uma próxima versão inicial; o desenvolvedor está buscando oportunidades de patrocínio para avançar o projeto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexgarcia.xyz/blog/2024/building-new-vector-search-sqlite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZDesenvolvendo o &quot;sqlite-vec&quot;: Uma nova solução de pesquisa vetorial no SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft proíbe a polícia dos EUA de usar IA de reconhecimento facial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft proíbe a polícia dos Estados Unidos de empregar IA generativa para reconhecimento facial no Azure OpenAI Service para atender às preocupações sobre vieses e riscos na tecnologia de aplicação da lei.</li>
<li>A proibição abrange o reconhecimento facial em tempo real em câmeras móveis para a polícia dos EUA, mas não para agências internacionais de aplicação da lei.</li>
<li>Essa mudança de política decorre das críticas à utilização de IA na aplicação da lei e destaca a colaboração da Microsoft com a OpenAI em várias entidades governamentais, como o Departamento de Defesa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/microsoft-bans-u-s-police-departments-from-using-enterprise-ai-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZMicrosoft proíbe a polícia dos EUA de usar IA de reconhecimento facial</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Estatísticas da unidade Backblaze Q1 2024: Modelos confiáveis de 16 TB lideram o pacote]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Backblaze publicou seu relatório de estatísticas de unidade do primeiro trimestre de 2024, examinando 279.572 discos rígidos, revelando uma taxa de falha anualizada de 1,41% em geral.</li>
<li>O relatório destaca zero falhas em três modelos de unidades, discute tamanhos de unidades, fabricantes e descobertas dignas de nota, como a confiabilidade de unidades Seagate de 6 TB e a transição de modelos Toshiba de 4 TB para 16 TB.</li>
<li>O estudo indica uma mudança no sentido de que os modelos de unidade mais antigos estão falhando mais tarde em sua vida útil, recomendando modelos de unidade específicos quanto à confiabilidade e oferecendo o conjunto de dados do Drive Stats para download gratuito, acompanhado de insights de Andy Klein sobre armazenamento em nuvem e segurança de computadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q1-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZEstatísticas da unidade Backblaze Q1 2024: Modelos confiáveis de 16 TB lideram o pacote</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RISC OS 5.30: Uma era de computação diferente para o Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O RISC OS 5.30 é a versão mais recente do Arm OS original, compatível com plataformas baseadas em Arm, como o Raspberry Pi, com suporte a Wi-Fi e vários aplicativos.</li>
<li>O sistema operacional, liderado por Steve Revill do projeto RISC OS Open, concentra-se na execução adequada da versão, apesar de sua GUI e limitações exclusivas, oferecendo aplicativos de produtividade e ferramentas de desenvolvimento para hardware moderno.</li>
<li>Sem suporte para a emulação de aplicativos antigos, o RISC OS, que remete a uma era diferente da computação, é gratuito, de código aberto e atende aos modelos Raspberry Pi de até 4 ou 400, proporcionando uma experiência de usuário diferente dos sistemas operacionais contemporâneos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/02/rool_530_is_here/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZRISC OS 5.30: Uma era de computação diferente para o Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A morte do delator da Boeing dá início a uma investigação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O denunciante Josh Dean, conhecido por expor os problemas de segurança dos aviões da Boeing, faleceu tragicamente em decorrência de uma doença inesperada, após a morte recente de outro denunciante.</li>
<li>Dean, ex-auditor de qualidade da Spirit AeroSystems, fornecedora da Boeing, acusou a gerência sênior de ignorar defeitos de fabricação no 737 MAX, e algumas de suas alegações foram corroboradas por colegas.</li>
<li>As mortes de Dean e John Barnett, veterano da Boeing, geraram preocupação devido à proximidade do momento e das circunstâncias, o que levou a investigações policiais em andamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newshub.co.nz/home/world/2024/05/whistleblower-josh-dean-of-boeing-supplier-spirit-aerosystems-dies-of-sudden-illness.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZA morte do delator da Boeing dá início a uma investigação</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Morre abruptamente o segundo delator da Boeing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um segundo denunciante da Boeing faleceu tragicamente.</li>
<li>Esse incidente foi relatado em 2 de maio de 2024, com atualizações contínuas fornecidas.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newsweek.com/boeing-whistleblower-joshua-dean-dies-sudden-illness-1896401</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZMorre abruptamente o segundo delator da Boeing</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo: Interpretador Lua baseado em Rust com recursos exclusivos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o Piccolo, um interpretador Lua sem pilha desenvolvido em Rust, com foco em sandboxing seguro e resiliência.</li>
<li>Os recursos exclusivos incluem corrotinas simétricas e agendamento personalizado, com destaque para a coleta eficiente de lixo e a interrupção do código em execução.</li>
<li>Ênfase na integração perfeita com o ecossistema Rust e na criação de interpretadores discretos para diversos sistemas, potencial para corrotinas Rust em Lua para programação assíncrona simplificada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kyju.org/blog/piccolo-a-stackless-lua-interpreter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZPiccolo: Interpretador Lua baseado em Rust com recursos exclusivos</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orangotango exibe comportamento de cura usando planta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um orangotango de Sumatra chamado Rakus usou uma pasta de planta para curar um ferimento em sua bochecha, marcando a primeira observação de um animal selvagem usando uma planta medicinal para tratamento.</li>
<li>O comportamento sugere uma possível conexão com a história evolutiva compartilhada entre humanos e grandes símios, mostrando semelhanças no uso de medicamentos.</li>
<li>O ferimento de Rakus cicatrizou em cerca de um mês após a aplicação do cataplasma de plantas, indicando um possível comportamento aprendido dos membros do grupo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68942123</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZOrangotango exibe comportamento de cura usando planta</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Search: Mecanismo de busca semântica para notícias de hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jonathan desenvolveu o Hacker Search, um mecanismo de pesquisa semântica para o Hacker News, utilizando os modelos de incorporação da OpenAI e índices tradicionais para conteúdo extraído.</li>
<li>O mecanismo de busca permite que os usuários descubram facilmente os principais links e resumos inserindo palavras-chave ou descrições, com planos de expansão para a recomendação de histórias com base em interesses.</li>
<li>Apesar da concorrência, o Hacker Search tem um desempenho superior nas pesquisas de palavras-chave/sentenças, oferecendo aos usuários uma experiência superior ao navegar pelo conteúdo do Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackersearch.net</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZHacker Search: Mecanismo de busca semântica para notícias de hackers</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arte inovadora em CSS: Um mostruário de uma única divisão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;A Single Div&quot; é um projeto de desenho CSS de Lynn Fisher apresentado no GitHub entre 2014 e 2019, mostrando diversos designs criados com um único elemento HTML.</li>
<li>O projeto oferece a oportunidade de apoiar o artista comprando um café e explorando outros designs de mergulho individuais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a.singlediv.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZArte inovadora em CSS: Um mostruário de uma única divisão</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A aceleradora de startups Newchip se desintegra: Fundadores perdem empresas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Newchip, uma aceleradora de startups, declarou falência, o que levou ao leilão de garantias de mais de 1.000 startups, fazendo com que fundadores como Lacey Hunter, da TechAid, perdessem suas empresas.</li>
<li>O CEO Andrew Ryan foi criticado por seu estilo de gestão, e as oportunidades perdidas na gestão de bônus de subscrição, avaliados em potencialmente US$ 500 milhões, pioraram a situação financeira da empresa.</li>
<li>O Deal Syndicate adquiriu um número significativo de warrants, e espera-se que mais sejam vendidos em breve, destacando os riscos associados aos programas de aceleração por meio das experiências de fundadores como Garrett Temple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/they-thought-they-were-joining-an-accelerator-instead-they-lost-their-startups/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZA aceleradora de startups Newchip se desintegra: Fundadores perdem empresas</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anúncios de empregos na área de tecnologia: Empresas contratando em maio de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quadro de empregos para que as empresas publiquem anúncios, especificando requisitos remotos, no local, de estágio ou de visto; não são permitidas empresas de recrutamento.</li>
<li>Incentiva os leitores a entrar em contato somente se estiverem realmente interessados e redireciona os candidatos a emprego para outros tópicos de pesquisa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40224213</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZAnúncios de empregos na área de tecnologia: Empresas contratando em maio de 2024</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Senadores solicitam que a FTC investigue o compartilhamento de dados de localização dos fabricantes de automóveis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os senadores Wyden e Markey pediram à Comissão Federal de Comércio que investigasse os principais fabricantes de automóveis por compartilharem os dados de localização dos clientes com as autoridades policiais sem mandados.</li>
<li>Poucos fabricantes de automóveis exigem mandados para esses dados, enquanto outros os liberam ao receber intimações, o que gera preocupações sobre privacidade e repercussões, especialmente após a decisão da Suprema Corte sobre direitos reprodutivos.</li>
<li>A solicitação destaca a preocupação dos senadores com as proteções de privacidade inadequadas no manuseio de dados de localização pelos fabricantes de automóveis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wyden.senate.gov/news/press-releases/wyden-markey-reveal-automakers-provide-detailed-location-information-to-law-enforcement-without-a-warrant-rarely-notify-car-owners-request-ftc-investigate-broken-promises-to-protect-drivers-privacy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZSenadores solicitam que a FTC investigue o compartilhamento de dados de localização dos fabricantes de automóveis</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vacina de mRNA mostra-se promissora contra o glioblastoma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade da Flórida criaram uma vacina de mRNA contra o câncer que tem como alvo o glioblastoma, reprogramando o sistema imunológico para combater o câncer.</li>
<li>Testada em quatro adultos e dez cães de estimação com tumores cerebrais, a vacina demonstrou resultados encorajadores na estimulação do sistema imunológico contra as células cancerígenas.</li>
<li>Usando as células tumorais do paciente e nanopartículas lipídicas para entrega, essa vacina personalizada está avançando para um estudo clínico de Fase I estendido para câncer cerebral, potencialmente transformando a imunoterapia contra o câncer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/mrna-cancer-vaccine-reprograms-immune-system-to-tackle-glioblastoma/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZVacina de mRNA mostra-se promissora contra o glioblastoma</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cognição: Redefinindo a metaprogramação com antissintaxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O documento critica as limitações de sintaxe do Lisp e apresenta o Cognition, uma nova linguagem totalmente pós-fixa que utiliza a antissintaxe.</li>
<li>O desenvolvimento do Cognition é discutido, enfatizando a tokenização, os delimitadores, os caracteres ignorados, os comandos específicos e os caracteres, juntamente com delimitadores e faliases personalizáveis do tokenizador.</li>
<li>Ele explora VMACROs, definições recursivas de palavras, incorporando o dialeto Brainfuck e os aplicativos do Cognition no processamento de strings e IA simbólica, destacando sua automação de sintaxe e elegância filosófica na programação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ret2pop.nullring.xyz/blog/cognition.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZCognição: Redefinindo a metaprogramação com antissintaxe</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jovem de 16 anos lança a Factful: Startup de IA que combate a desinformação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew, um estudante do ensino médio, desenvolveu o Factful, um aplicativo da Web orientado por IA para autenticar o conteúdo on-line quanto à precisão e credibilidade, além das verificações gramaticais.</li>
<li>O Factful avalia o contexto, a factualidade, a coerência e muito mais, com o objetivo de combater a desinformação e manter a integridade do conteúdo na era da informação.</li>
<li>Os usuários são incentivados a testar a versão beta gratuita do Factful em seu site e a fornecer feedback e suporte a Andrew.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factful.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZJovem de 16 anos lança a Factful: Startup de IA que combate a desinformação</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como criar demonstrações elegantes de startups: Revelando as ferramentas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As pessoas estão fazendo vídeos de demonstração de produtos dando zoom na função ativa, despertando a curiosidade sobre as ferramentas para criar esse tipo de conteúdo.</li>
<li>O autor compartilhou um link de vídeo de demonstração de produto como exemplo, destacando o interesse em ferramentas que parecem não estar prontamente disponíveis on-line para esse estilo específico de vídeo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40231790</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZComo criar demonstrações elegantes de startups: Revelando as ferramentas</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuidado com a ameaça de amplificação de custos do AWS S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ataque de amplificação de negação de carteira do AWS S3 representa um risco para as empresas que armazenam grandes arquivos de dados no AWS S3, causando variações inesperadas de custo devido aos métodos de cálculo de custo de transferência de dados.</li>
<li>Esse ataque pode levar a despesas inesperadas substanciais para as empresas, independentemente de os dados estarem disponíveis publicamente, decorrentes de discrepâncias entre os dados recebidos e os valores faturados.</li>
<li>As medidas de atenuação envolvem a implementação de alertas de custo, o rastreamento de solicitações de API e o controle do acesso aos buckets S3 para evitar a possível exploração financeira por agentes mal-intencionados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.limbus-medtec.com/the-aws-s3-denial-of-wallet-amplification-attack-bc5a97cc041d?gi=67ac052cc1ce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZCuidado com a ameaça de amplificação de custos do AWS S3</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novo exame minucioso da toxicidade das emissões de pneus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo destaca os possíveis danos causados pelas emissões de pneus, com foco específico no produto químico 6PPD, que apresenta riscos ao meio ambiente e à saúde humana.</li>
<li>Os pesquisadores descobriram uma conexão entre o 6PPD e as mortes de peixes, o que levou os órgãos reguladores a examinar esse produto químico de perto.</li>
<li>A Califórnia passou a regulamentar o 6PPD em pneus, levando os fabricantes a explorar opções alternativas devido aos efeitos preocupantes das emissões de pneus na qualidade do ar e da água.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-05-toxicity-fresh-scrutiny-salmon-die.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZNovo exame minucioso da toxicidade das emissões de pneus</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mostra de candidatos a emprego em tecnologia para maio de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os candidatos a emprego podem compartilhar seus detalhes na plataforma, incluindo localização, habilidades técnicas, currículo e e-mail para oportunidades de emprego.</li>
<li>Somente pessoas que estejam procurando emprego devem publicar, e os leitores são aconselhados a entrar em contato com os endereços de e-mail fornecidos para fazer perguntas sobre empregos.</li>
<li>Agências, recrutadores e agências de empregos estão proibidos de usar esta plataforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40224210</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZMostra de candidatos a emprego em tecnologia para maio de 2024</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revivendo a Neofetch: Novo garfo garante o desenvolvimento da comunidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Neofetch, uma ferramenta de interface de linha de comando para exibir informações do sistema, foi arquivado devido à inatividade.</li>
<li>Uma bifurcação foi estabelecida para garantir o desenvolvimento contínuo da comunidade, lidando com o acúmulo de solicitações pull para possíveis aprimoramentos.</li>
<li>A bifurcação abordará e mesclará solicitações incompletas, podendo levar a revisões de recursos existentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LorenDB/neofetch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZRevivendo a Neofetch: Novo garfo garante o desenvolvimento da comunidade</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEA dos EUA propõe reclassificação da maconha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Administração de Combate às Drogas dos EUA está considerando reclassificar a maconha como uma droga menos perigosa, o que pode reformular as políticas de drogas no país.</li>
<li>O presidente Biden apoia uma revisão das leis federais sobre a maconha e concedeu clemência a indivíduos condenados por posse de maconha.</li>
<li>A mudança proposta pode alinhar as políticas federais sobre drogas com os movimentos de legalização dos estados e atrair os eleitores mais jovens, beneficiando potencialmente a imagem pública do presidente Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/marijuana-biden-dea-criminal-justice-pot-f833a8dae6ceb31a8658a5d65832a3b8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZDEA dos EUA propõe reclassificação da maconha</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando a notação musical na grade CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O protótipo do Scribe utiliza o CSS Grid para gerar uma pauta musical em forma de grade para melhorar a acessibilidade e a suavidade da notação musical na Web.</li>
<li>Ele demonstra como posicionar símbolos musicais em uma pauta por meio de grade CSS e atributos de dados, modificar o layout e o espaçamento usando CSS e destaca as restrições e os possíveis aprimoramentos do sistema.</li>
<li>Os recursos adicionais incluem divisão de pautas para bateria e piano, renderização de várias pautas e oferece uma folha de chumbo transponível para um padrão de jazz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cruncher.ch/blog/printing-music-with-css-grid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZExplorando a notação musical na grade CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simplifique a automação da infraestrutura com a Pyinfra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O pyinfra é uma ferramenta Python para automação de infraestrutura, com velocidade, escalabilidade e versatilidade para comandos ad-hoc, implantação de serviços e gerenciamento de configurações.</li>
<li>Ele oferece execução rápida, depuração instantânea, operações idempotentes e integração com conectores, o que o torna uma solução abrangente para automação de infraestrutura.</li>
<li>Os usuários podem instalar o pyinfra via pip, executar comandos por SSH, definir estados usando operações e implementar tarefas usando código Python, com a flexibilidade de estendê-lo usando o ecossistema de pacotes Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyinfra.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZSimplifique a automação da infraestrutura com a Pyinfra</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Borgo: uma linguagem tipada estaticamente que compila para Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borgo é uma nova linguagem de programação que transpila para Go, combinando a simplicidade de Go com a expressividade de Rust.</li>
<li>Ele inclui tipos de dados algébricos, correspondência de padrões, tratamento de erros com o operador ? e é compatível com os pacotes Go existentes.</li>
<li>A sintaxe do Borgo se assemelha à do Rust, com pontos e vírgulas opcionais, e oferece recursos como Option para manipulação de nil e Result para vários valores de retorno, demonstrados em um exemplo de jogo de adivinhação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/borgo-lang/borgo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZBorgo: uma linguagem tipada estaticamente que compila para Go</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit Exposed: Bots repostam tópico 10 meses depois]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os usuários do Reddit, Blaze e Lemmy.world, encontraram bots repostando um tópico inteiro, comentário por comentário, de forma idêntica, após 10 meses.</li>
<li>Essa descoberta destaca a presença de bots no Reddit, que se envolvem em comportamentos repetitivos e potencialmente manipulam discussões.</li>
<li>O incidente levanta preocupações sobre a autenticidade das interações e do conteúdo do usuário na plataforma, enfatizando a importância de detectar e abordar as atividades de bots.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemmy.blahaj.zone/post/11615413</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZReddit Exposed: Bots repostam tópico 10 meses depois</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extension.js: ferramenta simplificada de criação de extensões da Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Extension.js é uma ferramenta de desenvolvimento para extensões de navegador que simplifica o processo, oferecendo suporte integrado a TypeScript, WebAssembly, React e JavaScript moderno.</li>
<li>Ele elimina a necessidade de configurações complexas e instruções de instalação, permitindo que os desenvolvedores se concentrem na codificação.</li>
<li>A ferramenta pode ser perfeitamente integrada aos scripts npm, simplificando a criação de extensões entre navegadores sem a necessidade de configuração de compilação. Originalmente criada para educar sobre o desenvolvimento de extensões, ela agora está aberta para uso público, com feedback incentivado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cezaraugusto/extension.js</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZExtension.js: ferramenta simplificada de criação de extensões da Web</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O sistema de arquivos File: Manipulação de dados modernos com ferramentas Unix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ffs é um sistema de arquivos que permite aos usuários montar dados semiestruturados, como JSON, em um sistema de arquivos Unix, permitindo a manipulação com ferramentas padrão do shell.</li>
<li>Ele é compatível com os formatos JSON, YAML e TOML, permitindo a edição de arquivos no local, exigindo o FUSE no Linux e o macFUSE no macOS, e está licenciado sob a GPLv3.</li>
<li>Desenvolvido pela mgree, o ffs oferece uma abordagem diferente para o processamento de dados de linha de comando em comparação com ferramentas como jq e gron.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mgree.github.io/ffs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZO sistema de arquivos File: Manipulação de dados modernos com ferramentas Unix</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penpot 2.0: A nova ferramenta de design de código aberto baseada na Web para colaboração contínua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Penpot 2.0 é uma nova versão de uma ferramenta de design de código aberto baseada na Web que promove a colaboração entre designers e desenvolvedores.</li>
<li>Os usuários podem hospedar o Penpot por conta própria, beneficiando-se de suas integrações, abordagem de design aberto e comunidade de apoio, com depoimentos que destacam seus controles fáceis de usar e funcionalidades voltadas para o desenvolvedor.</li>
<li>A ferramenta aproveita os padrões da Web e de desenvolvimento de forma inteligente para aprimorar o processo de design e desenvolvimento, promovendo um fluxo de trabalho contínuo, conforme demonstrado na conferência Penpot Fest, que promove a colaboração entre designers e desenvolvedores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://penpot.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZPenpot 2.0: A nova ferramenta de design de código aberto baseada na Web para colaboração contínua</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O despertar empresarial da Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desafia os estereótipos ao mostrar o trabalho árduo e a mentalidade de assumir riscos dos empreendedores europeus, contrariando a noção de que os europeus são preguiçosos e avessos a riscos em comparação com os americanos.</li>
<li>As sugestões incluem o estabelecimento de uma entidade jurídica padronizada na UE, o aprimoramento da educação em inglês e o esforço para construir um mercado de negócios unificado para enfrentar obstáculos como variações regulatórias e suporte limitado em estágio inicial para startups.</li>
<li>Essas propostas têm como objetivo promover um ambiente mais favorável ao empreendedorismo na Europa e incentivar os formuladores de políticas a repensar estratégias para impulsionar o cenário empresarial do continente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://klinger.io/posts/eu-acc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZO despertar empresarial da Europa</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando redes neurais com programação diferenciável]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Alice&#39;s Adventures in a Differentiable Wonderland&quot; é um livro que apresenta redes neurais e programação diferenciável, enfatizando a diferenciação automática para otimizar funções.</li>
<li>O livro aborda técnicas de design para sequências, gráficos, textos e áudios, com foco em blocos convolucionais, atencionais e recorrentes, e usa PyTorch e JAX para explicar modelos avançados, como modelos de linguagem grandes e arquiteturas multimodais.</li>
<li>Capítulos adicionais abordarão tópicos como reutilização de modelos, estimativa de densidade, computação condicional e depuração de modelos, com o objetivo de unir teoria e implementação prática de código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sscardapane.it/alice-book</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZExplorando redes neurais com programação diferenciável</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla demite toda a equipe do Supercharger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tesla está realizando demissões adicionais, com toda a equipe do Supercharger sendo afetada pelas reduções.</li>
<li>A decisão da empresa de incluir a equipe do Supercharger nos cortes chamou a atenção devido à importância da rede do Supercharger na infraestrutura da Tesla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2024/04/29/tesla-conducting-more-layoffs-including-entire-supercharger-team/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZTesla demite toda a equipe do Supercharger</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A DEA reclassificará a cannabis da lista I para a III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A DEA reclassificará a cannabis do Cronograma I para o Cronograma III com base em uma recomendação do Departamento de Saúde e Serviços Humanos, reconhecendo seus benefícios terapêuticos.</li>
<li>Apesar da reclassificação, ainda há desafios devido às discrepâncias entre as leis estaduais e federais sobre a cannabis.</li>
<li>O processo envolve a análise do Office of Management and Budget da Casa Branca, feedback do público, audiências administrativas e uma decisão final antes da implementação de qualquer alteração.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://norml.org/blog/2024/04/30/dea-accepts-health-agencys-recommendation-to-reclassify-cannabis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZA DEA reclassificará a cannabis da lista I para a III</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liberando a criatividade com o StoryDiffusion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O StoryDiffusion é uma ferramenta versátil que utiliza a autoatenção consistente para criar histórias em quadrinhos impressionantes, vídeos de alta qualidade e manter a consistência dos personagens.</li>
<li>Ele gera imagens consistentes de caracteres de desenho animado, gerencia várias IDs de caracteres simultaneamente e pode incorporar imagens inseridas pelo usuário como condições.</li>
<li>Inspirada no estilo da Bulma, a ferramenta emprega um preditor de movimento para aprimorar a qualidade e a exclusividade do resultado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://storydiffusion.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZLiberando a criatividade com o StoryDiffusion</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arti: Projeto Rust que implementa protocolos de anonimato Tor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Arti é um projeto Rust que implementa os protocolos de anonimato do Tor, fornecendo um cliente Tor funcional com suporte inicial para serviços onion.</li>
<li>O desenvolvimento está em andamento para aprimorar a segurança para corresponder à implementação do Tor em C, tornando-o atualmente adequado apenas para fins experimentais.</li>
<li>O lançamento mais recente é a versão 1.2.0, que oferece vários recursos, como README, repositório de fontes, documentação da API, diretrizes de contribuição, perguntas frequentes e detalhes relacionados ao Tor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tpo.pages.torproject.net/core/arti/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZArti: Projeto Rust que implementa protocolos de anonimato Tor</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
