<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 19:17:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Se o YouTube tivesse canais reais]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ytch.xyz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZSe o YouTube tivesse canais reais</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Disney busca a rejeição de processo por morte indevida citando renúncia nos termos do Disney+]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disney pediu a um tribunal da Flórida para rejeitar um processo por morte por negligência movido por Jeffrey Piccolo, cuja esposa morreu de anafilaxia após jantar no Raglan Road Irish Pub em Disney Springs.</li>
<li>Disney citou uma renúncia à arbitragem nos termos e condições do Disney+, que Piccolo supostamente concordou em 2019, argumentando que disputas devem ser resolvidas por meio de arbitragem.</li>
<li>Os advogados de Piccolo argumentam que o acordo de arbitragem é irracional e não se aplica ao espólio de Tangsuan, chamando a moção da Disney de &#39;absurda&#39;. A Disney recusou-se a comentar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZDisney busca a rejeição de processo por morte indevida citando renúncia nos termos do Disney+</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-chefe de polícia do Kansas que invadiu jornal local é acusado criminalmente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ex-chefe de polícia do Kansas, Gideon Cody, foi acusado de obstrução de justiça por supostamente persuadir uma testemunha em potencial a reter informações durante uma investigação sobre sua conduta.</li>
<li>A invasão ao jornal Marion County Record em agosto de 2023, liderada por Cody, desencadeou um debate nacional sobre a liberdade de imprensa, com o editor do jornal atribuindo o ataque cardíaco e a morte de sua mãe à invasão.</li>
<li>Cody&#39;s justification for the raid, citing identity theft and computer crimes, was dismissed by prosecutors who found no crime was committed; his attorneys in a federal lawsuit are not representing him in the criminal case.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZEx-chefe de polícia do Kansas que invadiu jornal local é acusado criminalmente</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exemplos de Ótimo Design de URL (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um design cuidadoso de URL é crucial, pois as URLs são usadas em várias plataformas, dispositivos e contextos, incluindo scripts, referências impressas e códigos QR.</li>
<li>Exemplos de ótimo design de URL incluem StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub e NPM, cada um demonstrando abordagens únicas para equilibrar usabilidade, legibilidade e funcionalidade.</li>
<li>Esses exemplos destacam como URLs bem projetadas podem melhorar significativamente a experiência do usuário e a eficiência da navegação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZExemplos de Ótimo Design de URL (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Átomos e Travas em Rust (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este livro foca nas capacidades de concorrência do Rust, abordando desafios comuns como bugs de ordenação de memória e fornecendo orientações práticas para a implementação de estruturas de dados concorrentes e locks.</li>
<li>Escrito por Mara Bos, líder da equipe da biblioteca Rust, aborda tópicos de concorrência de baixo nível, como atômicos, ordenação de memória e APIs do sistema operacional, ajudando os leitores a construir primitivas como mutexes e variáveis de condição.</li>
<li>Os principais aprendizados incluem a compreensão do sistema de tipos do Rust para concorrência, operações atômicas em processadores Intel e ARM, e a escrita de código concorrente correto, com exemplos de código disponíveis no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marabos.nl/atomics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZÁtomos e Travas em Rust (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grok-2 Lançamento Beta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grok-2, uma atualização do Grok-1.5, introduz capacidades avançadas de chat, codificação e raciocínio, com uma versão menor chamada Grok-2 mini também disponível.</li>
<li>Grok-2 supera Claude 3.5 Sonnet e GPT-4-Turbo em benchmarks como GPQA, MMLU, MATH e tarefas baseadas em visão, e está disponível em beta no 𝕏 e através de uma API empresarial ainda este mês.</li>
<li>Grok-2 e Grok-2 mini oferecem compreensão avançada de texto e visão, com recursos aprimorados na plataforma 𝕏, e estão acessíveis para usuários 𝕏 Premium e Premium+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/grok-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZGrok-2 Lançamento Beta</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Classificar, varrer e podar: Algoritmos de detecção de colisão (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sweep-and-prune é destacado como um algoritmo eficiente para detecção de colisões em videogames, reduzindo a complexidade de tempo de O(n²) para O(n log n + m).</li>
<li>As postagens são divididas em duas partes, com a Parte 1 cobrindo uma versão simplificada e a Parte 2 explorando versões mais sofisticadas, ambas com comparações visuais e exemplos de código.</li>
<li>Classificar objetos pela sua coordenada x mínima permite pular verificações de colisão desnecessárias, melhorando significativamente o desempenho em relação à abordagem ingênua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZClassificar, varrer e podar: Algoritmos de detecção de colisão (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaultwarden: Servidor compatível não oficial do Bitwarden escrito em Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vaultwarden é uma implementação alternativa da API do servidor Bitwarden em Rust, projetada para implantações autogeridas e compatível com clientes Bitwarden.</li>
<li>Anteriormente conhecido como Bitwarden_RS, foi renomeado para evitar confusão com o servidor oficial do Bitwarden e não é afiliado à Bitwarden, Inc.</li>
<li>Os principais recursos incluem a implementação completa da API do Bitwarden, suporte para vários métodos de autenticação (U2F, YubiKey, Duo) e funcionalidades adicionais como Acesso de Emergência e API de Envio de Cofre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dani-garcia/vaultwarden</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZVaultwarden: Servidor compatível não oficial do Bitwarden escrito em Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[US Air Force evita limpeza de água com PFAS, citando decisão Chevron da Suprema Corte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Força Aérea dos EUA está se recusando a limpar a água potável contaminada por PFAS em Tucson, Arizona, citando uma decisão da Suprema Corte que limita a autoridade regulatória.</li>
<li>As autoridades ambientais emitiram uma ordem de emergência para que a Força Aérea trate da contaminação, mas a Força Aérea alega que as autoridades ambientais não têm poder de execução, enquanto especialistas jurídicos discordam.</li>
<li>Esta disputa destaca o impacto mais amplo da decisão da Suprema Corte sobre a regulamentação ambiental, com a EPA insistindo que a contaminação representa um perigo iminente e que a Força Aérea é financeiramente responsável.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZUS Air Force evita limpeza de água com PFAS, citando decisão Chevron da Suprema Corte</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARPA-H anuncia prêmios para desenvolver novas tecnologias para remoção precisa de tumores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Administração Biden-Harris anunciou prêmios ARPA-H totalizando até $150 milhões para oito equipes que estão desenvolvendo tecnologias precisas de remoção de tumores.</li>
<li>A iniciativa de Intervenções Cirúrgicas de Precisão (PSI) visa aprimorar a detecção de câncer e reduzir erros cirúrgicos, com projetos focados na localização de estruturas cancerígenas e saudáveis.</li>
<li>Projetos notáveis incluem o sistema de imagem com IA da Universidade de Tulane, o microscópio de epifluorescência ultravioleta da Universidade Rice e o scanner de lightsheet da Universidade de Washington, entre outros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZARPA-H anuncia prêmios para desenvolver novas tecnologias para remoção precisa de tumores</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Larry Tesler foi pioneiro no recortar e colar, no mouse de um botão e no WYSIWIG (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Tesler, um pioneiro em inovações de interface do usuário, influenciou significativamente a computação com contribuições como cortar e colar, o mouse de um botão e a publicação desktop WYSIWYG (What You See Is What You Get).</li>
<li>Tesler&#39;s career highlights include developing the first document-formatting software at Stanford, overseeing the first cut-and-paste text operation at Xerox PARC, and contributing to the Apple Lisa and Macintosh computers.</li>
<li>Apesar de contratempos como o fracasso do computador de mão Newton da Apple, Tesler continuou a inovar, juntando-se posteriormente ao Yahoo como vice-presidente de experiência do usuário e design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLarry Tesler foi pioneiro no recortar e colar, no mouse de um botão e no WYSIWIG (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Análise de sentimento baseada em LLM de postagens do Hacker News entre janeiro de 2020 e junho de 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Análise das postagens do Hacker News de janeiro de 2020 a junho de 2023 usando LLama3 70B LLM revela tendências chave no engajamento da comunidade.</li>
<li>IA, processamento de linguagem natural e tópicos de tecnologia aumentaram, enquanto discussões relacionadas à COVID diminuíram; os sentimentos são geralmente positivos, com programação e código aberto sendo amados, e má conduta policial e monitoramento de funcionários sendo desaprovados.</li>
<li>Os tópicos divisivos incluem GNOME vs. KDE, Google, regulamentações governamentais e capital de risco; o estudo processou 100.000 postagens e 16 milhões de comentários usando Metaflow, demonstrando a eficiência das ferramentas modernas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZAnálise de sentimento baseada em LLM de postagens do Hacker News entre janeiro de 2020 e junho de 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Texas processa GM por coletar e vender ilegalmente dados privados de motoristas [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZTexas processa GM por coletar e vender ilegalmente dados privados de motoristas [pdf]</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atores Sindicalizados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A abordagem do modelo de Ator Sindicado aborda desafios na programação de sistemas interativos ao integrar Atores com um estado compartilhado semelhante ao Tuplespace e usar replicação de estado eventualmente consistente.</li>
<li>A Linguagem de Domínio Específico (DSL) do Syndicate estende as linguagens de programação para expressar conceitos de ator sindicado e concorrência conversacional, enfatizando a replicação segura de estado e observação usando capacidades de objeto e Macaroons.</li>
<li>Este modelo e DSL visam melhorar os modelos existentes como Atores, Tuplespaces e Publicar/Assinar, oferecendo melhor tolerância a falhas, consistência e suporte para conversas com estado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syndicate-lang.org/about/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZAtores Sindicalizados</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por dentro da violação de dados públicos nacionais de '3 bilhões de pessoas']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma violação significativa de dados públicos ocorreu em 14 de agosto de 2024, afetando as informações pessoais de 3 bilhões de indivíduos.</li>
<li>Esta violação é notável devido à sua escala massiva, potencialmente impactando quase metade da população global.</li>
<li>Assegurar a necessidade crítica de medidas aprimoradas de cibersegurança e protocolos de proteção de dados em todo o mundo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZPor dentro da violação de dados públicos nacionais de &apos;3 bilhões de pessoas&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tribunal federal de apelações considera mandados de geofence 'categoricamente' inconstitucionais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As decisões do Tribunal de Apelações do Quinto Circuito Federal determinaram que mandados de geofencing são &#39;categoricamente proibidos pela Quarta Emenda&#39;, alinhando-se com os argumentos da EFF contra buscas gerais e exploratórias.</li>
<li>Ao caso, Estados Unidos v. Smith, envolveu a polícia usando um mandado de geofence para obter dados de localização do Google durante uma investigação de roubo à mão armada em 2018, o que o tribunal considerou violar a expectativa razoável de privacidade dos indivíduos.</li>
<li>Apesar de considerar os mandados de geofencing inconstitucionais, o tribunal permitiu as provas neste caso devido à confiança da polícia na tecnologia de boa fé, enfatizando a necessidade de proteções rigorosas da Quarta Emenda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZTribunal federal de apelações considera mandados de geofence &apos;categoricamente&apos; inconstitucionais</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Investigação da NASA conclui que Boeing está dificultando o retorno dos americanos à lua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relatório do Escritório do Inspetor Geral (OIG) da NASA culpa a má gestão da Boeing e a força de trabalho inexperiente por atrasos significativos e estouros de custos no desenvolvimento do Space Launch System (SLS) Block 1B.</li>
<li>As despesas do SLS Block 1B aumentaram de $962 milhões para um valor estimado de $2,8 bilhões, com o OIG destacando a gestão inadequada da qualidade e problemas de força de trabalho como fatores principais.</li>
<li>NASA concordou com a maioria das recomendações do OIG, incluindo a melhoria da gestão da qualidade e a realização de análises de estouro de custos, mas rejeitou penalidades financeiras, optando por incentivar o bom desempenho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZInvestigação da NASA conclui que Boeing está dificultando o retorno dos americanos à lua</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice: Paralelismo de grão fino com sobrecarga sub-nanosegundo em Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spice introduz paralelismo eficiente na linguagem de programação Zig com sobrecarga sub-nanosegundo usando agendamento de batimento cardíaco.</li>
<li>Evita armadilhas comuns dos frameworks de paralelismo ao usar despacho estático e batimento cardíaco cooperativo, garantindo uso mínimo de pilha e nenhuma contenção de threads.</li>
<li>Apesar de sua eficiência, o Spice é um projeto de pesquisa com limitações, incluindo arestas ásperas, falta de testes e benchmarks limitados, incentivando o desenvolvimento e a exploração em outras linguagens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice: Paralelismo de grão fino com sobrecarga sub-nanosegundo em Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estudo mostra que colocar o rótulo “IA” em produtos pode afastar as pessoas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZEstudo mostra que colocar o rótulo “IA” em produtos pode afastar as pessoas</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invadindo a maior plataforma de recompensas de companhias aéreas e hotéis (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entre março e maio de 2023, várias vulnerabilidades de segurança foram descobertas no points.com, um importante provedor de backend para programas de recompensas de companhias aéreas e hotéis, potencialmente expondo dados sensíveis de clientes e permitindo ações não autorizadas.</li>
<li>Vulnerabilidades principais incluíam travessia de diretórios, bypass de autorização, credenciais vazadas e segredos de sessão fracos, afetando programas importantes como United MileagePlus e o programa de recompensas da Virgin.</li>
<li>Points.com prontamente reconheceu e corrigiu esses problemas, destacando o impacto crítico das vulnerabilidades de alta gravidade em sistemas essenciais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZInvadindo a maior plataforma de recompensas de companhias aéreas e hotéis (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dominando Osint: Como Encontrar Informações sobre Qualquer Pessoa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As informações do artigo fornecem um guia abrangente sobre como usar a Inteligência de Código Aberto (OSINT) para encontrar informações sobre indivíduos, aproveitando dados disponíveis publicamente de várias fontes, como redes sociais, sites e bancos de dados governamentais.</li>
<li>Ele descreve as etapas principais do processo de OSINT, incluindo a coleta de informações básicas, definição de requisitos, análise de dados, validação de suposições e geração de relatórios, enquanto enfatiza o uso ético desses métodos.</li>
<li>Ferramentas e técnicas especializadas, como Google Dorks, pesquisa reversa de nome de usuário, ferramentas de email e ferramentas de geolocalização, são destacadas para auxiliar na coleta e análise eficiente de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZDominando Osint: Como Encontrar Informações sobre Qualquer Pessoa</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nova versão do PostgreSQL 17 faz dist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 introduz um novo método para criar tarballs de código-fonte usando <code>git archive</code>, garantindo reprodutibilidade e verificabilidade.</li>
<li>Este novo método simplifica o processo ao gerar tarballs idênticos a partir do mesmo commit do Git, aprimorando a segurança e a rastreabilidade da cadeia de suprimentos.</li>
<li>As atualizações se aplicam ao PostgreSQL 17 e versões futuras, enquanto versões mais antigas continuarão usando o método antigo até que não sejam mais suportadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZA nova versão do PostgreSQL 17 faz dist</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Cientista de IA: Rumo à Descoberta Científica Automatizada e Aberta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sakana AI introduziu &#39;O Cientista AI&#39;, um sistema para descoberta científica totalmente automatizada, capaz de realizar pesquisas de forma independente sem supervisão humana.</li>
<li>Os principais recursos incluem a automação de todo o ciclo de vida da pesquisa, um processo automatizado de revisão por pares e a geração de artigos de forma econômica, a aproximadamente $15 por artigo.</li>
<li>Apesar de seus avanços, o Cientista de IA enfrenta limitações, como a falta de capacidades visuais e a ocasional ocorrência de erros críticos, destacando a necessidade de supervisão humana e considerações éticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZA Cientista de IA: Rumo à Descoberta Científica Automatizada e Aberta</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os trabalhadores estão presos em seus empregos porque todos têm muito medo de uma recessão para pedir demissão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os trabalhadores americanos estão relutantes em deixar seus empregos devido ao medo de uma recessão iminente, de acordo com especialistas em trabalho.</li>
<li>A redução do mercado de trabalho resultou em um aumento de trabalhadores &#39;presos&#39; que se sentem aprisionados em suas funções atuais, levando a uma diminuição na satisfação no trabalho.</li>
<li>Com o aumento dos temores de recessão, os trabalhadores estão priorizando a segurança no emprego em vez de mudanças de carreira, e espera-se que as contratações desacelerem mesmo que a política monetária se torne mais branda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZOs trabalhadores estão presos em seus empregos porque todos têm muito medo de uma recessão para pedir demissão</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Telescópio Webb aprofunda ainda mais a controvérsia da tensão de Hubble na cosmologia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A utilização do Telescópio Espacial James Webb (JWST) em um estudo intensificou o debate sobre a tensão de Hubble, uma discrepância nas medições da taxa de expansão do universo.</li>
<li>Dois grupos de pesquisa, liderados por Adam Riess e Wendy Freedman, têm resultados conflitantes: a equipe de Riess mede uma taxa de expansão mais alta, enquanto a equipe de Freedman encontra valores mais próximos das previsões teóricas.</li>
<li>Análise recente de Freedman com o JWST produziu resultados mistos, sugerindo erros sistemáticos nos métodos de medição de distância em vez de nova física, deixando a tensão de Hubble não resolvida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZTelescópio Webb aprofunda ainda mais a controvérsia da tensão de Hubble na cosmologia</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab está supostamente à venda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab está supostamente à venda, com interesse de compradores como a empresa de monitoramento em nuvem Datadog, e está avaliada em aproximadamente $8 bilhões.</li>
<li>A empresa, utilizada por mais da metade das empresas da Fortune 100, viu uma alta de 7% nas ações após a notícia, refletindo o otimismo dos investidores apesar da concorrência e das pressões de preços.</li>
<li>Os 45,51% das ações com direito a voto do fundador Sid Sijbrandij complicam possíveis acordos, em meio a uma tendência mais ampla de atividades de fusões e aquisições no setor de tecnologia, que registrou US$ 327,2 bilhões em negócios no primeiro semestre de 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZGitlab está supostamente à venda</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AudioFlux: Uma biblioteca C/C++ para análise de áudio e música]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>audioFlux é uma biblioteca de ferramentas de aprendizado profundo para análise de áudio e música, suportando tarefas como Classificação, Separação, Recuperação de Informação Musical (MIR) e Reconhecimento Automático de Fala (ASR).</li>
<li>A versão mais recente, v0.1.8, introduz novos algoritmos de Pitch (por exemplo, YIN, CEP) e algoritmos para PitchShift e TimeStretch.</li>
<li>Ele suporta várias plataformas (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) e pode ser instalado via PyPI ou Anaconda, com documentação abrangente e benchmarks de desempenho disponíveis online.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAudioFlux: Uma biblioteca C/C++ para análise de áudio e música</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serena: Um sistema operacional experimental para computadores Amiga de 32 bits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serena é um sistema operacional (SO) experimental projetado para sistemas Amiga com uma CPU 68030 ou superior, apresentando princípios modernos como concorrência preemptiva e suporte a múltiplos usuários.</li>
<li>Ele utiliza filas de despacho em vez de threads tradicionais, gerencia dinamicamente processadores virtuais e emprega manipulação de interrupções baseada em semáforos para garantir que nenhuma interrupção seja perdida.</li>
<li>Serena inclui um sistema de arquivos hierárquico (SerenaFS), um shell com edição de linha de comando e suporta diversos hardwares como as placas-mãe Amiga 2000, 3000, 4000 e CPUs Motorola.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSerena: Um sistema operacional experimental para computadores Amiga de 32 bits</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Problema na tela de consentimento do Google OAuth pode estar custando inscrições para você]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ao formulário &#39;Entrar com o Google&#39; falta debounce no botão &#39;Continuar&#39;, levando a múltiplos redirecionamentos de retorno de chamada e uma taxa de falha de inscrição de 15%.</li>
<li>Este problema afeta várias empresas, incluindo Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia e Snyk, devido à reutilização do parâmetro de estado OAuth 2.0 quando os usuários clicam em &#39;Continuar&#39; várias vezes.</li>
<li>As causa raiz é a má experiência do usuário na tela de consentimento do Google, que não desativa o botão &quot;Continuar&quot; após o primeiro clique, resultando em mensagens de erro confusas e frustração do usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZProblema na tela de consentimento do Google OAuth pode estar custando inscrições para você</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Que você aprende ao criar uma nova linguagem de programação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Criar uma nova linguagem de programação oferece valiosas oportunidades de aprendizado, ensinando sobre gramáticas, design de linguagem, análise sintática e execução em tempo de execução.</li>
<li>Esse processo ajuda a entender por que as linguagens existentes são projetadas da maneira que são e permite a experimentação com diferentes paradigmas e recursos.</li>
<li>Recursos como &quot;Crafting Interpreters&quot; e livros como &quot;Introduction to Compilers and Language Design&quot; podem guiar iniciantes no processo de criação de linguagens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZQue você aprende ao criar uma nova linguagem de programação</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Governos dos EUA querem facilitar para você clicar no botão 'cancelar inscrição']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As autoridades dos EUA lançaram a iniciativa &#39;Tempo é Dinheiro&#39; para simplificar o cancelamento de assinaturas indesejadas e serviços de pagamento recorrentes.</li>
<li>Esta iniciativa envolve múltiplas agências federais e tem como alvo indústrias como saúde, fitness e assinaturas de mídia para prevenir perdas financeiras para os consumidores.</li>
<li>Principais ações incluem a regulamentação &#39;clique para cancelar&#39; da Comissão Federal de Comércio, novos requisitos da Comissão Federal de Comunicações e melhorias nas interações dos clientes com as companhias de seguro de saúde pelos departamentos de Trabalho e Saúde e Serviços Humanos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZGovernos dos EUA querem facilitar para você clicar no botão &apos;cancelar inscrição&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blitz: Um renderizador web leve, modular e extensível]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blitz é um novo renderizador web para o projeto &quot;Dioxus Native&quot;, substituindo o motor JavaScript por uma API nativa em Rust para interface direta com bibliotecas Rust.</li>
<li>Ele possui duas interfaces: uma para renderizar HTML/markdown e outra para renderizar um Dioxus VirtualDom com total interatividade, aproveitando tecnologias como Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit e Winit.</li>
<li>Blitz é experimental, não recomendado para produção, e possui dupla licença sob Apache 2.0 e MIT, com contribuições bem-vindas sob a licença MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZBlitz: Um renderizador web leve, modular e extensível</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os requisitos da Apple estão prestes a atingir criadores e fãs no Patreon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple exige que o Patreon adote o sistema de compras dentro do aplicativo iOS até novembro de 2024, impondo uma taxa de 30% sobre novas assinaturas compradas através do aplicativo iOS.</li>
<li>Os membros existentes permanecem inalterados, mas todos os criadores devem mudar para cobrança por assinatura até novembro de 2025.</li>
<li>Patreon oferece ferramentas para compensar a taxa da Apple aumentando os preços no aplicativo iOS, e fornece recursos para ajudar os criadores na transição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOs requisitos da Apple estão prestes a atingir criadores e fãs no Patreon</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não Existe Divisão de Antimemética (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘There Is No Antimemetics Division’ de qntm explora o conceito de antimemes, ideias que resistem a ser compartilhadas ou lembradas, apresentando desafios únicos para contenção.</li>
<li>Disponível em vários formatos, incluindo leitura online gratuita no wiki da Fundação SCP, a série inclui extras como cenas deletadas e fan fiction crossover.</li>
<li>Os autores observam que alguns pontos da trama são intencionalmente deixados sem resolução para espelhar as experiências dos personagens, e feedback sobre avisos de gatilho e desenvolvimento de personagens é bem-vindo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZNão Existe Divisão de Antimemética (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como evitar perder itens? Segurando canetas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZComo evitar perder itens? Segurando canetas</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ok, eu gosto do WezTerm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WezTerm é um emulador de terminal que utiliza Lua para configuração, tornando-o altamente personalizável e portátil entre diferentes máquinas.</li>
<li>As postagens fornecem um guia amigável para iniciantes sobre como configurar o WezTerm, abordando aspectos como aparência, atalhos de teclado, multiplexação, navegação em espaços de trabalho, configuração da barra de status e temas dinâmicos.</li>
<li>A orientação enfatiza as vantagens de usar Lua em vez de outros formatos de configuração como YAML ou TOML, destacando sua capacidade para scripts complexos e dinâmicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZOk, eu gosto do WezTerm</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – Postgres WASM no navegador com pgvector e sincronização ao vivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite é uma versão do Postgres em WASM (WebAssembly) empacotada em uma biblioteca cliente TypeScript/JavaScript, permitindo que o Postgres seja executado no navegador, Node.js e Bun sem dependências adicionais.</li>
<li>Com o lançamento do PGlite v0.2, houve uma atenção significativa, com a equipe do Supabase lançando o site <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> construído com ele.</li>
<li>PGlite é notável por seu pequeno tamanho (3MB compactado), suporte para muitas extensões do Postgres e uma API reativa de &#39;consulta ao vivo&#39;, tornando-o uma solução rápida e eficiente para desenvolvedores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – Postgres WASM no navegador com pgvector e sincronização ao vivo</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adbfs-rootless – Monte telefones Android no Linux com adb. Não é necessário root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A nova variante do adbfs permite montar dispositivos Android sem exigir acesso root, tornando-o mais acessível para os usuários.</li>
<li>Inicialmente, é necessário instalar as dependências, clonar o repositório, compilar o projeto e, opcionalmente, integrar com o SDK do Android.</li>
<li>Algumas dicas importantes de solução de problemas incluem garantir que a Depuração USB esteja ativada e atualizar o android-sdk-tools para resolver erros comuns como &#39;dispositivo não encontrado&#39; ou &#39;dispositivo offline&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – Monte telefones Android no Linux com adb. Não é necessário root</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reparar e Permanecer: Como fazer o trabalho lento, difícil e bom de ficar no lugar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZReparar e Permanecer: Como fazer o trabalho lento, difícil e bom de ficar no lugar</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capacidade total de energia eólica e solar da China supera a do carvão]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZCapacidade total de energia eólica e solar da China supera a do carvão</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gerando o Paradoxo de Simpson com Z3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este post demonstra como gerar um exemplo do Paradoxo de Simpson usando o Z3 Theorem Prover, uma ferramenta para resolver fórmulas lógicas.</li>
<li>Paradoxo de Simpson é ilustrado com um cenário de beisebol onde um jogador tem uma média de rebatidas geral melhor, mas o outro jogador tem médias melhores contra arremessadores canhotos e destros.</li>
<li>A percepção chave é que os jogadores enfrentaram diferentes conjuntos de arremessadores, o que explica os resultados paradoxais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZGerando o Paradoxo de Simpson com Z3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.novo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.novo</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD registra sua maior participação no mercado de servidores em décadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD alcançou sua maior participação no mercado de servidores em décadas durante o segundo trimestre de 2024, com uma participação de 24,1%, marcando um aumento sequencial de 0,5% e um aumento anual de 5,6%, de acordo com a Mercury Research.</li>
<li>Apesar dos ganhos da AMD, a Intel manteve a dominância no mercado de PCs para clientes com uma participação de 78,9%.</li>
<li>Participação da AMD no mercado de CPUs móveis subiu para 20,3%, mostrando um aumento sequencial de 1% e um aumento anual de 3,8%, enquanto sua participação no mercado de CPUs para desktop caiu 1% para 23%, apesar de um aumento anual de 3,6%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD registra sua maior participação no mercado de servidores em décadas</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenBSD 7.5 via QEMU em máquina física Hetzner (sem acesso físico / console KVM)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5 pode ser instalado em uma máquina física Hetzner usando QEMU, com RAID1 em dois SSDs e uma partição criptografada.</li>
<li>Esse processo envolve ativar o sistema de resgate Linux da Hetzner, preparar os discos e usar o QEMU para inicializar a partir do ISO de instalação do OpenBSD.</li>
<li>Os passos pós-instalação incluem configurar uma partição criptografada, atualizar o sistema operacional e configurar o sistema para uma operação segura e eficiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOpenBSD 7.5 via QEMU em máquina física Hetzner (sem acesso físico / console KVM)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astrologia funciona? Testamos a habilidade de 152 astrólogos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um estudo testou 152 astrólogos para ver se eles conseguiam associar pessoas aos seus mapas astrológicos, descobrindo que eles tiveram um desempenho não melhor do que o acaso, com menos de 21% de precisão.</li>
<li>Astrologers experientes não superaram os menos experientes, e houve baixa concordância entre os astrólogos, com apenas 28% de consenso.</li>
<li>As conclusões do estudo indicaram que os astrólogos não têm a capacidade de corresponder com precisão as pessoas aos seus mapas astrais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAstrologia funciona? Testamos a habilidade de 152 astrólogos</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verso – navegador web construído sobre o mecanismo web Servo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verso é um navegador web em desenvolvimento, construído sobre o motor de web Servo, e atualmente não aceita solicitações de recursos, mas acolhe assistência em testes.</li>
<li>São fornecidas instruções detalhadas de instalação para Windows, macOS, Linux (Flatpak) e Nix, destacando as ferramentas e comandos necessários para cada plataforma.</li>
<li>Os planos de desenvolvimento futuro incluem suporte a múltiplas janelas, modo multiprocesso, sandboxing em todas as plataformas e habilitação do recurso Gstreamer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZVerso – navegador web construído sobre o mecanismo web Servo</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criei 175 fontes usando Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em dezembro de 2023, Chevy Ray lançou um Megapack de 175 Fontes Pixel, seguido por 42 pacotes individuais, usando uma cadeia de ferramentas personalizada construída com Rust.</li>
<li>O projeto visava melhorar a qualidade das fontes, suportar múltiplos idiomas (EFIGS) e automatizar processos como kerning, controle de qualidade e implantação.</li>
<li>Tudo o que você precisa saber sobre o processo passo a passo, incluindo a criação de folhas de fontes, contorno de glifos, automação de kerning, exportação de arquivos e implantação usando ferramentas como itch.io e butler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZCriei 175 fontes usando Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap está completando 20 anos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZOpenStreetMap está completando 20 anos</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox Browser Portado para HaikuOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZFirefox Browser Portado para HaikuOS</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coisas com as Quais Eu Não Trabalho: Dimetilcádmio (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZCoisas com as Quais Eu Não Trabalho: Dimetilcádmio (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resposta da DEF CON à controvérsia sobre o crachá]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZResposta da DEF CON à controvérsia sobre o crachá</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biblioteca GUI Rust via Flutter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma nova versão (v2.0.0) da ponte Flutter-Rust foi lançada, permitindo uma integração perfeita entre Flutter e Rust através da tradução automática de sintaxes complexas.</li>
<li>Esta atualização inclui suporte para tipos arbitrários, referências mutáveis (&amp;mut), funções assíncronas (async), traits, resultados, closures e lifetimes, aprimorando a interoperabilidade entre as duas linguagens.</li>
<li>Tudo isso também mostra como escrever aplicações Rust com uma interface gráfica usando Flutter, destacando as aplicações práticas dessa ponte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZBiblioteca GUI Rust via Flutter</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Princípio de Gervais, ou o Escritório de Acordo com 'The Office' (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Princípio de Gervais, derivado de &#39;The Office&#39;, categoriza os funcionários em Sociopatas, Ingênuos e Perdedores, oferecendo uma nova teoria de gestão.</li>
<li>Sociopatas dirigem a organização, indivíduos desorientados são promovidos em detrimento de perdedores competentes, e perdedores trocam o potencial a longo prazo pela estabilidade a curto prazo.</li>
<li>Este princípio explica a dinâmica dos personagens em &#39;The Office&#39; e alinha-se com a metáfora de Gareth Morgan das organizações como prisões psíquicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZA Princípio de Gervais, ou o Escritório de Acordo com &apos;The Office&apos; (2009)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Declaração da Engenharia Entrópica DEFCON 32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropic Engineering foi encarregada pela DEFCON de criar um crachá eletrônico com um elemento de jogo para a DEFCON 32, utilizando o chip Raspberry Pi RP 2350 ainda não lançado.</li>
<li>Apesar do desenvolvimento bem-sucedido do protótipo e da produção em andamento, a DEFCON interrompeu os pagamentos e solicitou a paralisação do trabalho, deixando a Entropic Engineering sem pagamento pelo trabalho concluído e pelas peças.</li>
<li>Negociações por uma compensação justa falharam, e a Entropic Engineering continuou contribuindo para o projeto por dedicação à comunidade, apesar de não esperar pagamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZDeclaração da Engenharia Entrópica DEFCON 32</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CrowdStrike aceitando o PwnieAwards por 'falha mais épica' na defcon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CrowdStrike recebeu o prêmio de &#39;maior falha épica&#39; no Pwnie Awards durante a DEF CON, uma importante conferência de cibersegurança.</li>
<li>As Pwnie Awards são conhecidas por reconhecer humoristicamente tanto as conquistas quanto os fracassos na indústria de cibersegurança.</li>
<li>Este incidente destaca a capacidade da comunidade de auto-reflexão e de reconhecer erros de maneira bem-humorada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZCrowdStrike aceitando o PwnieAwards por &apos;falha mais épica&apos; na defcon</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grampeador: Refiz um aplicativo clássico do Macintosh de 32 anos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um desenvolvedor recriou um aplicativo clássico do Macintosh de 32 anos chamado Stapler para o macOS moderno, inspirado no Stapler original e no LaunchList.</li>
<li>A nova aplicação permite que os usuários coletem e iniciem aplicativos, arquivos e pastas relacionados a tarefas específicas, com recursos de arrastar e soltar e auto-inicialização sem cliques, e está disponível no GitHub.</li>
<li>Escrito em Swift e SwiftUI, o aplicativo requer macOS 14.0 ou mais recente e foi desenvolvido como um projeto divertido de fim de semana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZGrampeador: Refiz um aplicativo clássico do Macintosh de 32 anos</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[As sociedades vigiadas: Quem está te observando e como]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Análise de câmeras habilitadas por IA em espaços públicos na Nova Zelândia, com foco nas implicações de privacidade e segurança.</li>
<li>Desafios legais e preocupações públicas sobre várias tecnologias de vigilância, incluindo câmeras de ônibus, sistemas ANPR e reconhecimento facial em aeroportos.</li>
<li>Discussão sobre a tendência global em direção à vigilância como serviço e questões de privacidade relacionadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZAs sociedades vigiadas: Quem está te observando e como</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA dos EUA aprova spray nasal como alternativa ao EpiPen para reações alérgicas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZFDA dos EUA aprova spray nasal como alternativa ao EpiPen para reações alérgicas</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strix Point da AMD: Zen 5 Chega aos Dispositivos Móveis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arquitetura Zen 5 da AMD estreia em dispositivos móveis com o Ryzen AI 9 HX 370, parte dos APUs Strix Point, apresentando núcleos Zen 5, iGPU RDNA 3.5 e capacidades de IA.</li>
<li>Strix Point inclui 12 núcleos Zen 5 em dois clusters, um cluster de alto desempenho com quatro núcleos a 5,15 GHz e um cluster otimizado para densidade com oito núcleos a 3,3 GHz, utilizando uma configuração LPDDR5-7500 de 128 bits.</li>
<li>Arquitetura Zen 5 introduz melhorias significativas na previsão de ramificações, estágios de busca e decodificação, e recursos de backend, focando em ganhos de IPC (Instruções por Ciclo) em vez de aumentos na velocidade do clock.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZStrix Point da AMD: Zen 5 Chega aos Dispositivos Móveis</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha avó de 70 anos está aprendendo a programar e fez um jogo de palavras]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZMinha avó de 70 anos está aprendendo a programar e fez um jogo de palavras</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan Wojcicki morreu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sundarpichai/status/1822132667959386588</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZSusan Wojcicki morreu</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Defcon dá calote em fornecedor de hardware de crachás, arrasta autor de firmware para fora do palco durante palestra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Defcon supostamente não pagou a empresa de hardware responsável pelos crachás deste ano.</li>
<li>Teria sido expulso do evento o desenvolvedor de software que incluiu uma menção a esse problema em um easter egg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mightymogomra/status/1822119942281650278</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDefcon dá calote em fornecedor de hardware de crachás, arrasta autor de firmware para fora do palco durante palestra</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma coincidência maravilhosa ou uma conexão esperada: por que π² ≈ g]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>π² (aproximadamente 9,87) e a aceleração devido à gravidade, g (9,81 m/s²), são curiosamente próximas em valor, mas não exatamente iguais.</li>
<li>A discrepância surge das mudanças históricas na definição do metro, que evoluiu de medições baseadas em humanos para um padrão científico preciso baseado na velocidade da luz.</li>
<li>A quase igualdade de π² e g não é uma mera coincidência, mas um resultado de desenvolvimentos históricos e científicos nos padrões de medição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roitman.io/blog/91</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZUma coincidência maravilhosa ou uma conexão esperada: por que π² ≈ g</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Urchin Software Corp: A improvável história de origem do Google Analytics (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Urchin Software Corporation, fundada em 1995, evoluiu de construir sites para desenvolver software de análise da web, levando à sua aquisição pelo Google em 2005 e à criação do Google Analytics.</li>
<li>Marcos importantes incluem o desenvolvimento do primeiro analisador de logs, a rebranding em 2001 e a obtenção de fluxo de caixa positivo em 2003, apesar das dificuldades financeiras.</li>
<li>Google Analytics, lançado em novembro de 2005, rapidamente se tornou uma ferramenta dominante de análise da web, com a equipe do Urchin se integrando ao Google e continuando a aprimorar o produto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://urchin.biz/urchin-software-corp-89a1f5292999</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZUrchin Software Corp: A improvável história de origem do Google Analytics (2016)</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construindo um serviço web altamente disponível sem um banco de dados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo propõe uma nova arquitetura para construir serviços web sem bancos de dados tradicionais, aproveitando os avanços em RAM, armazenamento em disco e o algoritmo de Consenso Raft.</li>
<li>For startups, usar RAM como banco de dados simplifica a arquitetura, acelera a recuperação de dados e facilita a depuração, com snapshots periódicos e logs de transações para recuperação em caso de falhas.</li>
<li>Alta disponibilidade e escalabilidade são alcançadas através do Protocolo de Consenso Raft para replicação e fragmentação para clustering, como demonstrado pelo uso do Screenshotbot de Common Lisp, BKNR Datastore e EFS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.screenshotbot.io/2024/08/10/building-a-highly-available-web-service-without-a-database/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZConstruindo um serviço web altamente disponível sem um banco de dados</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DARPA quer contornar o intermediário térmico em sistemas de energia nuclear]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DARPA está investigando a conversão direta de energia a partir de energia nuclear, ignorando as turbinas a vapor tradicionais, para converter radiação diretamente em eletricidade.</li>
<li>Esta iniciativa pode transformar os sistemas de energia nuclear, desde pequenas baterias até grandes usinas em escala de rede, impulsionada por avanços em materiais tolerantes à radiação e tecnologias nucleares de pequeno porte.</li>
<li>DARPA visa desenvolver radiovoltaicos eficientes e duráveis para diversas aplicações, incluindo missões espaciais, com respostas ao seu pedido de informações até 30 de agosto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ans.org/news/article-6276/darpa-wants-to-bypass-the-thermal-middleman-in-nuclear-power-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDARPA quer contornar o intermediário térmico em sistemas de energia nuclear</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ladybird browser começará a usar a linguagem Swift neste outono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A equipe do Ladybird Browser está considerando o Swift como um potencial sucessor do C++ para seu projeto.</li>
<li>Andreas Kling tem testado várias linguagens pedindo aos colaboradores que reescrevam partes do projeto em diferentes linguagens nos últimos meses.</li>
<li>Swift emergiu como a opção mais adequada entre as linguagens avaliadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/awesomekling/status/1822236888188498031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZLadybird browser começará a usar a linguagem Swift neste outono</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSnitch é um firewall interativo para GNU/Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSnitch é um firewall de aplicação para GNU/Linux que oferece recursos como filtragem interativa de conexões de saída, bloqueio de anúncios/rastreadores/malware em todo o sistema e configuração de firewall do sistema baseada em GUI.</li>
<li>Ele suporta o gerenciamento de múltiplos nós e a integração com o Gerenciamento de Informações e Eventos de Segurança (SIEM), tornando-o uma ferramenta robusta para a segurança de rede.</li>
<li>O projeto ganhou atenção de publicações notáveis como PenTest Magazine, It&#39;s Foss e Linux Format, destacando sua relevância e utilidade na comunidade tecnológica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/evilsocket/opensnitch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZOpenSnitch é um firewall interativo para GNU/Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan Wojcicki morreu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dennis Troper anunciou o falecimento de sua esposa, Susan Wojcicki, após uma batalha de 2 anos contra o câncer de pulmão de células não pequenas.</li>
<li>Susan Wojcicki, casada com Dennis há 26 anos e mãe de cinco filhos, foi lembrada como uma mente brilhante e uma mãe amorosa.</li>
<li>A família está de coração partido, mas agradecida pelo tempo que tiveram com ela, com amigos e familiares oferecendo condolências e apoio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/share/p/qe2ZMcs9Bz4K1SPt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZSusan Wojcicki morreu</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivian reduziu a fiação elétrica em 1,6 milhas e 44 libras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rivian apresentou sua picape R1T de segunda geração e o SUV R1S, com uma nova arquitetura elétrica zonal que reduz a fiação em 2,6 km e o peso em 20 kg.</li>
<li>O novo sistema, desenvolvido internamente, simplifica software e hardware, reduz os custos de material em 20% e diminui a pegada de carbono em 15%.</li>
<li>Tornar a arquitetura baseada em domínios para uma arquitetura zonal consolida funções em menos e mais poderosas ECUs, aumentando a escalabilidade e reduzindo a complexidade, posicionando a Rivian para o crescimento, incluindo uma joint venture com a Volkswagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/rivian-zonal-electrical-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZRivian reduziu a fiação elétrica em 1,6 milhas e 44 libras</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Deep Live Cam: Troca de rosto em tempo real e ferramenta de deepfake de vídeo com um clique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deep Live Cam é uma ferramenta avançada de IA para troca de rostos em tempo real e deepfakes de vídeo, necessitando apenas de uma única imagem para resultados de alta qualidade.</li>
<li>Suporta várias plataformas, incluindo CPU, NVIDIA CUDA e Apple Silicon, e possui salvaguardas éticas para prevenir o uso indevido.</li>
<li>A ferramenta é de código aberto, oferece pré-visualizações instantâneas e é otimizada para um processamento mais rápido, tornando-a acessível tanto para uso pessoal quanto comercial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deeplive.cam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDeep Live Cam: Troca de rosto em tempo real e ferramenta de deepfake de vídeo com um clique</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Caltech desenvolve o primeiro método não invasivo para medir continuamente a pressão arterial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A equipe da Caltech desenvolveu um método não invasivo chamado sonomanometria de ressonância para medir continuamente a pressão arterial verdadeira usando ondas sonoras e imagem de ultrassom.</li>
<li>Aparelho, testado em um pequeno estudo clínico, produziu resultados comparáveis aos dos esfigmomanômetros padrão e pode ser utilizado em diversos ambientes, incluindo hospitais e locais remotos.</li>
<li>As novas dispositivos, desenvolvidos pela Esperto Medical, são pequenos, baratos e oferecem monitoramento contínuo, potencialmente substituindo os tradicionais manguitos de pressão arterial e melhorando a precisão na dosagem de medicamentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.caltech.edu/about/news/caltech-team-develops-first-noninvasive-method-to-continually-measure-true-blood-pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZCaltech desenvolve o primeiro método não invasivo para medir continuamente a pressão arterial</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grace Hopper, a APU intermediária da Nvidia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia e AMD estão liderando o mercado de GPUs de alto desempenho, com a AMD aproveitando suas capacidades de CPU para competir de forma eficaz.</li>
<li>Nvidia&#39;s new Grace Hopper (GH200) combina uma CPU de nível de servidor com sua GPU de datacenter de ponta H100, apresentando 72 núcleos Neoverse V2, 480 GB de memória LPDDR5X e 96 GB de memória HBM3.</li>
<li>GH200 visa competir com o MI300A da AMD, mostrando a forte entrada da Nvidia no espaço de integração CPU/GPU, apesar de alguns problemas de desempenho e instabilidade do sistema durante os testes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/31/grace-hopper-nvidias-halfway-apu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZGrace Hopper, a APU intermediária da Nvidia</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal Hickel sobre a criação de Tarkin para Rogue One]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hal Hickel, Supervisor de Animação de &#39;Rogue One&#39;, detalhou o processo de criação do personagem digital Grand Moff Tarkin, esclarecendo equívocos sobre seu CGI.</li>
<li>Todo o processo envolveu filmar um ator, Guy Henry, em traje e substituir sua cabeça por uma cabeça CG de Tarkin, utilizando captura de performance facial e um molde de vida do rosto de Peter Cushing.</li>
<li>Esta explicação destaca o trabalho intrincado de muitos artistas e técnicos da ILM (Industrial Light &amp; Magic) para alcançar um personagem humano digital realista, que muitos espectadores não perceberam que era CGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fxrant.blogspot.com/2024/06/hal-hickel-on-creating-tarkin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZHal Hickel sobre a criação de Tarkin para Rogue One</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Larry Wall's Very Own Home Page]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Wall, o criador da linguagem de programação Perl, tem um site pessoal em construção, onde compartilha seus interesses e atualizações pessoais.</li>
<li>Site de Wall inclui links para suas palestras notáveis, como os discursos &quot;State of the Onion&quot; nas Conferências de Perl e suas opiniões sobre Perl como uma linguagem de computador pós-moderna.</li>
<li>Ele fornece atualizações sobre sua vida pessoal, incluindo um diário sobre seu transplante de córnea, e oferece recursos e recomendações relacionados ao Perl e outras ferramentas de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://wall.org/%7Elarry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZLarry Wall&apos;s Very Own Home Page</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jake Seliger morreu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZJake Seliger morreu</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OTranscribe: Uma ferramenta gratuita e aberta para transcrever entrevistas em áudio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>oTranscribe é um aplicativo web gratuito que simplifica a transcrição de entrevistas gravadas, projetado para uso em desktop com controles de teclado para pausar, retroceder e avançar rapidamente.</li>
<li>As funcionalidades do aplicativo incluem carimbos de data/hora interativos, salvamento automático e privacidade ao manter os arquivos no seu computador, além de permitir a exportação de transcrições para Markdown, texto simples e Google Docs.</li>
<li>Ele suporta arquivos de vídeo, é de código aberto sob a licença MIT e foi criado por Elliot Bentley, destacado pela MuckRock Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otranscribe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZOTranscribe: Uma ferramenta gratuita e aberta para transcrever entrevistas em áudio</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tentativa de golpe via SMS do USPS enganou sua esposa, então ele hackeou a operação deles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma pessoa, referida como s1n, retaliou contra golpistas explorando vulnerabilidades em seu site falso do USPS usando ferramentas como nmap e Burp Suite.</li>
<li>S1n identificou uma exploração de Inclusão de Arquivo Local (LFI) e uma vulnerabilidade de injeção de SQL, ganhando acesso ao banco de dados dos golpistas e revelando detalhes de administradores e vítimas.</li>
<li>Tanto o autor original planeja relatar as descobertas às autoridades de crimes na internet, destacando as considerações éticas e as possíveis implicações legais de retaliar com hacking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZTentativa de golpe via SMS do USPS enganou sua esposa, então ele hackeou a operação deles</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Melhorias Recentes de Desempenho em Chamadas de Função no CPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Recentes otimizações no CPython melhoraram significativamente o desempenho das chamadas de função, dos built-ins e do inlining, tornando o Python mais rápido e eficiente.</li>
<li>Melhorias principais incluem a introdução de super instruções, especialização de instruções de bytecode e o método vectorcall para funções internas.</li>
<li>Os benchmarks mostram ganhos de desempenho notáveis em cálculos simples, chamadas de funções embutidas e redução da sobrecarga de chamadas de funções Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZMelhorias Recentes de Desempenho em Chamadas de Função no CPython</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imiseração da Intel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZImiseração da Intel</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple é o problema de semicondutores da América]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As Leis CHIPS de 2022 foram introduzidas para trazer a fabricação de chips semicondutores de volta aos EUA, abordando a dependência das cadeias de suprimentos internacionais exposta pelas escassezes da era Covid.</li>
<li>Em 1990, os EUA produziam 37% dos chips do mundo, mas isso caiu para 12% em 2020, com a Apple desempenhando um papel significativo nesse declínio ao transferir a produção para o Leste Asiático.</li>
<li>Apesar de alguns esforços para obter chips domesticamente, a Apple continua a depender fortemente de fornecedores estrangeiros, e o Departamento de Justiça está investigando suas práticas monopolistas para apoiar os objetivos da Lei CHIPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZApple é o problema de semicondutores da América</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonic Pi: Ruby como uma Ferramenta de Composição]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonic Pi é um sintetizador de software controlado por código, criado por Sam Aaron, que utiliza uma linguagem específica de domínio que estende Ruby para mapear conceitos de música e áudio.</li>
<li>A ferramenta permite que os usuários componham música escrevendo código, tornando-se uma interseção única entre programação e engenharia de áudio, ideal para aqueles com interesses em ambos os campos.</li>
<li>Sonic Pi suporta recursos avançados como execução paralela com <code>in_thread</code> e loops contínuos com <code>live_loop</code>, permitindo composições musicais complexas através da codificação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSonic Pi: Ruby como uma Ferramenta de Composição</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CEO de startup diz que firma de capital de risco a puniu por denunciar agressão sexual]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZCEO de startup diz que firma de capital de risco a puniu por denunciar agressão sexual</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM Ajudado por OCR (Corrigindo Erros de OCR do Tesseract com LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um projeto que inicialmente usava o Llama2 para melhorar o Tesseract OCR evoluiu com a disponibilidade de modelos mais rápidos e acessíveis, como o GPT4o-mini da OpenAI e o Claude3-Haiku da Anthropic.</li>
<li>As novas modelos permitem um processamento de documentos eficiente e econômico, dividindo o texto em partes e utilizando um processo de correção em várias etapas, melhorando significativamente a correção de erros de OCR e a reformatação de texto.</li>
<li>Os resultados do projeto na conversão de livros antigos digitalizados em formatos legíveis são impressionantes, mostrando potencial para melhorias adicionais no próximo ano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZLLM Ajudado por OCR (Corrigindo Erros de OCR do Tesseract com LLMs)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Serviço Nacional de Parques vai multar motoristas de AWD por dirigirem em trilhas exclusivas para 4WD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A proprietária de um Subaru Crosstrek recebeu um aviso por dirigir em uma estrada exclusiva para 4WD no Parque Nacional de Canyonlands, destacando a diferença entre AWD e 4WD.</li>
<li>AWD é adequado para trilhas leves, mas carece da tração off-road dos sistemas 4WD com diferenciais bloqueáveis, que são necessários para trilhas desafiadoras.</li>
<li>As restrições são aplicadas pelo Serviço Nacional de Parques para garantir a segurança dos visitantes, com penalidades para violações que incluem multas de até $5.000 e prisão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZServiço Nacional de Parques vai multar motoristas de AWD por dirigirem em trilhas exclusivas para 4WD</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extensão SQLite FTS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite&#39;s FTS5 (Full-Text Search 5) extensão fornece capacidades avançadas de busca de texto completo para aplicações de banco de dados, permitindo buscas eficientes em grandes coleções de documentos.</li>
<li>FTS5 suporta vários tipos de consultas, incluindo consultas de prefixo, consultas NEAR e operadores booleanos, aumentando a flexibilidade e precisão da busca.</li>
<li>A extensão pode ser construída como parte do SQLite ou como uma extensão carregável, oferecendo aos desenvolvedores múltiplas opções de integração.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/fts5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZExtensão SQLite FTS5</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Serviço Florestal ordena que a Arrowhead interrompa o uso do oleoduto de água engarrafada na Califórnia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A U.S. Forest Service ordenou que a BlueTriton Brands interrompa as operações de extração de água nas Montanhas de San Bernardino após negar sua solicitação de permissão.</li>
<li>Ativistas ambientais afirmam que as operações prejudicaram o meio ambiente, levando a um processo judicial, enquanto a BlueTriton contesta essas alegações e desafiou a decisão no tribunal.</li>
<li>A ordem do Serviço Florestal inclui a remoção de toda a infraestrutura das terras federais, mas a BlueTriton obteve uma suspensão temporária para continuar fornecendo água à Tribo de Índios San Manuel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZServiço Florestal ordena que a Arrowhead interrompa o uso do oleoduto de água engarrafada na Califórnia</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computação em Base 3 Supera Binário]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computação em base 3, ou ternária, usa três dígitos (0, 1, 2) e é mais eficiente do que a binária, pois dois &quot;trits&quot; ternários podem representar nove números em comparação com quatro números representados por dois bits binários.</li>
<li>Ternary computing tem uma economia de base mais baixa para números grandes, tornando-o a base inteira mais econômica, e pode responder a perguntas com três possíveis resultados, reduzindo o número de consultas necessárias.</li>
<li>Apesar de sua eficiência, a computação ternária nunca ganhou uso generalizado devido ao domínio do hardware e software binários, mas avanços recentes sugerem aplicações potenciais em cibersegurança com taxas de erro mais baixas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZComputação em Base 3 Supera Binário</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Primeira Gargantilha de IA Não-Inteligente (NotFriend)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A NotFriend é um círculo de plástico que não tem propósito funcional, mas é comercializado como um acessório de moda.</li>
<li>Ele ostenta características como simplicidade incomparável, design atemporal e respeito ao meio ambiente, tornando-o um iniciador de conversas único.</li>
<li>A apresentação do produto é humorística, com avaliações de clientes e uma garantia vitalícia, enfatizando sua novidade e natureza não funcional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notfriend.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZA Primeira Gargantilha de IA Não-Inteligente (NotFriend)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDrive: Simulação de direção multiagente baseada em dados a 1M FPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPUDrive é um simulador acelerado por GPU construído no Madrona Game Engine, capaz de gerar mais de um milhão de passos por segundo para algoritmos de aprendizado multiagente.</li>
<li>Ele usa C++ e CUDA para otimizar comportamentos complexos de agentes, reduzindo significativamente o tempo necessário para treinar agentes de aprendizado por reforço usando o conjunto de dados Waymo Motion.</li>
<li>A simulação alcança agentes que atingem objetivos em minutos e agentes geralmente capazes em horas, com agentes treinados disponíveis na base de código para pesquisas e desenvolvimentos futuros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.01584</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGPUDrive: Simulação de direção multiagente baseada em dados a 1M FPS</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prevenção do HIV]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZPrevenção do HIV</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google e Meta fizeram acordo secreto de anúncios para atingir adolescentes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGoogle e Meta fizeram acordo secreto de anúncios para atingir adolescentes</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA diz que astronautas do Boeing Starliner podem voltar para casa na SpaceX em 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA reconheceu que os problemas da espaçonave Starliner da Boeing podem ser mais graves do que se pensava inicialmente, potencialmente exigindo que os astronautas Suni Williams e Butch Wilmore retornem à Terra na Crew Dragon da SpaceX em 2025.</li>
<li>As estadias dos astronautas na Estação Espacial Internacional (ISS) podem se estender até o próximo ano, com a NASA considerando lançar o próximo Crew Dragon com apenas dois astronautas para acomodar Williams e Wilmore para uma estadia de seis meses.</li>
<li>Boeing enfrentou múltiplos contratempos com o programa Starliner, incluindo uma baixa contábil de $125 milhões, e a decisão da NASA sobre o assunto é esperada para meados de agosto, com o lançamento do Crew Dragon adiado para não antes de 24 de setembro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZNASA diz que astronautas do Boeing Starliner podem voltar para casa na SpaceX em 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RLHF é apenas um pouco RL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aprendizado por Reforço com Feedback Humano (RLHF) é a última fase significativa no treinamento de grandes modelos de linguagem, vindo após o pré-treinamento e o ajuste fino supervisionado.</li>
<li>A crítica sugere que RLHF dificilmente atende aos critérios para ser considerado verdadeiro aprendizado por reforço.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZRLHF é apenas um pouco RL</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barra Lateral e Guias Verticais do Firefox: experimente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox Nightly 131 introduz abas verticais e uma nova experiência de barra lateral, visando melhorar a troca de contexto e a multitarefa.</li>
<li>Os usuários podem habilitar esses recursos atualizando para a versão mais recente do Nightly, navegando até Configurações &gt; Firefox Labs e ativando os experimentos de Barra Lateral e Abas Verticais.</li>
<li>A comunidade é incentivada a testar esses recursos e fornecer feedback no Mozilla Connect, com os desenvolvedores de extensões da web sendo aconselhados a verificar a compatibilidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZBarra Lateral e Guias Verticais do Firefox: experimente</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu tive quase todos os meus desejos realizados com RP2350]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O microcontrolador RP2350 resolve muitas limitações de seu predecessor, o RP2040, incluindo melhor desempenho do núcleo, mais canais DMA e unidades PIO aprimoradas.</li>
<li>Os principais recursos do RP2350 incluem núcleos duplos Cortex-M33F, overclocking estável a 300MHz, RAM dobrada e suporte confiável a QSPI PSRAM.</li>
<li>A RP2350 foi exibida no projeto de crachá DEFCON 32, destacando suas capacidades e sugerindo-a como uma alternativa superior à série STM32H7 para melhor desempenho e confiabilidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&amp;proj=11.%20RP2350</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZEu tive quase todos os meus desejos realizados com RP2350</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi Pico 2, nossa nova placa de microcontrolador de $5, já à venda]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZRaspberry Pi Pico 2, nossa nova placa de microcontrolador de $5, já à venda</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cósmico: Um Novo Ambiente de Desktop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COSMIC é uma nova plataforma de software para projetar experiências do usuário com um ambiente de desktop modular, atualmente em sua primeira versão alfa, COSMIC Epoch 1.</li>
<li>A plataforma está disponível para testes no Pop!_OS 24.04 LTS alpha e em outras distribuições Linux, com foco na personalização e funcionalidade avançada.</li>
<li>Os principais recursos incluem painéis personalizáveis, janelas de auto-organização, temas aprimorados e applets independentes, todos escritos em Rust para estabilidade e desempenho.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://system76.com/cosmic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZCósmico: Um Novo Ambiente de Desktop</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPT-4 LLM simula pessoas bem o suficiente para replicar experimentos de ciências sociais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A demonstração exibe uma ferramenta que utiliza o GPT-4o-mini para prever resultados experimentais em ciências sociais, especificamente os efeitos de tratamentos em adultos nos EUA.</li>
<li>A ferramenta é aproximadamente 70-80% precisa em prever a direção dos contrastes entre condições, com uma forte correlação (r = .85) entre os tamanhos de efeito previstos e reais.</li>
<li>Aplicações incluem o design de intervenções, minimização de danos aos participantes, testes piloto de materiais de estudo e previsão de efeitos em subgrupos, embora seja aconselhável cautela devido a potenciais vieses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.treatmenteffect.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGPT-4 LLM simula pessoas bem o suficiente para replicar experimentos de ciências sociais</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como encontramos e corrigimos uma vulnerabilidade no kernel Linux eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O blog discute a CVE-2023-2163, uma vulnerabilidade recém-descoberta no subsistema eBPF (extended Berkeley Packet Filter) do kernel Linux.</li>
<li>Ele detalha o processo de descoberta, os impactos potenciais e as etapas tomadas para corrigir a vulnerabilidade, fornecendo insights valiosos para profissionais de segurança e desenvolvedores.</li>
<li>Esta postagem é significativa, pois destaca os esforços contínuos para garantir a segurança do kernel Linux, um componente crítico em muitos sistemas, e enfatiza a importância da gestão proativa de vulnerabilidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZComo encontramos e corrigimos uma vulnerabilidade no kernel Linux eBPF</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlexAttention: A Flexibilidade do PyTorch com o Desempenho do FlashAttention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlexAttention é uma nova API do PyTorch projetada para simplificar a implementação de vários mecanismos de atenção em modelos de aprendizado de máquina, abordando as limitações das implementações otimizadas existentes, como o FlashAttention.</li>
<li>Permite que os pesquisadores implementem variantes de atenção com código mínimo, garantindo desempenho competitivo sem uso extra de memória, e suporta funções definidas pelo usuário para modificar os escores de atenção antes do softmax.</li>
<li>FlexAttention está disponível nas versões noturnas do PyTorch e será um recurso protótipo na versão 2.5.0, com melhorias futuras planejadas para desempenho e recursos de suporte adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/flexattention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZFlexAttention: A Flexibilidade do PyTorch com o Desempenho do FlashAttention</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Argdown, como Markdown para mapeamento de argumentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Argdown v1.8.2 foi lançado em fevereiro de 2022, oferecendo uma sintaxe simples para argumentação complexa, tornando fácil escrever prós e contras como uma mensagem no Twitter.</li>
<li>Argdown pode ser usado dentro do Markdown para criar mapas de argumentos, que podem ser publicados como PDFs, incorporados em páginas da web ou exportados como imagens.</li>
<li>Ferramentas para Argdown incluem um sandbox de navegador, uma extensão do VS Code com visualização ao vivo e realce de sintaxe, e uma ferramenta de linha de comando para processos personalizados e múltiplas exportações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://argdown.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZArgdown, como Markdown para mapeamento de argumentos</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Agents]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI anuncia avanços na personalização de modelos, permitindo que os desenvolvedores ajustem modelos como Mistral Large 2 e Codestral usando prompts base, prompting de poucos exemplos ou ajuste fino com seus próprios conjuntos de dados.</li>
<li>Uma versão alfa de Agents introduz modelos envoltos com contexto e instruções adicionais, permitindo comportamentos e fluxos de trabalho personalizados no Le Chat ou API.</li>
<li>A versão estável da biblioteca mistralai, mistralai 1.0, já está disponível para Python e Typescript, melhorando a usabilidade e a consistência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZMistral Agents</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A notícia é junk food de informação (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A autora argumenta que reduzir o consumo de notícias diminuiu significativamente sua ansiedade e liberou tempo para outros interesses, sugerindo que as notícias modernas são mais sobre entretenimento do que informação.</li>
<li>Elas destacam que poucas empresas controlam a maior parte da mídia, levando a histórias tendenciosas focadas em cliques e receita de anúncios, o que pode provocar reações emocionais e reforçar preconceitos existentes.</li>
<li>A autora defende uma abordagem seletiva para o consumo de informações, enfatizando a leitura de textos longos e atividades significativas em vez do ciclo de notícias 24 horas para alcançar um estado mental mais saudável e um uso mais produtivo do tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chuck.is/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZA notícia é junk food de informação (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Empregadores usaram o retorno ao escritório para fazer os trabalhadores pedirem demissão]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZEmpregadores usaram o retorno ao escritório para fazer os trabalhadores pedirem demissão</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medieval]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering anunciou novos produtos para agosto de 2024, incluindo áudio e sintetizadores e alto-falantes sem fio.</li>
<li>A empresa enfatiza designs funcionais e de alta qualidade, utilizando engenharia avançada para aprimorar a apreciação da música.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-1320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZMedieval</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por favor, não tente simplificar este código]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O código do controlador PersistentVolume (PV) do Kubernetes é intencionalmente detalhado e segue um estilo &quot;ônibus espacial&quot; para garantir que todas as condições sejam consideradas, semelhante às práticas de codificação da NASA.</li>
<li>Este design enfatiza a relação bidirecional entre PersistentVolumes (PVs) e PersistentVolumeClaims (PVCs), que é crucial para manter um comportamento consistente em um sistema sem transações.</li>
<li>Tanto o código inclui comentários detalhados quanto ramificações explícitas para ajudar futuros mantenedores a entender as complexidades do comportamento de vinculação, garantindo uma gestão de volume robusta e confiável.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZPor favor, não tente simplificar este código</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Funcionam os Drenos Franceses]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A danificação do vertedouro da Barragem de Oroville em 2017 destacou a importância de sistemas de drenagem eficazes para prevenir danos estruturais causados pela pressão da água.</li>
<li>Drenos franceses, nomeados em homenagem a Henry French, são sistemas subterrâneos que utilizam trincheiras preenchidas com cascalho e tubos perfurados para gerenciar o fluxo de água e prevenir a erosão do solo.</li>
<li>Os drenos franceses devidamente projetados utilizam filtros como tecido geotêxtil para evitar entupimentos e são cruciais para estruturas como barragens, muros de contenção e campos agrícolas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZComo Funcionam os Drenos Franceses</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Passei quase 5 anos em um aplicativo web que cria apartamentos em 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A vitrine destaca a criação de visualizações deslumbrantes para casas e escritórios, incluindo espaços interativos, plantas 3D, imagens, tours em vídeo e design de interiores com IA.</li>
<li>Essa tecnologia 3D rápida é compatível com a maioria dos dispositivos móveis e de realidade virtual, melhorando a acessibilidade e a experiência do usuário.</li>
<li>A funcionalidade &#39;Experimente&#39; estará disponível em breve, indicando futuras oportunidades interativas para os usuários se envolverem com a tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roometron.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZPassei quase 5 anos em um aplicativo web que cria apartamentos em 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% dos novos pacotes NPM nos últimos 6 meses foram spam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Em abril de 2024, a Equipe de Pesquisa Phylum identificou um aumento de pacotes de spam no npm vinculados ao protocolo Tea, que recompensa desenvolvedores em criptomoeda por contribuições de código aberto.</li>
<li>Aproximadamente 70% dos novos pacotes npm publicados entre fevereiro e agosto de 2024 foram identificados como spam relacionado ao Tea, apresentando riscos como distorção no treinamento de IA e ocultação de pacotes maliciosos.</li>
<li>Apesar dos esforços do protocolo Tea e do npm para resolver o problema, a taxa de publicação de pacotes de spam continua alta, o que leva a esforços contínuos de pesquisa e mitigação por parte da Phylum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Z70% dos novos pacotes NPM nos últimos 6 meses foram spam</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC está realizando seu primeiro lote de outono – inscrições até 27/08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) abriu inscrições para seu grupo do outono de 2024, com prazo final em 27/08 às 21h PT.</li>
<li>As turmas do outono de 2024 começam em 29/09 em São Francisco, oferecendo um investimento de $500.000 e mais de $1M em créditos exclusivos de parceiros como Google Cloud, Microsoft Azure e AWS.</li>
<li>Este lote visa atender às crescentes oportunidades para startups, com menos empresas, mas termos semelhantes aos de outros lotes; as inscrições para o lote de Inverno de 2025 serão abertas no início de outubro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZYC está realizando seu primeiro lote de outono – inscrições até 27/08</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como a Uber testa pagamentos em produção]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber testa seus sistemas de pagamento diretamente em produção para identificar rapidamente problemas desconhecidos, um método que contrasta com o uso mais comum de ambientes de teste.</li>
<li>Essa abordagem envolve lançamentos incrementais em pequenas regiões representativas e utiliza ferramentas como Cerberus e Deputy para transparência e monitoramento.</li>
<li>A estratégia da Uber foca na resiliência e em reversões rápidas, garantindo software de alta qualidade ao abordar problemas do mundo real, como demonstrado pelo seu lançamento bem-sucedido do GooglePay em Portugal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZComo a Uber testa pagamentos em produção</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BudgetFlow – Planejamento orçamentário usando diagramas de Sankey interativos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BudgetFlow é um novo aplicativo em versão beta que ajuda os usuários a gerenciar seus orçamentos visualmente usando fluxogramas, especificamente diagramas de Sankey.</li>
<li>Os recursos incluem Bolsos Inteligentes para transferências automáticas de dinheiro e Orçamentos Compartilhados para colaboração, facilitando o gerenciamento de finanças com outras pessoas.</li>
<li>A aplicação permite que os usuários criem e visualizem orçamentos em várias escalas de tempo (diária, semanal, mensal, anual) e categorizem despesas e fontes de renda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.budgetflow.cc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBudgetFlow – Planejamento orçamentário usando diagramas de Sankey interativos</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entalhes em Gobekli Tepe podem ser o calendário mais antigo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZEntalhes em Gobekli Tepe podem ser o calendário mais antigo</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tecnologia MNT Pocket Reform: primeiras impressões e hardware]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A MNT Pocket Reform é um sistema portátil Linux de 7 polegadas com hardware aberto, projetado para hackers e entusiastas.</li>
<li>Possui uma construção sólida, teclado ortolinear, trackball responsivo e várias portas, incluindo USB-C e micro-HDMI.</li>
<li>Apesar de alguns problemas, como um SSD NVMe problemático e um uboot corrompido, a comunidade de código aberto tem sido solidária, tornando-o um dispositivo promissor para exploração futura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZTecnologia MNT Pocket Reform: primeiras impressões e hardware</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeremy Rowley renuncia à DigiCert devido a incidente de revogação em massa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DigiCert identificou um problema de validação baseado em DNS com registros CNAME sem o prefixo de sublinhado, potencialmente levando à emissão incorreta de certificados, afetando 83.267 certificados e 6.807 assinantes.</li>
<li>A causa raiz foi um erro de atualização do sistema devido a equipes isoladas e verificações de conformidade insuficientes; as ações imediatas incluíram a revogação de todos os certificados afetados e o planejamento para tornar seu sistema de validação de domínio de código aberto.</li>
<li>As a result, o chefe de conformidade da DigiCert renunciou, e uma força-tarefa foi estabelecida para aprimorar os controles de conformidade técnica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZJeremy Rowley renuncia à DigiCert devido a incidente de revogação em massa</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tony Hawk's Pro Strcpy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os detalhes do post narram a jornada de Ryan Miceli em hackear o Xbox original usando exploits de salvamento de jogos, focando no Tony Hawk’s Pro Skater 4 para alcançar a execução de código através de estouros de buffer.</li>
<li>Descreve a progressão de explorações locais para execução remota de código e o desenvolvimento da primeira exploração exclusivamente de software para o Xbox 360, destacando o impacto de um único bug em várias plataformas.</li>
<li>Tanto o post destaca o valor educacional dessas explorações, com o código-fonte completo e arquivos de salvamento de jogos corrigidos disponíveis no GitHub, enfatizando a importância de entender vulnerabilidades de segurança mais antigas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=954</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZTony Hawk&apos;s Pro Strcpy</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Ryzen 5 9600X e Ryzen 7 9700X oferecem excelente desempenho no Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD está lançando os Ryzen 5 9600X e Ryzen 7 9700X, que mostram melhorias significativas de desempenho, especialmente em cargas de trabalho Linux de thread único.</li>
<li>Esses processadores Zen 5 superam as CPUs Core de 14ª geração da Intel em quase 400 benchmarks e têm preços competitivos de $279 USD e $359 USD, respectivamente.</li>
<li>Apesar de pequenos problemas como a falta de monitoramento sysfs RAPL/PowerCap principal e o suporte atrasado do compilador no LLVM/Clang, o desempenho geral do Linux e o suporte para a série Ryzen 9000 são excelentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZAMD Ryzen 5 9600X e Ryzen 7 9700X oferecem excelente desempenho no Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como deixar ir: a vida de Jake termina enquanto a de sua filha começa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZComo deixar ir: a vida de Jake termina enquanto a de sua filha começa</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Síndrome de Aquisição de Equipamentos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZSíndrome de Aquisição de Equipamentos</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Encerrando a produção do Chromecast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromecast, um popular dispositivo de streaming, está encerrando a produção após 11 anos e mais de 100 milhões de unidades vendidas.</li>
<li>Google está lançando o Google TV Streamer, um dispositivo premium voltado para entretenimento moderno e integração com casas inteligentes, marcando uma transição do Chromecast.</li>
<li>Chromecast&#39;s legacy includes its 2013 launch and the 2020 introduction of Chromecast with Google TV, highlighting its impact on TV streaming technology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZEncerrando a produção do Chromecast</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sem Sal]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZSem Sal</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[John Schulman, cofundador da OpenAI, diz que vai sair e se juntar à rival Anthropic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Schulman, cofundador da OpenAI, está deixando a empresa para se juntar à Anthropic, uma startup de IA financiada pela Amazon, para se concentrar no alinhamento de IA.</li>
<li>Schulman, que desempenhou um papel fundamental no refinamento dos modelos para o ChatGPT da OpenAI, enfatizou que sua saída não se deveu à falta de apoio na OpenAI.</li>
<li>Este movimento faz parte de uma tendência mais ampla de figuras-chave deixando a OpenAI, incluindo a saída temporária do cofundador Greg Brockman, em meio a mudanças significativas na empresa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZJohn Schulman, cofundador da OpenAI, diz que vai sair e se juntar à rival Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podemos parar o declínio das borboletas-monarca e de outros polinizadores?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borboletas-monarca e outros polinizadores em Wisconsin estão passando por um declínio significativo, conforme observado por conservacionistas e pesquisadores.</li>
<li>Fatores que contribuem para esse declínio incluem clima extremo, perda de habitat, predadores, secas, mudanças climáticas e inseticidas, com um estudo da Universidade Estadual de Michigan enfatizando o impacto dos inseticidas.</li>
<li>As recomendações do Serviço de Pesca e Vida Selvagem dos EUA incluem plantar flores nativas, reduzir o uso de pesticidas e criar ambientes favoráveis aos polinizadores para apoiar essas espécies essenciais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZPodemos parar o declínio das borboletas-monarca e de outros polinizadores?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Alma de Manter uma Nova Máquina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na década de 1980, os técnicos da Xerox dependiam de interações sociais e contação de histórias para manter fotocopiadoras complexas, já que a documentação formal era insuficiente.</li>
<li>Estudo do antropólogo Julian Orr levou ao projeto Eureka, um banco de dados para compartilhar dicas entre técnicos, o que melhorou a eficiência do serviço e fomentou uma comunidade de prática.</li>
<li>Apesar do sucesso do Eureka na França e no Canadá, a Xerox teve dificuldades para integrar esse conhecimento informal nas práticas mais amplas da empresa, perdendo a oportunidade de se reorientar para o serviço.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZA Alma de Manter uma Nova Máquina</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Depurando um segfault do rustc no Illumos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide usa o Helios, um sistema operacional baseado em illumos, para seus computadores em nuvem, e recentemente depurou uma falha de segmentação no compilador Rust no illumos.</li>
<li>A falha ocorreu durante o processo de construção da etapa 0 da biblioteca padrão do Rust, especificamente no componente cranelift-codegen, devido à incapacidade da biblioteca stacker de detectar o tamanho da pilha no illumos.</li>
<li>Os principais pontos incluem a necessidade de uma melhor detecção do tamanho da pilha no stacker no illumos, a melhoria na geração de relatórios de erro e o esforço colaborativo na depuração usando ferramentas do illumos como coreadm e mdb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDepurando um segfault do rustc no Illumos</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X está fechando a sede em São Francisco e transferindo funcionários para San Jose]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X, anteriormente conhecido como Twitter, está fechando sua sede em San Francisco e realocando a equipe para San Jose e um espaço compartilhado com x.AI em Palo Alto, conforme um e-mail vazado da CEO Linda Yaccarino.</li>
<li>As instalações de São Francisco, sede global do Twitter desde 2012, serão fechadas nas próximas semanas, alinhando-se com as dicas anteriores de Elon Musk sobre uma possível mudança para o Texas.</li>
<li>Esta realocação faz parte de uma estratégia mais ampla para estabelecer novas localizações principais na área da baía, em meio aos desafios contínuos de São Francisco para revitalizar seu centro e mercado imobiliário comercial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZX está fechando a sede em São Francisco e transferindo funcionários para San Jose</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construindo o rqlite 9.0: Reduzindo o uso de disco pela metade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite 9.0, um banco de dados relacional distribuído de código aberto, visa reduzir o uso de disco em 50% por meio de uma reformulação de design em alto nível.</li>
<li>A nova designação, chamada de Snapshotting Referencial, elimina a necessidade de armazenar uma cópia instantânea do banco de dados SQLite em uso, reduzindo o uso de disco e melhorando a eficiência.</li>
<li>Esta atualização também trará tempos mais rápidos de criação de snapshots e reinicialização de nós, com mais detalhes sobre a gestão do Write-Ahead Log (WAL) do SQLite e atualizações contínuas a serem seguidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZConstruindo o rqlite 9.0: Reduzindo o uso de disco pela metade</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduzindo Saídas Estruturadas na API]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZIntroduzindo Saídas Estruturadas na API</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordStar 7, a última versão para DOS, é relançada gratuitamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordStar 7, a última versão para DOS do processador de texto, foi relançada gratuitamente pelo escritor canadense de ficção científica Robert J Sawyer.</li>
<li>Esta versão, usada por autores notáveis como Arthur C Clarke e George R R Martin, inclui emuladores de DOS (DOSbox-X e vDosPlus) para compatibilidade com sistemas Windows modernos.</li>
<li>Apesar de ter sido atualizado pela última vez em 1992 e considerado um software abandonado, o WordStar continua popular entre os escritores por sua simplicidade e funcionalidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZWordStar 7, a última versão para DOS, é relançada gratuitamente</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twitter encerra sua sede em São Francisco e se mudará para South Bay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Business X está fechando sua sede em San Francisco e realocando funcionários para o South Bay, com a equipe de engenharia se mudando para Palo Alto e outros funcionários para Santana Row, em San Jose.</li>
<li>A decisão segue a aquisição de Elon Musk em 2022, que resultou em demissões em massa e uma mudança para o trabalho em escritório em tempo integral.</li>
<li>Tendo em vista o fim de uma era para a área que havia se beneficiado de incentivos fiscais especiais para atrair empresas de tecnologia, a empresa também está sublocando seus escritórios em Mid-Market.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTwitter encerra sua sede em São Francisco e se mudará para South Bay</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dell demite 12.500 pessoas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dell iniciou demissões significativas, afetando aproximadamente 12.500 funcionários, reduzindo sua força de trabalho de 120.000 para menos de 100.000.</li>
<li>As demissões, segundo a empresa, fazem parte de uma reorganização para se tornar mais enxuta e focar em TI moderna e IA, com muitos cargos cortados na divisão de vendas.</li>
<li>Os pacotes de rescisão incluem dois meses de salário mais uma semana por ano trabalhado, e alguns funcionários suspeitam que a exigência de retorno ao escritório seja uma demissão disfarçada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDell demite 12.500 pessoas</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Substituindo Metal Líquido no CPU de um Asus Zephyrus G15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asus ROG Zephyrus G15, um laptop gamer, utiliza um material de interface térmica (TIM) para resfriamento, com modelos recentes incorporando TIM de metal líquido para melhor desempenho.</li>
<li>Metal líquido TIM, embora eficaz, é eletricamente condutivo e pode se mover, apresentando riscos; a Asus mitiga isso com uma vedação de silicone e uma barreira de espuma.</li>
<li>Substituir o TIM de metal líquido pelo TIM de mudança de fase PTM7950 da Honeywell, que é sólido à temperatura ambiente e se liquefaz à temperatura de operação, resolveu problemas de limitação térmica e melhorou o desempenho de resfriamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZSubstituindo Metal Líquido no CPU de um Asus Zephyrus G15</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eu construí uma ferramenta simples e de código aberto para gerenciar servidores e chaves SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viking é uma ferramenta projetada para a gestão simples de máquinas remotas, especialmente para servidores bare metal, oferecendo controle total e liberdade.</li>
<li>Os principais recursos incluem gerenciar chaves SSH, executar comandos de shell e lidar com configurações de máquinas, tudo através de uma interface de linha de comando.</li>
<li>A ferramenta está disponível para instalação em sistemas Unix e Windows, e suporta diretórios de configuração personalizados e gerenciamento de chaves SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3witt/viking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZEu construí uma ferramenta simples e de código aberto para gerenciar servidores e chaves SSH</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Escrevendo um servidor de tiles em Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Desenvolveu um conjunto de tiles baseado em dados do OpenStreetMap, otimizado para renderização em lote usando um script modificado de &#39;generate_tiles&#39;.</li>
<li>Implementei uma thread principal e threads de renderização para gerenciar tarefas de renderização, filas e uso de cache de forma eficiente.</li>
<li>Criei um loop não bloqueante usando a API de seletores do Python para lidar com conexões de clientes e trabalhos de renderização, suportando múltiplos clientes e renderização eficiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZEscrevendo um servidor de tiles em Python</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Começando com Cuidados Paliativos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZComeçando com Cuidados Paliativos</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pare de Matar Jogos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://eci.ec.europa.eu/045/public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZPare de Matar Jogos</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Livro eletrônico gratuito sobre Programação WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor lançou um e-book focado em programação de Gráficos/WebGPU, um recurso significativo para aqueles interessados nesta área.</li>
<li>Ao projeto incluem-se ferramentas adicionais, como um playground de código e um gerador de site estático, aprimorando a experiência de aprendizado.</li>
<li>Apesar de desafios como o esgotamento e a sensação de que o livro estava incompleto, o autor decidiu lançá-lo para evitar abandonar o projeto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZLivro eletrônico gratuito sobre Programação WebGPU</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o Postgres armazena dados no disco – este é um verdadeiro virador de páginas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem tem como objetivo desmistificar os mecanismos de banco de dados, focando especificamente no PostgreSQL, um banco de dados popular entre os desenvolvedores.</li>
<li>Explica como o PostgreSQL armazena dados no disco, detalhando a estrutura e a finalidade de vários diretórios e arquivos dentro do diretório de dados.</li>
<li>Conceitos-chave como Controle de Concorrência Multiversion (MVCC), armazenamento em heap e o uso da extensão pageinspect para inspecionar o armazenamento de dados são discutidos para ajudar a entender e otimizar o desempenho do banco de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZComo o Postgres armazena dados no disco – este é um verdadeiro virador de páginas</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como Eu Programo em 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor reflete sobre suas práticas de programação em evolução de 2015 a 2024, destacando uma mudança de uma forte dependência de testes e controle de versão para uma abordagem mais minimalista.</li>
<li>Em 2024, o autor deletou todos os testes e reformulou seu editor de texto sem controle de versão, resultando em um programa melhor e desafiando suas crenças anteriores sobre desenvolvimento de software.</li>
<li>A autora agora defende a construção de software com poucas dependências e sem atualizações automáticas, utilizando ferramentas como tipos, abstrações, testes e versões com moderação para evitar dívidas técnicas e complexidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://akkartik.name/post/programming-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZComo Eu Programo em 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construindo Máquinas de Lego para Destruir Torres Altas de Lego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brick Technology&#39;s novo vídeo apresenta poderosas máquinas de Lego projetadas para derrubar altas torres de Lego, enfatizando ciência, engenharia e o processo iterativo de tentativa e erro.</li>
<li>O vídeo destaca a aplicação desses princípios a qualquer empreendimento criativo, tornando conceitos complexos de engenharia acessíveis e envolventes.</li>
<li>A rápida progressão do conceito à execução no vídeo pode inspirar os espectadores a experimentarem os kits Lego Technic e Mindstorms por conta própria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZConstruindo Máquinas de Lego para Destruir Torres Altas de Lego</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Age é uma ferramenta de criptografia de arquivos simples, moderna e segura, um formato e uma biblioteca Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Age é uma ferramenta moderna e segura de criptografia de arquivos e uma biblioteca Go, com chaves explícitas pequenas, sem opções de configuração e com composibilidade no estilo UNIX.</li>
<li>Ele suporta vários métodos de instalação em diversos sistemas operacionais, incluindo Homebrew, MacPorts e gerenciadores de pacotes para distribuições Linux e Windows.</li>
<li>Age suporta tokens de hardware PIV como YubiKeys, arquivos protegidos por senha, chaves SSH e até mesmo criptografia para um usuário do GitHub, tornando-o versátil para diferentes necessidades de criptografia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FiloSottile/age</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAge é uma ferramenta de criptografia de arquivos simples, moderna e segura, um formato e uma biblioteca Go</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arte perdida de Andy Warhol em Amiga é encontrada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arte digital perdida de Andy Warhol criada no Amiga 1000 em 1985 ressurgiu após 39 anos e agora está à venda.</li>
<li>Descoberta inclui um famoso retrato de Debbie Harry e destaca a experimentação de Warhol com técnicas digitais, apesar de suas dificuldades com o uso do computador.</li>
<li>Este ressurgimento destaca as capacidades gráficas avançadas do Amiga 1000 e marca um momento significativo na interseção entre arte e tecnologia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZArte perdida de Andy Warhol em Amiga é encontrada</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Intelligence beta marcou um e-mail de phishing como 'Prioridade']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZApple Intelligence beta marcou um e-mail de phishing como &apos;Prioridade&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perspectiva da Puget Systems sobre Problemas de Instabilidade de CPU da Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os processadores de desktop Intel Core da 13ª e 14ª geração têm apresentado problemas de instabilidade, possivelmente devido à degradação física, com algumas taxas de falha relatadas chegando a 50%.</li>
<li>InteI planeja lançar um patch de microcódigo até meados de agosto para evitar mais degradação, embora não reverta os danos existentes.</li>
<li>Puget Systems tem enfrentado menos problemas devido à sua abordagem conservadora de gerenciamento de energia e planeja validar a atualização da Intel, estender garantias e atualizar os clientes afetados, se necessário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZPerspectiva da Puget Systems sobre Problemas de Instabilidade de CPU da Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fragmentos descobertos de Eurípides são 'algo muito importante']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Estudiosos de Clássicos da CU Boulder descobriram fragmentos novos e significativos de duas tragédias perdidas do dramaturgo grego Eurípides.</li>
<li>As fragmentos, das peças Polyidus e Ino, foram identificados após meses de estudo por Yvona Trnka-Amrhein e John Gibert.</li>
<li>Esta descoberta, considerada a mais significativa em mais de cinquenta anos, será apresentada no Nono Simpósio Fountain no campus da CU Boulder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZFragmentos descobertos de Eurípides são &apos;algo muito importante&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capacidade de Reordenação Não Tão Infinita do Cortex A73]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cortex A73 aborda questões de energia e térmicas nos primeiros núcleos de 64 bits da Arm, focando na eficiência e no mercado de CPUs para smartphones.</li>
<li>Um mecanismo único de aposentadoria fora de ordem permite que a CPU calcule resultados sem esperar pela confirmação da execução das instruções, preservando a ilusão de execução em ordem.</li>
<li>A A73 pode lidar com 50 cargas em voo, mas apenas 11 armazenamentos em voo após um branch não resolvido, mostrando uma regressão em relação à A72, ainda assim, alcança um desempenho competitivo com menor consumo de energia ao equilibrar IPC (Instruções por Ciclo) e velocidade de clock.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZCapacidade de Reordenação Não Tão Infinita do Cortex A73</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zero arrependimentos: usuário avançado do Firefox manteve 7.500 abas abertas por dois anos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma engenheira de software chamada Hazel conseguiu manter quase 7.500 abas abertas no Firefox por dois anos, demonstrando a capacidade do navegador de lidar com o uso extensivo de abas.</li>
<li>Apesar dos problemas iniciais, Hazel restaurou suas abas usando o cache de perfil do Firefox, com o arquivo de sessão tendo apenas cerca de 70MB, indicando impacto mínimo na memória.</li>
<li>Mozilla confirmou que ter muitas abas abertas consome &quot;praticamente nenhuma memória&quot; e anunciou ferramentas de gerenciamento de abas previstas para o final de 2024, melhorando a experiência do usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZZero arrependimentos: usuário avançado do Firefox manteve 7.500 abas abertas por dois anos</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ações do Japão despencam até 7% enquanto ações da Ásia ampliam queda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Índice Nikkei do Japão teve seu pior dia desde a queda da Black Monday de 1987, despencando 12,4% e eliminando todos os ganhos do ano.</li>
<li>As ações do iene dispararam para seu nível mais alto contra o dólar desde janeiro, enquanto o índice Topix caiu 12,23%, e grandes casas de comércio como Mitsubishi e Mitsui enfrentaram perdas significativas.</li>
<li>Os índices Kospi e Kosdaq da Coreia do Sul também sofreram quedas acentuadas, caindo 8,77% e 11,3%, respectivamente, acionando os circuit breakers; os investidores estão acompanhando de perto os próximos dados comerciais da China e Taiwan, e as decisões dos bancos centrais da Austrália e Índia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAções do Japão despencam até 7% enquanto ações da Ásia ampliam queda</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Índice Nikkei do Japão registra maior queda em um único dia desde 1987 após dados fracos dos EUA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZÍndice Nikkei do Japão registra maior queda em um único dia desde 1987 após dados fracos dos EUA</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
