<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 10:21:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Morreu Kris Nóva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kris Nóva, o influente líder e mentor da Nivenly, infelizmente faleceu, deixando um legado de profissionalismo e visão.</li>
<li>A comunidade de Nivenly está de luto pela perda de Kris Nóva e está pensando nas próximas etapas para o futuro.</li>
<li>No momento, não está claro como a comunidade de Nivenly navegará pelo caminho a seguir sem a orientação e a experiência de Kris Nóva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZMorreu Kris Nóva</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os objetos distantes não deveriam parecer ampliados?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Astronomy Stack Exchange é uma plataforma para astrônomos e astrofísicos participarem de perguntas e respostas.</li>
<li>Um usuário faz uma pergunta sobre por que objetos muito distantes não aparecem ampliados.</li>
<li>Outro usuário esclarece que a expansão do espaço realmente causa ampliação, embora ela se torne perceptível a uma distância específica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZOs objetos distantes não deveriam parecer ampliados?</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Então você quer aprender física (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Susan Rigetti lançou uma segunda edição de seu guia para aprender física por conta própria, incorporando o feedback dos leitores e fazendo melhorias.</li>
<li>O guia recomenda o estudo de várias disciplinas de física, começando com cálculo e avançando para campos especializados.</li>
<li>Também sugere livros populares de física para perspectivas mais amplas, incluindo livros didáticos de física em nível de graduação e pós-graduação, bem como tópicos avançados como relatividade geral e teoria quântica de campos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.susanrigetti.com/physics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZEntão você quer aprender física (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jazz² Resurrection: Reimplementação de código aberto do Jazz Jackrabbit 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Jazz² Resurrection é uma reimplementação de código aberto do jogo Jazz Jackrabbit 2, permitindo que os jogadores experimentem o jogo clássico em plataformas modernas.</li>
<li>O jogo pode ser baixado e jogado em várias plataformas, incluindo Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch e navegadores da Web.</li>
<li>O projeto está licenciado sob a GNU General Public License v3.0 e utiliza o mecanismo de jogo nCine modificado, proporcionando uma experiência de jogo versátil e personalizável.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://deat.tk/jazz2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZJazz² Resurrection: Reimplementação de código aberto do Jazz Jackrabbit 2</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Somos todos apenas temporariamente capazes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor lesiona o joelho durante as férias e reflete sobre a natureza fugaz da capacidade física.</li>
<li>Eles expressam seu apreço pelos auxílios de acessibilidade que os ajudam durante sua recuperação.</li>
<li>O autor reconhece seu privilégio de ter um emprego que lhe permite tirar o tempo necessário para a cura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZSomos todos apenas temporariamente capazes</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapas de eletricidade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A lista classifica países e regiões com base na intensidade de carbono de seu consumo de eletricidade, indicando o impacto ambiental de seu uso de energia.</li>
<li>Os dados usados para a classificação são provenientes do Electricity Maps, uma plataforma de código aberto que visualiza o impacto climático da eletricidade.</li>
<li>O aplicativo não apenas fornece informações, mas também permite que os usuários contribuam adicionando suas próprias regiões ou países à lista. Além disso, ele oferece dados históricos e permite que os usuários visualizem os níveis de intensidade de carbono em diferentes períodos de tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://app.electricitymaps.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZMapas de eletricidade</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O FreeBSD substitui o bubblesort pelo mergesort nos SYSINTs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O FreeBSD (HEAD) implementou o algoritmo mergesort para substituir o algoritmo bubblesort em seus SYSINITs.</li>
<li>Essa alteração resultou em uma melhoria notável na velocidade.</li>
<li>A adoção do algoritmo mergesort significa o compromisso do FreeBSD de melhorar o desempenho e a eficiência de seus sistemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZO FreeBSD substitui o bubblesort pelo mergesort nos SYSINTs</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sem a crença em um deus, mas nunca sem a crença em um demônio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o livro &quot;The True Believer&quot;, de Eric Hoffer, e sua relevância para a compreensão das motivações por trás dos movimentos de massa.</li>
<li>Hoffer argumenta que a frustração desempenha um papel crucial na condução dos movimentos de massa, que exploram intencionalmente essa frustração entre seus membros.</li>
<li>O artigo destaca como a política polarizada e a busca por igualdade contribuem para a frustração e o surgimento de movimentos sociais.</li>
<li>Hoffer também sugere que os movimentos de massa oferecem aos indivíduos insatisfeitos um senso de propósito e identidade.</li>
<li>O artigo menciona ainda a observação de Hoffer de que o ódio é frequentemente usado como uma força unificadora em movimentos de massa.</li>
<li>De modo geral, o artigo ressalta os perigos dos movimentos de massa e sua capacidade de manipular e tirar proveito das frustrações individuais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZSem a crença em um deus, mas nunca sem a crença em um demônio</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cérebros ansiosos redirecionam a regulação das emoções]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indivíduos ansiosos apresentam superexcitabilidade no córtex frontopolar (FPl) e dependem de outras regiões do córtex frontal para o controle das emoções.</li>
<li>Conexões mais fortes entre a amígdala e a FPl são encontradas em indivíduos ansiosos.</li>
<li>O estudo também revela uma proporção maior de GABA para glutamato no FPl de indivíduos ansiosos, sugerindo possíveis intervenções para transtornos de ansiedade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZCérebros ansiosos redirecionam a regulação das emoções</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um armário abandonado cheio de slides Kodachrome em São Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Um armário de slides Kodachrome contendo fotos cativantes de São Francisco na década de 1960 foi descoberto em uma calçada.</li>
<li>Os slides mostram a construção do sistema Bay Area Rapid Transit e a vida cotidiana na cidade.</li>
<li>O fotógrafo, James Martin, era um professor que tinha uma paixão por São Francisco.</li>
<li>Dois gabinetes adicionais de slides não foram encontrados no momento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZUm armário abandonado cheio de slides Kodachrome em São Francisco</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amsterdã usará "câmeras de ruído" contra carros muito barulhentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amsterdã implementou &quot;câmeras de ruído&quot; para resolver o problema dos veículos barulhentos na cidade.</li>
<li>Placas de trânsito elétricas foram colocadas para alertar os motoristas se seus veículos estiverem muito barulhentos, e essas placas serão posteriormente substituídas por câmeras de ruído que emitirão multas automaticamente aos motoristas infratores.</li>
<li>Os sinais de ruído serão testados em dois locais inicialmente, com planos de instalar mais medidores de som e sinais ao longo do mês. Essa iniciativa visa a minimizar os distúrbios sonoros na cidade. Roterdã também está fazendo parceria com Amsterdã em um experimento semelhante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZAmsterdã usará &quot;câmeras de ruído&quot; contra carros muito barulhentos</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como pagamos pelo estacionamento?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha uma experiência frustrante ao ajudar uma mulher idosa com aplicativos de estacionamento e destaca os desafios e as limitações do sistema.</li>
<li>Os usuários em uma conversa expressam preocupações sobre a complexidade dos aplicativos de estacionamento, a dependência de smartphones e as possíveis implicações financeiras.</li>
<li>São feitas sugestões para um aplicativo unificado ou para eliminar completamente a necessidade de aplicativos de estacionamento, e são mencionadas questões de privatização e receita nas cidades. O autor defende opções analógicas para pagamento de estacionamento, especialmente para pessoas mais velhas, e expressa frustração com sistemas digitais complexos e a falta de melhorias na vida cotidiana apesar dos avanços tecnológicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZComo pagamos pelo estacionamento?</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windy.com: site de previsão do tempo global com filtros ao vivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O texto menciona várias cidades e locais nos Estados Unidos, Canadá, México e Cuba.</li>
<li>Ele também destaca o furacão Hilary se aproximando da costa oeste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windy.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZWindy.com: site de previsão do tempo global com filtros ao vivo</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Registro de navegação da aviação em impressora de recibos de US$ 20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Carlos compartilha suas experiências de treinamento de voo e destaca as dificuldades de gerenciar informações em uma cabine de comando pequena.</li>
<li>Ele desenvolveu um projeto usando uma impressora de recibos para criar um registro de navegação que melhora sua experiência de voo.</li>
<li>Carlos expressa seu entusiasmo pela tecnologia e sua intenção de continuar desenvolvendo o projeto no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZRegistro de navegação da aviação em impressora de recibos de US$ 20</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que os livros antigos têm um cheiro tão bom?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os cientistas estão estudando o cheiro característico dos livros antigos e usando os compostos orgânicos voláteis (VOCs) liberados para determinar sua idade, condição e história.</li>
<li>O cheiro de livros antigos é causado pela decomposição do papel e de outros compostos orgânicos, liberando compostos específicos como benzaldeído, vanilina, etilbenzeno e 2-etil hexanol.</li>
<li>A análise de VOCs pode ajudar bibliotecários e historiadores a identificar as necessidades de preservação e a combinar livros órfãos com suas bibliotecas originais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZPor que os livros antigos têm um cheiro tão bom?</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Difusão estável em C/C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esse repositório contém uma implementação em C/C++ do Stable Diffusion, uma técnica para gerar imagens.</li>
<li>Ele oferece suporte a diferentes precisões, quantizações e plataformas.</li>
<li>O repositório inclui instruções para baixar pesos, criar e executar o código, bem como informações sobre os requisitos de memória e disco.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZDifusão estável em C/C++</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivet - Gerenciamento de servidor de jogos de código aberto com Nomad e Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Rivet é uma ferramenta de gerenciamento de servidor de jogos de código aberto projetada para simplificar a implantação de servidores dedicados para desenvolvedores de jogos sem experiência em infraestrutura.</li>
<li>Ele foi desenvolvido principalmente usando Rust e Lua, com a integração de outras ferramentas e bibliotecas.</li>
<li>O Rivet oferece suporte a vários recursos, como proxies de borda, cache, análises, redes de sobreposição e scripts Redis Lua.</li>
<li>Ele está licenciado sob o Apache 2.0 e tem como objetivo ser um gerenciador de servidor de jogos acessível e abrangente.</li>
<li>O Rivet não lida com a lógica de rede, mas trabalha em conjunto com as ferramentas existentes.</li>
<li>Ele está em beta fechado desde janeiro de 2022 e oferece suporte a milhões de usuários ativos mensais em vários títulos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rivet-gg/rivet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZRivet - Gerenciamento de servidor de jogos de código aberto com Nomad e Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clone-a-Lisa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Clone-a Lisa é um jogo em que os jogadores correm contra o relógio para pintar uma réplica da Mona Lisa em apenas 60 segundos.</li>
<li>O jogo pode ser acessado no site VOLE.wtf e inclui efeitos sonoros para maior imersão.</li>
<li>Ele oferece uma experiência divertida e desafiadora que coloca as habilidades de pintura dos jogadores à prova em um período de tempo limitado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vole.wtf/clone-a-lisa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZClone-a-Lisa</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Cellebrite pede aos policiais que mantenham sua tecnologia em segredo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A empresa de tecnologia de hacking telefônico Cellebrite está pedindo às agências de aplicação da lei que mantenham o uso de sua tecnologia em segredo, levantando preocupações sobre transparência e direitos dos réus.</li>
<li>Os críticos argumentam que a divulgação é importante para avaliar as evidências e proteger a privacidade.</li>
<li>A Harris Corporation, empresa contratada pelo governo, fez pedidos semelhantes de sigilo em relação à sua ferramenta de vigilância de celulares.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZA Cellebrite pede aos policiais que mantenham sua tecnologia em segredo</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A WD se recusou a responder nossas perguntas sobre seus SSDs SanDisk com auto-limpeza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os SSDs SanDisk da Western Digital estão supostamente causando perda de dados, e a empresa não tem respondido às perguntas sobre o problema.</li>
<li>Surgiram vários relatos de perda de dados, inclusive de funcionários da The Verge e da Ars Technica.</li>
<li>A Western Digital continua vendendo os SSDs, apesar de estar ciente do problema, e o chefe de relações públicas da empresa se recusou a abordar a questão.</li>
<li>Foram feitas alegações de que a Western Digital está usando avaliações falsas da Amazon e manipulando os resultados de pesquisa para minimizar as falhas.</li>
<li>A empresa agora está enfrentando várias ações judiciais coletivas sobre as falhas da SSD da SanDisk.</li>
<li>A Western Digital também foi acusada de práticas enganosas, como a tentativa de incluir unidades de qualidade inferior em sua linha de produtos e de disparar avisos desnecessários em seus discos NAS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZA WD se recusou a responder nossas perguntas sobre seus SSDs SanDisk com auto-limpeza</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cultura de perguntar vs. adivinhar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o conceito de cultura do pedido versus cultura do palpite e como isso afeta os relacionamentos e as interações.</li>
<li>A cultura do &quot;pedir&quot; envolve pedir diretamente o que você quer, enquanto a cultura do &quot;adivinhar&quot; se baseia na leitura de pistas indiretas e só pede se estiver confiante em uma resposta positiva.</li>
<li>O artigo fornece exemplos de choques entre essas normas culturais e oferece estratégias para navegar em uma cultura de suposições em um ambiente de trabalho que tem como principal característica a cultura de perguntas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZCultura de perguntar vs. adivinhar</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mister Rogers tinha razão - cumprimentar rotineiramente seis vizinhos maximiza o bem-estar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cumprimentar vários vizinhos está associado a um maior bem-estar em adultos nos EUA, de acordo com um estudo da Gallup.</li>
<li>A pontuação de bem-estar dos americanos aumenta à medida que o número de vizinhos cumprimentados aumenta, até um máximo de seis vizinhos.</li>
<li>Cumprimentar os vizinhos é mais comum entre os adultos mais velhos e aqueles com renda mais alta, e está ligado a melhorias no bem-estar social, comunitário, profissional, físico e financeiro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZMister Rogers tinha razão - cumprimentar rotineiramente seis vizinhos maximiza o bem-estar</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O FBI prova novamente que não é confiável com a Seção 702]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O FBI foi flagrado acessando as comunicações privadas de um senador estadual e de um senador dos EUA sem seguir as regras e limitações adequadas.</li>
<li>O Tribunal de Vigilância de Inteligência Estrangeira (FISC) revelou essas informações em um parecer desclassificado, enfatizando o desrespeito do FBI à privacidade e às liberdades civis.</li>
<li>Há um apoio bipartidário para mudanças significativas ou o fim da Seção 702, que autoriza a coleta de comunicações no exterior. A Electronic Frontier Foundation (EFF) está defendendo o encerramento do acesso sem mandado às comunicações dos EUA e maior transparência em qualquer renovação da Seção 702.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZO FBI prova novamente que não é confiável com a Seção 702</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Windows 11 executará com prazer um binário compilado há 30 anos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Windows 11 apresenta uma impressionante compatibilidade com versões anteriores, pois pode executar um binário compilado há 30 anos, especificamente a partir de 18 de agosto de 1993.</li>
<li>Isso destaca o compromisso da Microsoft em garantir a compatibilidade com o software legado.</li>
<li>Isso significa que os usuários ainda podem acessar e executar aplicativos antigos na versão mais recente do Windows sem nenhum problema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZO Windows 11 executará com prazer um binário compilado há 30 anos</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Textual: Estrutura de desenvolvimento rápido de aplicativos para Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Textualize é uma estrutura de desenvolvimento rápido de aplicativos para Python que permite que os desenvolvedores criem interfaces de usuário avançadas no terminal e, no futuro, em navegadores da Web.</li>
<li>Ele oferece vários recursos, como suporte a mouse, 16,7 milhões de cores e animações suaves.</li>
<li>O Textualize é compatível com Linux, macOS e Windows e requer Python 3.7 ou superior. Ele pode ser facilmente instalado via pip e fornece documentação, exemplos e uma comunidade Discord para suporte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Textualize/textual</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZTextual: Estrutura de desenvolvimento rápido de aplicativos para Python</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C e C++ priorizam o desempenho em detrimento da correção]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A priorização do desempenho em detrimento da correção nas linguagens de programação C e C++ pode resultar em programas corrompidos.</li>
<li>Problemas com variáveis não inicializadas, ponteiros nulos e comportamento indefinido são comuns em C e C++ devido a essa priorização.</li>
<li>A linguagem de programação Go é apresentada como uma alternativa com uma filosofia diferente que prioriza a segurança e a proteção.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.swtch.com/ub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZC e C++ priorizam o desempenho em detrimento da correção</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os monopólios de banda larga promovem um projeto de lei que esmagaria a capacidade de enfrentá-los]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os gigantes das telecomunicações estão tentando limitar a autoridade do governo local sobre a infraestrutura de telecomunicações por meio de uma proposta de legislação, o que leva à frustração dos consumidores.</li>
<li>Os governos locais estão expressando um interesse cada vez maior em estabelecer suas próprias redes de fibra, o que contribui para a pressão por maior controle.</li>
<li>A conversa também abrange várias questões, como a remoção dos conectores de fone de ouvido dos telefones, as investigações em andamento envolvendo Trump e as dificuldades associadas ao anonimato on-line.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZOs monopólios de banda larga promovem um projeto de lei que esmagaria a capacidade de enfrentá-los</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprendendo Rust assíncrono com um número excessivo de servidores da Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo se concentra no aprendizado de programação assíncrona em Rust por meio da criação de vários servidores da Web.</li>
<li>Ele aborda vários tópicos, incluindo programação simultânea com threads, E/S sem bloqueio, tratamento eficiente de eventos com epoll, implementação de um reator e um agendador, criação de futuros e uso de closures, tratamento de conexões TCP e desligamento gracioso.</li>
<li>O artigo fornece trechos de código e explicações detalhadas para demonstrar os conceitos e as técnicas envolvidos na criação de servidores eficientes e responsivos usando programação assíncrona em Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZAprendendo Rust assíncrono com um número excessivo de servidores da Web</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A polícia está obtendo dados de DNA de pessoas que pensam ter optado por não participar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genealogistas de genética forense estão usando uma brecha no banco de dados de DNA do GEDmatch para acessar dados de DNA de indivíduos que optaram por não compartilhar com as autoridades policiais.</li>
<li>Essa técnica tem ajudado a solucionar casos arquivados, mas levanta preocupações sobre a privacidade e a falta de regulamentação.</li>
<li>A Ancestry e a 23andMe não permitem o acesso de agentes da lei, mas a MyHeritage e a GEDmatch permitem com o consentimento do usuário, e a GEDmatch tem uma brecha para perfis protegidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZA polícia está obtendo dados de DNA de pessoas que pensam ter optado por não participar</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Worldcoin ignorou a ordem inicial para interromper os scans de íris no Quênia, mostram os registros]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A startup de criptografia Worldcoin desafiou uma ordem do Escritório do Comissário de Proteção de Dados (ODPC) no Quênia para interromper a coleta de dados pessoais, incluindo varreduras de íris.</li>
<li>O ODPC já havia instruído a Worldcoin a interromper a coleta de dados em maio, mas a empresa persistiu até ser suspensa pelo Ministério do Interior e da Administração em agosto.</li>
<li>A ODPC tomou medidas legais para preservar os dados coletados pela Worldcoin enquanto as investigações sobre questões de segurança, privacidade e legalidade estão em andamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZA Worldcoin ignorou a ordem inicial para interromper os scans de íris no Quênia, mostram os registros</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Como se comunicar quando a confiança é baixa sem se enterrar em um buraco ainda maior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A comunicação eficaz é essencial para reconstruir a confiança nos relacionamentos.</li>
<li>O autor fornece várias dicas para uma comunicação eficaz, incluindo o reconhecimento da dificuldade da conversa, a verificação posterior e a fala provisória.</li>
<li>Outras dicas incluem o uso de técnicas como &quot;a história em minha cabeça&quot;, a criação de interações positivas e a valorização do esforço na comunicação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZComo se comunicar quando a confiança é baixa sem se enterrar em um buraco ainda maior</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tablet Linux StarLite de 12,5 polegadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Star Labs oferece o laptop StarLite, um dispositivo compacto e potente projetado para ser portátil.</li>
<li>O laptop possui um processador Intel Alder Lake N200, 16 GB de memória e uma tela sensível ao toque 3K de 12,5 polegadas.</li>
<li>Ele é alimentado por firmware de código aberto, oferecendo fluxo de inicialização seguro e personalização do firmware. O laptop também inclui recursos como um teclado retroiluminado, tela sensível ao toque cristalina, um pequeno carregador com uma bateria grande e atualizações fáceis de firmware.</li>
<li>O laptop é altamente personalizável e vem com várias opções de distribuição.</li>
<li>O preço inicial é de US$ 498, e há opções de pagamento disponíveis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://us.starlabs.systems/pages/starlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZTablet Linux StarLite de 12,5 polegadas</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Job Corps: treinamento e educação gratuitos e residenciais para jovens adultos de baixa renda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Job Corps é um programa gratuito que oferece treinamento e educação em mais de 100 áreas em 10 setores para jovens adultos de baixa renda.</li>
<li>Oferece alojamento, refeições, assistência médica e auxílio-moradia gratuitos.</li>
<li>O programa ajudou muitas pessoas a terem sucesso em áreas como manufatura avançada, tecnologia da informação, saúde, construção e hotelaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jobcorps.gov/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJob Corps: treinamento e educação gratuitos e residenciais para jovens adultos de baixa renda</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1,56 milhão de desumidificadores foram recolhidos devido a riscos de incêndio e queimaduras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Comissão de Segurança de Produtos de Consumo dos EUA emitiu vários recalls de desumidificadores vendidos sob várias marcas, como Frigidaire, GE e Kenmore.</li>
<li>Esses desumidificadores foram associados a incêndios fatais, o que levou os consumidores a tomarem medidas urgentes.</li>
<li>Os consumidores são aconselhados a verificar as imagens fornecidas e, se tiverem um desumidificador correspondente, devem solicitar um reembolso e removê-lo de suas casas imediatamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000Z1,56 milhão de desumidificadores foram recolhidos devido a riscos de incêndio e queimaduras</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Evergrande, gigante do setor imobiliário da China, pede proteção contra falência em Manhattan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Evergrande Group, uma importante empresa imobiliária chinesa, entrou com um pedido de proteção contra falência de acordo com o Capítulo 15 em um tribunal dos EUA.</li>
<li>A empresa tem muitas dívidas e está passando por processos de reestruturação em Hong Kong, nas Ilhas Cayman e nas Ilhas Virgens Britânicas.</li>
<li>As ações da Evergrande estão suspensas desde março de 2022, e há preocupações de que os problemas no setor imobiliário da China possam ter repercussões econômicas mais amplas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZEvergrande, gigante do setor imobiliário da China, pede proteção contra falência em Manhattan</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turmoil, uma estrutura para desenvolver e testar sistemas distribuídos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Turmoil é uma nova estrutura projetada para ajudar os desenvolvedores e testadores a trabalhar em sistemas distribuídos.</li>
<li>A estrutura permite simular hosts, tempo e a rede em um único processo, facilitando o teste e o desenvolvimento de sistemas distribuídos.</li>
<li>Com o Turmoil, os desenvolvedores têm controle refinado sobre a rede, o que lhes permite descartar, reter ou atrasar mensagens entre hosts.</li>
<li>A publicação do blog fornece instruções sobre como usar o Turmoil e incentiva os usuários a fornecer feedback para desenvolvimento e aprimoramento futuros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZTurmoil, uma estrutura para desenvolver e testar sistemas distribuídos</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE vai se tornar privada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A EQT Private Equity, acionista majoritária da SUSE Linux Enterprise, planeja tornar a empresa privada, retirando-a da Bolsa de Valores de Frankfurt.</li>
<li>A EQT fará uma oferta pública de compra voluntária para comprar as ações de outros acionistas da SUSE antes da saída da bolsa, oferecendo 16,00 euros por ação, o que representa um prêmio de 67% sobre o preço de fechamento das ações na XETRA.</li>
<li>O Conselho de Administração e o Conselho de Supervisão da SUSE apoiam a exclusão da listagem, pois isso permitirá que a empresa se concentre em suas prioridades operacionais e em sua estratégia de longo prazo. O documento da oferta será publicado em breve, com liquidação prevista para outubro de 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE vai se tornar privada</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Receio informá-lo de que você criou um compilador (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor descreve com humor um desenvolvedor que, sem querer, cria um compilador, apesar de sua relutância inicial.</li>
<li>O desenvolvedor enfrenta desafios com a biblioteca de árvore de sintaxe abstrata (AST) e com a manipulação de diferentes nós AST.</li>
<li>Eles encontram dificuldades para suportar estruturas de código aninhadas e lidar com problemas de compatibilidade com máquinas mais antigas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZReceio informá-lo de que você criou um compilador (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE vai se tornar privada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A SUSE, empresa europeia de software de código aberto, está prestes a se tornar privada, pois seu proprietário majoritário, Marcel LUX III SARL, planeja fundir a empresa em uma entidade não listada em Luxemburgo.</li>
<li>A EQT Private Equity, controlada por entidades do fundo EQT VIII, lançará uma oferta pública de compra para os acionistas restantes, oferecendo um prêmio de 67% sobre o preço de fechamento das ações.</li>
<li>Os conselhos de administração e de supervisão da SUSE apoiam o fechamento de capital, pois acreditam que isso permitirá que a empresa se concentre em sua estratégia de longo prazo sem a pressão dos mercados públicos. Espera-se que a oferta seja liquidada em outubro de 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE vai se tornar privada</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[micro - Uma alternativa moderna ao nano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Micro é um editor de texto moderno, fácil de usar e de instalar.</li>
<li>Ele oferece opções de personalização por meio de um formato json simples e scripts Lua, além de recursos como vários cursores, um sistema de plug-in e suporte a mouse.</li>
<li>Os usuários apreciam o Micro por sua simplicidade e funcionalidade, e podem relatar bugs no GitHub ou participar de discussões informais no bate-papo do Gitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micro-editor.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Zmicro - Uma alternativa moderna ao nano</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O LK-99 não é um supercondutor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O LK-99, que antes se acreditava ser um supercondutor de temperatura ambiente, foi considerado um isolante devido a impurezas no material, como o sulfeto de cobre.</li>
<li>A descoberta enfatiza a importância do uso de cristais únicos para o exame preciso das propriedades dos materiais.</li>
<li>O desmascaramento do LK-99 como supercondutor é considerado um resultado rápido e conclusivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZO LK-99 não é um supercondutor</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Htmx faz parte do GitHub Accelerator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A htmx foi selecionada para a primeira turma do GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Esse programa oferece aos desenvolvedores htmx a chance de colaborar e aprender com desenvolvedores de código aberto bem-sucedidos.</li>
<li>Com o objetivo de tornar o trabalho no htmx um emprego em tempo integral, a htmx planeja trabalhar no htmx 2.0 e incentiva a exploração de outros projetos de código aberto do acelerador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZO Htmx faz parte do GitHub Accelerator</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naomi Wu e o silêncio que fala muito]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A influenciadora tecnológica chinesa Naomi Wu, conhecida como &quot;Sexy Cyborg&quot;, foi silenciada, levantando preocupações sobre a repressão estatal e a percepção ocidental dos ativistas chineses.</li>
<li>O artigo destaca o conhecimento técnico de Wu e sua capacidade de relacionamento, bem como o tratamento desfavorável que ela recebeu da mídia ocidental e a falta de cobertura sobre sua situação.</li>
<li>O fechamento do Centro LGBT de Pequim e o aumento da opressão enfrentada pela comunidade LGBTQ na China são discutidos, juntamente com acusações de conluio com forças estrangeiras e vulnerabilidades de segurança cibernética. Isso levanta preocupações sobre as consequências para as pessoas que se manifestam e as táticas de vigilância e censura da China.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZNaomi Wu e o silêncio que fala muito</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova versão do Linux, que estou chamando de Debian Linux Release (1993)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ian A. Murdock está anunciando o próximo lançamento do Debian Linux, desenvolvido a partir do zero.</li>
<li>Murdock está buscando sugestões e feedback da comunidade Linux para pacotes e recursos específicos.</li>
<li>A versão do Debian Linux tem como objetivo ser mais elegante, atualizada, fácil de instalar e manter, com um sistema de menu, documentação extensa e opções para usuários que não são da Internet para receber pacotes de atualização e acessar pacotes adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&amp;do=get&amp;target=Debian-announcement-1993.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZNova versão do Linux, que estou chamando de Debian Linux Release (1993)</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como eles tentaram me matar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A jornalista russa Elena Kostyuchenko foi envenenada em Munique e fugiu da Ucrânia depois de fazer uma reportagem sobre o sequestro e a tortura de pessoas por soldados russos.</li>
<li>Sua reportagem foi retirada do ar e ela recebeu ameaças, o que a levou a se mudar para Berlim por segurança.</li>
<li>Kostyuchenko adoece com COVID-19 prolongado e suspeita que ela possa ter sido envenenada, embora a investigação policial seja encerrada por falta de provas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZComo eles tentaram me matar</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como podemos economizar água: Pare de cultivar alfafa no Condado de Imperial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O cultivo de alfafa na Califórnia está levando a um desperdício significativo de água e agravando a crise de abastecimento de água do estado.</li>
<li>Essa prática beneficia principalmente as grandes corporações do agronegócio e permite que a água seja vendida a um preço baixo.</li>
<li>O autor questiona a sustentabilidade do cultivo de alfafa no deserto e sugere a redução do cultivo para aliviar o problema do abastecimento de água.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZComo podemos economizar água: Pare de cultivar alfafa no Condado de Imperial</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hoje aprendi que você pode pausar o Gerenciador de Tarefas do Windows movendo aplicativos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Manter a tecla CTRL pressionada permite que os usuários pausem o Gerenciador de Tarefas do Windows, evitando que os aplicativos se movimentem.</li>
<li>Esse atalho pode ser usado no Windows 10, no Windows 11 e em versões potencialmente mais antigas do sistema operacional.</li>
<li>Embora a Microsoft esteja desenvolvendo uma opção de encerramento forçado para o Windows 11, o atalho da tecla CTRL ainda será valioso para os usuários que ainda não fizeram a atualização.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZHoje aprendi que você pode pausar o Gerenciador de Tarefas do Windows movendo aplicativos</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O recurso do Windows que redefine os relógios do sistema com base em dados aleatórios está causando estragos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O recurso Secure Time Seeding do Windows está causando interrupções significativas ao redefinir os relógios para horários incorretos, afetando sistemas críticos como tabelas de roteamento para números de telefones celulares.</li>
<li>O recurso, destinado a manter a precisão dos relógios do sistema, foi identificado como a causa principal das redefinições de horário relatadas desde 2016.</li>
<li>Os engenheiros e administradores ficaram frustrados com os problemas causados por esse recurso pouco conhecido, o que causou inconveniência e indisponibilidade de serviços.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZO recurso do Windows que redefine os relógios do sistema com base em dados aleatórios está causando estragos</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Nintendo está tentando patentear algumas mecânicas amplas de Tears of the Kingdom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Nintendo está tentando patentear vários componentes e mecânicas do jogo The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, como os mapas da tela de carregamento e a física de movimento dos personagens.</li>
<li>As patentes são consideradas amplas e irracionais, o que pode impedir a inovação de outros desenvolvedores.</li>
<li>Uma patente particularmente exclusiva diz respeito à física de um personagem em um veículo em movimento e suas reações correspondentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZA Nintendo está tentando patentear algumas mecânicas amplas de Tears of the Kingdom</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ts_zip: Compressão de texto usando modelos de linguagem grandes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O utilitário ts_zip, parte do software ts_server, permite a compactação de texto usando Large Language Models, oferecendo taxas de compactação mais altas do que outras ferramentas.</li>
<li>Arquivos de texto de vários tamanhos têm diferentes taxas de compactação, além de detalhes sobre a velocidade de compactação e os requisitos de memória para modelos específicos.</li>
<li>Os modelos RWKV menores são recomendados para compactação de texto devido à sua estrutura RNN e ao desempenho mais rápido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZTs_zip: Compressão de texto usando modelos de linguagem grandes</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reduzimos em 100 vezes o custo de criação do Mastodon na escala do Twitter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Red Planet Labs conseguiu uma redução de 100 vezes no custo de criação de uma instância do Mastodon em escala do Twitter usando a plataforma Rama.</li>
<li>A instância foi criada com apenas 10.000 linhas de código, em comparação com as 1 milhão de linhas do Twitter.</li>
<li>O Rama oferece escalabilidade, desempenho e tolerância a falhas, simplificando o desenvolvimento de back-end. A equipe planeja liberar o Rama para download público e abrir o código-fonte da implementação do Mastodon. O PState no Mastodon é usado para rastrear dados e aumentar a eficiência. As técnicas de otimização são discutidas, e o lançamento da documentação e da API do Rama é mencionado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZReduzimos em 100 vezes o custo de criação do Mastodon na escala do Twitter</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox finalmente supera o desempenho do Google Chrome no SunSpider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Firefox ultrapassou o Google Chrome no benchmark SunSpider JavaScript, marcando uma conquista significativa para os desenvolvedores da Mozilla.</li>
<li>Apesar desse sucesso, o Chrome continua a superar o Firefox no benchmark JetStream 2.0, mais exigente.</li>
<li>O Firefox se concentrou em melhorar a velocidade de upload e introduzir outros aprimoramentos para melhorar seu desempenho geral.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZFirefox finalmente supera o desempenho do Google Chrome no SunSpider</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Manifesto OpenTF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Manifesto OpenTF levanta preocupações sobre uma mudança de licença no Terraform, uma plataforma de código aberto, e defende a reversão da mudança ou o estabelecimento de uma fundação para manter uma versão de código aberto.</li>
<li>Várias empresas e indivíduos participam ativamente de iniciativas da comunidade de código aberto para aprimorar projetos e promover a colaboração.</li>
<li>Em 15 de agosto de 2023, um grupo de pessoas contribuiu para o desenvolvimento individual e para os esforços da comunidade de código aberto, como testes, documentação, consultoria e utilização de ferramentas de código aberto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZO Manifesto OpenTF</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como o LLaMa.cpp é possível?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor examina a viabilidade de executar o código de inferência LLaMa em C++ puro em diferentes hardwares, incluindo dispositivos com RAM limitada, como o Raspberry Pi.</li>
<li>A importância da largura de banda da memória na aprendizagem profunda é discutida, juntamente com os benefícios de usar modelos de menor precisão para diminuir o uso da memória.</li>
<li>São fornecidos cálculos e exemplos para a execução do LLaMa em vários hardwares, com ênfase na importância da largura de banda da memória durante a amostragem de transformadores. Além disso, o autor destaca a importância da destilação e do treinamento estendido para modelos menores a fim de aumentar a eficiência. No entanto, ele reconhece a possibilidade de erros em seus cálculos e incentiva o feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZComo o LLaMa.cpp é possível?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opendream: Uma interface de usuário baseada em camadas para difusão estável]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Opendream é uma ferramenta de interface do usuário da Web que apresenta recursos como camadas, edição não destrutiva e portabilidade para geração e manipulação de imagens por meio de modelos de difusão.</li>
<li>Os usuários podem desenvolver imagens existentes, realizar vários experimentos na mesma imagem e salvar e compartilhar seus fluxos de trabalho.</li>
<li>O Opendream é compatível com extensões e oferece um método fácil de usar para escrever e utilizar novos recursos de difusão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/varunshenoy/opendream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZOpendream: Uma interface de usuário baseada em camadas para difusão estável</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Os ISPs reclamam que listar todas as taxas é muito difícil e pedem que a FCC elimine a nova regra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O setor de banda larga dos EUA está se opondo à exigência da FCC de divulgar todas as taxas mensais, argumentando que isso aumentaria a complexidade e o ônus para consumidores e provedores.</li>
<li>Os grupos de lobby sugerem incluir uma declaração explicativa sobre as taxas, semelhante aos impostos impostos pelo governo, em vez de listar todas as taxas.</li>
<li>Os defensores dos consumidores criticam essa proposta, afirmando que ela permite que os ISPs ocultem o verdadeiro custo do serviço.</li>
<li>As regras de rotulagem de banda larga da FCC, incluindo preços e cobranças adicionais, estão sendo revisadas atualmente pelo Escritório de Gerenciamento e Orçamento dos EUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZOs ISPs reclamam que listar todas as taxas é muito difícil e pedem que a FCC elimine a nova regra</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seletores CSS: Um guia visual]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este guia visual fornece uma explicação de vários seletores de CSS, incluindo pseudoclasses e pseudoelementos, com exemplos de seu uso.</li>
<li>O guia aborda seletores para elementos, classes, IDs, atributos e diferentes estados de elementos de entrada.</li>
<li>Ele também menciona pseudoclasses e pseudoelementos CSS adicionais para direcionar e estilizar elementos específicos em uma página da Web e fornece recursos como geradores de SVG, ferramentas e recursos de design. Observe que ele inclui links de afiliados para serviços relacionados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fffuel.co/css-selectors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZSeletores CSS: Um guia visual</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como devo ler a notação do sistema de tipos?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Stack Exchange de Design e Implementação de Linguagem de Programação é uma plataforma para designers e implementadores de linguagens de programação trocarem perguntas e respostas.</li>
<li>Uma pergunta recente no site buscou orientação sobre a leitura da notação do sistema de tipos.</li>
<li>O site fornece uma explicação dos conceitos básicos, incluindo sintaxe, gramáticas, relações, julgamentos, axiomas e regras de inferência. Ele também discute a função do contexto ou do ambiente de tipos na determinação de tipos de variáveis e outras considerações na especificação de sistemas de tipos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZComo devo ler a notação do sistema de tipos?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que hospedar seu próprio LLM?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor apresenta um argumento a favor de modelos de linguagem auto-hospedados (LLMs) em vez de depender de modelos disponíveis publicamente, como o GPT-4 da OpenAI.</li>
<li>A auto-hospedagem oferece maior controle sobre a arquitetura e os pesos do modelo, recursos de personalização e ajuste fino e um relacionamento de longo prazo com o modelo de IA.</li>
<li>A auto-hospedagem permite mais experimentação, otimização e atualização com a tecnologia em evolução, enquanto as APIs podem não oferecer o mesmo nível de acesso e compreensão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZPor que hospedar seu próprio LLM?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSV moderno versão 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O desenvolvedor do Modern CSV, Evan, lançou a versão 2 do editor/visualizador de arquivos tabulares para Windows, Mac e Linux.</li>
<li>Essa nova versão apresenta vários aprimoramentos, incluindo uma interface de usuário/UX aprimorada, melhor desempenho, recursos adicionais, documentação atualizada e suporte nativo para o Apple Silicon.</li>
<li>Os usuários são incentivados a experimentar a nova versão e fornecer feedback ao desenvolvedor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZCSV moderno versão 2</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mostrar HN: os LLMs podem gerar JSON válido 100% do tempo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Outlines é uma biblioteca Python especializada em geração de texto usando grandes modelos de linguagem.</li>
<li>Os criadores desenvolveram uma técnica para gerar texto que esteja em conformidade com uma expressão regular, convertendo-a em um modelo generativo.</li>
<li>A biblioteca também pode gerar texto que adere a um esquema JSON ou pode ser analisado em um modelo Pydantic, garantindo que a saída seja válida.</li>
<li>Os criadores estão buscando ativamente feedback e sugestões para aprimoramentos adicionais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/normal-computing/outlines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZMostrar HN: os LLMs podem gerar JSON válido 100% do tempo</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Show HN: Little Rat - A extensão do Chrome monitora as chamadas de rede de todas as extensões]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uma pessoa desenvolveu uma extensão do Chrome para monitorar as chamadas de rede feitas por outras extensões do Chrome.</li>
<li>A extensão foi compartilhada no GitHub, com a possibilidade de ser disponibilizada na loja do Chrome após revisão.</li>
<li>Foram fornecidos links para o repositório do GitHub e para a conta do desenvolvedor no Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnakov/little-rat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZShow HN: Little Rat - A extensão do Chrome monitora as chamadas de rede de todas as extensões</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord.io foi violado, 760 mil contas de usuários estão à venda na darknet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os dados de 760.000 usuários do Discord.io foram vazados na darknet, incluindo endereços de e-mail, senhas com hash e outras informações específicas do usuário.</li>
<li>A violação foi confirmada pelo Discord.io, mas o Discord (o aplicativo oficial) declarou que não está associado ao Discord.io e revogou os tokens de acesso de todos os usuários que usaram o Discord.io.</li>
<li>A violação foi realizada por um hacker chamado Akhirah, que alegou não ter sido por dinheiro, mas devido à presença de conteúdo ilegal e prejudicial no Discord.io. Especialistas em segurança cibernética verificaram a autenticidade dos dados, destacando o risco de ataques de phishing e spam. O Discord.io recomenda que os usuários alterem suas senhas e ativem a autenticação de dois fatores, além de cancelar as assinaturas premium existentes e tentar estabelecer comunicação com os culpados para determinar se os dados foram compartilhados publicamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZDiscord.io foi violado, 760 mil contas de usuários estão à venda na darknet</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compatibilidade com versões anteriores, Go 1.21 e Go 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem do blog enfatiza a importância de manter a compatibilidade na linguagem de programação Go e discute os desafios envolvidos.</li>
<li>Ele destaca o uso da verificação e dos testes de API para evitar problemas de compatibilidade, embora reconheça que os testes não são infalíveis.</li>
<li>A atualização do Go 1.21 introduz uma nova abordagem usando o GODEBUG para melhorar a compatibilidade com versões anteriores e garante que os programas Go 1 não serão interrompidos por uma especificação Go 2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/compat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZCompatibilidade com versões anteriores, Go 1.21 e Go 2</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFarm - um banco de dados gratuito e aberto e um aplicativo da Web para conhecimento sobre jardinagem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O OpenFarm é um novo projeto e uma comunidade que visa ajudar os jardineiros a cultivar alimentos por meio do compartilhamento de conhecimento.</li>
<li>Os membros podem escolher uma cultura específica, acessar guias e aprender a cuidar de suas plantas durante os diferentes estágios de crescimento.</li>
<li>O site oferece recursos como uma pesquisa para determinar o tipo de jardinagem do usuário, os favoritos da comunidade e oportunidades para contribuições do usuário. Os membros também podem acessar uma seção de perguntas frequentes, um blog, um código de conduta e manter-se atualizados com o boletim informativo por e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfarm.cc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZOpenFarm - um banco de dados gratuito e aberto e um aplicativo da Web para conhecimento sobre jardinagem</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Após a resistência, a Zoom diz que não usará dados de clientes para treinar modelos de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Zoom reverteu sua decisão de usar o conteúdo do cliente para treinar seus modelos de IA depois de enfrentar críticas nas mídias sociais sobre questões de privacidade.</li>
<li>Isso destaca o debate em andamento sobre as implicações de privacidade e segurança das empresas de tecnologia que utilizam dados de clientes para avanços de IA.</li>
<li>É provável que haja uma pressão cada vez maior sobre as empresas para que ofereçam opções claras de exclusão do usuário e protejam as informações pessoais ao usar os dados do cliente para fins de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZApós a resistência, a Zoom diz que não usará dados de clientes para treinar modelos de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A batida policial em uma redação do Kansas gera alarme sobre violações da liberdade de imprensa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O escritório de um jornal local e a casa de um jornalista em Marion, Kansas, foram invadidos por agentes da lei, levantando preocupações sobre violações da liberdade de imprensa.</li>
<li>Computadores, telefones celulares e materiais de relatório foram confiscados durante a batida, realizada com um mandado de busca.</li>
<li>As autoridades locais alegam que a batida estava relacionada à investigação de roubo de identidade, mas especialistas argumentam que isso provavelmente viola a lei federal que protege os jornalistas de tais ações. A batida também resultou, supostamente, na morte do coproprietário do jornal.</li>
<li>Os especialistas estão exigindo uma investigação sobre as autoridades envolvidas e destacando a importância de proteger a liberdade de imprensa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZA batida policial em uma redação do Kansas gera alarme sobre violações da liberdade de imprensa</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Informe à HN: t.co está adicionando um atraso de cinco segundos a alguns domínios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O serviço de redirecionamento do Twitter, t.co, impõe intencionalmente um atraso de cerca de 5 segundos quando os usuários clicam em links para &quot;NYTimes.com&quot; ou &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>O atraso ocorre de forma consistente e é deliberadamente implementado pelo Twitter.</li>
<li>O motivo por trás desse atraso intencional não é mencionado no texto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37130060</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZInforme à HN: t.co está adicionando um atraso de cinco segundos a alguns domínios</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Show HN: AI-town, execute seu próprio mundo personalizado de IA SIM com JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O AI-town é um kit inicial que permite aos usuários criar e personalizar simulações de IA.</li>
<li>O kit inclui um mecanismo de jogo no lado do servidor e está pronto para multijogador e implantação.</li>
<li>O AI-town foi escrito em Typescript e tem como objetivo simplificar o processo de criação de ambientes de simulação de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/a16z-infra/ai-town</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZShow HN: AI-town, execute seu próprio mundo personalizado de IA SIM com JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Engenharia de software no Google (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O livro &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; oferece uma exploração abrangente de vários tópicos em engenharia de software, cultura de equipe e liderança.</li>
<li>Ele compartilha percepções e práticas recomendadas a partir da perspectiva e das experiências do Google, fornecendo conhecimentos valiosos em áreas como medição da produtividade da engenharia, revisão de código, documentação, testes e ferramentas.</li>
<li>O livro também aborda tópicos como gerenciamento de dependências, alterações em grande escala, integração contínua, entrega contínua e computação como serviço, o que o torna um recurso valioso para engenheiros de software que buscam aprimorar suas habilidades e conhecimentos nessas áreas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZEngenharia de software no Google (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Azure ChatGPT: ChatGPT privado e seguro para uso interno da empresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Azure ChatGPT é uma solução empresarial da Microsoft que oferece uma experiência de usuário privada e segura semelhante ao ChatGPT.</li>
<li>A solução prioriza a privacidade dos dados e oferece isolamento de rede e controles de segurança de nível empresarial.</li>
<li>Ele permite a integração com fontes de dados e serviços internos, e as contribuições para o projeto são incentivadas de acordo com o código de conduta de código aberto da Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/azurechatgpt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAzure ChatGPT: ChatGPT privado e seguro para uso interno da empresa</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O download de um vídeo deve ser considerado "uso justo", assim como a gravação de uma música do rádio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mastodon é uma rede social descentralizada com uma grande base de 335.000 usuários ativos em seu servidor mastodon.social.</li>
<li>A plataforma está promovendo discussões sobre a legalidade do download de vídeos do YouTube e o possível impacto sobre os direitos de uso justo.</li>
<li>Os usuários estão comparando a prática tradicional de gravar músicas do rádio em fitas cassete, considerada uso justo, com o ato de baixar e distribuir vídeos sem DRM, que os detentores de direitos autorais consideram um risco financeiro.</li>
<li>A conversa inclui debates sobre proteção DRM, mudança de horário e leis alemãs de direitos autorais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZO download de um vídeo deve ser considerado &quot;uso justo&quot;, assim como a gravação de uma música do rádio</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF Tool - Modifique PDFs no navegador sem fazer upload]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O PDF-Tools é um site que oferece modificações gratuitas e seguras em PDFs sem exigir que os usuários carreguem seus arquivos.</li>
<li>O site usa tecnologia moderna e garante que os dados confidenciais permaneçam no dispositivo do usuário.</li>
<li>Os usuários podem acessar várias ferramentas, como criptografia, descriptografia, otimização, fusão, rotação e remoção de páginas de PDFs no site. Ele está disponível em vários idiomas e inclui informações legais e licenças.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pdftool.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZPDF Tool - Modifique PDFs no navegador sem fazer upload</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um videogame em que você é um sistema operacional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu um videogame nerd em que os jogadores assumem o papel de um sistema operacional e precisam gerenciar núcleos de CPU, processos, páginas de memória e espaço de troca para não frustrar o usuário.</li>
<li>O jogo inclui vários elementos, como processos, CPUs, eventos de E/S e diferentes níveis de dificuldade.</li>
<li>Embora o jogo tenha sido projetado para ser jogável e não realista, ele também pode servir como uma ferramenta educacional para que os estudantes de ciência da computação aprendam sobre os princípios do sistema operacional.</li>
<li>O jogo foi compilado em WebAssembly, o que permite que seja jogado em navegadores da Web.</li>
<li>Ele está disponível para jogar no itch.io, e o código-fonte é aberto no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000ZUm videogame em que você é um sistema operacional</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toki Pona: uma tentativa de linguagem universal com apenas ~120 palavras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência pessoal no aprendizado de Toki Pona, uma linguagem minimalista.</li>
<li>As características exclusivas do Toki Pona são discutidas e comparadas ao Esperanto.</li>
<li>A passagem menciona os desafios de aprender Toki Pona e os recursos disponíveis para os alunos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToki Pona: uma tentativa de linguagem universal com apenas ~120 palavras</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN: Escrevi um RDBMS (clone do SQLite) do zero em Python puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor criou um sistema de gerenciamento de banco de dados relacional (RDBMS) usando Python do zero, sem depender de nenhuma estrutura ou biblioteca pré-existente.</li>
<li>Isso demonstra a habilidade e o conhecimento do autor em programação Python e princípios de gerenciamento de banco de dados.</li>
<li>O processo de desenvolvimento provavelmente envolveu tempo e esforço significativos, pois a criação de um RDBMS sem usar as ferramentas existentes exige um profundo conhecimento dos conceitos e da implementação do banco de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spandanb/learndb-py</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZShow HN: Escrevi um RDBMS (clone do SQLite) do zero em Python puro</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Juiz nega o pedido da HP para descartar o processo de bloqueio de impressoras all-in-one]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A moção da HP para rejeitar uma ação judicial movida por proprietários de impressoras multifuncionais HP foi negada, permitindo que o caso prossiga.</li>
<li>Os autores da ação argumentam que a HP desativou intencionalmente funções que não eram de impressão quando os níveis de tinta estavam baixos, sem informar os compradores.</li>
<li>A HP já enfrentou uma ação legal sobre problemas de bloqueio de impressoras, e a Canon resolveu um caso semelhante no final de 2021.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZJuiz nega o pedido da HP para descartar o processo de bloqueio de impressoras all-in-one</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A guerra da elite contra o trabalho remoto não tem nada a ver com produtividade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O incentivo ao trabalho remoto é motivado pelo desejo de evitar um colapso no setor imobiliário comercial, e não pelo aumento da produtividade.</li>
<li>A pandemia destacou as falhas dos ambientes de escritório tradicionais, como distrações e tarefas sem sentido.</li>
<li>O setor imobiliário está enfrentando uma crise devido à popularidade do trabalho remoto, com possíveis falências de proprietários e espaços de escritórios vazios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZA guerra da elite contra o trabalho remoto não tem nada a ver com produtividade</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['I've got nothing to hide' and other misunderstandings of privacy (2007)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O trabalho de pesquisa do professor Daniel Solove analisa o argumento &quot;nada a esconder&quot; usado nas discussões sobre privacidade e vigilância.</li>
<li>O documento contesta a alegação de que as pessoas que não têm nada a esconder não devem se preocupar com a privacidade.</li>
<li>Solove contesta a crença de que a privacidade só é importante para quem está envolvido em atividades ilegais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000Z&apos;I&apos;ve got nothing to hide&apos; and other misunderstandings of privacy (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hoje percebi que agora confio mais na Microsoft do que no Google. O que está acontecendo?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os usuários do Reddit estão discutindo o aumento da confiança na Microsoft em comparação com o Google, citando preocupações sobre resultados de pesquisa e questões de privacidade.</li>
<li>Muitos usuários expressam preferência por produtos da Microsoft, como o VS Code e o GitHub, destacando sua confiança nessas plataformas.</li>
<li>Opções alternativas de armazenamento e software são discutidas, indicando um desejo de alternativas fora dos ecossistemas da Microsoft e do Google. A conversa também aborda preocupações sobre telemetria e privacidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZHoje percebi que agora confio mais na Microsoft do que no Google. O que está acontecendo?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O problema da cenoura]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o conceito de &quot;Problemas da Cenoura&quot;, em que indivíduos ou empresas bem-sucedidos induzem outras pessoas a investir tempo e esforço em estratégias ineficazes ou enganosas.</li>
<li>Os exemplos incluem atletas que usam esteroides, mas fornecem explicações alternativas para seu melhor desempenho e empresas que usam táticas enganosas para aumentar a receita.</li>
<li>O autor enfatiza o valor de ser um insider e ter acesso a informações privadas para navegar nessas situações e evitar cair nas armadilhas dos Carrot Problems.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZO problema da cenoura</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando os aspectos internos do Linux v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A primeira versão do Linux, v0.01, continha apenas 10.239 linhas de código e foi codificada para a arquitetura Intel 386.</li>
<li>O autor explora vários aspectos da versão 0.01, incluindo chamadas de sistema, o sistema de arquivos suportado, o agendador e o uso da linguagem assembly.</li>
<li>As cadeias de ferramentas modernas enfrentam desafios ao tentar compilar a v0.01, o que a torna uma base de código única e interessante para estudar e aprender.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZExplorando os aspectos internos do Linux v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gravadoras entram com nova ação judicial de direitos autorais contra o Internet Archive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A UMG, a Capitol e a Sony entraram com um processo de violação de direitos autorais contra o Internet Archive e seu fundador Brewster Kale, alegando que a organização fez cópias não autorizadas de gravações protegidas por direitos autorais e as distribuiu ilegalmente.</li>
<li>A ação judicial visa especificamente o &quot;Great 78 Project&quot; do Internet Archive, que tem como objetivo preservar e pesquisar discos de 78 rpm.</li>
<li>As gravadoras alegam violação de 2.749 obras de artistas como Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong e Bing Crosby. Os autores da ação estão buscando indenização por danos e medidas cautelares.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZGravadoras entram com nova ação judicial de direitos autorais contra o Internet Archive</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma conversa com o proprietário de um jornal invadido pela polícia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Marion County Record, um jornal local do Kansas, foi invadido pela polícia.</li>
<li>A batida pode estar relacionada à investigação do jornal sobre a suposta má conduta sexual do chefe de polícia.</li>
<li>Os apoiadores demonstraram solidariedade ao jornal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZUma conversa com o proprietário de um jornal invadido pela polícia</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tRPC - Crie e consuma APIs seguras para tipos sem esquemas ou geração de código]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O tRPC é uma ferramenta avançada para que os desenvolvedores criem APIs seguras para tipos de ponta a ponta com facilidade.</li>
<li>Ele oferece segurança automática de tipos e uma experiência perfeita para o desenvolvedor, o que o torna altamente elogiado pelos desenvolvedores.</li>
<li>O tRPC é compatível com várias estruturas e tem um tamanho de pacote pequeno, permitindo que os desenvolvedores definam procedimentos e criem servidores HTTP sem esforço. Os clientes podem se conectar ao servidor e consultar dados com o preenchimento automático do TypeScript, melhorando significativamente a qualidade do código, a velocidade de entrega e a satisfação do desenvolvedor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Crie e consuma APIs seguras para tipos sem esquemas ou geração de código</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilusões auditivas com exemplos do Daft Punk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora as ilusões auditivas na música, usando exemplos das músicas do Daft Punk.</li>
<li>Ele explica o campo da psicoacústica, que é o estudo da percepção sonora e da audiologia.</li>
<li>O artigo discute duas ilusões auditivas: o efeito de continuidade e o efeito de restauração fonêmica, bem como a ilusão da oitava.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZIlusões auditivas com exemplos do Daft Punk</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistemas de aprendizagem profunda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O resumo fornece uma programação detalhada das aulas do curso Deep Learning Systems oferecido pela DL Systems.</li>
<li>A programação inclui informações sobre tópicos, datas para palestras na CMU e on-line, instrutores, slides e gravações de vídeo.</li>
<li>Os vídeos das aulas do curso público on-line estarão disponíveis na página do curso para facilitar o acesso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZSistemas de aprendizagem profunda</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minha história de $0->$100M->$0 em 5 anos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os usuários do Reddit discutem os desafios e as críticas à busca de financiamento de capital de risco (VC) para startups, compartilhando experiências pessoais sobre a pressão para crescer rapidamente e os efeitos negativos em seus negócios.</li>
<li>Alguns usuários defendem o bootstrapping e o autofinanciamento de uma startup, destacando os benefícios e o sucesso que podem advir dessa abordagem.</li>
<li>A conversa revela opiniões mistas sobre os VCs, com alguns alertando contra sua influência e outros reconhecendo o potencial de sucesso se gerenciados adequadamente. De modo geral, há insatisfação e desilusão com o sistema de capital de risco expresso nos comentários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZMinha história de $0-&gt;$100M-&gt;$0 em 5 anos</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 anos de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O gráfico mostra o progresso de 20 anos do repositório Vim git, enfatizando os esforços dedicados dos mantenedores na evolução do Vim, preservando sua essência principal.</li>
<li>Os principais marcos, como a VimConf inaugural em 2013, a transição do Vim para o GitHub em 2015 e a introdução do Neovim, são destacados.</li>
<li>O gráfico também reconhece as festividades do 25º aniversário do Vim e os lançamentos mais recentes do Vim, com o apoio de informações do GitHub, Hacker News, Wikipedia e marc.info.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z20 anos de Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Incursões ilegais contribuem para a morte do coproprietário de um jornal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O coproprietário de um jornal em Marion, KS, faleceu durante invasões ilegais.</li>
<li>Os impostos não pagos aumentaram em 24%.</li>
<li>Uma criança de 10 anos visita frequentemente um centro para idosos, levando alegria aos residentes.</li>
<li>Os monitores de Internet desempenharam um papel crucial na prisão de um suspeito envolvido em pornografia infantil.</li>
<li>Um dono de restaurante acusou o jornal e uma vereadora.</li>
<li>Um leilão está sendo realizado para recuperar impostos não pagos.</li>
<li>O jornal teve uma reputação favorável por três anos consecutivos.</li>
<li>A previsão do tempo prevê chuvas e trovoadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZIncursões ilegais contribuem para a morte do coproprietário de um jornal</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aproveite ao máximo o sistema que você tem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência de melhorar o desempenho do banco de dados otimizando as consultas e ajustando as configurações em vez de implementar soluções complexas como sharding ou microsserviços.</li>
<li>Eles destacam a importância de maximizar a eficiência dos sistemas existentes antes de introduzir complexidade adicional.</li>
<li>O resultado de seus esforços foi uma redução notável no uso da CPU e mais espaço para expansão futura. O autor sugere adiar a complexidade pelo maior tempo possível, reconhecendo que ela pode vir a ser necessária.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZAproveite ao máximo o sistema que você tem</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juiz manda Sam Bankman-Fried para a cadeia por adulteração de testemunha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O fundador da FTX, Sam Bankman-Fried, foi mandado para a prisão por um juiz dos EUA por supostamente adulterar testemunhas.</li>
<li>O pedido de Bankman-Fried para adiar a detenção enquanto aguarda um recurso foi negado, e espera-se que ele permaneça sob custódia até seu julgamento criminal em outubro.</li>
<li>O governo alega que Bankman-Fried tem fugido das condições de sua fiança e manipulado testemunhas enviando e-mails para a mídia, fazendo ligações telefônicas para membros da imprensa e vazando registros de seu diário particular para o New York Times.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZJuiz manda Sam Bankman-Fried para a cadeia por adulteração de testemunha</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wendelstein 7-X: Gigajoule de energia gerada durante oito minutos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O experimento de fusão nuclear Wendelstein 7-X, na Alemanha, alcançou um marco significativo ao gerar um plasma de energia com um giro de energia de gigajoule por oito minutos.</li>
<li>Isso ultrapassa a meta de rotatividade de energia de 1 gigajoule e estabelece um novo recorde de tempo de descarga.</li>
<li>O experimento visa aumentar a rotatividade de energia para 18 gigajoules e manter a estabilidade do plasma por meia hora, com o objetivo de desenvolver uma usina de energia sustentável e favorável ao clima usando campos magnéticos para confinar o plasma de hidrogênio em uma câmara de vácuo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X: Gigajoule de energia gerada durante oito minutos</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O site do YouTube-Dl fica off-line porque o provedor de hospedagem aplica a proibição ordenada pelo tribunal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O site do youtube-dl, um popular software de extração do YouTube, foi removido pelo provedor de hospedagem Uberspace após uma ordem judicial em um processo de violação de direitos autorais.</li>
<li>A Sony, a Warner e a Universal entraram com o processo alegando que o software permitia que os usuários contornassem as medidas de proteção de direitos autorais do YouTube.</li>
<li>Inicialmente, o Uberspace recorreu da decisão, mas teve que retirar o site do ar depois que as empresas de música pagaram uma fiança, embora planejem continuar a batalha legal na esperança de anular a ordem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZO site do YouTube-Dl fica off-line porque o provedor de hospedagem aplica a proibição ordenada pelo tribunal</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink e Tailscale são soluções de código aberto para acesso remoto seguro e conectividade entre redes.</li>
<li>O Tailscale é uma plataforma de software como serviço (SaaS) que fornece uma VPN de configuração zero usando o protocolo WireGuard, com uma arquitetura de malha ponto a ponto.</li>
<li>O Narrowlink é uma plataforma auto-hospedada com um modelo cliente-agente-gateway, que oferece flexibilidade, transparência e segurança, além de criptografia opcional de ponta a ponta.</li>
<li>O Narrowlink oferece suporte ao controle de acesso granular, pode ser implantado por trás de uma CDN e oferece mais opções de publicação de serviços da Web do que o Tailscale.</li>
<li>A Tailscale se concentra na conectividade dos dispositivos, na facilidade de uso e no desempenho bruto da taxa de transferência, enquanto a Narrowlink prioriza a personalização, o controle de acesso e a segurança por meio de uma solução auto-hospedada.</li>
<li>O Narrowlink é mais eficiente em termos de tamanho binário, uso de memória e uso de CPU do que o Tailscale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[80% dos chefes dizem que se arrependem de planos anteriores de retorno ao escritório]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80% dos chefes se arrependem de suas decisões iniciais sobre planos de retorno ao trabalho, percebendo que deveriam ter considerado as preferências dos funcionários em vez de confiar apenas nas opiniões dos executivos.</li>
<li>Empresas como Disney, Starbucks e BlackRock estão exigindo mais trabalho presencial, enquanto a Zoom reverteu sua política para permitir que os funcionários escolham entre trabalho híbrido, presencial ou remoto.</li>
<li>As empresas que envolvem os funcionários na tomada de decisões tiveram mais sucesso no retorno ao escritório, enquanto aquelas com políticas rígidas sem a participação dos funcionários estão enfrentando problemas de rotatividade. Empresas como a Ernst &amp; Young observaram respostas positivas dos funcionários após a implementação de reembolsos para custos de deslocamento e cuidados com crianças. É possível que leve mais um ou dois anos para que as empresas estabeleçam uma rotina de escritório com conteúdo, tanto para os funcionários quanto para os chefes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80% dos chefes dizem que se arrependem de planos anteriores de retorno ao escritório</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fine-Tuning Llama-2: um estudo de caso abrangente para adaptação de modelos personalizados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ajuste fino dos modelos Llama-2 para tarefas específicas no processamento de linguagem natural oferece desempenho superior em comparação com o GPT-4 em determinadas tarefas.</li>
<li>O uso das plataformas Ray e Anyscale permite processos de ajuste fino mais rápidos e gerenciáveis.</li>
<li>São examinados os desafios e as limitações do ajuste fino, da engenharia de prompts e o potencial de prompts de poucos disparos, mostrando melhorias promissoras na precisão e no desempenho, especialmente em tabelas de dados e tarefas de raciocínio matemático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZFine-Tuning Llama-2: um estudo de caso abrangente para adaptação de modelos personalizados</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - alternativa de código aberto ao HashiCorp Vault]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Infisical é uma plataforma de código aberto para gerenciar segredos com criptografia de ponta a ponta.</li>
<li>Ele oferece um painel de controle fácil de usar, SDKs de clientes e integrações nativas com plataformas como o GitHub.</li>
<li>Os recursos incluem versionamento de segredos, controles de acesso, varredura de segredos e a opção de implementar no local ou usar o serviço gerenciado Infisical Cloud.</li>
<li>Os usuários podem contribuir com o projeto e relatar vulnerabilidades de segurança.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - alternativa de código aberto ao HashiCorp Vault</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Reflexões sobre dez anos após as revelações de Snowden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esta RFC reflete sobre as consequências da divulgação de informações da NSA por Edward Snowden em 2013, discutindo seu impacto sobre a segurança, a privacidade e os direitos humanos.</li>
<li>Ele apresenta perspectivas de várias pessoas e explora os esforços feitos pela IETF para aprimorar os protocolos da Internet e proteger a privacidade do usuário.</li>
<li>O documento reconhece as dificuldades na implementação de protocolos de proteção à privacidade e enfatiza a importância de mais pesquisas e defesa nesse campo. Ele também aborda o contexto histórico da criptografia e o conflito contínuo entre privacidade e vigilância governamental.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Reflexões sobre dez anos após as revelações de Snowden</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Fried é mandado de volta para a prisão depois de vazar o diário da ex-amante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fundador da FTX, foi mandado de volta para a prisão por ter vazado para o New York Times registros do diário pessoal de sua ex-namorada e ex-CEO da Alameda Research, Caroline Ellison.</li>
<li>Um juiz federal considerou esse fato como intimidação de testemunha e adulteração de júri, o que levou Bankman-Fried à prisão, apesar de ter recebido fiança anteriormente por acusações de fraude.</li>
<li>Ellison, que se declarou culpado de acusações relacionadas ao colapso da FTX, testemunhará contra Bankman-Fried em troca de uma sentença reduzida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried é mandado de volta para a prisão depois de vazar o diário da ex-amante</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
