<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 10:07:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pt.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pt]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Apresentando o Heynote: o bloco de notas perfeito para desenvolvedores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Heynote é um aplicativo de anotações criado por seu desenvolvedor para atender às suas próprias necessidades e preferências.</li>
<li>O aplicativo apresenta uma interface simples com um espaço de escrita principal e usa o conceito de &quot;blocos&quot; para diferenciar e organizar ideias diferentes sem guias.</li>
<li>O Heynote foi lançado com a expectativa de que também pudesse beneficiar outras pessoas que estivessem procurando uma solução semelhante para fazer anotações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heynote.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZApresentando o Heynote: o bloco de notas perfeito para desenvolvedores</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Nand a Tetris: construa um sistema de computador do zero com materiais gratuitos de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O site oficial dos cursos Nand to Tetris e o livro associado fornecem palestras, materiais de projeto e ferramentas para a construção de um sistema de computador e hierarquia de software desde o início.</li>
<li>Os materiais estão disponíveis gratuitamente e são de código aberto para uso educacional sem fins lucrativos.</li>
<li>Os cursos são oferecidos on-line e são adaptados a alunos de vários níveis, com materiais adicionais acessíveis por meio de contato com os instrutores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nand2tetris.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZDe Nand a Tetris: construa um sistema de computador do zero com materiais gratuitos de código aberto</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Qual é o tamanho do YouTube? Desafiando os limites com métodos de pesquisa inovadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor explora a dificuldade de determinar o tamanho do YouTube e as limitações dos métodos de pesquisa atuais.</li>
<li>Eles apresentam uma abordagem exclusiva chamada &quot;drunk dialing&quot; para estimar o número de vídeos do YouTube.</li>
<li>A pesquisa em andamento usando vídeos aleatórios e a necessidade de publicar dados em plataformas de mídia geradas por usuários são destacadas.</li>
<li>O autor reconhece as fontes de financiamento e menciona sua experiência com a COVID.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZQual é o tamanho do YouTube? Desafiando os limites com métodos de pesquisa inovadores</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vulnerabilidade do WhatsApp permite ataques de phishing por meio de clickjacking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor do artigo revela uma vulnerabilidade de clickjacking no WhatsApp que pode ser explorada para ataques de phishing.</li>
<li>Eles explicam o processo de descoberta da vulnerabilidade e demonstram como uma visualização de mensagem pode induzir os usuários a clicar em um site diferente do esperado.</li>
<li>O autor também discute uma técnica para disfarçar links usando caracteres unicode e expressa sua decepção com a resposta do Meta ao problema. Eles fornecem uma estratégia de atenuação para proteger contra ataques de phishing 2K2E no WhatsApp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZVulnerabilidade do WhatsApp permite ataques de phishing por meio de clickjacking</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biden perdoa indivíduos por crimes relacionados à maconha para remover barreiras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O presidente Joe Biden concedeu perdão a indivíduos que cometeram ou foram condenados por simples posse, tentativa de posse ou uso de maconha.</li>
<li>O objetivo do perdão é remover as barreiras de emprego, moradia e educação impostas por essas condenações.</li>
<li>O perdão se aplica a leis federais e do Distrito de Colúmbia, bem como a disposições específicas do Código de Regulamentações Federais. O Procurador Geral analisará as solicitações e emitirá certificados de perdão para indivíduos qualificados. Entretanto, os não cidadãos que não estavam legalmente presentes nos Estados Unidos no momento do delito não se qualificam para esse perdão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZBiden perdoa indivíduos por crimes relacionados à maconha para remover barreiras</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Google se esforça para conter o ataque de spam em andamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atualmente, o Google está sofrendo um ataque maciço de spam que já dura vários dias.</li>
<li>Os spammers estão aproveitando os pontos fracos dos algoritmos do Google, especificamente na pesquisa local e nas palavras-chave de cauda longa.</li>
<li>Os remetentes de spam estão usando redes de links para ajudar o Google a encontrar e indexar suas páginas, e vários domínios são classificados para centenas de milhares de palavras-chave.</li>
<li>As páginas de spam são redirecionadas automaticamente para outros domínios, a menos que sejam visitadas com um endereço IP do Google.</li>
<li>O Google reconheceu o problema e está trabalhando ativamente para resolvê-lo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZO Google se esforça para conter o ataque de spam em andamento</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Atualização do aplicativo Bluesky: Acesse publicações, perfis e pesquisa de usuários sem fazer login]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A publicação explica as alterações feitas na redefinição react-native-web, juntamente com os estilos CSS para elementos como html, body e #root.</li>
<li>Ele fornece informações sobre temas de cores, estilo ProseMirror e dicas de ferramentas.</li>
<li>A publicação também menciona a atualização recente do aplicativo Bluesky, que permite que os usuários acessem publicações, perfis e pesquisa de usuários sem fazer login, bem como uma opção de moderação para controlar a visibilidade das publicações para usuários desconectados. A postagem termina com um registro de data e hora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZAtualização do aplicativo Bluesky: Acesse publicações, perfis e pesquisa de usuários sem fazer login</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[In the Long Run: Reflections on Parenthood, Genetic Enhancements, and Self-Navigation (Reflexões sobre paternidade, aprimoramentos genéticos e autonavegação)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor reflete sobre a importância do desperdício de esperma e as habilidades potenciais da prole.</li>
<li>Os desafios de esperar gêmeos e a importância dos nomes são discutidos a partir da experiência pessoal do autor em uma clínica de fertilidade.</li>
<li>O artigo muda abruptamente para uma discussão sobre mecanismos de minimização de surpresas, precisão de previsão, busca de conhecimento e aprimoramentos genéticos, incluindo os possíveis benefícios de bactérias dentais geneticamente modificadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZIn the Long Run: Reflections on Parenthood, Genetic Enhancements, and Self-Navigation (Reflexões sobre paternidade, aprimoramentos genéticos e autonavegação)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teste de WebGPU agora aberto no Safari Technology Preview]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A WebGPU, uma nova API que permite gráficos e cálculos 3D de alto desempenho na web, já está disponível para testes no Safari Technology Preview.</li>
<li>O WebGPU permite que a funcionalidade da GPU seja usada no conteúdo da Web e é escrito em JavaScript.</li>
<li>Para ativar o WebGPU, alguns sinalizadores de recursos precisam ser ativados nas Preferências do Safari.</li>
<li>A API WebGPU é acessada por meio de JavaScript, semelhante ao WebGL.</li>
<li>Diferentes componentes, como dispositivos de GPU, contexto de tela, pipelines de renderização e chamadas de desenho, são usados para criar e configurar saídas gráficas.</li>
<li>A WebGPU também apresenta uma nova linguagem de sombreamento chamada WGSL.</li>
<li>Os usuários são incentivados a experimentar o WebGPU e relatar quaisquer erros ou problemas que encontrarem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZTeste de WebGPU agora aberto no Safari Technology Preview</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Atualização do NewPipe 0.26.0: Correções para streams do YouTube, acesso aprimorado ao conteúdo e recursos aprimorados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork lançou a versão 0.26.0 com várias atualizações notáveis e correções de bugs.</li>
<li>A nova versão corrige erros em transmissões do YouTube e aprimora o acesso ao conteúdo dos canais.</li>
<li>Os aprimoramentos incluem a capacidade de selecionar a qualidade da imagem, mensagens de estado vazio e interfaces de player aprimoradas e melhor seleção de fluxo de áudio. A atualização também inclui atualizações de localização e documentação, além de correções para o foco de áudio do player, downloads e exceções de ponteiro nulo. Outros esforços de desenvolvimento se concentraram na simplificação da MainActivity, na atualização de bibliotecas, no aprimoramento de auxiliares de download, na correção de vazamentos de memória e no aprimoramento da qualidade do código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZAtualização do NewPipe 0.26.0: Correções para streams do YouTube, acesso aprimorado ao conteúdo e recursos aprimorados</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Criando um piercing industrial de LED: Uma história de sucesso DIY]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor do texto criou um piercing industrial de LED inserindo LEDs em uma barra na orelha de seu amigo.</li>
<li>Eles enfrentaram desafios, como um LED inoperante e dificuldades para substituir a bateria, mas, em geral, ficaram satisfeitos com o resultado.</li>
<li>O autor afirmou que o piercing industrial de LED não está disponível comercialmente, mas os interessados podem entrar em contato com eles para obter mais informações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/scaffold</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZCriando um piercing industrial de LED: Uma história de sucesso DIY</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Impulsionando os LLMs: Estratégias para aumentar a velocidade e a eficiência]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo examina várias técnicas e estratégias para otimizar a velocidade e a eficiência da inferência do modelo de linguagem autorregressivo (LLM).</li>
<li>Os tópicos abordados incluem a utilização de hardware, compiladores, lotes, redução do peso do modelo, quantização, cache KV, atenção a várias consultas, decodificação especulativa e aprimoramento da geração de dados estruturados.</li>
<li>O objetivo dessas otimizações é melhorar o desempenho geral e a confiabilidade da inferência LLM, com a possibilidade de modelos não transformadores rivalizarem com os transformadores no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vgel.me/posts/faster-inference/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZImpulsionando os LLMs: Estratégias para aumentar a velocidade e a eficiência</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SymbOS: o sistema operacional multitarefa de 8 bits para hardware Z80 e além]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O SymbOS é um sistema operacional multitarefa de 8 bits disponível para vários sistemas de computadores retrô.</li>
<li>Ele oferece uma ampla variedade de aplicativos, utilitários, multimídia, jogos e widgets de área de trabalho.</li>
<li>As atualizações recentes incluem o lançamento do SymbOS NC, que adiciona suporte a dados compactados e melhorias em vários aplicativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.symbos.de/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-23T00:00:00.000ZSymbOS: o sistema operacional multitarefa de 8 bits para hardware Z80 e além</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv melhora a acessibilidade com versões em HTML para artigos de pesquisa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ArXiv agora está gerando versões em HTML de artigos de pesquisa enviados em TeX/LaTeX para melhorar a acessibilidade para usuários com deficiências.</li>
<li>O formato HTML é compatível com leitores de tela e outras tecnologias assistivas usadas por pesquisadores com deficiências de leitura.</li>
<li>A conversão de HTML ainda está em fase experimental e pode não converter com precisão todos os artigos, mas os autores são incentivados a revisar e melhorar a renderização.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZArXiv melhora a acessibilidade com versões em HTML para artigos de pesquisa</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Heróis do suporte: saudando aqueles que trabalham sem parar para manter os sistemas em funcionamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor expressa sua gratidão a todos por seus esforços em manter a disponibilidade e a segurança dos sistemas.</li>
<li>O autor relata uma experiência pessoal em que precisou viajar para um data center em Nova Jersey durante um feriado para resolver um bug de produção urgente.</li>
<li>Isso destaca a dedicação e o compromisso necessários para garantir a operação tranquila de sistemas críticos, mesmo em circunstâncias desafiadoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38725015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZHeróis do suporte: saudando aqueles que trabalham sem parar para manter os sistemas em funcionamento</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A API HotspotHelper da Apple permite o rastreamento de localização sem o consentimento do usuário por quase uma década]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Apple permite que os aplicativos rastreiem a localização dos usuários sem o seu consentimento ou conhecimento há quase uma década por meio da API HotspotHelper, o que gera preocupações com a privacidade.</li>
<li>Aplicativos importantes como WeChat e Alipay já implementaram esse recurso, intensificando o impacto do rastreamento de localização sem consentimento.</li>
<li>Recomenda-se que a Apple forneça aos usuários a opção de desativar esse recurso e exija permissão explícita para o rastreamento de localização, embora permaneça a dúvida se a Apple pode equilibrar a privacidade e abordar essas preocupações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZA API HotspotHelper da Apple permite o rastreamento de localização sem o consentimento do usuário por quase uma década</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Beeper contesta a interferência da Apple em seu aplicativo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Apple está supostamente interferindo no recurso Beeper Mini do Beeper, levando o Beeper a tornar seu software de conexão iMessage de código aberto e a se concentrar na criação do melhor aplicativo de bate-papo.</li>
<li>O Beeper afirma que seu aplicativo é seguro e, na verdade, aumenta a segurança dos bate-papos entre usuários do iPhone e do Android implementando a criptografia de ponta a ponta.</li>
<li>O Beeper critica as alegações da Apple e sugere que a Apple está bloqueando o Beeper Mini em detrimento de seus próprios clientes, questionando seus planos de oferecer suporte ao RCS e expressando preocupações sobre o controle da Apple sobre o iMessage devido à sua posição dominante no mercado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZO Beeper contesta a interferência da Apple em seu aplicativo</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Crie mapas de fantasia autênticos com conjuntos de pincéis gratuitos da #NoBadMaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto #NoBadMaps oferece pincéis e ferramentas gratuitos para a criação de mapas de fantasia com precisão histórica.</li>
<li>Os conjuntos de pincéis são inspirados em diferentes períodos e estéticas, oferecendo elementos e estilos exclusivos para a criação de mapas distintos.</li>
<li>Todos os pincéis estão disponíveis gratuitamente para uso e são liberados sob uma licença CC0, com suporte gerado por meio de compras, doações e contribuições do Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZCrie mapas de fantasia autênticos com conjuntos de pincéis gratuitos da #NoBadMaps</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google OAuth: revelando seu detalhamento parcial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O blog aborda preocupações relacionadas ao Google OAuth e aponta que ele está parcialmente quebrado.</li>
<li>Os detalhes específicos de como ele é quebrado não são mencionados no texto.</li>
<li>O blog serve como um meio de chamar a atenção para os problemas e as possíveis limitações do Google OAuth.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZGoogle OAuth: revelando seu detalhamento parcial</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribunal alemão confirma o direito do usuário de usar bloqueadores de anúncios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dois processos judiciais recentes na Alemanha se concentraram na batalha pelo controle do usuário sobre a tecnologia, especificamente em relação aos bloqueadores de anúncios.</li>
<li>A Axel Springer SE, uma grande editora, processou a Eyeo GmbH, criadora do Adblock Plus, por bloquear seus anúncios.</li>
<li>O tribunal decidiu a favor da Eyeo, afirmando que os usuários têm o direito de decidir se querem ou não usar bloqueadores de anúncios e que isso não viola as leis de direitos autorais. No entanto, a Axel Springer foi autorizada a excluir os usuários com bloqueadores de anúncios do acesso ao seu conteúdo e potencialmente implementar um modelo pago.</li>
<li>Esses casos estabelecem precedentes legais importantes em relação à liberdade do usuário e ao direito de fazer escolhas individuais ao usar a Internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZTribunal alemão confirma o direito do usuário de usar bloqueadores de anúncios</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pesquisa de farmacêuticos expõe a ineficácia da fenilefrina oral e solicita ação da FDA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os regulamentos da FDA continham uma brecha que permitia que medicamentos descongestionantes OTC ineficazes fossem aprovados e vendidos aos consumidores.</li>
<li>Foram necessários mais de dez anos para que a FDA concordasse com as descobertas de dois farmacêuticos que realizaram pesquisas e solicitaram a remoção de produtos contendo fenilefrina oral das prateleiras.</li>
<li>Esse caso destaca a necessidade de reavaliar o processo regulatório para medicamentos OTC aprovados antes de 1962 e de alocar recursos adicionais para pesquisas independentes sobre esses produtos. Os consumidores também são incentivados a consultar os farmacêuticos e defender revisões científicas modernas de produtos OTC mais antigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZPesquisa de farmacêuticos expõe a ineficácia da fenilefrina oral e solicita ação da FDA</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A ferramenta de inspeção de lares de idosos da ProPublica revela detalhes de propriedade para a responsabilidade pela qualidade do atendimento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A ferramenta Nursing Home Inspect da ProPublica agora inclui informações detalhadas sobre a propriedade para ajudar a identificar os responsáveis pela qualidade dos cuidados em casas de repouso.</li>
<li>A ferramenta utiliza dados dos Centers for Medicare &amp; Medicaid Services, fornecendo detalhes de propriedade, controle gerencial e acompanhamento do desempenho de entidades afiliadas em várias casas de repouso.</li>
<li>Os usuários podem utilizar recursos de pesquisa avançada para identificar entidades com deficiências anteriores ou problemas de conformidade.</li>
<li>A ProPublica tem planos de aprimorar ainda mais a ferramenta, acrescentando novos dados e recursos no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZA ferramenta de inspeção de lares de idosos da ProPublica revela detalhes de propriedade para a responsabilidade pela qualidade do atendimento</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farmácias entregam registros médicos sem mandados, Congresso investiga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As principais redes de farmácias dos EUA, incluindo CVS, Rite Aid e Walgreens, estão fornecendo registros médicos confidenciais às autoridades policiais sem mandado ou revisão legal.</li>
<li>Os legisladores estão pedindo ao Departamento de Saúde e Serviços Humanos (HHS) que revise as leis de privacidade da saúde para exigir mandados para a liberação de registros médicos.</li>
<li>A investigação do congresso descobriu que a CVS, a The Kroger Company e a Rite Aid Corporation não consultam profissionais da área jurídica antes de compartilhar registros médicos, e os legisladores estão pedindo que as farmácias adotem práticas semelhantes às das empresas de tecnologia, como a exigência de garantias e a publicação de relatórios anuais de transparência para proteger a privacidade dos clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZFarmácias entregam registros médicos sem mandados, Congresso investiga</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O Rust avança em direção à habilitação do `async fn` em traits com a próxima versão 1.75]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Rust Async Working Group fez progressos ao permitir o uso de <code>async fn</code> em traits.</li>
<li>A próxima versão do Rust 1.75 incluirá suporte para a notação <code>-&gt; impl Trait</code> e <code>async fn</code> em traits.</li>
<li>Ainda existem limitações no uso de <code>-&gt; impl Trait</code> em características públicas, pois não é possível adicionar limites adicionais ao tipo de retorno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZO Rust avança em direção à habilitação do `async fn` em traits com a próxima versão 1.75</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Privacy Sandbox" do Google no Chrome: como desativar o rastreamento de anúncios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Google lançou o &quot;Privacy Sandbox&quot; no Chrome para substituir os cookies de terceiros por &quot;Tópicos&quot; para rastrear a atividade dos usuários na Internet.</li>
<li>Os tópicos geram categorias de publicidade com base nos sites visitados, concedendo ao Google controle sobre o ecossistema de publicidade.</li>
<li>Embora o Google afirme que isso aumenta a privacidade, os hábitos de navegação ainda são rastreados para anúncios direcionados. O Privacy Sandbox será testado até 2024, portanto, os cookies de terceiros coletarão e compartilharão dados nesse meio tempo. Os controles de privacidade de anúncios do Chrome permitem que os usuários desativem o Privacy Sandbox. O Firefox e o Safari oferecem mais opções de privacidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000Z&quot;Privacy Sandbox&quot; do Google no Chrome: como desativar o rastreamento de anúncios</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Apple pretende aumentar a eficiência da IA em smartphones, um rival em potencial para os concorrentes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Apple lançou um documento de pesquisa chamado &quot;LLM in a Flash&quot;, descrevendo seus esforços para executar modelos de linguagem grandes (LLMs) em smartphones em vez de na nuvem.</li>
<li>Essa abordagem visa superar as limitações computacionais dos smartphones e permitir respostas mais rápidas e off-line de assistentes de IA, como a Siri.</li>
<li>Ao priorizar a IA no dispositivo, a Apple poderia aumentar a privacidade e competir com outros gigantes da tecnologia no setor de IA. Outros fabricantes de smartphones, incluindo a Samsung, também estão explorando a integração da IA para revitalizar o mercado de smartphones em declínio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZA Apple pretende aumentar a eficiência da IA em smartphones, um rival em potencial para os concorrentes</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nova York entra com ação judicial contra a SiriusXM sobre o processo de cancelamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A SiriusXM está enfrentando uma ação judicial movida pelo estado de Nova York sob a alegação de dificultar o cancelamento dos planos dos assinantes.</li>
<li>A ação judicial alega que a empresa cria intencionalmente um processo demorado e frustrante para os clientes.</li>
<li>O procurador-geral de Nova York está buscando indenizações para os clientes afetados e penalidades para cada violação.</li>
<li>A SiriusXM respondeu, afirmando que as alegações deturpam suas práticas e que planeja se defender vigorosamente.</li>
<li>A empresa tem se concentrado em podcasting e lançou recentemente um aplicativo atualizado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZNova York entra com ação judicial contra a SiriusXM sobre o processo de cancelamento</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contrabando de SMTP: Envio de e-mails falsos para todo o mundo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os pesquisadores descobriram uma técnica de ataque chamada contrabando de SMTP que permite que os agentes de ameaças enviem e-mails falsos de qualquer endereço de e-mail usando servidores SMTP vulneráveis.</li>
<li>As vulnerabilidades na Microsoft e na GMX foram corrigidas, mas as empresas que usam o Cisco Secure Email são aconselhadas a atualizar manualmente sua configuração padrão.</li>
<li>A vulnerabilidade afeta vários provedores de e-mail em todo o mundo, e os pesquisadores criaram uma ferramenta de análise para verificar a vulnerabilidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-22T00:00:00.000ZContrabando de SMTP: Envio de e-mails falsos para todo o mundo</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VW, Porsche e Audi adotarão o padrão de carregamento de veículos elétricos da Tesla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Volkswagen, a Porsche e a Audi planejam adotar o padrão de carregamento de veículos elétricos (EV) da Tesla, fornecendo acesso à rede Supercharger da Tesla para os clientes da VW.</li>
<li>Espera-se que a adoção do plugue de carregamento da Tesla seja implementada com soluções de adaptadores até 2025.</li>
<li>A rede Supercharger da Tesla é conhecida por sua confiabilidade e disponibilidade, o que a torna superior a outras estações de carregamento de terceiros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZVW, Porsche e Audi adotarão o padrão de carregamento de veículos elétricos da Tesla</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Implementação da arquitetura Mamba no PyTorch para modelagem de sequências]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem discute uma implementação simplificada do Mamba, uma técnica de modelagem de sequência, usando o PyTorch.</li>
<li>A implementação fornecida produz os mesmos resultados numéricos que a implementação oficial para passes para frente e para trás.</li>
<li>O código é simplificado, legível e anotado, mas não prioriza a otimização da velocidade como a implementação oficial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/johnma2006/mamba-minimal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZImplementação da arquitetura Mamba no PyTorch para modelagem de sequências</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PowerInfer: Serviço de modelo de linguagem grande de alta velocidade em GPUs de consumo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O PowerInfer é um mecanismo de inferência rápida para modelos de linguagem grande (LLMs) que pode ser executado em GPUs de nível de consumidor.</li>
<li>Ele otimiza a eficiência aproveitando a localidade de ativação, usando preditores adaptáveis e operadores esparsos com reconhecimento de neurônios.</li>
<li>O PowerInfer atinge altas taxas de geração de tokens, supera os modelos existentes e mantém a precisão. Ele é compatível com a implantação local e foi projetado para inferência de baixa latência. O código e os dados serão liberados gradualmente, e as citações e o reconhecimento são incentivados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZPowerInfer: Serviço de modelo de linguagem grande de alta velocidade em GPUs de consumo</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wireflow: Crie protótipos de fluxo de usuário facilmente com esta ferramenta de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Wireflow é uma ferramenta gratuita e de código aberto que permite aos usuários criar protótipos de fluxo de usuário.</li>
<li>Ele oferece colaboração em tempo real, permissões de projeto e um bate-papo ao vivo integrado.</li>
<li>A interface é fácil de usar e não requer conhecimentos de Photoshop.</li>
<li>O Wireflow foi desenvolvido para simplificar o planejamento de projetos e o brainstorming.</li>
<li>Ele foi criado na plataforma Meteor.js e a equipe inclui desenvolvedores da Sérvia, Bangladesh, Finlândia e Filipinas.</li>
<li>A ferramenta pode ter alguns bugs, mas é totalmente de código aberto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wireflow.co</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZWireflow: Crie protótipos de fluxo de usuário facilmente com esta ferramenta de código aberto</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proteína ENPP1 revelada como peça-chave na metástase do câncer de mama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os pesquisadores identificaram uma proteína chamada ENPP1 que controla a metástase do câncer de mama.</li>
<li>Níveis elevados de ENPP1 estão associados à resistência à imunoterapia e a um maior risco de metástase.</li>
<li>Essa descoberta pode levar ao desenvolvimento de imunoterapias melhores e ajudar a prever as respostas dos pacientes aos tratamentos atuais. Além disso, o direcionamento da ENPP1 pode aumentar a eficácia das terapias existentes. A ENPP1 também pode ser relevante em outros tumores &quot;frios&quot;, como câncer de pulmão e de pâncreas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZProteína ENPP1 revelada como peça-chave na metástase do câncer de mama</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aumente a segurança do iMessage com a verificação de chaves]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A verificação da chave de contato do iMessage é um recurso de segurança oferecido pela Apple para garantir a autenticidade das conversas do iMessage.</li>
<li>Os usuários podem verificar manualmente os contatos comparando os códigos de verificação ou usar códigos de verificação públicos compartilhados pelos contatos.</li>
<li>É importante ter uma versão de software compatível e as configurações necessárias ativadas para que esse recurso funcione. Os usuários podem verificar o status da verificação em Detalhes da conversa e podem entrar em contato com a Apple para obter assistência se houver algum problema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.apple.com/en-gb/HT213465</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZAumente a segurança do iMessage com a verificação de chaves</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otimização do Mistral 7B Fine-Tune da OpenPipe: Uma alternativa poderosa ao GPT-4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A OpenPipe desenvolveu o Mistral 7B Fine-Tune Optimized, um modelo que supera o GPT-4 nas tarefas do cliente.</li>
<li>O Mistral Fine-Tune Optimized é mais compacto e eficiente, pois é especificamente ajustado para tarefas específicas, ao contrário do GPT-4, que é um modelo de uso geral.</li>
<li>A fusão das variantes Mistral de melhor desempenho forma o modelo básico, que foi validado em um novo conjunto de dados de clientes e agora está disponível gratuitamente no Hugging Face e como o modelo básico padrão do OpenPipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZOtimização do Mistral 7B Fine-Tune da OpenPipe: Uma alternativa poderosa ao GPT-4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Encontrando os caminhos mais curtos: A busca de navegação do GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O blog no GitHub está centrado no conceito de encontrar os caminhos mais curtos entre dois locais.</li>
<li>O foco é a aplicação prática desse conceito e o fornecimento de informações úteis aos leitores.</li>
<li>O objetivo do blog é ajudar as pessoas a navegar com eficiência e tomar decisões informadas ao determinar as rotas mais eficientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sixdegreesofwikipedia.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZEncontrando os caminhos mais curtos: A busca de navegação do GitHub</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Replique a aparência do Windows 7 com o AeroThemePlasma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto AeroThemePlasma é um tema do KDE Plasma projetado para imitar a aparência do Windows 7.</li>
<li>Ele ganhou popularidade com 6 estrelas e 73 confirmações, indicando desenvolvimento ativo e interesse da comunidade.</li>
<li>O armazenamento do projeto é relativamente grande, com 125,8 MiB, o que sugere que ele pode conter vários recursos, como imagens e ícones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZReplique a aparência do Windows 7 com o AeroThemePlasma</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O impacto das revelações de Snowden: Desafios e avanços na privacidade on-line]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As revelações de Edward Snowden sobre vigilância em massa tiveram um impacto profundo na conscientização do público sobre a privacidade on-line.</li>
<li>As violações de privacidade de governos e empresas podem manipular a opinião pública e influenciar decisões importantes da sociedade.</li>
<li>A mudança de percepção provocou um aumento na demanda dos clientes por uma proteção mais forte da privacidade e levou à criação de uma legislação que concede aos consumidores mais controle sobre seus dados.</li>
<li>Apesar de algumas empresas de tecnologia divulgarem a privacidade como uma prioridade, seus modelos de negócios subjacentes ainda se concentram na coleta de dados.</li>
<li>O Projeto Tor é apresentado como um exemplo de tecnologia que prioriza a privacidade, mas ainda há desafios na proteção da privacidade on-line e no avanço dos direitos humanos no âmbito digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/tor-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZO impacto das revelações de Snowden: Desafios e avanços na privacidade on-line</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apresentando o Catalyst: Um kit de interface do usuário para aplicativos CSS da Tailwind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tailwind UI lançou o Catalyst, um kit de interface do usuário React que fornece componentes modernos de interface do usuário para aplicativos.</li>
<li>O Catalyst inclui modelos e documentação, permitindo que os desenvolvedores incorporem facilmente componentes de IU personalizáveis em seus projetos.</li>
<li>O kit de interface do usuário foi desenvolvido com Tailwind CSS, Headless UI e React, seguindo as práticas recomendadas do setor e garantindo a acessibilidade. Ele pode ser adquirido para acesso vitalício e atualizações. O Tailwind UI também oferece modelos de sites e exemplos de componentes separadamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindui.com/templates/catalyst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZApresentando o Catalyst: Um kit de interface do usuário para aplicativos CSS da Tailwind</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Surge uma batalha jurídica sobre o herbicida paraquat: Trabalhadores alegam doença de Parkinson]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O ex-trabalhador do Eastern Municipal Water District, Gary Mund, está processando a Syngenta, alegando que a exposição ao herbicida paraquat causou sua doença de Parkinson.</li>
<li>O paraquat é proibido em 58 países, mas ainda é amplamente utilizado nos EUA, o que gera preocupações sobre seus possíveis riscos à saúde.</li>
<li>Estudos indicaram que o paraquat pode reproduzir os sintomas da doença de Parkinson em animais, embora a Syngenta conteste qualquer conexão causal. Grupos de defesa como a Earthjustice e a Michael J. Fox Foundation estão pedindo a proibição do paraquat devido a esses riscos potenciais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-21T00:00:00.000ZSurge uma batalha jurídica sobre o herbicida paraquat: Trabalhadores alegam doença de Parkinson</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simulação de fluidos, fogo e fumaça em tempo real com GPUs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este artigo apresenta uma visão geral da simulação de fluidos como fogo e fumaça em tempo real usando GPUs.</li>
<li>Ele explora tópicos como advecção, dinâmica de fluidos e as equações de Navier-Stokes.</li>
<li>O artigo discute algoritmos para resolver a equação de Poisson para pressão e fornece exemplos de pseudocódigo para implementação de GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andrewkchan.dev/posts/fire.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZSimulação de fluidos, fogo e fumaça em tempo real com GPUs</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O registro DNS da Microsoft.com revela um novo endereço IP: 192.168.1.1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O comando &quot;nslookup&quot; é usado para consultar e recuperar endereços IP associados a um domínio específico.</li>
<li>Quando o usuário executa o comando &quot;nslookup&quot; no domínio &quot;microsoft.com&quot;, ele retorna vários endereços IP associados a esse domínio.</li>
<li>Isso significa que o site microsoft.com está hospedado em vários servidores, cada um com seu próprio endereço IP exclusivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38702783</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZO registro DNS da Microsoft.com revela um novo endereço IP: 192.168.1.1</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Volkswagen responde às críticas trazendo de volta os botões físicos nos carros novos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Volkswagen está reintroduzindo botões físicos em seus carros novos para responder às críticas sobre suas complexas operações de infoentretenimento e a falta de botões.</li>
<li>A decisão se baseia no feedback dos clientes e visa aprimorar a usabilidade e a experiência do usuário.</li>
<li>A nova abordagem inclui uma fileira de botões físicos abaixo da tela sensível ao toque, um botão de volume manual e um grande botão central para proporcionar controles mais fáceis e intuitivos no interior do carro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZVolkswagen responde às críticas trazendo de volta os botões físicos nos carros novos</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cuidado com os adaptadores USB tipo A: Uma história de advertência de um proprietário de bebedouro para gatos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor descobriu que o adaptador de energia USB que acompanha o bebedouro para gatos tem uma saída de tensão mais alta do que as portas USB tipo A padrão.</li>
<li>Essa tensão mais alta poderia causar danos a outros dispositivos, o que explica por que seus bancos de energia começaram a apresentar falhas.</li>
<li>O autor aconselha os leitores a serem cautelosos e não confiarem nos adaptadores de energia USB tipo A com base em sua experiência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZCuidado com os adaptadores USB tipo A: Uma história de advertência de um proprietário de bebedouro para gatos</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aprimorando o MySQL: Analisando esquemas de replicação, mecanismos de armazenamento e níveis de isolamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esta análise se aprofunda no mundo do MySQL, examinando esquemas de replicação, mecanismos de armazenamento e níveis de isolamento de SQL, com foco específico nas falhas dos padrões ANSI.</li>
<li>Ele apresenta definições alternativas para níveis de isolamento e explora a implementação do MySQL do nível de isolamento Repeatable Read.</li>
<li>O artigo também discute métodos de teste, discrepâncias no comportamento e na documentação do MySQL e instâncias onde os modelos de consistência são violados, enfatizando a importância de definições precisas e aprimoramentos no MySQL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZAprimorando o MySQL: Analisando esquemas de replicação, mecanismos de armazenamento e níveis de isolamento</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O poder da perspectiva: Aprimoramento de jogos com efeitos de paralaxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor explora o uso de efeitos de perspectiva e paralaxe em videogames, especificamente em jogos como Moon Patrol e Diablo 2.</li>
<li>Eles discutem como esses efeitos foram obtidos em jogos 2D sem renderização 3D real, acrescentando profundidade e dimensão à jogabilidade.</li>
<li>O autor também menciona o uso da técnica Mode 7 nos jogos de SNES e como alguns jogos, como Don&#39;t Starve, usam recursos 2D planos para criar um estilo visual exclusivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZO poder da perspectiva: Aprimoramento de jogos com efeitos de paralaxe</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Internet desorientadora e fragmentada: Entendendo o caos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Internet tornou-se desorientadora e fragmentada, o que dificulta a compreensão do que está acontecendo on-line.</li>
<li>Plataformas como o TikTok e o Facebook testemunharam um aumento na popularidade de conteúdos obscuros e não relacionados.</li>
<li>Essa Internet fragmentada gera uma falta de compreensão sobre o que é realmente popular e importante, levando à dependência dos gigantes da tecnologia como guardiões da informação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZA Internet desorientadora e fragmentada: Entendendo o caos</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O desvio do A350 da Lufthansa em Oakland gera debate e frustração]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O voo da Lufthansa de Munique para São Francisco foi desviado para Oakland devido à política da companhia aérea que proíbe aproximações visuais à noite.</li>
<li>A decisão causou atrasos e frustrações tanto para os pilotos quanto para os controladores de tráfego aéreo, provocando debates sobre a decisão do controlador, a política da companhia aérea e a relação entre os pilotos estrangeiros e o controle de tráfego aéreo dos EUA.</li>
<li>Os passageiros estão expressando insatisfação e levantando preocupações sobre a compensação por voos perdidos, lançando luz sobre os desafios de comunicação e tomada de decisão entre os pilotos e o controle de tráfego aéreo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZO desvio do A350 da Lufthansa em Oakland gera debate e frustração</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sensores de cama DIY: Aprimorando a automação residencial inteligente com tapetes de pressão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor desenvolveu sensores de cama para sua casa inteligente usando tapetes de pressão sob o colchão, inicialmente considerando-o um artifício, mas depois descobrindo sua utilidade para automações e evitando automações desnecessárias.</li>
<li>Dois métodos são fornecidos para a construção dos sensores: usando um sensor de vazamento Aqara ou um dispositivo ESP com firmware ESPHome.</li>
<li>O sensor de cama ESPHome permite maior precisão e a opção de incluir vários sensores para diferentes zonas de cama, e o autor também compartilha como combinou dois sensores de cama para atender às suas necessidades específicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZSensores de cama DIY: Aprimorando a automação residencial inteligente com tapetes de pressão</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apresentando o tsdocs.dev: navegue pelos documentos do TypeScript para qualquer biblioteca JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O tsdocs.dev é uma ferramenta de documentação de tipo de navegação alfa que permite aos usuários acessar a documentação do TypeScript para vários pacotes e versões de bibliotecas, incluindo pacotes npm populares como react-router-dom e @testing-library/react.</li>
<li>A ferramenta utiliza o typedoc e foi desenvolvida por @pastelskyStar no GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tsdocs.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZApresentando o tsdocs.dev: navegue pelos documentos do TypeScript para qualquer biblioteca JavaScript</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackers roubam dados de 36 milhões de clientes da Xfinity em uma violação de segurança da Comcast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os hackers exploraram uma vulnerabilidade de segurança chamada &quot;CitrixBleed&quot; para obter acesso a informações confidenciais de quase 36 milhões de clientes da Xfinity.</li>
<li>A violação ocorreu entre 16 e 19 de outubro, mas a vulnerabilidade tem sido alvo desde o final de agosto.</li>
<li>Os dados dos clientes, incluindo nomes de usuário, senhas com hash, nomes, informações de contato, datas de nascimento e números parciais do Seguro Social, podem ter sido comprometidos. A Comcast está exigindo que os clientes redefinam suas senhas e recomendando a autenticação de dois ou vários fatores. Não está claro se foi feito um pedido de resgate ou se o incidente foi relatado à Comissão de Valores Mobiliários dos EUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZHackers roubam dados de 36 milhões de clientes da Xfinity em uma violação de segurança da Comcast</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorando o controle da unidade de disquete de 3,5 pol. com um microcontrolador Teensy4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este artigo explica como usar um microcontrolador Teensy4.0 para fazer o bit-bang de uma unidade de disquete de 3,5&quot;.</li>
<li>Ele aborda os conceitos básicos de como os disquetes funcionam, incluindo trilhas, setores e armazenamento de dados.</li>
<li>O artigo fornece um guia de fiação e instruções para enviar comandos para controlar a unidade de disquete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floppy.cafe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZExplorando o controle da unidade de disquete de 3,5 pol. com um microcontrolador Teensy4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apresentando o Fedora Asahi Remix: Linux poderoso para Macs de silício da Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Fedora Asahi Remix é uma colaboração entre o projeto Asahi Linux e o Projeto Fedora, fornecendo uma versão aprimorada do Linux para Apple Silicon Macs.</li>
<li>Ele oferece excelente suporte a ARM de 64 bits e uma experiência de alta qualidade, com o ambiente de desktop KDE Plasma e uma experiência Wayland perfeita.</li>
<li>Ele é compatível com vários dispositivos da Apple, apresenta OpenGL e otimização de áudio e é baseado na versão mais recente do Fedora Linux, proporcionando a melhor experiência de áudio em laptops Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asahilinux.org/fedora/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-20T00:00:00.000ZApresentando o Fedora Asahi Remix: Linux poderoso para Macs de silício da Apple</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Figma e Adobe abandonam fusão após revisão regulatória]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Figma e a Adobe cancelaram sua fusão planejada após um longo processo de análise regulatória.</li>
<li>A Figma manterá seu status independente e está aberta a explorar oportunidades de parceria com a Adobe.</li>
<li>A Figma fez progressos substanciais nos últimos 15 meses, com um forte foco na simplificação do design e desenvolvimento de produtos digitais. O CEO Dylan Field expressou otimismo com o futuro da empresa e gratidão pelo apoio da comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/figma-adobe-abandon-proposed-merger/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZFigma e Adobe abandonam fusão após revisão regulatória</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasm3 entra em fase de manutenção em meio à invasão russa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O desenvolvimento de novos recursos para o Wasm3, um interpretador WebAssembly, está sendo temporariamente interrompido porque a casa do desenvolvedor foi destruída pelos russos que invadiram seu país.</li>
<li>O desenvolvedor continuará a manter o projeto, revisar e mesclar Pull Requests.</li>
<li>O Wasm3 é um interpretador versátil que pode ser usado em várias plataformas e arquiteturas e é aprovado no conjunto de testes de especificações do WebAssembly. Ele oferece vantagens em termos de portabilidade, segurança, tamanho do executável, uso de memória e latência de inicialização. Ele também tem aplicações potenciais na execução do WebAssembly em dispositivos incorporados. O projeto é lançado sob a licença MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasm3/wasm3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZWasm3 entra em fase de manutenção em meio à invasão russa</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA["Acabei de comprar um Chevy Tahoe 2024 por US$ 1" - A surpreendente compra de carro de um usuário do Twitter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O usuário do Twitter Chris Bakke alega que adquiriu um Chevy Tahoe 2024 por apenas US$ 1.</li>
<li>A alegação implica que Bakke pode ter obtido o veículo por um meio altamente não convencional ou potencialmente errôneo.</li>
<li>Ainda não está claro se a alegação é legítima ou se é apenas uma invenção da mídia social.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ChrisJBakke/status/1736533308849443121</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000Z&quot;Acabei de comprar um Chevy Tahoe 2024 por US$ 1&quot; - A surpreendente compra de carro de um usuário do Twitter</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O MacBook do autor está bloqueado e Tim Cook o desbloqueia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O MacBook do autor foi devolvido a eles com um Bloqueio de ativação, impedindo o acesso ao dispositivo.</li>
<li>Inicialmente, a Apple se recusou a desbloquear o MacBook, mas o autor entrou em contato com Tim Cook por e-mail e, por fim, conseguiu desbloqueá-lo.</li>
<li>O MacBook foi apagado e dado como perdido por uma conta iCloud recém-criada, o que sugere que ele pode ter sido levado a uma loja, reiniciado e dado como perdido para extorquir dinheiro.</li>
<li>O autor destaca a necessidade de a Apple revisar seu fluxo de trabalho de configuração para comunicar melhor as consequências de não configurar o FindMy, pois lojas inescrupulosas poderiam explorar essa situação.</li>
<li>O autor relatou esse problema à Apple Security Research, mas ele foi descartado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/unbricking-my-macbook-took-an-email-to-tim-cook</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZO MacBook do autor está bloqueado e Tim Cook o desbloqueia</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os novos modelos Word2Vec superam as abordagens anteriores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este artigo apresenta duas novas arquiteturas de modelos para gerar representações de palavras no espaço vetorial, utilizando grandes conjuntos de dados.</li>
<li>Os autores demonstram aprimoramentos notáveis na precisão e, ao mesmo tempo, minimizam os requisitos de recursos computacionais.</li>
<li>As representações vetoriais alcançaram o desempenho mais avançado na medição de semelhanças de palavras, demonstrando sua eficácia.</li>
<li>Os autores pretendem disponibilizar seu conjunto de testes a outros pesquisadores para exploração adicional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=idpCdOWtqXd60</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZOs novos modelos Word2Vec superam as abordagens anteriores</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A VW responde às reclamações com a reintrodução de botões físicos nos carros]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Volkswagen está respondendo às reclamações de clientes e críticos sobre os controles frustrantes da tela sensível ao toque, reintroduzindo botões físicos no interior de seus carros.</li>
<li>A decisão se baseia no feedback e tem como objetivo solucionar o problema da natureza instável e não funcional dos controles deslizantes de toque atuais.</li>
<li>Espera-se que a adição de controles físicos para funções de HVAC e janelas melhore a experiência geral do usuário, embora as telas sensíveis ao toque ainda estejam presentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/vw-is-putting-buttons-back-in-cars-because-people-complained-enough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZA VW responde às reclamações com a reintrodução de botões físicos nos carros</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progresso em direção a um compilador Rust integrado ao GCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto gccrs está trabalhando para criar um compilador Rust para inclusão na versão 14 do GCC, visando a versão 1.49 do Rust.</li>
<li>No momento, o projeto está concentrado no suporte à compilação de crates de núcleo e alocação, mas enfrenta desafios com a resolução de macros e macros decoradoras.</li>
<li>Esse projeto visa permitir que o código Rust seja compilado usando o GCC, o que contribui para o desenvolvimento do Rust e oferece suporte a sistemas incorporados. Outro projeto avançado, rustc_codegen_gcc, já permite que o Rust seja compilado para Linux sem patches, e a discussão inclui a integração do Polonius no compilador Rust e os benefícios da implementação de um compilador Rust baseado em GCC, como exposição de bugs e bootstrapping.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/954787/41470c731eda02a4/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZProgresso em direção a um compilador Rust integrado ao GCC</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eu amo Ruby: Abraçando a Alegria e a Comunidade na Programação]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor destaca sua afeição pela linguagem de programação Ruby e aborda as críticas que ela tem recebido nos últimos tempos.</li>
<li>Eles destacam a ênfase do Ruby em promover a felicidade do programador e sua expressividade.</li>
<li>O autor também fala sobre como o Ruby parece personalizado para eles e destaca o forte senso de comunidade dentro da comunidade Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliseshaffer.com/2023/12/18/i-love-ruby/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZEu amo Ruby: Abraçando a Alegria e a Comunidade na Programação</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Thrifty Web: Abraçando o design acessível e sustentável]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo destaca o conceito de web &quot;barata&quot;, promovendo um web design acessível e sustentável.</li>
<li>Ele enfatiza a importância de apoiar os criadores e a arquitetura honesta em HTML/CSS.</li>
<li>O artigo aborda vários desafios enfrentados pela Web, incluindo plataformas impessoais, dificuldade de encontrar conteúdo de qualidade, spam, JavaScript, imagens, acessibilidade, pagamentos e plataformas centralizadas. Ele defende uma Web que seja barata para manter, acessar, participar, explorar e contribuir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://potato.cheap</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZThe Thrifty Web: Abraçando o design acessível e sustentável</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usando PostgREST e htmx para criar um aplicativo de lista de tarefas em HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O tutorial demonstra como criar um aplicativo de lista de tarefas usando o PostgREST e a biblioteca htmx com conteúdo HTML.</li>
<li>Ele fornece instruções passo a passo para configurar o aplicativo, criar respostas em HTML e executar ações como listar, criar, editar e excluir tarefas.</li>
<li>O tutorial também aborda funções e pontos de extremidade para modificar e excluir to-dos no banco de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://postgrest.org/en/stable/how-tos/providing-html-content-using-htmx.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZUsando PostgREST e htmx para criar um aplicativo de lista de tarefas em HTML</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Visual Introductions to Calculus Concepts (Introduções visuais aos conceitos de cálculo): Derivatives, Integrals, and More (Derivadas, integrais e muito mais)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esta compilação oferece introduções visuais aos principais conceitos de cálculo, tornando-os mais acessíveis e intuitivos por meio de perspectivas geométricas e intuitivas.</li>
<li>Os tópicos abordados incluem derivadas, integrais, limites, regra da cadeia, funções exponenciais, diferenciação implícita, regra de L&#39;Hôpital e muito mais.</li>
<li>A compilação também explora as relações inversas entre derivadas e integração, derivadas de ordem superior, séries de Taylor e formas alternativas de visualizar as derivadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.3blue1brown.com/topics/calculus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZVisual Introductions to Calculus Concepts (Introduções visuais aos conceitos de cálculo): Derivatives, Integrals, and More (Derivadas, integrais e muito mais)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fly.io revela o Fly Kubernetes: Uma nova abordagem para a orquestração do Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Fly.io, um provedor de infraestrutura em nuvem, apresentou uma nova oferta chamada Fly Kubernetes (FKS) que oferece suporte ao Kubernetes (K8s).</li>
<li>O FKS é uma implementação do Kubernetes que é executada sobre a plataforma da Fly.io.</li>
<li>A abordagem exclusiva da Fly.io para a orquestração global envolve o uso de um sistema baseado no mercado em vez de um consenso global.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/fks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZFly.io revela o Fly Kubernetes: Uma nova abordagem para a orquestração do Kubernetes</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O Projeto Servo ultrapassa 1.000 solicitações pull e define metas ambiciosas para 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto Servo teve um progresso significativo em 2023, com um aumento de colaboradores, pull requests e commits em comparação com o ano anterior.</li>
<li>O projeto foi apresentado em várias conferências e fez avanços em seu mecanismo de layout, incluindo suporte aprimorado para vários recursos.</li>
<li>As taxas de aprovação nos testes de plataforma da Web também melhoraram.</li>
<li>Os planos futuros para o projeto incluem a manutenção do Servo, o lançamento de versões noturnas no Android e a implementação de tabelas e um melhor suporte para floats e texto não latino.</li>
<li>Os possíveis patrocinadores são convidados a apoiar o desenvolvimento do projeto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2023/12/18/this-year-in-servo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZO Projeto Servo ultrapassa 1.000 solicitações pull e define metas ambiciosas para 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A enxurrada de imagens roubadas geradas por IA no Facebook gera preocupações]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O conteúdo gerado por IA no Facebook, incluindo imagens roubadas, está sendo publicado como real, sem medidas adequadas para identificá-lo como gerado por IA.</li>
<li>Publicações populares e envolventes geradas por IA recebem links de spam nas seções de comentários.</li>
<li>A resposta inadequada do Facebook e a falta de medidas deixam os usuários despreparados para o influxo de conteúdo gerado por IA, levantando preocupações sobre imagens não consensuais e desinformação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/facebook-is-being-overrun-with-stolen-ai-generated-images-that-people-think-are-real/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZA enxurrada de imagens roubadas geradas por IA no Facebook gera preocupações</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple suspende vendas do Apple Watch Series 9 e Ultra 2 nos EUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Apple está descontinuando as vendas do Apple Watch Series 9 e do Apple Watch Ultra 2 nos EUA.</li>
<li>O motivo dessa descontinuação não é mencionado no artigo.</li>
<li>Não está claro se a Apple planeja lançar uma nova versão do Apple Watch em um futuro próximo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2023/12/18/apple-halting-apple-watch-series-9-and-apple-watch-ultra-2-sales/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-19T00:00:00.000ZApple suspende vendas do Apple Watch Series 9 e Ultra 2 nos EUA</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O discurso final do grande ditador: Inspirando unidade, paz e liberdade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O discurso final do filme &quot;O Grande Ditador&quot; enfatiza a unidade, a paz e a igualdade entre todos os indivíduos, independentemente de sua raça ou religião.</li>
<li>Ele condena a ganância, o ódio e a opressão e defende a humanidade, a bondade e a liberdade.</li>
<li>O discurso desencoraja os soldados a lutar por líderes tiranos e defende o poder do povo para promover mudanças positivas.</li>
<li>Apesar de ter sido proferido há décadas, a mensagem do discurso continua relevante nos dias atuais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charliechaplin.com/en/articles/29-the-final-speech-from-the-great-dictator-</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZO discurso final do grande ditador: Inspirando unidade, paz e liberdade</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeWave: Traduzindo ondas cerebrais em palavras na tela]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesquisadores da Universidade de Tecnologia de Sydney desenvolveram uma tecnologia chamada DeWave que pode traduzir ondas cerebrais em palavras em uma tela.</li>
<li>O DeWave usa gravações de EEG de um boné usado pelos participantes para projetar em uma tela as palavras que eles estão lendo silenciosamente.</li>
<li>Diferentemente dos métodos anteriores, o DeWave não requer implantes cerebrais ou acesso a uma máquina de ressonância magnética, o que o torna mais prático e conveniente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iflscience.com/new-mind-reading-braingpt-turns-thoughts-into-text-on-screen-72054</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZDeWave: Traduzindo ondas cerebrais em palavras na tela</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mickey Mouse e o domínio público: Uma nova era se aproxima em 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Mickey Mouse entrará em domínio público em 2024, encerrando a proteção exclusiva de direitos autorais da Disney.</li>
<li>A Disney se beneficiou do uso de obras em domínio público e, ao mesmo tempo, defendeu a extensão dos direitos autorais.</li>
<li>Após a expiração dos direitos autorais, as limitações baseadas na lei de marcas registradas ainda se aplicarão ao uso do Mickey Mouse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.law.duke.edu/cspd/mickey/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZMickey Mouse e o domínio público: Uma nova era se aproxima em 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Qatar Airways enfrenta reações negativas por banir YouTuber por causa de críticas negativas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Qatar Airways baniu e demitiu o YouTuber Josh Cahill depois que ele publicou uma avaliação negativa de um de seus voos.</li>
<li>A companhia aérea supostamente lhe ofereceu um voo de cortesia em troca da exclusão do vídeo, o que ele recusou.</li>
<li>Em seguida, solicitaram que ele removesse os comentários negativos do vídeo, o que ele também recusou. A companhia aérea cancelou sua reserva, impediu-o de fazer reservas futuras e pressionou os comissários de bordo a falarem contra ele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onemileatatime.com/news/qatar-airways-bans-youtuber-negative-review/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZQatar Airways enfrenta reações negativas por banir YouTuber por causa de críticas negativas</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arquitetura de computação CDNA 3 da AMD: Desafiando a Nvidia com recursos avançados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A AMD revelou sua arquitetura de computação CDNA 3 em um esforço para competir com a Nvidia no mercado de computação de GPU.</li>
<li>A arquitetura apresenta tecnologia de empacotamento avançada, uma configuração de memória avançada e aprimoramentos significativos para aumentar a produtividade e a utilização.</li>
<li>A GPU MI300X, que utiliza chiplets com computação dividida e um cache compartilhado, supera as limitações dos modelos anteriores e incorpora recursos como o &quot;Infinity Cache&quot; para melhorar o tráfego de memória. A arquitetura prioriza o aumento do rendimento da multiplicação de matrizes e a capacidade do cache de instruções. O MI300X também oferece maior largura de banda entre matrizes e inclui um componente de APU, permitindo que a CPU e a GPU compartilhem o mesmo espaço de endereço de memória. O autor está testando ansiosamente a série MI300 e aguarda com expectativa os futuros produtos da AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/12/17/amds-cdna-3-compute-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZArquitetura de computação CDNA 3 da AMD: Desafiando a Nvidia com recursos avançados</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decodificando a linguagem do capital de risco: Insights e dicas para startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo explora o estilo de comunicação dos capitalistas de risco (VCs) ao se envolverem com startups e empreendedores.</li>
<li>O autor compartilha experiências pessoais de receber rejeições de VCs e fornece insights valiosos sobre os significados ocultos por trás de suas palavras.</li>
<li>Dicas de sobrevivência são oferecidas aos fundadores que estão em busca de financiamento, ajudando-os a navegar no cenário de capital de risco com mais eficiência.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jacobbartlett.substack.com/p/yes-actually-means-no-the-curious</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZDecodificando a linguagem do capital de risco: Insights e dicas para startups</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aprimoramento de modelos básicos com o Promptbase: Metodologia Medprompt e aumento de desempenho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Promptbase é uma coleção abrangente de recursos e exemplos de scripts destinados a aprimorar o desempenho de modelos fundamentais, como o GPT-4.</li>
<li>A metodologia Medprompt, incluída no Promptbase, emprega três estratégias (poucos disparos dinâmicos, cadeia de raciocínio autogerada e montagem de voto majoritário) para atingir o desempenho em nível de especialista.</li>
<li>O Promptbase ampliou a estrutura do Medprompt para obter melhores resultados no benchmark MMLU, e outros estudos de caso e entrevistas estão planejados. A plataforma oferece detalhes de implementação e instruções para a execução dos scripts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/promptbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZAprimoramento de modelos básicos com o Promptbase: Metodologia Medprompt e aumento de desempenho</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laboratório de fusão nuclear dos EUA consegue "ignição" várias vezes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os cientistas do National Ignition Facility (NIF) dos EUA conseguiram a &quot;ignição&quot;, uma reação de fusão que libera mais energia do que consome, várias vezes, confirmando seu sucesso inicial.</li>
<li>O NIF estabeleceu um recorde mundial ao gerar reações de fusão com pressões e temperaturas maiores do que as do Sol.</li>
<li>O governo dos EUA está estabelecendo três centros de pesquisa para avançar na ciência da fusão, com foco no desenvolvimento de sistemas de laser mais eficientes e na força de trabalho para um futuro setor de fusão a laser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-04045-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZLaboratório de fusão nuclear dos EUA consegue &quot;ignição&quot; várias vezes</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A evolução do francês: Africanos redefinindo a língua e a cultura]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O idioma francês na África está mudando devido à influência das culturas africanas, com palavras e expressões dos países africanos moldando o idioma.</li>
<li>A crescente população jovem na África está impulsionando essa mudança, enquanto outras partes do mundo têm populações envelhecidas.</li>
<li>O ressentimento em relação ao legado e à influência colonial da França levou a ações direcionadas ao idioma francês, mas ele ainda é amplamente falado como idioma oficial nos países africanos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/12/12/world/africa/africa-french-language.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZA evolução do francês: Africanos redefinindo a língua e a cultura</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FSearch: Um utilitário de pesquisa rápida de arquivos com recursos avançados para sistemas do tipo Unix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O FSearch é um utilitário de pesquisa rápida de arquivos que se inspira no Everything Search Engine.</li>
<li>Ele fornece resultados instantâneos, sintaxe de pesquisa avançada e suporte para curingas e expressões regulares.</li>
<li>O FSearch tem uma interface personalizável e está disponível para download em várias plataformas, com um roteiro para desenvolvimento futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cboxdoerfer/fsearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZFSearch: Um utilitário de pesquisa rápida de arquivos com recursos avançados para sistemas do tipo Unix</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A AMD contesta as alegações de desempenho da Nvidia para a GPU MI300X, destacando discrepâncias de benchmarking e problemas de latência]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A AMD emitiu uma resposta às alegações da Nvidia sobre a diferença de desempenho entre suas GPUs.</li>
<li>A AMD argumenta que a Nvidia usou um conjunto seletivo de cargas de trabalho e métodos de benchmarking, enquanto a AMD usou um método amplamente adotado.</li>
<li>A AMD realizou seus próprios testes e constatou um desempenho superior e uma latência reduzida em comparação com a GPU H100 da Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/amd-strikes-back-at-nvidia-with-new-mi300x-benchmarks-mi300x-shows-30-higher-performance-than-h100-even-with-an-optimized-software-stack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZA AMD contesta as alegações de desempenho da Nvidia para a GPU MI300X, destacando discrepâncias de benchmarking e problemas de latência</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorando alternativas ao GitHub: Avaliação de novos forges de software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor está examinando opções alternativas ao GitHub para hospedar software de código aberto e expressando preocupações sobre a oferta &quot;Copilot&quot; do GitHub e a hospedagem de código fechado.</li>
<li>Eles exploram alternativas, incluindo o GitLab, o SourceHut e o Codeberg, discutindo os recursos e as limitações de cada um.</li>
<li>O autor também compartilha sua experiência na configuração e utilização do Gitea auto-hospedado e do Drone CI, enfatizando a liberdade e o controle que ele proporciona sobre sua própria forja de código. Eles planejam continuar a usá-lo e podem considerar outras opções posteriormente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/finding-a-forge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZExplorando alternativas ao GitHub: Avaliação de novos forges de software</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pilotos escondem problemas de saúde mental para proteger suas licenças]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Muitos pilotos do setor de aviação escondem seus problemas de saúde mental por medo de serem suspensos e enfrentarem longas avaliações e esperas para voltar a voar.</li>
<li>A abordagem do setor em relação à saúde mental é criticada como punitiva e prejudicial, levando os pilotos a negarem seus problemas ou a se automedicarem.</li>
<li>A FAA reconheceu a necessidade de mudança e aprovou um novo antidepressivo para pilotos com depressão, mas os pilotos ainda enfrentam desafios para buscar ajuda e reintegração.</li>
<li>Os defensores estão pedindo mudanças no sistema de saúde mental da FAA para reduzir o estigma e melhorar o apoio e os recursos para os pilotos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2023/12/15/pilots-mental-health-faa-certification/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-18T00:00:00.000ZPilotos escondem problemas de saúde mental para proteger suas licenças</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA["O novo guia essencial de eletrônicos em Shenzhen": Livro atualizado revela etiqueta digital e mudanças culturais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naomi Wu está lançando uma campanha de crowdfunding para uma edição revisada de seu livro &quot;The Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;, chamada &quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;.</li>
<li>A versão atualizada contará com conteúdo adicional sobre etiqueta digital na China, mapas atualizados e insights sobre mudanças culturais e comerciais.</li>
<li>Os leitores interessados podem reservar uma cópia do livro por meio da campanha de crowdfunding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000Z&quot;O novo guia essencial de eletrônicos em Shenzhen&quot;: Livro atualizado revela etiqueta digital e mudanças culturais</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apresentando o SSH3: Uma experiência de shell mais rápida e segura com HTTP/3 e QUIC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O SSH3 é uma versão revisada do protocolo SSH que usa mecanismos HTTP para oferecer uma experiência de shell mais rápida e segura.</li>
<li>Ele emprega QUIC+TLS1.3 para estabelecimento de canal seguro e autorização HTTP para autenticação de usuário.</li>
<li>O SSH3 oferece estabelecimento de sessão mais rápido, métodos de autenticação aprimorados (OAuth2.0, OpenID Connect), robustez contra ataques de varredura de portas, encaminhamento de portas UDP e recursos do moderno protocolo QUIC.</li>
<li>Ele permite ocultar o servidor SSH e oferece suporte a certificados X.509 para autenticação.</li>
<li>Atualmente, o SSH3 é experimental e pode ser instalado por meio do download dos binários ou da compilação do código-fonte.</li>
<li>Um servidor SSH3 precisa ser implantado para usar o SSH3, e o cliente SSH3 oferece suporte a vários métodos de autenticação.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/francoismichel/ssh3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZApresentando o SSH3: Uma experiência de shell mais rápida e segura com HTTP/3 e QUIC</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Várias vulnerabilidades de segurança encontradas no MongoDB; atualização recomendada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Várias vulnerabilidades de segurança foram identificadas em diferentes versões do MongoDB e seus componentes associados.</li>
<li>Essas vulnerabilidades incluem exposição de dados, ataques de negação de serviço e escalonamento de privilégios.</li>
<li>É altamente recomendável atualizar para as versões mais recentes para minimizar os riscos associados a essas vulnerabilidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mongodb.com/alerts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZVárias vulnerabilidades de segurança encontradas no MongoDB; atualização recomendada</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mudança de dados relacionais para eventos: Um guia para a transição e a importância do Event Sourcing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo discute a transição de dados relacionais para eventos e fornece um guia para fazer essa mudança.</li>
<li>Ele destaca os benefícios do event sourcing, armazenando eventos após cada operação, para entender os processos de negócios.</li>
<li>O guia aconselha o exame das colunas de status e data, bem como a opcionalidade da coluna, ao migrar para o fornecimento de eventos, e sugere a introdução de eventos explícitos para a importação de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZMudança de dados relacionais para eventos: Um guia para a transição e a importância do Event Sourcing</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O declínio do valor nutricional das culturas: Causas e soluções]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O valor nutricional de culturas como trigo e arroz diminuiu nos últimos sessenta anos devido a fatores como a Revolução Verde, as mudanças climáticas e o uso de culturas híbridas.</li>
<li>Esses fatores resultaram em colheitas maiores com menor conteúdo mineral, levando à &quot;desnutrição por micronutrientes&quot; em muitas pessoas, especialmente em países de baixa renda.</li>
<li>Para compensar a diminuição do valor nutricional, recomenda-se seguir as diretrizes dietéticas e consumir uma proporção maior de frutas e vegetais. No entanto, com o aumento dos níveis de CO₂, pode ser necessário consumir quantidades ainda maiores desses alimentos para obter os minerais adequados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZO declínio do valor nutricional das culturas: Causas e soluções</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O atuário de Sydney 'Annihilator' leva para casa o Campeonato Mundial de Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Ngai, também conhecido como &quot;Annihilator&quot;, foi o vencedor do campeonato mundial do Microsoft Excel, garantindo um prêmio de US$ 15.000.</li>
<li>Ngai, um atuário de Sydney, triunfou sobre participantes de vários países em uma competição focada no processamento de dados usando fórmulas e subconjuntos do Excel em um período de tempo específico.</li>
<li>Inicialmente, foram levantadas dúvidas sobre a vitória de Ngai devido a um erro de pontuação, mas isso foi verificado posteriormente, solidificando seu campeonato. O evento ocorreu na arena de esportes eletrônicos HyperX, em Las Vegas, e foi transmitido ao vivo pela ESPN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZO atuário de Sydney &apos;Annihilator&apos; leva para casa o Campeonato Mundial de Excel</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Árvores Apter: Simplificando estruturas de árvores com operações vetoriais eficientes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>As árvores Apter são uma representação simplificada de árvores usando dois vetores, implementadas em C++17 para uma manipulação de árvores mais rápida e fácil.</li>
<li>A implementação oferece operações como adição de itens, localização de nós pais, recuperação de valores de nós e muito mais.</li>
<li>As árvores Apter têm vantagens como adaptabilidade, baixo uso de memória, tempo de acesso linear e suporte para utilização de GPU. Outras implementações de árvores também são discutidas no repositório, que ainda é um trabalho em andamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tlack/atree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZÁrvores Apter: Simplificando estruturas de árvores com operações vetoriais eficientes</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel, Samsung e TSMC apresentam transistores empilhados em 3D na reunião do IEEE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Intel, a Samsung e a TSMC desenvolveram com sucesso transistores empilhados em 3D, chamados CFETs, que são essenciais para o avanço dos chips CMOS.</li>
<li>Essa conquista é um marco importante na progressão da Lei de Moore, que prevê o crescimento exponencial da densidade de transistores e do desempenho em chips de computador.</li>
<li>A TSMC demonstrou sua implementação de CFETs na IEEE International Electron Devices Meeting, mostrando o potencial para futuros avanços na tecnologia de chips.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZIntel, Samsung e TSMC apresentam transistores empilhados em 3D na reunião do IEEE</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Repensando a educação: Leitura Ativa, Memória e Abordagens Inovadoras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo apresenta uma conversa com o pesquisador e designer Andy Matuschak sobre educação, aprendizado, memorização e criação de produtos.</li>
<li>A leitura ativa, a memória e a experiência prática são enfatizadas como elementos cruciais na educação.</li>
<li>A conversa aborda as limitações do ensino tradicional, a necessidade de abordagens inovadoras e o impacto dos tutores e professores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZRepensando a educação: Leitura Ativa, Memória e Abordagens Inovadoras</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chimera: Um novo sistema operacional Linux que simplifica a configuração e a personalização]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Chimera é um novo sistema operacional projetado como uma alternativa às distribuições Linux existentes.</li>
<li>Seu objetivo é oferecer um sistema direto e prático, sem a necessidade de configurações e personalizações extensas.</li>
<li>O Chimera combina a conveniência de distribuições complexas com a simplicidade conceitual usando ferramentas e abordagens inovadoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chimera-linux.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZChimera: Um novo sistema operacional Linux que simplifica a configuração e a personalização</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Estudo revela desempenho variável e percepções dos usuários sobre os CAPTCHAs modernos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O estudo examina a eficácia e a experiência do usuário dos CAPTCHAs modernos, que são usados para evitar bots.</li>
<li>Os pesquisadores avaliaram o tempo de resolução e as percepções dos usuários de CAPTCHAs populares por meio de inspeção manual e estudos de usuários.</li>
<li>O estudo constatou diferenças significativas no desempenho e na percepção de diferentes tipos de CAPTCHAs, bem como o impacto do contexto experimental nas tarefas de solução de CAPTCHA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2307.12108</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZEstudo revela desempenho variável e percepções dos usuários sobre os CAPTCHAs modernos</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samsung e ASML fazem parceria para desenvolver chips de 2 nm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O presidente da Samsung Electronics, Lee Jae-yong, está satisfeito com sua viagem à Holanda, onde fechou um acordo com a ASML para estabelecer uma instalação de pesquisa na Coreia para a tecnologia EUV avançada.</li>
<li>A parceria tem como objetivo ajudar a Samsung a adquirir equipamentos de scanner de litografia EUV de alta abertura numérica para a produção de chips de memória DRAM e chips lógicos.</li>
<li>A colaboração envolverá pesquisa conjunta e cooperação entre os engenheiros da Samsung e da ASML, com foco no desenvolvimento de chips de 2nm-node usando o equipamento EUV de alto DNA, que deverá estar disponível no setor em um futuro próximo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZSamsung e ASML fazem parceria para desenvolver chips de 2 nm</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preparando-se para missões remotas: Dicas essenciais para desenvolvedores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A postagem enfatiza a importância de estar preparado e ter backups ao viajar para locais desafiadores e remotos como desenvolvedor.</li>
<li>Planejamento minucioso, itens essenciais e software e documentação off-line são destacados como cruciais para o sucesso nesses ambientes.</li>
<li>O backup de dispositivos e informações, bem como o uso de software que funcione off-line, é enfatizado como essencial.</li>
<li>O artigo conclui incentivando os leitores a se inscreverem e fornecendo um link para uma postagem relacionada sobre a preparação para missões em locais difíceis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-17T00:00:00.000ZPreparando-se para missões remotas: Dicas essenciais para desenvolvedores</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorando os fundamentos do banco de dados: Propriedades ACID, mecanismos de armazenamento e resolução de conflitos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A passagem explora tópicos importantes em bancos de dados, como propriedades ACID, mecanismos de armazenamento, sistemas distribuídos, hashing consistente e resolução de conflitos.</li>
<li>A ênfase é colocada na importância da durabilidade, do desempenho e da disponibilidade dos bancos de dados.</li>
<li>Várias estratégias para minimizar conflitos são discutidas, juntamente com exemplos e implementações reais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tontinton.com/posts/database-fundementals/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZExplorando os fundamentos do banco de dados: Propriedades ACID, mecanismos de armazenamento e resolução de conflitos</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suspeitos podem recusar senhas de telefone à polícia, decide tribunal de Utah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Suprema Corte do estado de Utah decidiu por unanimidade que os suspeitos de crimes têm o direito de se recusar a fornecer senhas telefônicas à polícia com base na proteção da Quinta Emenda contra a autoincriminação.</li>
<li>A decisão resultou na anulação da condenação de um suspeito porque ele se recusou a fornecer sua senha.</li>
<li>Essa decisão pode fazer com que a Suprema Corte dos EUA se pronuncie sobre a questão e esclareça como a Quinta Emenda se aplica ao desbloqueio de telefones, abordando a inconsistência e a confusão nas decisões dos tribunais inferiores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/suspects-can-refuse-to-provide-phone-passcodes-to-police-court-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZSuspeitos podem recusar senhas de telefone à polícia, decide tribunal de Utah</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Engenharia reversa dos controladores de luz LED Bluetooth LE: Do sucesso da automação residencial ao travamento acidental]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência em engenharia reversa de controladores de luz LED que usam Bluetooth LE para comunicação.</li>
<li>Eles conseguiram conectar luzes baratas ao seu sistema de automação residencial, mas enfrentaram desafios com luzes mais complexas controladas pelo aplicativo &quot;iDeal LED&quot;.</li>
<li>O autor detalha as etapas realizadas para fazer a engenharia reversa da comunicação Bluetooth, incluindo análise de bytes, ataques de repetição, descompilação do aplicativo Android e descriptografia de pacotes.</li>
<li>Eles também descobriram efeitos adicionais não disponíveis no aplicativo, mas acidentalmente bloquearam as luzes no processo.</li>
<li>Apesar do contratempo, o autor documentou o protocolo e desenvolveu um componente personalizado para o Home Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whizzy.org/2023-12-14-bricked-xmas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZEngenharia reversa dos controladores de luz LED Bluetooth LE: Do sucesso da automação residencial ao travamento acidental</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Como um estudante de engenharia mecânica projetou um conjunto de câmeras Lego Polaroid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Lego escolheu o design de uma câmera Lego Polaroid criada pelo estudante de pós-graduação em engenharia mecânica Marc Corfmat como um conjunto oficial depois de receber 10.000 votos na plataforma Lego Ideas.</li>
<li>O processo de desenvolvimento envolveu testes e controle de qualidade rigorosos, com desafios enfrentados na criação de um botão do obturador funcional e na seleção do material para a foto.</li>
<li>O design final lembra muito o modelo original da Polaroid OneStep, mas alguns recursos solicitados, como a alça da câmera e os adesivos de garantia, não foram incluídos. Marc, embora não tenha se envolvido diretamente no processo de design, está entusiasmado por ver sua ideia se tornar realidade e receberá 10 cópias gratuitas do conjunto Lego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/c/23991049/lego-ideas-polaroid-onestep-behind-the-scenes-price</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZComo um estudante de engenharia mecânica projetou um conjunto de câmeras Lego Polaroid</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oxlint: Um Linter de JavaScript mais rápido e eficiente para melhorar a qualidade do código]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Oxlint, um linter de JavaScript, foi lançado e agora está disponível para todos.</li>
<li>Seu objetivo é aprimorar o ESLint, oferecendo feedback mais rápido e melhores diagnósticos.</li>
<li>O Oxlint foi projetado para desempenho, com uma velocidade de 50 a 100 vezes mais rápida que o ESLint, e se concentra na identificação de erros no código. Além disso, não requer configuração para ser usado.</li>
<li>A ferramenta consolida regras de plug-ins populares e tem planos de desenvolver um sistema de plug-ins no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxc-project.github.io/blog/2023-12-12-announcing-oxlint.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZOxlint: Um Linter de JavaScript mais rápido e eficiente para melhorar a qualidade do código</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A compressão do WebP é insuficiente para a fotografia profissional: Crítica do web designer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor, um web designer responsável, expressa sua frustração com a conversão de sua biblioteca de fotos do formato JPEG para o WebP, questionando a eficácia da compactação sem perdas do WebP para fotografia profissional.</li>
<li>O autor argumenta contra o uso de médias e métricas na avaliação da qualidade da imagem e sugere que, em vez disso, se atenha a JPEGs de alta qualidade.</li>
<li>Alternativas para melhorar a velocidade de carregamento e a experiência do usuário são recomendadas, incluindo o uso de uma CDN rápida, tamanhos de imagem responsivos e carregamento lento de imagens, bem como a colaboração com artistas e a priorização de seus desafios e prioridades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eng.aurelienpierre.com/2021/10/webp-is-so-great-except-its-not/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZA compressão do WebP é insuficiente para a fotografia profissional: Crítica do web designer</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Estilos CSS, Manipulação de JavaScript e Anexação de HTML: Um guia abrangente de engenharia de páginas da Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O primeiro snippet contém estilos CSS para uma página da Web, incluindo fonte, layout, animação, cores e consultas de mídia.</li>
<li>O segundo e o terceiro snippets consistem em código JavaScript que modifica o histórico do navegador e adiciona elementos de script e HTML a um documento HTML.</li>
<li>Esses snippets fornecem instruções para estilizar e aprimorar a funcionalidade de uma página da Web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://platform.openai.com/docs/guides/prompt-engineering</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZEstilos CSS, Manipulação de JavaScript e Anexação de HTML: Um guia abrangente de engenharia de páginas da Web</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Supabase e Fly.io fazem parceria para lançar o Fly Postgres, uma oferta gerenciada de Postgres na plataforma de computação de borda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Supabase e a Fly.io uniram forças para apresentar o Fly Postgres, uma solução Postgres gerenciada que permite a implementação de bancos de dados Postgres na plataforma de computação de ponta da Fly.io.</li>
<li>O Fly Postgres oferece vantagens como extensões, suporte a pgVector, pooling de conexões, backups e observabilidade, o que o torna ideal para aplicativos com muitos dados.</li>
<li>O Supabase desenvolveu um processo simplificado para interagir com o Fly API, e essa colaboração marca a mudança do Supabase para se tornar um provedor de várias nuvens.</li>
<li>Os desafios, incluindo limitações de rede e backups no Fly, estão sendo resolvidos no momento, e os usuários interessados podem se inscrever para a visualização prévia, que inclui um projeto gratuito.</li>
<li>Os detalhes de preços do Fly Postgres serão anunciados no futuro, mas espera-se que permaneçam relativamente inalterados em relação à estrutura de preços atual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/blog/postgres-on-fly-by-supabase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZSupabase e Fly.io fazem parceria para lançar o Fly Postgres, uma oferta gerenciada de Postgres na plataforma de computação de borda</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Violação de dados da Delta Dental expõe informações pessoais de 7 milhões de pacientes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Delta Dental of California e suas afiliadas sofreram uma violação de dados, comprometendo as informações pessoais de quase 7 milhões de pacientes.</li>
<li>A violação ocorreu devido a uma vulnerabilidade no software MOVEit Transfer.</li>
<li>A empresa está tomando medidas para investigar e responder ao incidente, incluindo a notificação dos indivíduos afetados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/delta-dental-says-data-breach-exposed-info-of-7-million-people/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZViolação de dados da Delta Dental expõe informações pessoais de 7 milhões de pacientes</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aumente a produtividade da engenharia de software com 4 hábitos fundamentais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quatro hábitos principais são discutidos para aumentar a produtividade da engenharia de software: deixar o trabalho um pouco inacabado, aprender atalhos, manter uma lista de comandos e links e dizer &quot;não&quot; a tarefas não essenciais.</li>
<li>O conceito de &quot;fluxo&quot; é apresentado como um estado que pode ser alcançado ao se deixar o trabalho levemente inacabado, permitindo melhor foco e produtividade.</li>
<li>A importância de aprender os atalhos do teclado e do mouse é enfatizada para reduzir a dependência do mouse e aumentar a eficiência.</li>
<li>Recomenda-se manter uma lista de comandos e links pesquisáveis para acessar rapidamente os recursos essenciais e economizar tempo.</li>
<li>O artigo sugere aprender a dizer &quot;não&quot; a tarefas não essenciais para priorizar o trabalho importante e evitar distrações desnecessárias.</li>
<li>Um teste de engenharia de software é mencionado como uma ferramenta para aprimorar o conhecimento e a confiança em entrevistas de emprego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/simple-software-engineering-habits</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZAumente a produtividade da engenharia de software com 4 hábitos fundamentais</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sintetizador MIDI USB-C DIY: Criação do menor e mais acessível microcontrolador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha sua experiência na criação de um sintetizador MIDI USB-C usando um microcontrolador de baixo custo.</li>
<li>Eles discutem o uso de pilhas USB existentes, a soldagem de uma placa breakout para testes e a criação de uma pequena placa de desenvolvimento para projetos futuros.</li>
<li>O autor também fala sobre os desafios de projetar uma placa de circuito para um plugue USB-C montado verticalmente, o processo de design e a panelização.</li>
<li>Eles alteraram a área de cobertura do conector USB, montaram a placa e projetaram um conector para um dock de telefone ou tablet.</li>
<li>Outros tópicos mencionados incluem o uso de cabos de extensão USB-C, sintetizadores intermitentes e possíveis problemas com uma porta USB-C.</li>
<li>O autor conclui mencionando a disponibilidade do código-fonte do projeto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/smsc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZSintetizador MIDI USB-C DIY: Criação do menor e mais acessível microcontrolador</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vulnerabilidade no Writer.com permite o roubo de dados por meio da manipulação do modelo de linguagem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A publicação discute uma vulnerabilidade no aplicativo Writer.com que permite que os invasores acessem os documentos privados de um usuário.</li>
<li>Os invasores podem explorar essa vulnerabilidade usando um ataque chamado injeção indireta de prompt, manipulando o modelo de linguagem para enviar informações privadas ao invasor.</li>
<li>A Writer.com ainda não corrigiu essa vulnerabilidade, apesar de ela ter sido divulgada.</li>
<li>A postagem apresenta uma cadeia de ataque que mostra como a vulnerabilidade pode ser explorada e compartilha exemplos de exfiltração de dados.</li>
<li>Ataques anteriores semelhantes a modelos de linguagem são mencionados, juntamente com recursos adicionais sobre o assunto.</li>
<li>A postagem também fornece uma linha do tempo da divulgação responsável para a equipe do Writer.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://promptarmor.substack.com/p/data-exfiltration-from-writercom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZVulnerabilidade no Writer.com permite o roubo de dados por meio da manipulação do modelo de linguagem</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desvendando padrões: Um guia interativo para a transformada de Fourier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Transformada de Fourier é uma ferramenta matemática que divide os padrões em componentes individuais para análise.</li>
<li>Ele visualiza os sinais como caminhos circulares e permite filtrar, separar componentes, compactar dados e analisar ondas sonoras e de rádio.</li>
<li>O artigo fornece recursos e exemplos para aprender sobre a Transformada de Fourier, enfatizando sua capacidade de entender ciclos e criar formas complexas por meio da combinação deles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://betterexplained.com/articles/an-interactive-guide-to-the-fourier-transform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZDesvendando padrões: Um guia interativo para a transformada de Fourier</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dicas para se atualizar com a IA/ML: De R-CNN a "Atenção é tudo o que você precisa" e muito mais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O indivíduo está interessado em voltar a se envolver com o aprendizado de máquina e compilou uma lista de tópicos que deseja explorar.</li>
<li>Os tópicos que eles mencionaram incluem &quot;atenção é tudo o que você precisa&quot;, qlora, lhamas e aprendizado de q.</li>
<li>Eles estão buscando sugestões de outras áreas a serem exploradas no aprendizado de máquina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38652736</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZDicas para se atualizar com a IA/ML: De R-CNN a &quot;Atenção é tudo o que você precisa&quot; e muito mais</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kytch descobre e-mail "fumacento" no caso de hacking da máquina de sorvete do McDonald's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A startup Kytch encontrou um e-mail que, segundo eles, mostra um conluio entre o McDonald&#39;s e a Taylor, fabricante das máquinas de sorvete que a Kytch pretendia consertar.</li>
<li>O e-mail, enviado pelo CEO da Taylor&#39;s, sugere o envio de uma mensagem aos franqueados do McDonald&#39;s para desencorajar o uso do dispositivo da Kytch.</li>
<li>Kytch acredita que esse e-mail é uma prova da intenção de Taylor de prejudicar um concorrente em potencial e, no momento, está movendo uma ação legal contra Taylor e o McDonald&#39;s.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/kytch-taylor-mcdonalds-ice-cream-machine-smoking-gun/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-16T00:00:00.000ZKytch descobre e-mail &quot;fumacento&quot; no caso de hacking da máquina de sorvete do McDonald&apos;s</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mitchell Hashimoto se despede da HashiCorp após 11 anos e reflete sobre o impacto da empresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mitchell Hashimoto, cofundador da HashiCorp, anunciou sua saída da empresa após 11 anos em uma carta sincera expressando gratidão pelo impacto que a HashiCorp causou.</li>
<li>Hashimoto compartilha sua decisão de sair e buscar novos desafios além da automação da nuvem e das ferramentas de infraestrutura.</li>
<li>Ele destaca o crescimento e as conquistas da HashiCorp, incluindo a adoção generalizada de software e o reconhecimento em projetos de código aberto, e deseja sucesso à empresa no futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/mitchell-reflects-as-he-departs-hashicorp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZMitchell Hashimoto se despede da HashiCorp após 11 anos e reflete sobre o impacto da empresa</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla expande o suporte a extensões para Firefox no Android com mais de 450 novos add-ons]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mozilla introduziu mais de 450 novas extensões para o Firefox no Android, estabelecendo um ecossistema aberto de extensões em dispositivos móveis.</li>
<li>Os usuários agora podem personalizar e aprimorar sua experiência na Web no Firefox para Android instalando facilmente essas extensões.</li>
<li>Extensões populares para desktop, como o uBlock Origin e o Dark Reader, agora estão disponíveis para dispositivos móveis, e mais extensões serão adicionadas nos próximos meses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/en/mozilla/new-extensions-youll-love-now-available-on-firefox-for-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZMozilla expande o suporte a extensões para Firefox no Android com mais de 450 novos add-ons</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[As consequências da abolição das equipes de controle de qualidade no desenvolvimento de software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Livrar-se das equipes de garantia de qualidade (QA) no desenvolvimento de software pode ter consequências negativas.</li>
<li>A automação de tarefas e a otimização de processos podem levar à negligência da importância dos testes.</li>
<li>As funções de controle de qualidade são essenciais para o gerenciamento eficaz da qualidade do software, incluindo rastreamento de defeitos, triagem de bugs, investigação de defeitos, foco na qualidade e testes de ponta a ponta. Ignorar essas atividades pode ter efeitos prejudiciais.</li>
<li>O reconhecimento e o apoio àqueles que priorizam a qualidade nas organizações de desenvolvimento de software são essenciais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://davidkcaudill.medium.com/maybe-getting-rid-of-your-qa-team-was-bad-actually-52c408bd048b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZAs consequências da abolição das equipes de controle de qualidade no desenvolvimento de software</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O Centro de Supercomputação de Barcelona apresenta o Sargantana: Novo chip RISC-V de código aberto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Barcelona Supercomputing Center (BSC) apresentou a terceira geração de processadores Lagarto, chamada Sargantana, que se baseia na tecnologia RISC-V de código aberto.</li>
<li>Os processadores Sargantana têm como objetivo promover a soberania tecnológica europeia e reduzir a dependência de corporações multinacionais.</li>
<li>O chip oferece melhor desempenho e é o primeiro da família Lagarto a operar acima da barreira de frequência de gigahertz, reforçando a posição da BSC como líder em pesquisa de computação RISC-V na Europa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bsc.es/news/bsc-news/bsc-presents-sargantana-the-new-generation-the-first-open-source-chips-designed-spain</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZO Centro de Supercomputação de Barcelona apresenta o Sargantana: Novo chip RISC-V de código aberto</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Entrevista com um programador COBOL de mainframe: Desafios da tecnologia ultrapassada e da transição para um novo banco de dados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O artigo apresenta uma entrevista com a mãe do autor, uma programadora de mainframe COBOL de um banco na UE.</li>
<li>A entrevista destaca a importância de sua função, os desafios com a tecnologia ultrapassada e o plano do banco para a transição para um banco de dados mais novo.</li>
<li>Ele também discute as dificuldades do banco em gerenciar grandes quantidades de dados, o envelhecimento da população de programadores e a complexidade dos sistemas bancários.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ezali.substack.com/p/interviewing-my-mother-a-mainframe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZEntrevista com um programador COBOL de mainframe: Desafios da tecnologia ultrapassada e da transição para um novo banco de dados</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FunSearch: Usando LLMs para descobrir novas percepções matemáticas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O FunSearch é um método que utiliza modelos de linguagem ampla (LLMs) para fazer novas descobertas em ciências matemáticas.</li>
<li>Ele combina um LLM pré-treinado com um avaliador automatizado para pesquisar funções escritas em código de computador e gerar novos conhecimentos.</li>
<li>Os pesquisadores usaram o FunSearch para resolver o problema do conjunto de tampas e descobrir algoritmos mais eficazes para o problema de empacotamento de caixas, superando os solucionadores computacionais de última geração.</li>
<li>O FunSearch produz programas que explicam como as soluções foram obtidas, tornando-o uma poderosa ferramenta científica.</li>
<li>A pesquisa demonstra o potencial das abordagens orientadas por LLM para novas descobertas em matemática e aplicações no mundo real.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://deepmind.google/discover/blog/funsearch-making-new-discoveries-in-mathematical-sciences-using-large-language-models/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZFunSearch: Usando LLMs para descobrir novas percepções matemáticas</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A caixa de seleção oculta: Os recursos de IA do Dropbox provocam uma crise de confiança]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Os novos recursos de IA do Dropbox enfrentaram críticas e levantaram preocupações de confiança em relação ao uso de arquivos privados como dados de treinamento para modelos OpenAI.</li>
<li>Embora o Dropbox negue o uso de dados de clientes sem consentimento, uma caixa de seleção oculta em suas configurações causou confusão e provocou comparações com a controvérsia sobre a espionagem de microfones do Facebook.</li>
<li>A falta de confiança na IA e nas empresas de tecnologia prejudica a privacidade e a proteção de dados, destacando a importância de explicações claras e transparência para recuperar a confiança. Além disso, há uma preferência crescente por modelos locais em dispositivos pessoais por motivos de privacidade. A confiança deve ser conquistada por meio da abertura e da honestidade no tratamento de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Dec/14/ai-trust-crisis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZA caixa de seleção oculta: Os recursos de IA do Dropbox provocam uma crise de confiança</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO da Intel promete eliminar o mercado de CUDA em busca do domínio da IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O CEO da Intel, Pat Gelsinger, critica a tecnologia CUDA da Nvidia, afirmando que o setor está trabalhando para eliminá-la.</li>
<li>Gelsinger acredita que a tecnologia de inferência para IA é mais importante do que o treinamento e que a Intel se concentrará nela.</li>
<li>A Intel pretende competir com a Nvidia no mercado de IA, enfatizando o suporte a padrões abertos e formando parcerias com a Nvidia e a AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/intel-ceo-attacks-nvidia-on-ai-the-entire-industry-is-motivated-to-eliminate-the-cuda-market</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZCEO da Intel promete eliminar o mercado de CUDA em busca do domínio da IA</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple suspende parcialmente o aplicativo iMessage do Beeper em meio a frustração e incerteza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Apple bloqueou parcialmente o aplicativo iMessage do Beeper para usuários do Android, causando inconveniência e incerteza para os usuários.</li>
<li>O cofundador do Beeper e os usuários estão expressando frustração e pedindo que a Apple conceda acesso ao iMessage.</li>
<li>A Apple cita preocupações com privacidade, segurança e spam como motivos para bloquear o Beeper, mas o Beeper nega que esteja comprometendo a segurança do iMessage. O resultado depende da pressão da imprensa e da comunidade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/12/apple-partly-halts-beepers-imessage-app-again-suggesting-a-long-fight-ahead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZApple suspende parcialmente o aplicativo iMessage do Beeper em meio a frustração e incerteza</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conta NPM do Ledger hackeada, usuários são aconselhados a ter cuidado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Problema urgente: A versão maliciosa do pacote npm @ledgerhq/connect-kit pode comprometer os dados do usuário.</li>
<li>Os usuários são aconselhados a não conectar a carteira Ledger ao repositório até que o problema seja resolvido, devido a relatos de usuários que perderam moedas após clicar em um link suspeito.</li>
<li>Vulnerabilidade de segurança descoberta em @ledgerhq/connect-kit-loader, afetando projetos posteriores como Wagmi e MetaMask SDK. Sugestões feitas para mesclar o pull request, congelar dependências, examinar dependências de terceiros e verificar recursos antes de carregá-los.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LedgerHQ/connect-kit/issues/29</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZConta NPM do Ledger hackeada, usuários são aconselhados a ter cuidado</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Projeto de lei S-210: Protegendo as crianças ou violando as liberdades na Internet?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O projeto de lei S-210, também conhecido como Protecting Young Persons from Exposure to Pornography Act, foi aprovado no Senado e atualmente está sendo analisado pelo comitê de Segurança Pública.</li>
<li>O projeto de lei tem como objetivo proteger as crianças de danos on-line, mas foi criticado por infringir potencialmente as escolhas pessoais e as liberdades na Internet.</li>
<li>O governo está considerando o uso de sistemas de verificação de idade com tecnologia de reconhecimento facial, o que gerou preocupações com a privacidade.</li>
<li>O projeto de lei também inclui disposições para o bloqueio de sites.</li>
<li>O artigo argumenta contra o projeto de lei, destacando a importância de proteger as crianças sem recorrer à censura patrocinada pelo governo.</li>
<li>A seção de comentários explora soluções alternativas e os desafios de bloquear ou censurar sites devido aos avanços nas tecnologias da Web.</li>
<li>O artigo foi escrito por Michael Geist, que compartilha suas preocupações sobre o Projeto de Lei C-11 e outros tópicos relacionados ao Relatório do Painel de Revisão Legislativa de Transmissão e Telecomunicações.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.michaelgeist.ca/2023/12/the-most-dangerous-canadian-internet-bill-youve-never-heard-of-is-a-step-closer-to-becoming-law/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZProjeto de lei S-210: Protegendo as crianças ou violando as liberdades na Internet?</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Departamentos de polícia não conseguem manter a transparência com imagens de câmeras corporais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alguns departamentos de polícia estão se recusando a divulgar imagens de câmeras corporais, como no caso de Miguel Richards que foi baleado pela polícia de Nova York.</li>
<li>A eficácia das câmeras corporais na promoção da transparência e da responsabilidade no sistema de justiça criminal está sendo questionada.</li>
<li>São necessárias regulamentação, supervisão e responsabilidade adequadas para tratar dessas preocupações e garantir o efeito dissuasivo pretendido sobre o comportamento dos policiais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/how-police-undermined-promise-body-cameras</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-15T00:00:00.000ZDepartamentos de polícia não conseguem manter a transparência com imagens de câmeras corporais</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google falha em fornecer recuperação de dados: Usuário indignado com a iminente destruição de dados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Google não forneceu um serviço de recuperação de dados antes de informar aos usuários sobre a exclusão de seus dados, o que deixou um usuário anônimo desapontado.</li>
<li>A falta desse serviço é vista como ridícula pelo usuário.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/12/12/google-promises-unlimited-cloud-storage-then-cancels-plan-then-tells-journalist-his-lifes-work-will-be-deleted-without-enough-time-to-transfer-the-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZGoogle falha em fornecer recuperação de dados: Usuário indignado com a iminente destruição de dados</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exploração em tempo real de modelos NeRF possibilitada pela SMERF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O SMERF é uma nova técnica que permite a exploração em tempo real dos modelos NeRF diretamente nos navegadores da Web.</li>
<li>O método oferece precisão excepcional e produz cenas quase idênticas aos modelos off-line.</li>
<li>Os usuários podem experimentar o projeto no site oficial e compartilhar seus comentários por e-mail ou pelo Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smerf-3d.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZExploração em tempo real de modelos NeRF possibilitada pela SMERF</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackers poloneses de chapéu branco ameaçados por fabricante de trens após restaurar trens afetados por DRM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hackers de chapéu branco na Polônia ajudaram com sucesso uma empresa de manutenção independente a restaurar a funcionalidade de um trem que foi tornado inoperante pelo fabricante.</li>
<li>O fabricante, insatisfeito com o fato de o mecanismo antirreparo ter sido contornado, está ameaçando tomar medidas legais contra os hackers.</li>
<li>Esse caso provocou um debate sobre os direitos dos profissionais de reparo independentes e a luta contínua entre o controle dos fabricantes sobre seus produtos e a capacidade dos consumidores de repará-los. A legalidade das ações dos hackers é atualmente incerta de acordo com as leis europeias de direitos autorais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/polish-hackers-repaired-trains-the-manufacturer-artificially-bricked-now-the-train-company-is-threatening-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZHackers poloneses de chapéu branco ameaçados por fabricante de trens após restaurar trens afetados por DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Nvidia RTX 4090 supera o Apple M1 Pro com MLX em desempenho de aprendizado de máquina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor realizou testes de desempenho comparando a estrutura MLX da Apple para aprendizado de máquina no Apple Silicon com a RTX 4090 da Nvidia usando a ferramenta de benchmarking Whisper.</li>
<li>Os resultados do benchmark mostraram que o Nvidia 4090 foi 16% mais rápido do que a estrutura MLX.</li>
<li>No entanto, ao usar um modelo otimizado da Nvidia, a transcrição foi gerada em apenas 8 segundos, demonstrando a vantagem da otimização.</li>
<li>O autor também mencionou testes realizados no M2 Ultra e no M3 Max, que mostraram velocidades semelhantes às do M1 Pro.</li>
<li>O autor reconheceu a possível imprecisão das medições, mas enfatizou que a estrutura do MLX teve um bom desempenho em um laptop.</li>
<li>O objetivo dos testes era o projeto de mecanismo de pesquisa de podcast do autor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://owehrens.com/whisper-nvidia-rtx-4090-vs-m1pro-with-mlx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZA Nvidia RTX 4090 supera o Apple M1 Pro com MLX em desempenho de aprendizado de máquina</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Navegando na pobreza: A Personal Journey of Resilience and Advocacy (Uma Jornada Pessoal de Resiliência e Defesa)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O autor compartilha suas experiências pessoais com a pobreza, incluindo lutas com moradia, finanças e relacionamentos familiares tensos.</li>
<li>Eles criticam a insensibilidade com relação à pobreza, mencionando especificamente Annunziata Rees-Mogg.</li>
<li>O autor reflete sobre sua jornada para sair da pobreza, o ativismo em prol de famílias carentes e sua raiva por não receber royalties por seu livro. Eles esperam usar suas experiências para defender os outros e enfatizar a importância da compaixão.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cookingonabootstrap.com/2020/07/30/the-price-of-potatoes-and-the-value-of-compassion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZNavegando na pobreza: A Personal Journey of Resilience and Advocacy (Uma Jornada Pessoal de Resiliência e Defesa)</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla lança o Llamafile: Modelo de Linguagem de Código Aberto para Sumarização de Imagens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mozilla lançou um projeto de código aberto chamado llamafile, um modelo de linguagem no dispositivo que pode ser baixado e executado em seu próprio computador.</li>
<li>Os usuários podem fazer o download de arquivos llamafile pré-construídos para executar o modelo, que inclui uma interface de linha de comando para um modelo de visão multimodal.</li>
<li>A postagem do blog fornece instruções sobre como usar o programa llamafile para resumir imagens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/oneliners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZMozilla lança o Llamafile: Modelo de Linguagem de Código Aberto para Sumarização de Imagens</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desafiando a publicidade corporativa: Adfree Cities promove a arte e a natureza em espaços públicos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Adfree Cities é uma rede de grupos que trabalham para desafiar a publicidade externa corporativa e promover o uso do espaço público para arte, comunidade e natureza.</li>
<li>Eles acreditam que a publicidade tem efeitos negativos sobre o meio ambiente e o bem-estar das pessoas.</li>
<li>A organização oferece notícias, insights e oportunidades para que as pessoas se envolvam em suas áreas locais para ajudar a criar cidades livres de anúncios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adfreecities.org.uk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZDesafiando a publicidade corporativa: Adfree Cities promove a arte e a natureza em espaços públicos</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usuários do Dropbox alertados: Desativem o acesso à IA de terceiros]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O CTO da Amazon, Werner Vogels, tuitou sobre um problema de privacidade que afeta os usuários do Dropbox.</li>
<li>Vogels afirmou que parceiros de tecnologia de IA de terceiros têm acesso padrão aos arquivos de usuários do Dropbox.</li>
<li>Ele aconselhou os usuários a desativar essa configuração nas configurações de suas contas e marcou o Supervisor Europeu de Proteção de Dados no tweet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Werner/status/1734890651378975007</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZUsuários do Dropbox alertados: Desativem o acesso à IA de terceiros</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Linha do tempo do FSD (Full Self-Driving) da Tesla: Alcançando o FSD do consumidor e atualizações no Twitter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O resumo discute a tecnologia Full Self-Driving (FSD) da Tesla e menciona um cronograma para seu desenvolvimento.</li>
<li>O autor acredita que a Tesla alcançará o primeiro FSD geral ou para consumidores.</li>
<li>O resumo fornece um identificador do Twitter a ser seguido para obter atualizações sobre o tópico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherfrunker.ca/fsd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZLinha do tempo do FSD (Full Self-Driving) da Tesla: Alcançando o FSD do consumidor e atualizações no Twitter</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agora: Um poderoso mecanismo de busca para produtos da Shopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O mecanismo de busca Agora foi projetado para facilitar a busca de presentes de Natal, rastreando milhares de lojas da Shopify.</li>
<li>Ele oferece vários recursos, como salvar produtos, filtros, avaliações e itens populares.</li>
<li>O criador pretende expandir para outras plataformas de comércio eletrônico, mas atualmente está enfrentando desafios para manter a velocidade e o desempenho da pesquisa devido a um grande conjunto de dados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.searchagora.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZAgora: Um poderoso mecanismo de busca para produtos da Shopify</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Austrália proíbe pedras artificiais devido a riscos à saúde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Austrália se tornou o primeiro país a banir a pedra artificial devido ao aumento de casos de silicose, uma doença pulmonar associada ao trabalho com esse material.</li>
<li>A proibição entrará em vigor a partir de julho de 2024 na maioria dos estados e territórios.</li>
<li>A decisão recebeu apoio de sindicatos, organizações de saúde e escritórios de advocacia de danos pessoais, enquanto o fabricante de pedras artificiais Caesarstone expressou desapontamento e criticou o raciocínio por trás da proibição.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.abc.net.au/news/2023-12-13/engineered-stone-ban-discussed-at-ministers-meeting/103224362</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZAustrália proíbe pedras artificiais devido a riscos à saúde</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A biblioteca C implementa canais Go com seleções de bloqueio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Essa biblioteca C implementa canais, um conceito introduzido por Hoare e popularizado pela linguagem de programação Go.</li>
<li>Ele é compatível com canais com e sem buffer, bem como com a instrução select.</li>
<li>Atualmente, a biblioteca funciona com Ptreads e está sendo desenvolvida para threads Win32. Os usuários podem incluí-la em seus projetos ou criar uma biblioteca compartilhada. Um exemplo é fornecido para demonstrar seu uso, juntamente com informações sobre trabalhos relacionados e onde buscar suporte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/CspChan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZA biblioteca C implementa canais Go com seleções de bloqueio</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Cloud anuncia o Imagen 2: tecnologia avançada de conversão de texto em imagem na Vertex AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Google Cloud disponibilizou o Imagen 2, uma tecnologia avançada de conversão de texto em imagem, para a Vertex AI.</li>
<li>O Imagen 2 permite que os clientes personalizem e implementem a geração de imagens usando ferramentas fáceis de usar, infraestrutura gerenciada e medidas integradas de privacidade e segurança.</li>
<li>A atualização oferece qualidade de imagem aprimorada e recursos como renderização de texto, criação de logotipo, legendas e respostas a perguntas, avisos em vários idiomas e precauções de segurança. Empresas como Snap, Shutterstock e Canva já estão aproveitando a API Imagen para aprimorar seus fluxos de trabalho criativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/ai-machine-learning/imagen-2-on-vertex-ai-is-now-generally-available</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZGoogle Cloud anuncia o Imagen 2: tecnologia avançada de conversão de texto em imagem na Vertex AI</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cortex A57: desempenho e eficiência energética para o Nintendo Switch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O Cortex A57 é o primeiro núcleo da Arm com capacidade de 64 bits, usado no Nvidia Tegra X1 do Nintendo Switch para alto desempenho de GPU em um console de jogos portátil.</li>
<li>Ele tem um sistema modesto de previsão de ramificação e cache, um TLB de instruções de 48 entradas, um arquivo de registro unificado, agendamento distribuído e dois pipelines inteiros.</li>
<li>O processador A57 pode lidar com quatro operações inteiras por ciclo, mas as operações de ponto flutuante têm alta latência. Ele tem espaço de endereço limitado, e os esforços de otimização podem melhorar o desempenho dos jogos no Nintendo Switch e em plataformas mais antigas com gráficos integrados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/12/12/cortex-a57-nintendo-switchs-cpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZCortex A57: desempenho e eficiência energética para o Nintendo Switch</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu 24.04 LTS aumenta o desempenho com ponteiros de quadro padrão]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Canonical está implementando ponteiros de quadro por padrão no Ubuntu 24.04 LTS para melhorar a engenharia de desempenho.</li>
<li>Essa alteração simplificará os processos de criação de perfil e depuração, fornecendo dados de análise de desempenho mais precisos.</li>
<li>Embora possa haver um pequeno impacto no desempenho, a maior acessibilidade aos insights de desempenho supera essa desvantagem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-performance-engineering-with-frame-pointers-by-default</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-12-14T00:00:00.000ZUbuntu 24.04 LTS aumenta o desempenho com ponteiros de quadro padrão</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
