<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 10:09:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Agentul AI scalabil stăpânește mediile virtuale 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Echipa SIMA prezintă un agent multi-lume instructiv scalabil (SIMA) capabil să urmeze instrucțiuni în limbaj natural în diferite scenarii de jocuri video.</li>
<li>SIMA își propune să fie un agent universal de inteligență artificială pentru mediile virtuale 3D, concentrându-se pe înțelegerea sarcinilor și nu pe obținerea de scoruri maxime, demonstrând potențial în diverse domenii de joc.</li>
<li>Cercetarea urmărește să îmbunătățească competența agenților de inteligență artificială în interpretarea și executarea de comenzi lingvistice avansate pentru activități complexe în medii virtuale și reale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZAgentul AI scalabil stăpânește mediile virtuale 3D</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Camera Deputaților a adoptat un proiect de lege pentru a obliga TikTok să vândă sau să se confrunte cu interdicția din SUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Camera Reprezentanților din SUA a aprobat un proiect de lege, susținut de ambele partide politice, prin care se cere proprietarului chinez al TikTok să vândă aplicația sau să riște o interdicție din partea SUA, din cauza preocupărilor legate de securitatea națională și a influenței Chinei asupra rețelelor sociale.</li>
<li>TikTok se opune proiectului de lege, invocând efecte economice negative și prejudicii pentru milioane de utilizatori americani.</li>
<li>Proiectul de lege întâmpină obstacole în Senat și ar putea declanșa dispute juridice, intensificând tensiunile dintre SUA și China în ceea ce privește controlul tehnologiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZCamera Deputaților a adoptat un proiect de lege pentru a obliga TikTok să vândă sau să se confrunte cu interdicția din SUA</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Învățați inteligența artificială cu foi de calcul: Implementarea GPT2 în Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Spreadsheets-are-are-all-you-need&quot; prezintă o abordare low-code pentru învățarea inteligenței artificiale prin integrarea GPT2 în Excel, adresându-se diferiților profesioniști și entuziaști ai inteligenței artificiale.</li>
<li>Utilizatorii pot explora tokenizarea și funcțiile LLM-urilor prin intermediul lecțiilor și demonstrațiilor furnizate, permițând simularea unei treceri înainte a unui model GPT2 de bază în cadrul unui fișier Excel.</li>
<li>Deși nu este la fel de puternic ca ChatGPT, acest proiect simplifică conceptele de inteligență artificială pentru începători cu exemple practice și clarificări detaliate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZÎnvățați inteligența artificială cu foi de calcul: Implementarea GPT2 în Excel</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehnologie inovatoare: Transmiterea fotografiilor prin cablu în anii 1930]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kottke.org oferă conținut divers, cum ar fi articole, buletine informative și produse, cu finanțare din donațiile membrilor și din câștigurile afiliaților.</li>
<li>Un articol analizează transmisia de fotografii prin cablu către ziare în anii 1930, prezentând tehnologia avansată a acelei epoci.</li>
<li>Comentariile cititorilor îmbogățesc discuția prin împărtășirea unor întâlniri personale cu tehnologii comparabile și prin oferirea unor perspective suplimentare asupra subiectului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZTehnologie inovatoare: Transmiterea fotografiilor prin cablu în anii 1930</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flox 1.0: Simplificarea mediilor de dezvoltare cu cod bazat pe Nix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flox 1.0, o platformă CLI open-source creată de Ron Efroni, directorul executiv al Flox, a fost lansată pentru a simplifica mediile de dezvoltare folosind un cadru declarativ bazat pe Nix.</li>
<li>Dezvoltatorii pot crea mai multe medii reproductibile cu diverse combinații de pachete care sunt portabile între sisteme, rulând în spațiul utilizatorului fără montare de volume sau proxy de porturi.</li>
<li>Accesibilă prin GitHub, Flox nu impune înscrieri, oferind o soluție convenabilă pentru simplificarea proceselor de dezvoltare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flox/flox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZFlox 1.0: Simplificarea mediilor de dezvoltare cu cod bazat pe Nix</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LaVague: Automatizarea navigării Selenium cu AI open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LaVague automatizează acțiunile din browser folosind comenzi în limbaj natural, cu scopul de a simplifica sarcinile și de a economisi timp pentru utilizatori.</li>
<li>Instrumentul utilizează tehnologii open-source și metode de inteligență artificială pentru a asigura o experiență prietenoasă și transparentă, integrându-se cu Selenium pentru automatizarea web.</li>
<li>LaVague acordă prioritate confidențialității prin sprijinirea modelelor locale și caută să democratizeze accesibilitatea inteligenței artificiale pentru activitățile online, planificând în același timp îmbunătățiri viitoare pentru o funcționalitate sporită și pentru implicarea utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lavague-ai/LaVague</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZLaVague: Automatizarea navigării Selenium cu AI open-source</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS dezvăluie Direct File: Depunerea gratuită a impozitelor în 12 state]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRS a introdus în 12 state un nou serviciu gratuit de depunere a declarațiilor fiscale, numit Direct File, de care ar putea beneficia aproape 19 milioane de persoane.</li>
<li>Direct File este conceput pentru contribuabilii cu declarații fiscale simple, oferind o opțiune sigură și fără taxe pentru depunerea declarațiilor.</li>
<li>În timp ce serviciul acceptă anumite tipuri de venituri și credite fiscale, există limitări privind pragurile de venit, statutul de declarant și categoriile de venituri care pot fi raportate, iar în prezent se află într-o fază pilot, cu o posibilă extindere viitoare în alte state.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZIRS dezvăluie Direct File: Depunerea gratuită a impozitelor în 12 state</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O minune a matematicii: Hârtia pliabilă dezvăluie minuni geometrice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vorbitorul abordează concepte matematice și geometrice precum trisecția unghiurilor, construcția poligoanelor regulate, raportul lui Poisson și încorporările izometrice.</li>
<li>Materialele cu raport Poisson negativ sunt evidențiate pentru aplicațiile lor medicale, îmbinând geometria, fizica și experiențele cotidiene.</li>
<li>Punând accentul pe minunile naturii, conferința pune în discuție limitele științifice în diferite contexte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZO minune a matematicii: Hârtia pliabilă dezvăluie minuni geometrice</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigarea pe web-ul modern: Simplificarea experienței utilizatorului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Johan critică web-ul modern pentru complexitatea excesivă și ineficiența sa, atribuind aceste probleme dezvoltatorilor care se joacă cu funcțiile implicite ale browserului, provocând frustrarea utilizatorilor.</li>
<li>Postările sale tehnice au un ton pesimist, condus de o dorință sinceră de a avea un mediu web mai simplu și mai ușor de utilizat.</li>
<li>Frustrarea lui Johan față de starea actuală a internetului evidențiază importanța echilibrării inovației cu experiența utilizatorului pentru a crea o lume online mai rațională și mai accesibilă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZNavigarea pe web-ul modern: Simplificarea experienței utilizatorului</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bateria de nisip durabilă stochează căldura săptămânii pentru oraș]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Polar Night Energy construiește o &quot;baterie de nisip&quot; de mari dimensiuni în Finlanda pentru a stoca până la 100 MWh de energie termică pentru sistemul local de încălzire urbană.</li>
<li>Bateria încălzește nisipul cu surplusul de electricitate din rețea, cu scopul de a reduce emisiile de carbon și de a furniza căldură pentru o săptămână în orașul Pornainen.</li>
<li>Proiectul prezintă viabilitatea bateriilor de nisip pentru stocarea durabilă a energiei în medii reci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZBateria de nisip durabilă stochează căldura săptămânii pentru oraș</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Robotul integrat OpenAI Figure 01 prezintă abilitățile de conversație și de îndeplinire a sarcinilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Figura 01, alimentată de modelele OpenAI, utilizează rețele neuronale pentru inteligența vizuală și lingvistică pentru a participa la conversații și a îndeplini sarcini în mod eficient.</li>
<li>Videoclipul demonstrează modul în care rețelele neuronale Figure excelează în acțiunile robotice, prezentând capacitățile sale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZRobotul integrat OpenAI Figure 01 prezintă abilitățile de conversație și de îndeplinire a sarcinilor</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sequoia gigant în Marea Britanie: Analiza creșterii și a rezilienței]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arborele sequoia gigant importat din Marea Britanie, studiat de UCL și de Royal Botanic Gardens, Kew, demonstrează capacități de adaptare și de captare a carbonului, unele dintre ele depășind performanțele omologilor lor din SUA.</li>
<li>Studiul, care a analizat aproape 5.000 de arbori, oferă date cruciale pentru potențialele plantații de arbori din Marea Britanie, subliniind importanța gestionării eficiente a acestor sequoias în contextul evoluției climei.</li>
<li>Această cercetare marchează prima examinare cuprinzătoare a ratelor de creștere și a rezilienței acestor arbori sequoia din Marea Britanie, aruncând lumină asupra potențialului lor succes pe termen lung în această țară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZSequoia gigant în Marea Britanie: Analiza creșterii și a rezilienței</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanos: Unikernel care oferă securitate și viteză îmbunătățite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nanos este un unikernel conceput pentru a rula o singură aplicație într-un mediu virtualizat, oferind o securitate și o viteză sporită în comparație cu Linux.</li>
<li>Acesta excelează la rularea rapidă a codului, în special pentru gestionarea conținutului static, și are o comunitate de dezvoltatori înfloritoare.</li>
<li>NanoVMs oferă servicii de asistență comercială adaptate pentru întreprinderile care utilizează Nanos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanos.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZNanos: Unikernel care oferă securitate și viteză îmbunătățite</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple permite descărcarea directă a aplicațiilor de pe site-urile web în UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple a dezvăluit noi actualizări pentru dezvoltatorii din Uniunea Europeană, permițându-le acestora să distribuie aplicații direct de pe paginile web, să creeze promoții în aplicație și să ofere aplicații exclusiv din propriul catalog.</li>
<li>Dezvoltatorii trebuie să respecte anumite criterii specifice și să accepte obligații continue pentru a distribui aplicații de pe site-urile lor web, care pot fi accesate și care postează o actualizare de software în primăvară.</li>
<li>Aceste modificări se aliniază cu respectarea de către Apple a Legii privind piețele digitale din UE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZApple permite descărcarea directă a aplicațiilor de pe site-urile web în UE</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta își extinde investițiile în inteligența artificială cu clustere de 24k GPU pentru dezvoltarea AGI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta a dezvăluit dezvoltarea a două clustere de 24k GPU pentru a-și îmbunătăți capacitățile de inteligență artificială, concentrându-se pe îmbunătățirea hardware-ului, a rețelei, a stocării, a design-ului și a performanței pentru diverse sarcini de inteligență artificială, inclusiv pentru antrenarea modelelor de inteligență artificială precum Llama 3.</li>
<li>Aceste clustere se aliniază cu obiectivul Meta de a construi inteligență generală artificială (AGI) și arată dedicarea companiei pentru principiile de calcul deschis și open-source prin proiectarea lor pe Grand Teton, OpenRack și PyTorch.</li>
<li>Meta intenționează să își extindă infrastructura pentru a găzdui 350.000 de GPU NVIDIA H100 până la sfârșitul anului 2024, punând accentul pe optimizarea performanței, pe ușurința de utilizare și pe un angajament față de dezvoltarea responsabilă a inteligenței artificiale prin colaborări cu parteneri din mediul academic și din industrie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZMeta își extinde investițiile în inteligența artificială cu clustere de 24k GPU pentru dezvoltarea AGI</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poliția din New York retrage citația fără mandat pentru Twitter-ul unui polițist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poliția din New York a emis o citație fără mandat pentru contul de socializare al unui polițist, dar a retras-o după ce s-a confruntat cu o provocare pentru a o justifica în instanță.</li>
<li>Michael Clancy, polițistul, a fost alertat de Twitter cu privire la citație și a cerut asistență juridică.</li>
<li>Experții juridici au pus sub semnul întrebării autoritatea NYPD de a emite citații fără mandat fără o justificare adecvată, reflectând preocupările legate de utilizarea de către departamentul de poliție a unor astfel de citații pentru datele din social media și ezitarea acestora de a le susține în instanță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZPoliția din New York retrage citația fără mandat pentru Twitter-ul unui polițist</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Faceți cunoștință cu Devin: primul inginer de software AI complet autonom din lume]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cognition Labs a obținut o rundă de finanțare de 21 de milioane de dolari din seria A, condusă de Founders Fund, pentru a dezvolta Devin, primul inginer de software de inteligență artificială complet autonom, care excelează în raționamentul pe termen lung, în repararea erorilor și în autoinstruirea modelelor de inteligență artificială.</li>
<li>Devin depășește modelele existente în testul de referință de codare SWE-bench, ceea ce a determinat Cognition Labs să fie pionierul colegilor de echipă AI cu abilități sofisticate de raționament, recrutând în mod activ ingineri care să colaboreze cu Devin.</li>
<li>Compania este formată din experți în domeniu din organizații de top cu experiență substanțială în domeniul IA aplicată, subliniind dedicarea lor pentru progresul tehnologiilor IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cognition-labs.com/blog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZFaceți cunoștință cu Devin: primul inginer de software AI complet autonom din lume</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opțiuni îmbunătățite de distribuție a aplicațiilor în UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple oferă dezvoltatorilor din UE o flexibilitate sporită prin introducerea de noi opțiuni, cum ar fi magazinele alternative de aplicații și posibilitatea de a distribui aplicații direct de pe site-urile lor web.</li>
<li>Prin acceptarea Addendumului privind condițiile alternative pentru aplicațiile din UE, dezvoltatorii pot profita de aceste noi oportunități, urmând ca distribuția web să fie lansată în cursul acestei primăveri.</li>
<li>Dezvoltatorilor li se vor pune la dispoziție API-uri pentru a sprijini distribuția web și integrarea perfectă cu caracteristicile sistemului, așa cum se arată în documentul &quot;Pregătirea pentru distribuția web în UE&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZOpțiuni îmbunătățite de distribuție a aplicațiilor în UE</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progrese în ceea ce privește acuratețea prognozelor meteorologice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Progresele tehnologice au îmbunătățit semnificativ acuratețea prognozelor meteorologice, făcând ca o prognoză pe patru zile să fie la fel de fiabilă ca o prognoză pe o zi de acum trei decenii.</li>
<li>Accesul la previziuni meteo precise este vital pentru salvarea de vieți și protejarea mijloacelor de trai prin furnizarea de alerte timpurii în caz de furtuni, valuri de căldură și dezastre.</li>
<li>Disparitățile la nivel mondial persistă în ceea ce privește accesul la previziuni meteorologice precise, în special în țările cu venituri mici, ceea ce evidențiază necesitatea de a investi în comunicare, în sisteme de avertizare timpurie și în tehnologii de ultimă generație, cum ar fi inteligența artificială (AI), pentru adaptarea la schimbările climatice și reziliența la condițiile meteorologice extreme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/weather-forecasts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZProgrese în ceea ce privește acuratețea prognozelor meteorologice</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvtop: Monitor de sarcini GPU pentru mai mulți furnizori pe Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVTOP este un monitor de sarcini pentru GPU și acceleratoare, asemănător cu htop, care acceptă diverși furnizori precum AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno și Huawei Ascend.</li>
<li>Necesită biblioteci GPU specifice, oferă funcții interactive pentru configurare, salvarea preferințelor și afișarea facilă a informațiilor despre GPU și este compatibil cu distribuții precum Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE și Arch Linux.</li>
<li>NVTOP, sub licența GPLv3, poate fi compilat din sursă cu suport pentru GPU NVIDIA, AMD și Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Syllo/nvtop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZNvtop: Monitor de sarcini GPU pentru mai mulți furnizori pe Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorarea impactului preciziei în virgulă flotantă asupra imaginilor setului Mandelbrot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FloatCompMandelbrot este un program care utilizează Boost::Multiprecision și RayLib pentru a arăta cum influențează precizia în virgulă mobilă asupra vizualului setului Mandelbrot.</li>
<li>Utilizatorii pot compara imagini din diferite implementări în virgulă mobilă, dezvăluind impactul impreciziilor asupra complexității setului Mandelbrot.</li>
<li>Instrumentul, conceput pentru cercetare, oferă controale detaliate pentru analiza și înțelegerea modului în care tipurile de virgulă mobilă afectează reprezentarea imaginilor fractale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZExplorarea impactului preciziei în virgulă flotantă asupra imaginilor setului Mandelbrot</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atenție: Top Bitcoin Wallet App în Apple Store dezvăluit ca fiind o înșelătorie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O persoană a trecut de la un Android la un iPhone și, fără să știe, și-a transferat bitcoin-ul într-o aplicație de portofel înșelătoare din Apple App Store.</li>
<li>În ciuda faptului că a fost raportată ca fiind frauduloasă, aplicația frauduloasă a rămas pe primul loc în topul rezultatelor de căutare din App Store, ceea ce a ridicat îngrijorări cu privire la clasamentul acesteia în fața unor aplicații de încredere precum Binance și Coinbase.</li>
<li>Acest incident evidențiază importanța verificării amănunțite a aplicațiilor înainte de a le utiliza, în special pentru tranzacții sensibile precum transferurile de criptomonede.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39685272</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZAtenție: Top Bitcoin Wallet App în Apple Store dezvăluit ca fiind o înșelătorie</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbunătățirea fiabilității SaaS cu testarea prin simulare deterministă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blogul PricingCompany subliniază importanța testelor de simulare deterministă în dezvoltarea de software, în special în testarea sistemelor distribuite precum WarpStream folosind Antithesis.</li>
<li>Antithesis este eficient în detectarea erorilor, îmbunătățind calitatea software-ului și oferind un feedback valoros dezvoltatorilor, asigurând fiabilitatea și corectitudinea software-ului critic.</li>
<li>Postul subliniază caracteristicile WarpStream ca platformă de streaming de date compatibilă cu Kafka și evidențiază avantajele testelor de simulare deterministe în comparație cu abordările tradiționale precum Jepsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZÎmbunătățirea fiabilității SaaS cu testarea prin simulare deterministă</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Îngrijorările cresc în legătură cu legea olandeză privind serviciile de informații]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Legea olandeză privind serviciile de informații și securitate sporește autoritatea agențiilor de informații olandeze de a efectua activități de informații de semnalizare (SIGINT) în cadrul schimburilor locale de internet, permițând interceptarea și păstrarea datelor fără o motivare precisă.</li>
<li>Acesta oferă capacități extinse de investigare pentru monitorizarea persoanelor sau entităților, monitorizate atât de entități de reglementare interne, cât și externe, și propune extinderea activităților de hacking și de colectare de date.</li>
<li>Apar preocupări cu privire la dreptul la viață privată și la potențialele limitări ale libertăților personale din cauza extinderii mandatelor chiar și în cazul celor care nu sunt ținte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZÎngrijorările cresc în legătură cu legea olandeză privind serviciile de informații</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swift Gaming pe Playdate: Îmbunătățirea API-ului C pentru eficiență]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rauhul Varma a prezentat crearea de jocuri pentru sistemul portabil Playdate folosind Swift, inclusiv un port al jocului Conway&#39;s Game of Life, îmbunătățind API-ul Playdate C pentru o mai bună utilizare și gestionare a memoriei.</li>
<li>Au fost abordate cu succes provocările legate de implementarea, configurațiile compilatorului, convențiile de apelare și dispunerea memoriei, susținând utilizarea Swift în medii neconvenționale.</li>
<li>Demonstrația evidențiază potențialul utilizării Swift pentru dezvoltarea de jocuri pe platforme unice, prezentând soluții inovatoare la obstacole comune.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZSwift Gaming pe Playdate: Îmbunătățirea API-ului C pentru eficiență</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perspective din 40 de ani de programare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lars Wirzenius reflectează asupra a 40 de ani de programare, discutând despre productivitate, etică, diversitate și calitate în industria software.</li>
<li>El contestă stereotipurile de programare, pune accentul pe învățarea continuă, pe gândirea critică și pe importanța unui mediu de lucru favorabil.</li>
<li>Competențele cheie evidențiate includ comunicarea, colaborarea, autocunoașterea și planificarea; se pune accentul pe accesibilitate, diversitate, etică și întreținere în dezvoltarea de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://liw.fi/40/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZPerspective din 40 de ani de programare</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON Canvas: Organizarea datelor în Canvas infinit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON Canvas este un format de fișier deschis conceput pentru date infinite de tip canvas, permițând utilizatorilor să vizualizeze și să aranjeze informațiile în spațiu pentru o mai bună organizare.</li>
<li>Oferă longevitate, lizibilitate, interoperabilitate și extensibilitate pentru datele create cu ajutorul aplicațiilor canvas infinite, folosind extensia .canvas, și poate fi integrat în diverse instrumente și aplicații în mod liber.</li>
<li>Dezvoltate inițial pentru Obsidian, fișierele JSON Canvas, cum ar fi logo.svg și readme.md, sunt open source sub licența MIT, cu link-uri de navigare cum ar fi spec/1.0.md pentru detalii suplimentare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoncanvas.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZJSON Canvas: Organizarea datelor în Canvas infinit</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webb și Hubble se aliniază în ceea ce privește rata de expansiune a Universului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Constanta lui Hubble, esențială pentru determinarea ratei de expansiune a Universului, a stârnit dezbateri din cauza unor măsurători contradictorii.</li>
<li>Validarea de către telescopul spațial James Webb a măsurătorilor efectuate de telescopul spațial Hubble oferă noi perspective asupra ratei de expansiune.</li>
<li>Această confirmare determină cercetări cu privire la variabilele ascunse care afectează rata de expansiune, determinându-i pe oamenii de știință să aprofundeze cercetările cu date mai precise de la ambele telescoape.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZWebb și Hubble se aliniază în ceea ce privește rata de expansiune a Universului</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python/Cpython introduce dezactivarea GIL-ului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O nouă caracteristică din Python/Cpython permite dezactivarea blocării Global Interpreter Lock (GIL) prin intermediul variabilei de mediu PYTHON_GIL=0 sau a opțiunii -X gil=0.</li>
<li>Această caracteristică este accesibilă în compilările cu fire libere și implică muncă suplimentară pentru a reactiva GIL atunci când sunt încărcate extensii incompatibile.</li>
<li>Au fost introduse cazuri de testare pentru a confirma eficacitatea acestei noi capacități.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/python/cpython/pull/116338</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZPython/Cpython introduce dezactivarea GIL-ului</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modele de difuzie: O nouă perspectivă teoretică]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutorialul explorează modelele de difuzie pentru modelarea generativă, în special eșantionarea din distribuții multimodale, cuprinzând teoria, implementarea și codul de instruire.</li>
<li>Se pune accentul pe antrenarea rețelelor neuronale pentru a prezice direcția zgomotului, pe diferite programe de zgomot și pe tehnici de denaturare pentru proiecția de date.</li>
<li>Lucrarea prezintă un eșantionator eficient care utilizează estimarea gradientului, discută eșantionatorul DDIM pentru o calitate îmbunătățită a eșantionării și oferă coduri de instruire pentru modelele de difuzie a imaginilor, prezentând rezultate promițătoare pe setul de date FashionMNIST.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chenyang.co/diffusion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZModele de difuzie: O nouă perspectivă teoretică</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construirea unui motor de căutare descentralizat de cărți electronice cu Glitter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un motor de căutare de cărți electronice descentralizat și cu sursă deschisă, inspirat de Liber3, este în curs de dezvoltare și utilizează Glitter pentru serviciile sale de baze de date.</li>
<li>Proiectul își propune să ajute utilizatorii să își creeze site-uri web de căutare de cărți electronice pe IPFS, permițând accesul eficient la resursele de cărți electronice cu ajutorul unei platforme descentralizate.</li>
<li>Articolul prezintă pașii pentru inițializarea proiectului, conectarea la rețeaua Glitter, implementarea funcției de căutare și afișarea rezultatelor căutării pe interfața front-end, cu codul sursă disponibil ca referință.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZConstruirea unui motor de căutare descentralizat de cărți electronice cu Glitter</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdenlive 24.02: Performanță îmbunătățită și caracteristici noi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cea mai recentă versiune a Kdenlive, 24.02.0, a fost lansată cu îmbunătățiri semnificative, performanțe îmbunătățite pe diferite sisteme de operare, modificări ale pachetului și corecturi de erori.</li>
<li>Noile caracteristici ale acestei actualizări includ suport pentru subtitrare multiplă, moduri de interpolare a cadrelor cheie, efecte de grup de clipuri, precum și diverse îmbunătățiri și corecturi de erori.</li>
<li>Dezvoltarea se concentrează pe stabilizarea problemelor rămase, cu posibilitatea ca utilizatorii să verifice actualizările fără o conexiune de rețea activă, alături de comisioanele care abordează bug-uri, îmbunătățesc performanța, experiența utilizatorului și stabilitatea proiectului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZKdenlive 24.02: Performanță îmbunătățită și caracteristici noi</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Airbnb prioritizează intimitatea chiriașilor prin interzicerea camerelor de securitate din interior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Airbnb interzice camerele de supraveghere din interior începând cu 30 aprilie pentru a prioritiza intimitatea chiriașilor.</li>
<li>De acum înainte, gazdele trebuie să dezvăluie utilizarea și amplasarea camerelor de securitate exterioare și a monitoarelor de decibeli de zgomot.</li>
<li>Actualizarea vine în urma unor cazuri în care oaspeții au descoperit camere ascunse, ceea ce a determinat Airbnb să protejeze confidențialitatea prin restricționarea gazdelor de a instala camere în chiriile lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZAirbnb prioritizează intimitatea chiriașilor prin interzicerea camerelor de securitate din interior</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teable: Fuziunea Open-Source a Postgres și Airtable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software-ul oferă o interfață de tip foaie de calcul cu diverse caracteristici, cum ar fi editarea celulelor, suportul pentru formule, sortarea datelor, filtrarea, funcții de agregare, formatarea datelor, gruparea și capabilități de import/export.</li>
<li>Utilizatorii pot vizualiza datele în mai multe formate, cum ar fi grila, formularul și opțiunile care vor fi introduse în curând, cum ar fi vizualizările Kanban, Calendar, Galerie, Gantt și Cronologie.</li>
<li>Software-ul asigură o viteză de răspuns rapidă, o capacitate mare de date, suportă operațiuni SQL, acordă prioritate confidențialității și permite colaborarea în timp real, fără a fi necesară reîmprospătarea paginii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teableio/teable</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZTeable: Fuziunea Open-Source a Postgres și Airtable</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biasul de a-i descrie pe alții în mod negativ crește odată cu întâlnirile ulterioare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu recent publicat în Journal of Personality and Social Psychology relevă o prejudecată inconștientă față de persoanele evaluate mai târziu într-o secvență, ceea ce duce la percepții mai negative în scenarii variate, cum ar fi interviurile de angajare, reality show-urile sau contextele de întâlniri.</li>
<li>Cercetarea indică un &quot;efect de negativitate a poziției în serie&quot;, în care participanții prezintă descrieri din ce în ce mai critice pe măsură ce întâlnesc mai multe persoane în mod secvențial, ceea ce ar putea avea un impact asupra evaluărilor secvențiale.</li>
<li>Investigațiile viitoare vor explora modul în care caracteristicile personale și interacțiunile de grup modelează această prejudecată și durata acestor judecăți rapide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZBiasul de a-i descrie pe alții în mod negativ crește odată cu întâlnirile ulterioare</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onedoc Labs prezintă un instrument inovator de generare a PDF-urilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onedoc Labs, fondată de foști angajați ai unor mari corporații, a dezvoltat o bibliotecă open-source, react-print-pdf, pentru crearea automată de documente PDF.</li>
<li>Platforma oferă un API, un SDK Node.js și un control al aspectului pentru proiectarea documentelor, împreună cu analize, oferind prețuri bazate pe generarea de documente și reduceri de volum.</li>
<li>Utilizatorii pot explora instrumentul de pe site fără a se înregistra, deoarece compania împărtășește cu entuziasm produsul cu comunitatea Hacker News pentru a primi contribuții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZOnedoc Labs prezintă un instrument inovator de generare a PDF-urilor</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trangramă: Animator gratuit de grafică în mișcare și SVG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trangram este o platformă gratuită care permite utilizatorilor să proiecteze și să distribuie motion graphics și animații SVG printr-un editor robust, care amintește de Adobe Illustrator și de un software de animație.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.trangram.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZTrangramă: Animator gratuit de grafică în mișcare și SVG</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vitezometru 3.0: Un nou indicator de referință pentru browser pentru capacitatea de reacție a aplicațiilor web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Speedometer 3.0, un instrument de referință pentru browsere creat în colaborare de Apple, Google, Microsoft și Mozilla, este acum disponibil pentru a evalua capacitatea de reacție a aplicațiilor web cu ajutorul unor noi simulări de interacțiune cu utilizatorul.</li>
<li>Dezvoltat în cadrul unei noi structuri de guvernanță, acesta încorporează contribuții de la principalele motoare de browser pentru a spori acuratețea în măsurarea sarcinilor browserului, ceea ce ar putea aduce beneficii utilizatorilor prin optimizări de performanță.</li>
<li>Criteriul de referință se străduiește să reflecte peisajul web contemporan, oferind diverse teste și căi de optimizare pentru a îmbunătăți experiența utilizatorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browserbench.org/announcements/speedometer3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZVitezometru 3.0: Un nou indicator de referință pentru browser pentru capacitatea de reacție a aplicațiilor web</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DBeaver: Ultimul client de baze de date Open-Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DBeaver este un instrument gratuit de baze de date cross-platform compatibil cu orice bază de date care are un driver JDBC, oferind caracteristici precum editor de metadate, editor SQL și editor de date, cu suport pentru plugin-uri pentru diverse baze de date.</li>
<li>Utilizatorii pot obține instrumentul de pe site-ul oficial sau de pe GitHub, având nevoie de Java (furnizat ca Open JDK 17).</li>
<li>Încurajează contribuțiile utilizatorilor pentru rapoarte de erori, cereri de caracteristici și cereri de extracție, în timp ce versiunile comerciale oferă suport pentru baze de date NoSQL, extensii și asistență online. DBeaver are un client desktop și o variantă web numită CloudBeaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dbeaver/dbeaver</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZDBeaver: Ultimul client de baze de date Open-Source</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea inovațiilor Monte-Carlo Graph Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează Monte-Carlo Graph Search (MCGS), un derivat al Monte-Carlo Tree Search (MCTS) utilizat în grafurile dirijate, abordând provocările legate de adaptarea MCTS la grafuri și propunând soluții la distorsiunile din algoritm.</li>
<li>De asemenea, sunt abordate strategiile de actualizare a valorilor Q, semnificația înțelegerii principiilor de bază pentru a îmbunătăți MCTS, considerații privind implementarea MCGS și impactul repetiției a treia oară în șah.</li>
<li>În plus, se discută despre provocările rețelelor neuronale în MCTS, cum ar fi supraadaptarea și supraîncrederea, subliniind necesitatea unor utilități de redare precise și utilizarea distribuției vizitelor pentru rezultate îmbunătățite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZDezvăluirea inovațiilor Monte-Carlo Graph Search</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent îl prezintă pe Grayskull: Alternativa RISC-V GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tenstorrent, sub conducerea lui Jim Keller, a lansat Grayskull, hardware-ul său inaugural, ca un substitut RISC-V pentru GPU-uri, destinat sarcinilor de inteligență artificială.</li>
<li>Grayskull DevKits, prezentat în modelele e75 și e150, se adresează dezvoltării AI, oferind versatilitate cu diverse modele și costând 599 și 799 de dolari.</li>
<li>Colaborarea dintre Tenstorrent și un centru japonez de semiconductori este orientată spre îmbunătățirea capacităților de procesare a inteligenței artificiale, marcând un salt semnificativ în ceea ce privește performanța AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTenstorrent îl prezintă pe Grayskull: Alternativa RISC-V GPU</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elaborarea de eseuri atemporale: Prioritizarea generalității și a noutății]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul se ocupă de scrierea de eseuri convingătoare, inițiind cu o întrebare concentrată pentru a stimula explorarea și îmbunătățirea.</li>
<li>Prioritatea acordată liniilor de gândire inovatoare și generale, eliminând în același timp conținutul ineficient și menținând un interes real pentru subiect, sunt aspecte esențiale evidențiate.</li>
<li>Lărgirea cunoștințelor, participarea la diverse activități și importanța de a pune întrebări și de a rafina răspunsurile sunt esențiale pentru a genera idei valoroase pentru eseuri, alături de selectarea unor subiecte atemporale de importanță semnificativă, dar care nu sunt integrate pe scară largă în cultură.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/best.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZElaborarea de eseuri atemporale: Prioritizarea generalității și a noutății</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LlamaGym: Simplificarea reglării fine a agentului LLM cu RL online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LlamaGym eficientizează reglarea fină a agenților Large Language Model (LLM) prin învățarea online a consolidării, oferind o abstractizare pentru gestionarea sarcinilor RL în mediile Gym.</li>
<li>Utilizatorii pot ajusta în mod eficient promptitudinea agentului și hiperparametrii, facilitând iterațiile și experimentele rapide.</li>
<li>Pentru a utiliza LlamaGym, utilizatorii trebuie să implementeze metode abstracte, să specifice LLM-ul de bază și să dezvolte bucla RL pentru antrenarea agentului; instrumentul este un proiect în curs de desfășurare care acceptă contribuții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZLlamaGym: Simplificarea reglării fine a agentului LLM cu RL online</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prezentarea lui Yi: Un limbaj puternic și modele multimodale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familia de modele Yi este un set de modele lingvistice și multimodale cunoscute pentru capacitățile lor multidimensionale robuste.</li>
<li>Aceste modele utilizează modele lingvistice preinstruite și prezintă performanțe impresionante în diferite criterii de referință.</li>
<li>Lucrarea menționează potențialul de extindere a acestor modele pentru a încorpora aspecte legate de viziune și limbaj și lungimi mai mari ale contextului, cu accent pe îmbunătățirea puterii modelului prin creșterea scalării parametrilor în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZPrezentarea lui Yi: Un limbaj puternic și modele multimodale</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timelock.dev: Criptați și trimiteți secrete în viitor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Interfața web utilizează sistemul de criptare Timelock creat de Cloudflare, așa cum a fost prezentat într-o postare recentă pe blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timelock.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTimelock.dev: Criptați și trimiteți secrete în viitor</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimizarea alegerii bazei de date dincolo de parametrii de performanță]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul subliniază importanța luării în considerare a altor factori decât indicatorii de performanță atunci când se selectează o bază de date, cum ar fi ușurința de utilizare, ecosistemul, actualizările și integrarea fluxurilor de lucru, pentru o experiență îmbunătățită a clienților.</li>
<li>Subliniază impactul performanțelor slabe asupra experienței utilizatorilor și recomandă să se analizeze potențialul viitor și îmbunătățirea continuă a performanțelor bazelor de date, mai degrabă decât să se bazeze exclusiv pe standardele de referință actuale.</li>
<li>Caracteristicile DuckDB &quot;Friendlier SQL&quot; sunt prezentate ca o ilustrare a prioritizării experienței utilizatorului, subliniind natura subiectivă a evaluărilor de performanță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZOptimizarea alegerii bazei de date dincolo de parametrii de performanță</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serverul PaperMC de pionierat ridică performanța Minecraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paper este un server Minecraft de înaltă performanță, axat pe rezolvarea inconsecvențelor de joc și de mecanică, care oferă suport pe forum și Discord.</li>
<li>Administratorii de servere pot utiliza Paperclip, în timp ce dezvoltatorii de plugin-uri au acces la patch-uri API și documentație pentru dezvoltare.</li>
<li>Paper se susține prin donații și primește sprijin de la YourKit și JetBrains.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaperMC/Paper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZServerul PaperMC de pionierat ridică performanța Minecraft</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea performanței sistemelor cu tehnologia eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul lui Brendan Gregg se concentrează pe performanța sistemelor, evidențiind tehnologia și instrumentele eBPF.</li>
<li>Postările recente abordează documentare, conferințe și experiențe tehnice personale, oferind resurse pentru analiza și monitorizarea performanței.</li>
<li>Site-ul reprezintă o sursă valoroasă pentru cei interesați de informații detaliate despre performanța sistemelor și tehnologia eBPF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZDezvăluirea performanței sistemelor cu tehnologia eBPF</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reînvierea MemChess: Stăpânirea deschiderilor de șah cu ajutorul repetiției spațiate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MemChess este un instrument care utilizează repetiția spațioasă pentru a învăța deschideri și variante populare de șah, ajutând jucătorii să învețe rapid.</li>
<li>Se concentrează asupra liniilor principale și a răspunsurilor la deschideri, încorporând informații de la maeștrii șahiști pentru a îmbunătăți experiența de învățare.</li>
<li>Jucătorii sunt îndemnați să facă mișcări optime pe măsură ce se implică în învățarea și perfecționarea diferitelor deschideri prin practică.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grondilu.github.io/memchess/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZReînvierea MemChess: Stăpânirea deschiderilor de șah cu ajutorul repetiției spațiate</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Studiu: Plumbul din benzină a redus IQ-ul a jumătate din populația Statelor Unite.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Expunerea la benzină cu plumb înainte de interzicerea acesteia în 1996 a scăzut coeficientul de inteligență a aproximativ jumătate din populația SUA, ceea ce a dus la o pierdere estimată de 824 de milioane de puncte de IQ.</li>
<li>Copiii născuți în anii 1960 și 1970 au fost afectați în mod semnificativ de expunerea la plumb, care este, de asemenea, asociat cu probleme cardiace și renale și afectează în mod disproporționat persoanele de culoare.</li>
<li>Expunerea la plumb, care cauzează probleme de sănătate pe termen lung, cum ar fi bolile cardiovasculare și demența, rămâne o problemă critică de sănătate publică, în special în comunitățile defavorizate cu surse de apă contaminată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZStudiu: Plumbul din benzină a redus IQ-ul a jumătate din populația Statelor Unite.</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorând educația și cariera în "Profesia" lui Isaac Asimov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nuvela SF &quot;Profesia&quot; de Isaac Asimov abordează teme precum educația, normele sociale și specializarea în carieră prin intermediul protagonistului George Platen.</li>
<li>Dorința inițială a lui George de a deveni programator de calculatoare se schimbă atunci când o analiză a minții îl îndreaptă spre o cale diferită, cea de muncitor înregistrat, ceea ce îl determină să sfideze așteptările societății cu ajutorul lui Ingenescu, un istoric și om de știință socială.</li>
<li>Narațiunea subliniază importanța înțelegerii comportamentului uman, a progresului social și a viziunilor istorice în modelarea destinelor indivizilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abelard.org/asimov.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZExplorând educația și cariera în &quot;Profesia&quot; lui Isaac Asimov</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruno: Următoarea generație de client API Git-friendly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bruno este un client API rapid și open-source care provoacă instrumente precum Postman și Insomnia.</li>
<li>Utilizează un limbaj de marcare a textului pentru a stoca datele de solicitare API în sistemul de fișiere, permițând colaborarea prin Git și sisteme similare.</li>
<li>Accentul este pus pe confidențialitatea datelor, oferind o abordare exclusiv offline, fără sincronizare în cloud, iar precomenzile sunt deschise pentru ediția Golden Edition cu preț redus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.usebruno.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZBruno: Următoarea generație de client API Git-friendly</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monodraw: Mac ASCII Art Editor cu caracteristici avansate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monodraw este un editor de artă ASCII pentru Mac, care facilitează crearea de diverse modele cu text simplu, cum ar fi diagrame și bannere, oferind atât o versiune de încercare gratuită, cât și o opțiune de achiziție pentru 9,99 dolari.</li>
<li>Software-ul oferă instrumente de desen, funcții precum ghiduri de grupare și aliniere și o interfață de linie de comandă, compatibilă cu macOS 11 Big Sur și mai departe, și asigură confidențialitatea utilizatorului prin faptul că nu colectează date.</li>
<li>Utilizatorii pot beneficia de o reducere educațională, iar feedback-ul este binevenit prin e-mail sau Twitter, ceea ce sporește implicarea utilizatorilor și opțiunile de asistență.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monodraw.helftone.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZMonodraw: Mac ASCII Art Editor cu caracteristici avansate</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rochie revoluționară 4D Knit: O fuziune între tehnologie și modă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rochia 4D Knit este o colaborare între MIT Self-Assembly Lab și Ministerul Aprovizionării, care combină firele activate termic, tricotarea computerizată și tehnologia robotică pentru o îmbrăcăminte personalizabilă care se potrivește oricărei forme sau stil de corp.</li>
<li>Acest proiect inovator standardizează modelarea 3D în construcția de îmbrăcăminte, depășind limitările tradiționale ale hainelor pentru o potrivire mai personalizată și mai eficientă, demonstrând fuziunea dintre tehnologie și modă.</li>
<li>Această colaborare demonstrează potențialul de a revoluționa crearea și personalizarea hainelor prin integrarea tehnologiei avansate în industria modei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZRochie revoluționară 4D Knit: O fuziune între tehnologie și modă</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Depășirea protecției prin amprentă audio din Safari 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple a implementat în Safari 17 o protecție îmbunătățită împotriva amprentelor digitale pentru a contracara amprentarea audio prin încorporarea de zgomot aleatoriu în probele audio pentru reducerea preciziei.</li>
<li>Articolul analizează optimizarea unui algoritm de amprentă audio, crearea eficientă a mai multor mostre de zgomot și dezvoltarea unui algoritm nou pentru stabilitate și unicitate.</li>
<li>Safari și Brave abordează în mod diferit amprentarea audio, Safari utilizând zgomot, iar Brave introducând un zgomot unic, în timp ce FingerprintJS se ocupă de creșterea preciziei amprentei digitale a browserului prin accentuarea diferențelor dintre amprentele audio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZDepășirea protecției prin amprentă audio din Safari 17</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eliberarea puterii de concentrare: Înțelegeri de la călugări]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul subliniază importanța concentrării și a atenției, pornind de la exemple istorice de călugări care se confruntă cu distrageri în rutina lor.</li>
<li>Subliniază puterea de transformare a lecturii imersive, sugerând că interacțiunea cu cărțile ne poate influența gândurile și punctele de vedere.</li>
<li>Reflectând asupra avantajelor explorării textelor clasice și antice, autorul îi îndeamnă pe cititori să prețuiască iluminarea și dezvoltarea personală obținute în urma unor astfel de angajamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZEliberarea puterii de concentrare: Înțelegeri de la călugări</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Deschiderea drumului pentru calculatoare optice: Un procesor și o arhitectură de uz general]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lucrarea explorează calculul complet optic ca soluție la problemele de eficiență energetică ale procesoarelor electronice, utilizând optica pentru interconexiuni și sarcini de calcul.</li>
<li>Autorii sugerează o unitate centrală de procesare și o arhitectură eficientă de uz general care elimină necesitatea conversiilor electro-optice, prezentând un circuit integrat fotonic (PIC) care implementează o arhitectură URISC pentru procesarea datelor în întregime optice.</li>
<li>Cercetarea urmărește să stimuleze progresul în domeniul calculului optic, încercând să depășească limitele electronice actuale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.00045</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZDeschiderea drumului pentru calculatoare optice: Un procesor și o arhitectură de uz general</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contaminarea conținutului AI amenință viitoarele modele]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Conținutul generat de inteligența artificială saturează internetul, având un impact asupra datelor de formare a viitoarelor modele de inteligență artificială și putând provoca &quot;colapsul modelului&quot;.</li>
<li>Cercetătorii au identificat &quot;prăbușirea modelului&quot; în diferite modele de inteligență artificială, ceea ce ridică îngrijorări cu privire la părtinire, diversitate și performanța viitoare a modelelor de inteligență artificială.</li>
<li>Inginerii caută soluții pentru a proteja datele de instruire de conținutul generat de AI pentru a atenua aceste preocupări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZContaminarea conținutului AI amenință viitoarele modele</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React Geiger: Identificați problemele de performanță cu ajutorul clicurilor audio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>React Geiger este un instrument care identifică problemele de performanță ale React prin crearea de indicii audio pentru redistribuirea frecventă a componentelor.</li>
<li>Poate fi instalat cu ușurință folosind npm și ajută la urmărirea timpilor de redare a componentelor atunci când sunt înfășurate.</li>
<li>Utilizatorii au flexibilitatea de a personaliza setările, cum ar fi timpul de prag și faza de randare, pentru a se concentra pe anumite aspecte de performanță, dar rețineți că React Geiger necesită React.Profiler, dezactivat în mod implicit în versiunile de producție.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kristiandupont/react-geiger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZReact Geiger: Identificați problemele de performanță cu ajutorul clicurilor audio</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorând puterea apelului în funcție de valoarea apelului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Call-by-Push-Value (CBPV) este o nouă strategie de evaluare care îmbină caracteristici atât din Call-by-Value (CBV), cât și din Call-by-Name/Need (CBN), oferind o generare mai eficientă a codului și capabilități extinse ale limbajului de programare.</li>
<li>CBPV diferențiază valorile de calcule, îmbunătățind inferența de tip, gestionând efectele secundare și optimizând funcțiile de ordin superior, introducând astfel noi perspective pentru analiza programelor și îmbunătățirea limbajului.</li>
<li>Separarea explicită a valorilor și a calculelor în CBPV deschide calea pentru o mai bună înțelegere a programelor și pentru inovare în proiectarea limbajului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZExplorând puterea apelului în funcție de valoarea apelului</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA acordă statutul de descoperire pentru MM120 pentru tulburarea de anxietate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programul MM120 al MindMed pentru tulburarea de anxietate generalizată (GAD) a primit desemnarea de către FDA a unei terapii inovatoare și a raportat date pozitive privind durabilitatea dintr-un studiu de fază 2B, prezentând o îmbunătățire clinică susținută pe parcursul a 12 săptămâni, cu o rată de răspuns de 65% și o rată de remisiune de 48%.</li>
<li>Planurile includ o întâlnire de final de fază 2 cu FDA în prima jumătate a anului 2024, urmată de inițierea studiilor clinice de fază 3 în a doua jumătate a aceluiași an.</li>
<li>Rezultatele studiului vor fi prezentate la reuniunea anuală a Asociației Americane de Psihiatrie din mai 2024, oferind potențiale noi opțiuni de tratament pentru milioanele de persoane afectate de TAG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZFDA acordă statutul de descoperire pentru MM120 pentru tulburarea de anxietate</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3: Mai mult decât un depozit de obiecte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 nu este un simplu depozit de obiecte, ci mai degrabă un sistem de fișiere în cloud pentru stocarea fișierelor, așa cum s-a discutat în articol.</li>
<li>Comparând API-ul de fișiere Unix cu API-ul simplu S3, articolul evidențiază limitările lui S3, cum ar fi incapacitatea de suprascriere parțială și operațiunile lente de listare a fișierelor.</li>
<li>Articolul subliniază complexitatea Amazon S3, demontând percepția simplistă creată de numele său.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calpaterson.com/s3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZAmazon S3: Mai mult decât un depozit de obiecte</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programarea textelor iMessage din fișiere text utilizând scriptul Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul subliniază absența unei funcții integrate pentru programarea mesajelor pe iPhone.</li>
<li>Aceștia propun o soluție care utilizează un script Python pentru a programa textele iMessage din fișierele text de pe un computer.</li>
<li>Cititorii sunt încurajați să experimenteze soluția și să împărtășească feedback-ul lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZProgramarea textelor iMessage din fișiere text utilizând scriptul Python</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea Skiplists în sistemele Big Data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lucrarea analizează listele de schiuri și aplicațiile acestora în sistemele de date mari, cunoscute pentru simplitatea, ușurința de implementare și complexitatea echivalentă cu structurile bazate pe arbori.</li>
<li>Sunt explorate diverse variante de skiplist, subliniind utilitatea lor în diverse scenarii, cum ar fi spațiul multidimensional, algoritmi de suprapunere a rețelelor și indici de baze de date.</li>
<li>Sunt discutate sistemele care încorporează liste de schi și care integrează modele probabilistice de sărituri, prezentând implementarea lor practică în proiecte din lumea reală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04582</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZDezvăluirea Skiplists în sistemele Big Data</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piloții dorm în cabina de pilotaj: A320 deviază, dar aterizează în siguranță]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ambii piloți ai unui zbor Airbus A320 al companiei Batik Air de la Jakarta la Kendari ar fi adormit timp de 28 de minute, făcând cu rândul pentru a se odihni, ceea ce a dus la o deviere de la traiectoria de zbor.</li>
<li>În ciuda faptului că somnul neintenționat al piloților a făcut ca aeronava să devieze de la curs, avionul a reușit să aterizeze în siguranță la Jakarta.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZPiloții dorm în cabina de pilotaj: A320 deviază, dar aterizează în siguranță</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construirea unui laborator acasă în siguranță: Ghid esențial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog evidențiază importanța înființării unui laborator la domiciliu pentru experimentele tehnologice sigure.</li>
<li>Se referă la selectarea hardware-ului, stabilirea unei locații, alegerea echipamentului de rețea și a serverelor pentru laborator.</li>
<li>Sunt oferite recomandări pentru echipamente precum modemuri, sisteme UPS, ventilatoare de răcire, routere, switch-uri și mărci de servere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZConstruirea unui laborator acasă în siguranță: Ghid esențial</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vă prezentăm Hatchet: Noua coadă de sarcini Open-Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gabe și Alexander creează Hatchet, o coadă de sarcini distribuite cu sursă deschisă, ca un concurent pentru Celery și BullMQ, punând accentul pe fiabilitate și observabilitate, cu Postgres ca bază a cozii.</li>
<li>Hatchet are ca scop o punere în coadă tranzacțională completă și o observabilitate simplificată a sarcinilor pentru dezvoltatori, care rulează lucrători pe diferite mașini virtuale, clustere și regiuni.</li>
<li>Proiectul include optimizări pentru latență, alături de îmbunătățiri cum ar fi reluări, timeout-uri și programări cron, iar feedback-ul privind platforma este încurajat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hatchet-dev/hatchet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZVă prezentăm Hatchet: Noua coadă de sarcini Open-Source</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teen Open-Sources Wallstreetlocal pentru depunerea transparentă a declarațiilor SEC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anonyo, un tânăr de 17 ani din sud-estul statului Michigan, a lansat proiectul său, wallstreetlocal, care se concentrează pe transparența și accesibilitatea gratuită a documentelor SEC, în special a formularului 13F.</li>
<li>Scopul proiectului este de a democratiza accesul la înregistrările SEC și de a spori transparența, demonstrând pasiunea lui Anonyo pentru programarea informatică și ambiția de a face parte din startup-uri în viitor.</li>
<li>Anonyo încurajează feedback-ul și sugestiile de îmbunătățire a site-ului, subliniind deschiderea sa față de contribuțiile constructive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZTeen Open-Sources Wallstreetlocal pentru depunerea transparentă a declarațiilor SEC</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cheia autocontrolului pentru puterea percepută și succes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Persoanele cu un nivel ridicat de autocontrol sunt considerate puternice și au mai multe șanse să primească putere din partea colegilor lor, potrivit cercetării efectuate de Rady School of Management din cadrul UC San Diego.</li>
<li>Studiul, care a inclus șapte experimente cu 3.500 de participanți și a fost publicat în Journal of Personality and Social Psychology, demonstrează că cei care au un nivel ridicat de autocontrol sunt considerați mai potriviți pentru pozițiile de putere.</li>
<li>Neatingerea unor obiective ambițioase poate duce la o percepție a unei puteri mai scăzute, chiar dacă performanțele sunt egale cu cele ale colegilor, subliniind importanța autocontrolului în obținerea succesului și a puterii în diferite obiective.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZCheia autocontrolului pentru puterea percepută și succes</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperire: magneții supraconductori de înaltă temperatură transformă fuziunea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT și Commonwealth Fusion Systems au testat magneți supraconductori de înaltă temperatură pentru o centrală de fuziune compactă, stabilind un record mondial cu o intensitate a câmpului magnetic de 20 tesla.</li>
<li>Utilizarea noului material supraconductor REBCO a permis elemente de proiectare inovatoare, cum ar fi lipsa izolației în jurul benzii supraconductoare, ceea ce face ca producția de energie de fuziune să fie mai eficientă.</li>
<li>Testarea reușită demonstrează potențialul de a construi o centrală de fuziune care să genereze mai multă energie decât consumă, subliniind rolul esențial al colaborării și al expertizei de la Centrul de știință a plasmei și fuziune al MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZDescoperire: magneții supraconductori de înaltă temperatură transformă fuziunea</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New York Times apără Wordle Clone Takedowns Takedowns]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The New York Times trimite cereri legale de retragere a dezvoltatorilor de pe GitHub pentru clonele Wordle, invocând proprietatea asupra numelui și gameplay-ului.</li>
<li>Unii dezvoltatori își elimină clonele pentru a evita disputele legale cu Times, chiar dacă au fost create înainte ca Times să achiziționeze Wordle.</li>
<li>Această situație subliniază provocările legate de încălcarea drepturilor de autor prezente în sectorul jocurilor de noroc și importanța protejării drepturilor de proprietate intelectuală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZNew York Times apără Wordle Clone Takedowns Takedowns</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple restabilește contul Epic în UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Legea privind piețele digitale (DMA) s-a confruntat cu un obstacol important atunci când Apple a eliminat Epic Games din App Store.</li>
<li>Ulterior, DMA a obținut o victorie importantă atunci când investigația Comisiei Europene a determinat Apple să își retragă acțiunile.</li>
<li>Acest eveniment evidențiază rolul DMA în reglementarea piețelor digitale și a comportamentului giganților din domeniul tehnologiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZApple restabilește contul Epic în UE</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pian pe hârtie: Cântați cu Webcam și taste de hârtie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul Paper Piano permite utilizatorilor să cânte la pian pe hârtie prin intermediul unei camere web și a două hârtii albe de format A4, care suportă în prezent două degete.</li>
<li>Configurarea proiectului presupune Python 3.11, clonarea depozitului și instalarea cerințelor, în timp ce utilizarea acestuia necesită o poziționare corectă a camerei web și o iluminare adecvată.</li>
<li>Antrenarea modelului include ajustarea camerei, mișcarea deliberată a degetelor și distingerea între degetele atinse și cele neatinse, fiind încurajate contribuțiile pentru îmbunătățirea accesibilității instrumentelor muzicale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZPian pe hârtie: Cântați cu Webcam și taste de hârtie</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Înșelăciune descoperită: Scandalul superconductivității zguduie laboratorul de fizică]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Afirmația fizicianului Ranga Dias privind descoperirea unor supraconductori la temperatura camerei a fost retrasă din cauza manipulării datelor și a unor acuzații de comportament necorespunzător, ceea ce a avut un impact asupra carierei tinerilor oameni de știință și a generat întrebări privind supravegherea instituțională.</li>
<li>Lucrările de cercetare ale lui Dias privind supraconductivitatea au fost analizate cu atenție din cauza lipsei de transparență și a manipulării datelor, ceea ce a dus la investigații efectuate de mai multe reviste și la îndoieli persistente cu privire la validitatea cercetării.</li>
<li>Consecințele includ acțiuni de personal, pierderea accesului la laboratoare și potențialul impact asupra subvențiilor acordate de NSF pentru Dias, iar cercetările aferente se confruntă cu retrageri sau corecții, provocând îngrijorare în comunitatea științifică.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZÎnșelăciune descoperită: Scandalul superconductivității zguduie laboratorul de fizică</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eloquent JavaScript Ediția a 4-a: Un ghid cuprinzător pentru JavaScript și programare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Eloquent JavaScript 4th edition&quot; este o carte scrisă de Marijn Haverbeke care acoperă JavaScript, programare și concepte digitale, disponibilă online sau în format paperback sub o licență Creative Commons.</li>
<li>Cartea abordează limbajul, browserul, Node.js, cu ilustrații realizate de diverși artiști, oferind resurse precum code sandbox, soluții de exerciții și mai multe versiuni ale cărții.</li>
<li>A fost publicată în mai multe ediții și tradusă în diferite limbi, ceea ce o face o resursă valoroasă pentru studenții interesați de JavaScript și de lumea digitală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eloquentjavascript.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZEloquent JavaScript Ediția a 4-a: Un ghid cuprinzător pentru JavaScript și programare</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suedia aderă la NATO pentru apărare colectivă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Suedia a aderat la NATO ca al 32-lea membru la 7 martie 2024, prin depunerea instrumentului de aderare la guvernul Statelor Unite.</li>
<li>Fiind parte a sistemului de apărare colectivă al NATO, aderarea Suediei va avea implicații asupra politicilor sale externe și de securitate.</li>
<li>Biroul prim-ministrului și Ministerul Afacerilor Externe al Suediei au emis diverse declarații și comunicate de presă referitoare la aderarea Suediei la NATO.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.government.se/press-releases/2024/03/sweden-is-a-nato-member/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZSuedia aderă la NATO pentru apărare colectivă</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Depășește restricțiile Copy-Paste cu extensia Chrome 2.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Textul abordează frustrarea provocată de restricțiile de copiere și lipire din aplicațiile web.</li>
<li>A fost introdusă o extensie Google Chrome pentru a ocoli blocarea funcției de copiere și lipire, o actualizare recentă a versiunii 2 oferind un control sporit asupra site-urilor acceptate și o mai mare transparență în ceea ce privește manipularea datelor.</li>
<li>Această versiune are ca scop să le ofere utilizatorilor mai multe opțiuni pentru a depăși eficient limitările de copiere și lipire de pe diverse site-uri web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronraimist/DontFuckWithPaste</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZDepășește restricțiile Copy-Paste cu extensia Chrome 2.0</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea netezitului exponențial pentru animații UI netede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Textul analizează utilizarea funcției de netezire exponențială pentru a genera animații fluide, în special în elementele de interfață utilizator, cum ar fi butoanele de comutare, explicând conceptul matematic și comparându-l cu alte funcții de relaxare.</li>
<li>Oferă exemple practice de implementare a netezitului exponențial și abordează provocări cum ar fi tremurul animației și precizia în virgulă mobilă.</li>
<li>Netezirea exponențială apare ca o tehnică valoroasă pentru crearea de animații fără cusur și realiste, oferind o experiență de utilizare lină în proiectarea interfețelor utilizator.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/02/21/exponential-smoothing.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZExplorarea netezitului exponențial pentru animații UI netede</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atenție: Potențiala expunere a datelor de la linkurile private]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Platformele de analiză malware/url, cum ar fi urlscan.io, Hybrid Analysis și Cloudflare Radar, stochează numeroase linkuri private trimise de utilizatori, inclusiv fișiere de stocare în cloud și linkuri de resetare a parolei.</li>
<li>Există motive de îngrijorare, deoarece aceste linkuri pot fi accesate public prin intermediul motoarelor de căutare, ceea ce poate compromite confidențialitatea și securitatea datelor.</li>
<li>Utilizatorii se confruntă cu dificultăți în prevenirea scurgerilor de informații și în protejarea informațiilor sensibile, în ciuda faptului că unele platforme oferă opțiunea de a marca și de a elimina astfel de linkuri. Fiți prudenți atunci când accesați aceste linkuri pentru a atenua riscurile de phishing și malware.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://vin01.github.io/piptagole/security-tools/soar/urlscan/hybrid-analysis/data-leaks/urlscan.io/cloudflare-radar%22/2024/03/07/url-database-leaks-private-urls.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZAtenție: Potențiala expunere a datelor de la linkurile private</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un fost inginer Google riscă închisoarea pentru furt de inteligență artificială]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fostul inginer de software al Google, Linwei Ding, este acuzat că a furat secrete comerciale de inteligență artificială de la Google în timp ce colabora cu companii chineze, faptă care se pedepsește cu până la 10 ani de închisoare.</li>
<li>Google a detectat furtul, ceea ce a determinat implicarea forțelor de ordine, ceea ce a dus la arestarea lui Ding și la confiscarea dispozitivelor electronice care conțineau datele furate.</li>
<li>Departamentul de Justiție subliniază preocupările legate de securitatea națională din cauza unor entități străine care ar putea exploata tehnologia IA pentru activități nefaste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/china-google-justice-department-63156ade1e564d15d92adbef91e9c5da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZUn fost inginer Google riscă închisoarea pentru furt de inteligență artificială</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Pile: 800GB Open-Source Language Modeling Dataset (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Pile este un set de date de modelare lingvistică open-source de 800 GB găzduit de The Eye, care combină 22 de seturi de date mai mici în format jsonlines, îmbunătățind cunoștințele între domenii și generalizarea modelelor.</li>
<li>Acesta servește ca punct de referință pentru evaluarea modelelor, cu performanțe bune pe Pile BPB, indicând o înțelegere a unor domenii diverse, ceea ce duce la îmbunătățiri ale punctelor de referință pentru modelarea limbajului.</li>
<li>GPT-3 și GPT-2 au demonstrat performanțe solide pe setul de date The Pile, demonstrând impactul setului de date asupra formării și evaluării modelelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pile.eleuther.ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZThe Pile: 800GB Open-Source Language Modeling Dataset (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Answer.AI lansează un proiect de utilizare a mai multor GPU-uri pentru instruirea QLoRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Answer.AI, condusă de Jeremy, prezintă primul lor proiect de după lansarea laboratorului de cercetare și dezvoltare, punând accentul pe utilizarea mai multor GPU pentru antrenamentul QLoRA.</li>
<li>Inițiativa a pornit de la cererea primară a constructorilor de modele open-source, cu sprijinul lui Tim Dettmers pentru a da startul proiectului.</li>
<li>Jeremy încurajează implicarea prin primirea de întrebări și feedback cu privire la proiect.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-03-06-fsdp-qlora.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZAnswer.AI lansează un proiect de utilizare a mai multor GPU-uri pentru instruirea QLoRA</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programare vizuală futuristă: Flyde revoluționează codarea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flyde este un limbaj de programare vizuală open-source creat pentru a îmbunătăți codarea tradițională, permițând executarea de diagrame complexe fără a fi nevoie de traducerea manuală a codului.</li>
<li>Se integrează perfect cu codul TypeScript/JavaScript, compatibil cu Node.js și browserele web, oferind o punte de legătură între codarea vizuală și cea bazată pe text.</li>
<li>Gabriel prevede un viitor în care AI se ocupă de sarcinile de codare, punând accentul pe orchestrare și pe rezolvarea problemelor la nivel înalt, invitând în același timp la contribuții privind direcția de dezvoltare a Flyde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flydelabs/flyde</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZProgramare vizuală futuristă: Flyde revoluționează codarea</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monitorizarea sistemelor energetice globale din spațiu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Satelitul Sentinel-1 al Agenției Spațiale Europene utilizează imaginile radar pentru a urmări schimbările din sectorul energetic global pe mare, cum ar fi schimbările din parcurile eoliene offshore, rutele de transport maritim și infrastructura offshore de petrol și gaze.</li>
<li>Articolul evidențiază modul în care sancțiunile impuse de Europa asupra petrolului rusesc remodelează mișcările globale ale țițeiului, alături de impactul secetei asupra Canalului Panama și repercusiunile acesteia asupra pieței mondiale de GNL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.datadesk.eco/p/sky-lapse-in-two-tone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZMonitorizarea sistemelor energetice globale din spațiu</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Evolution of UNIX: A Story of Berkeley Software.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează istoria și evoluția sistemului de operare UNIX, punând accentul pe distribuirea acestuia către instituțiile academice și centrele de cercetare de către AT&amp;T în anii 1970.</li>
<li>Sunt evidențiate personalități cheie precum Bill Joy și Ken Thompson, alături de progresele UNIX de la Universitatea din California, Berkeley, precum și obstacolele juridice și impactul pe care BSD l-a avut asupra sistemelor contemporane, cum ar fi macOS și FreeBSD.</li>
<li>Acesta face referire la &quot;Abort Retry Fail&quot; de Bradford Morgan White ca fiind o resursă valoroasă pentru documentarea istoriei industriei informatice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-berkley-software-distribution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZThe Evolution of UNIX: A Story of Berkeley Software.</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum calculează calculatoarele funcțiile sinusoidale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog explică modul în care calculatoarele calculează funcția sinusoidală prin etape de reducere, aproximare și reconstrucție.</li>
<li>Acesta pune în contrast abordarea mai puțin precisă a seriei Taylor cu metodele de aproximare minimax mai precise utilizate de procesoarele Intel.</li>
<li>Înțelegerea acestor tehnici oferă o privire de ansamblu asupra calculelor matematice care susțin simulările pe calculator și instrumentele de calcul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://androidcalculator.com/how-do-calculators-compute-sine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZCum calculează calculatoarele funcțiile sinusoidale</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Codul sursă al filmului Area 51 (2005) a fost descoperit la o vânzare de garaj]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lansarea neoficială a codului sursă al jocului video Area 51 (2005) are ca scop păstrarea acestui clasic cult nostalgic de la începutul anilor 2000.</li>
<li>Instantaneul de cod sursă din martie 2005 conține motorul Entropy, logica jocului și obiective cross-platform, căutând colaboratori pentru compilarea, depanarea și eventuala portare a jocului pe sistemele actuale.</li>
<li>Cei interesați pot participa prin bifurcarea depozitului și prin implicarea comunității pe platforme precum Discord și GitHub Discussions pentru a ajuta la proiectul de restaurare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProjectDreamland/area51</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZCodul sursă al filmului Area 51 (2005) a fost descoperit la o vânzare de garaj</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple închide contul de dezvoltator Epic Games pe fondul controversei legate de amenințarea iOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple a reziliat contul de dezvoltator al Epic Games, considerându-l o amenințare la adresa ecosistemului iOS, după ce Epic a contestat dominația Apple în economia aplicațiilor.</li>
<li>Epic consideră că Apple se răzbună pentru că a criticat regulile propuse și a încercat să concureze, în timp ce Apple afirmă că Epic a încălcat obligațiile contractuale.</li>
<li>Disputa evidențiază dinamica puterii și conflictele dintre giganții din domeniul tehnologiei, aruncând o lumină asupra complexității pieței magazinelor de aplicații.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/03/06/apple-terminates-epic-games-developer-account-calling-it-a-threat-to-the-ios-ecosystem/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZApple închide contul de dezvoltator Epic Games pe fondul controversei legate de amenințarea iOS</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FDA aprobă sistemul de biosenzor de glucoză Dexcom Stelo pentru utilizare fără prescripție medicală]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FDA a aprobat primul monitor continuu de glucoză fără prescripție medicală, Dexcom Stelo Glucose Biosensor System, pentru persoanele de peste 18 ani care nu iau insulină, permițând monitorizarea continuă a glicemiei prin intermediul unui senzor și al unei aplicații pentru smartphone.</li>
<li>Dispozitivul nu este potrivit pentru cei care au probleme de glicemie scăzută, deoarece își propune să furnizeze informații despre sănătate independent de furnizorii de servicii medicale, contribuind la promovarea echității în materie de sănătate, permițând asistența medicală la domiciliu.</li>
<li>Testele clinice au arătat rezultate similare cu cele ale altor monitoare, dar evenimentele adverse raportate includ infecții locale și iritații ale pielii, ceea ce demonstrează sprijinul acordat de FDA pentru soluțiile inovatoare de îngrijire medicală la domiciliu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-clears-first-over-counter-continuous-glucose-monitor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZFDA aprobă sistemul de biosenzor de glucoză Dexcom Stelo pentru utilizare fără prescripție medicală</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extensia Chrome alertează schimbările de proprietate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Under New Management&quot; este o extensie Chrome care notifică utilizatorii cu privire la schimbările de proprietate ale extensiilor instalate, cu scopul de a spori securitatea prin detectarea riscurilor potențiale.</li>
<li>Utilizatorii pot achiziționa extensia din Chrome Web Store sau prin descărcarea unei versiuni preinstalate, utilizând tehnologii precum Parcel, React, Typescript și TailwindCSS.</li>
<li>Extensia funcționează prin utilizarea unui server extern, ExBoost API, pentru a monitoriza modificările din Chrome Web Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/classvsoftware/under-new-management</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZExtensia Chrome alertează schimbările de proprietate</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airtable achiziționează Airplane: O reflecție asupra procesului de achiziție]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fosta companie a autorului, Airplane, a fost achiziționată de Airtable, ceea ce a dus la închiderea produsului lor după aproape doi ani de muncă.</li>
<li>Factori precum scăderea creșterii veniturilor, plecările angajaților și schimbările de conducere au fost evidențiați ca precursori ai achiziției.</li>
<li>Autorul și câțiva colegi au refuzat ofertele de muncă de la Airtable din cauza comunicării neclare și a nemulțumirii față de procesul de achiziție, reflectând asupra impactului asupra clienților și propunând diferite rezultate potențiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yolken.net/blog/end-of-airplanedev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZAirtable achiziționează Airplane: O reflecție asupra procesului de achiziție</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NTSB își exprimă îngrijorarea cu privire la faptul că Boeing a ascuns detalii despre priza de la ușă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing nu împărtășește detalii cruciale cu Consiliul Național pentru Siguranța Transporturilor (National Transportation Safety Board) cu privire la incidentul cu panoul de conectare a ușii de pe un avion Boeing 737 Max 9.</li>
<li>NTSB se confruntă cu dificultăți în identificarea persoanelor care au manevrat fișa ușii, deoarece Boeing nu a furnizat documentele necesare sau informațiile despre angajați.</li>
<li>FAA a stabilit un termen limită până la sfârșitul lunii mai pentru ca Boeing să remedieze problemele mai ample de control al calității, ceea ce a ridicat îngrijorări cu privire la procedurile de asigurare a calității companiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2024/03/06/1236277058/boeing-737-max-9-alaska-airlines-door-plug-removed-ntsb-commerce-cantwell-cruz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZNTSB își exprimă îngrijorarea cu privire la faptul că Boeing a ascuns detalii despre priza de la ușă</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prezentarea Dada: Un nou limbaj de programare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://dada-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZPrezentarea Dada: Un nou limbaj de programare</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compilatorul de imagini Docker pentru executabile portabile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dockerc compilează imaginile Docker în fișiere binare independente pentru a rula executabile fără a utiliza comenzile de execuție docker run sau de instalare a pachetelor.</li>
<li>Acesta oferă caracteristici precum compilator, containere fără rădăcină, suport pentru MacOS, Windows, x86_64 și arm64, cu opțiuni pentru a specifica argumente, variabile de mediu și volume.</li>
<li>Skopeo este utilizat pentru încărcarea imaginilor, iar instrumentul poate fi construit din sursă cu Zig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NilsIrl/dockerc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZCompilatorul de imagini Docker pentru executabile portabile</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conducerea: Autenticitatea în locul jargonului corporatist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul critică o întâlnire obligatorie a conducerii de la locul de muncă, subliniind lipsa unui leadership autentic și abundența de jargon corporatist.</li>
<li>Aceștia subliniază importanța autenticității și a empatiei în locul retoricii goale în rolurile de conducere.</li>
<li>Autorul reflectează asupra experiențelor sale cu diverși lideri, pune la îndoială rolurile tradiționale de conducere și își explorează interesul pentru Extreme Programming și Pivotal Software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/leadership-is-a-hell-of-a-drug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZConducerea: Autenticitatea în locul jargonului corporatist</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackerii câștigă o recompensă de 50.000 de dolari de la Google pentru o vulnerabilitate AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Echipa a descoperit o metodă de injectare a codului în SVG pentru a eluda un filtru CSP, permițând exfiltrarea e-mailurilor, ceea ce a dus la un raport de succes către Google și la o recompensă.</li>
<li>Pe lângă descoperirile lor, și alți participanți au identificat exploatări similare în timpul evenimentului, ceea ce a dus la un câștig total de 50.000 de dolari și la o poziție notabilă în competiție.</li>
<li>În colaborare cu echipa VRP de la Google, echipa a dobândit cunoștințe despre hacking-ul de inteligență artificială, ceea ce a stimulat anticiparea unor viitoare oportunități de hacking cu Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.landh.tech/blog/20240304-google-hack-50000/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZHackerii câștigă o recompensă de 50.000 de dolari de la Google pentru o vulnerabilitate AI</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Succesul de răcire din Medellin: Coridoarele verzi combat schimbările climatice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Medellín, Columbia, a redus efectiv temperatura orașului său cu 2°C în trei ani prin crearea de &quot;coridoare verzi&quot; cu zone delimitate de copaci și infrastructură verde, îmbunătățind răcirea urbană, calitatea aerului și biodiversitatea.</li>
<li>Inițiativa nu numai că a redus nivelul de CO2 și poluarea aerului, dar a și sporit rata de utilizare a bicicletelor, atrăgând atenția altor orașe care doresc să abordeze schimbările climatice și problemele legate de insulele termice urbane.</li>
<li>În ciuda obstacolelor de întreținere, Medellín este dedicat extinderii și îmbunătățirii proiectului său de infrastructură verde pentru beneficii durabile pe termen lung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasonstobecheerful.world/green-corridors-medellin-colombia-urban-heat/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZSuccesul de răcire din Medellin: Coridoarele verzi combat schimbările climatice</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deblocați economiile cu Bob Cassette Rewinder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bob Cassette Rewinder oferă o metodă economică pentru a ocoli sistemul costisitor DRM al mașinii de spălat vase Bob Dishwasher de la Daan Tech, economisind 98% din costurile cu detergentul.</li>
<li>Analizând circuitele casetei, autorul a resetat contorul, a măsurat concentrația de detergent și propune utilizarea ecologică a cartușelor reîncărcabile, analizând modelul de abonament al Daan Tech.</li>
<li>Articolul analizează preocupările legate de durabilitate și alternativele rentabile, punând în același timp sub semnul întrebării strategiile de mediu ale companiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dekuNukem/bob_cassette_rewinder</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZDeblocați economiile cu Bob Cassette Rewinder</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introducerea fructozei: Apeluri LLM puternic tipizate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fructose este un pachet Python realizat de Erik de la Banana, care utilizează LLM-uri ca funcții puternic tipizate pentru a asigura ieșiri corect tipizate prin semnăturile de tip ale funcțiilor.</li>
<li>În prezent, este o bibliotecă doar pentru client care apelează gpt-4 în modul json, cu planuri de a introduce un model de formatare ușor pentru a îmbunătăți acuratețea și a minimiza consumul de jetoane.</li>
<li>Scopul lui Fructose este de a facilita crearea unor aplicații mai complexe prin integrarea eficientă a codului cu LLM-urile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bananaml/fructose</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZIntroducerea fructozei: Apeluri LLM puternic tipizate</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FDA interzice PFAS "substanțe chimice pentru totdeauna" de pe ambalajele produselor alimentare din SUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FDA a declarat că PFAS, &quot;substanțe chimice veșnice&quot; dăunătoare, vor fi eliminate din noile ambalaje alimentare din SUA, inclusiv din recipientele pentru mâncare la pachet și din ambalajele pentru fast-food.</li>
<li>Producătorii de ambalaje alimentare din SUA au eliminat în mod voluntar PFAS pentru a reduce expunerea consumatorilor la aceste substanțe chimice de lungă durată, cu scopul de a îmbunătăți siguranța alimentară.</li>
<li>Această acțiune este un pas pozitiv în direcția protejării consumatorilor prin reducerea unei surse semnificative de expunere la PFAS, în ciuda faptului că există încă alte piețe de desfacere în mediu pentru aceste substanțe chimice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.livescience.com/health/food-diet/pfas-forever-chemicals-to-officially-be-removed-from-food-packaging-fda-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZFDA interzice PFAS &quot;substanțe chimice pentru totdeauna&quot; de pe ambalajele produselor alimentare din SUA</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbunătățirea Tailwind CSS v4.0 cu Rust Engine pentru o performanță îmbunătățită]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS lansează versiunea 4.0, cu un motor modernizat în Rust pentru o performanță sporită și dimensiuni reduse.</li>
<li>Sunt introduse noi funcționalități, cum ar fi gestionarea îmbunătățită a @import, prefixarea furnizorului și elemente native CSS, cum ar fi variabilele CSS.</li>
<li>Actualizarea implică eliminarea claselor învechite, o nouă configurație JavaScript și o CLI autonomă în curs de dezvoltare pentru următoarea versiune.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-alpha</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZÎmbunătățirea Tailwind CSS v4.0 cu Rust Engine pentru o performanță îmbunătățită</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nikon achiziționează RED.com, îmbunătățind inovația camerelor Cinema Camera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nikon Corporation a achiziționat RED.com, LLC, un distins producător american de camere cinematografice recunoscut pentru camerele sale cinematografice digitale de ultimă generație.</li>
<li>Parteneriatul urmărește să îmbine dezvoltarea de produse și competențele Nikon în domeniul procesării imaginilor cu expertiza RED în domeniul camerelor cinematografice pentru a introduce produse inventive în sectorul camerelor cinematografice digitale profesionale.</li>
<li>Această achiziție permite ambelor companii să își consolideze prezența pe piață și să avanseze în continuare în domeniul producției de film și video, valorificând reputația apreciată a RED și angajamentul față de excelență.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nikon.com/company/news/2024/0307_01.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZNikon achiziționează RED.com, îmbunătățind inovația camerelor Cinema Camera</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi îmbunătățește căutarea cu integrarea Wolfram|Alpha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi își propune să îmbunătățească rezultatele motoarelor de căutare folosind inteligența artificială în loc să le genereze, concentrându-se pe conținutul autentic și colaborând cu Wolfram|Alpha pentru îmbunătățirea capacităților.</li>
<li>Integrarea cu Wolfram|Alpha oferă acces rapid la calcule matematice, timp și conversia unităților, alături de widget-uri grafice de cunoaștere și casete de rezumat instantaneu.</li>
<li>Utilizatorii pot oferi feedback cu privire la integrare și pot anticipa viitoarele caracteristici, cum ar fi un widget calculator îmbunătățit, scoruri sportive și un widget de căutare personalizabil API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-wolfram</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZKagi îmbunătățește căutarea cu integrarea Wolfram|Alpha</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monitorizarea întreruperilor produselor de afaceri Meta's Business]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://metastatus.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZMonitorizarea întreruperilor produselor de afaceri Meta&apos;s Business</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Misiunea OpenAI și provocările parteneriatului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI este dedicată să se asigure că inteligența generală artificială (AGI) aduce beneficii umanității, confruntându-se cu provocări în ceea ce privește finanțarea și parteneriatul cu Elon Musk.</li>
<li>Rezumatul prezintă angajamentul OpenAI de a avansa tehnologia IA în beneficiul societății, cu exemple de utilizare a instrumentelor sale în diferite domenii.</li>
<li>În ciuda dezacordurilor cu Elon Musk în ceea ce privește calea de dezvoltare a AGI, OpenAI rămâne concentrată asupra misiunii sale, ceea ce a dus la decizia de a se despărți, continuând să facă progrese semnificative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-elon-musk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZMisiunea OpenAI și provocările parteneriatului</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZLUDA: Rulați aplicații CUDA pe GPU-uri AMD cu ajutorul unui proiect open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZLUDA este un proiect open-source realizat de Andrzej Janik, care permite aplicațiilor CUDA pentru GPU NVIDIA să ruleze pe GPU AMD, vizând în mod special versiunea 3 pentru a permite migrarea nemodificată a aplicațiilor către noul hardware.</li>
<li>Inițial destinat GPU-urilor Intel, ZLUDA a fost reproiectat pentru GPU-urile AMD și testat cu software precum Blender, aplicații de fotogrammetrie și Arnold renderer, oferind o performanță aproape nativă pentru aplicațiile CUDA pe GPU-urile AMD, în ciuda unor limitări, cum ar fi o performanță mai slabă pentru unele aplicații și suportul OptiX incomplet.</li>
<li>Janik a menționat nevoia de sprijin din partea marilor producători de GPU pentru dezvoltarea ulterioară a ZLUDA, subliniind disponibilitatea sa pentru dezvoltatori, în ciuda faptului că este o soluție neuniversală cu un succes potențial limitat pentru anumite aplicații CG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cgchannel.com/2024/02/open-source-project-zluda-lets-cuda-apps-run-on-amd-gpus/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZZLUDA: Rulați aplicații CUDA pe GPU-uri AMD cu ajutorul unui proiect open-source</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum să spargi Certificatul Messenger de la Meta pe macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează spargerea certificatului Meta&#39;s Messenger pe macOS pentru a ocoli interceptarea cererilor de rețea.</li>
<li>Diferite metode, cum ar fi patching-ul binar, sunt discutate pentru a dezactiva certificarea pinning și a intercepta cererile cu succes.</li>
<li>Abordarea include modificarea codului binar pentru a dezactiva blocarea certificatelor, iar versiunea modificată este partajată între membrii echipei pentru aplicare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://texts.blog/2024/02/20/cracking-metas-messenger-certificate-pinning-on-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZCum să spargi Certificatul Messenger de la Meta pe macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Stilul de viață unic al unui programator adolescent: Trăind în trenuri în Germania]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adolescentul german Lasse Stolley, un nomad digital, călătorește zilnic 600 de mile cu trenul în Germania, folosind un card feroviar anual, lucrând ca programator și dormind în trenurile de noapte.</li>
<li>După ce inițial a trebuit să-și convingă părinții, aceștia îi susțin acum decizia, deoarece se bucură de libertatea de a explora diverse părți ale țării, ducând în același timp un stil de viață minimalist din cauza limitelor de spațiu din tren.</li>
<li>Reflectând asupra stilului său de viață neconvențional și liniștitor, Lasse cheltuiește anual aproximativ 10.000 de euro (8.500 de lire sterline) pentru a-și întreține stilul de viață în tren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metro.co.uk/2024/03/03/spend-8-500-a-year-live-a-train-20388001/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZStilul de viață unic al unui programator adolescent: Trăind în trenuri în Germania</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decodificarea editorului de text pe hârtie de la Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează funcționalitatea editorului de text Apple, Paper, punând accentul pe clasa TextView și pe elementele sale cheie: NSTextStorage, NSTextContainer, NSLayoutManager și ScrollView.</li>
<li>Acesta detaliază modul în care aceste componente lucrează împreună pentru a oferi o experiență de editare a textului fără probleme pe dispozitivele Apple, abordând subiecte precum stilizarea textului, atributele de aspect, selecția textului, identificatorii de tip uniform (UTI), partajarea textului pe iOS și obstacolele legate de transferul de date între aplicații.</li>
<li>În plus, articolul se referă la optimizări care îmbunătățesc viteza de tastare, la punerea în cache a obiectelor de valoare complicate și la utilizarea metaatributelor pentru structurarea și formatarea eficientă a textului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papereditor.app/internals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZDecodificarea editorului de text pe hârtie de la Apple</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adoptarea realităților UE: Cheia unui management eficient]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Înțelegerea pieței unice europene este vitală pentru ca managerii și directorii de companii să elaboreze strategii de management eficiente și să ia decizii în cunoștință de cauză în cadrul UE.</li>
<li>Reglementări precum Legea privind piețele digitale și Legea privind serviciile digitale au ca scop menținerea pieței unice digitale în UE, subliniind importanța conformității pentru a preveni repercusiunile financiare pentru companii.</li>
<li>Adaptarea proactivă la reglementările UE este crucială pentru evitarea erorilor costisitoare și pentru obținerea succesului pe piața europeană, care promovează pacea, integrarea și liberalizarea comerțului prin standardizare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/facing-reality-in-the-eu-and-tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZAdoptarea realităților UE: Cheia unui management eficient</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datalog: O soluție promițătoare pentru algoritmii grafici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Limbajele de programare moderne nu dispun de suport încorporat pentru grafuri și algoritmi de graf, ceea ce necesită reprezentări explicite ale grafurilor, așa cum s-a discutat în răspunsul la articolul lui Hillel Wayne.</li>
<li>Datalog, un limbaj declarativ bazat pe algebra relațională, este sugerat ca o soluție competentă pentru exprimarea și executarea eficientă a algoritmilor de grafuri, prezentând o performanță ridicată, o reprezentare simplă și compatibilitate cu limbajele convenționale.</li>
<li>Propunerea de Datalog evidențiază potențialul acestuia ca opțiune viabilă pentru viitoarele limbaje de programare, subliniind eficiența și capacitățile sale de integrare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tylerhou.com/posts/datalog-go-brrr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZDatalog: O soluție promițătoare pentru algoritmii grafici</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare introduce AI Firewall pentru o securitate îmbunătățită a modelelor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare a introdus Firewall for AI, un strat de securitate specializat pentru modelele de limbaj de mari dimensiuni (LLM) pentru a detecta vulnerabilitățile și a oferi informații proprietarilor de modele.</li>
<li>Kitul cuprinde instrumente precum limitarea vitezei și detectarea datelor sensibile pentru a aborda provocările unice cu care se confruntă LLM-urile, abordând principalele vulnerabilități identificate de fundația OWASP.</li>
<li>Subliniind importanța protejării modelelor, a datelor și a utilizatorilor, Cloudflare&#39;s Firewall for AI urmărește să sporească securitatea modelelor de inteligență artificială, să combată atacurile de intrare a utilizatorilor, cum ar fi injecțiile prompte, și să prevină exfiltrarea datelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/firewall-for-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZCloudflare introduce AI Firewall pentru o securitate îmbunătățită a modelelor</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Actualizare 2023: Progresul spre o derulare lină ca la MacBook pe Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blogul GitClear analizează metricele de inginerie software, revizuirea codului, activitatea de confirmare și strategiile pentru o revizuire mai rapidă a codului.</li>
<li>Subliniază importanța măsurării și abordării datoriei tehnice, comparând diverse măsurători de inginerie software și dezvăluind un nou instrument &quot;Developer Analytics&quot;.</li>
<li>Oferă informații despre progresele realizate pentru a obține o derulare lină pe touchpad-ul Linux similar cu cel al unui MacBook până în 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gitclear.com/blog/linux_touchpad_like_macbook_2023_update_smooth_scroll</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZActualizare 2023: Progresul spre o derulare lină ca la MacBook pe Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inteligența artificială descoperă "murmurări" în curbele eliptice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematicienii au descoperit modele surprinzătoare, denumite &quot;murmurații&quot;, în curbele eliptice folosind inteligența artificială, cu implicații pentru teoria numerelor și criptografie.</li>
<li>Au fost identificate conexiuni între curbele eliptice, funcțiile L și formele modulare, îmbunătățind înțelegerea matematicii.</li>
<li>Algoritmii de învățare automată s-au dovedit a fi promițători în ceea ce privește prognozarea caracteristicilor curbelor eliptice, ceea ce ar putea duce la progrese în teoria numerelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/elliptic-curve-murmurations-found-with-ai-take-flight-20240305/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZInteligența artificială descoperă &quot;murmurări&quot; în curbele eliptice</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Curtea Europeană susține dreptul la viață privată prin hotărârea privind criptarea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Curtea Europeană a Drepturilor Omului a stabilit că Rusia nu poate obliga Telegram să acorde acces la mesajele criptate, subliniind importanța unei criptări robuste pentru protejarea dreptului la viață privată.</li>
<li>Această hotărâre ar putea atenua presiunea asupra companiilor de social media din SUA pentru a permite accesul la mesajele criptate în scopul aplicării legii.</li>
<li>Decizia are impact și asupra Regatului Unit, unde legile viitoare ar putea avea așteptări comparabile din partea firmelor de tehnologie, consolidând dreptul la confidențialitate și aprobând criptarea de la un capăt la altul ca mijloc de apărare împotriva încălcărilor legate de tehnologia informației.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/05/encryption-eu-human-rights-privacy-ruling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZCurtea Europeană susține dreptul la viață privată prin hotărârea privind criptarea</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puterea lui Shen: Revoluționarea limbajelor de programare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grupul Shen este dedicat implementării tehnologiei Shen pe diferite platforme de programare pentru a depăși barierele lingvistice, punând accentul pe programarea funcțională cu caracteristici precum potrivirea modelelor, coerența calculului lambda și macrourile.</li>
<li>Oferă materiale educaționale, publicații și instrumente, cum ar fi demonstratorul de teoreme THORN și proiectul Yggdrasil, care vizează unificarea limbajelor de programare.</li>
<li>Tehnologia Shen, dezvoltată de Mark Tarver în septembrie 2021, promite o experiență de programare puternică și versatilă pentru dezvoltatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shenlanguage.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZPuterea lui Shen: Revoluționarea limbajelor de programare</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Claude 3 Familia de modele Claude 3: Inteligent, rapid și versatil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familia de modele Claude 3 cuprinde trei modele: Haiku, Sonnet și Opus, fiecare dintre acestea crescând în inteligență și viteză, excelând în analiză, prognoză, creare de conținut, generare de coduri și conversații în mai multe limbi cu răspunsuri aproape instantanee.</li>
<li>Haiku este cel mai rapid și cel mai economic, Sonnet găsește un echilibru între inteligență și viteză, în timp ce Opus conduce la capitolul inteligență. Acestea oferă o viziune avansată, o precizie rafinată, o procesare amplă a contextului și caracteristici de siguranță sporită pentru automatizare, procesarea datelor, vânzări, asistență pentru clienți și gestionarea conținutului.</li>
<li>Utilizatorii pot accesa aceste modele pe platforme precum claude.ai, Amazon Bedrock și Google Cloud, cu actualizări viitoare orientate spre consolidarea funcționalităților și a protocoalelor de siguranță ale întreprinderilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/claude-3-family</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZClaude 3 Familia de modele Claude 3: Inteligent, rapid și versatil</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puter: Mediul desktop avansat bazat pe browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Puter&quot; este un mediu desktop sofisticat cu sursă deschisă, accesibil prin intermediul unui browser web, care pune accentul pe faptul că este bogat în funcții, rapid și personalizabil.</li>
<li>Acesta servește drept substitut pentru platformele de stocare în cloud sau acționează ca un desktop la distanță pentru servere, fiind realizat cu vanilla JavaScript și jQuery pentru o performanță optimă și o gestionare optimă a stivei.</li>
<li>Proiectul vizează dezvoltarea web, cloud computing și sisteme distribuite, oferind aplicații multiple, care pot fi implementate fie la nivel local, fie în medii live, și promovând o comunitate primitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/HeyPuter/puter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZPuter: Mediul desktop avansat bazat pe browser</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea enigmei tipului de grafic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează absența tipurilor native de grafuri în limbajele de programare populare, complexitatea dezvoltării bibliotecilor de grafuri și importanța selectării unei reprezentări interne adecvate a grafurilor.</li>
<li>Acesta evidențiază complexitatea algoritmilor de graf, echilibrul dintre performanță și consumul de memorie și modul în care diferitele reprezentări afectează operațiunile cu grafuri.</li>
<li>În plus, se menționează limbajele de interogare a grafurilor, limbajele principale care acceptă grafurile și diversele aplicații ale grafurilor, subliniind importanța optimizării operațiunilor cu grafuri și a explorării soluțiilor specializate pentru rezolvarea problemelor legate de grafuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/graph-types/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZDezvăluirea enigmei tipului de grafic</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple a fost amendată de UE cu 1,8 miliarde de euro pentru antitrust în cazul Spotify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul reuters.com prezintă o animație cu un efect de fade-in de 1,5 secunde, pentru a o vedea fiind necesar să activați JavaScript și să dezactivați blocantele de reclame.</li>
<li>În plus, site-ul încorporează un script de livrare captcha în scopuri de securitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/apple-hit-with-over-18-bln-euro-eu-antitrust-fine-spotify-case-2024-03-04/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZApple a fost amendată de UE cu 1,8 miliarde de euro pentru antitrust în cazul Spotify</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apel pentru revenirea controalelor fizice în mașini până în 2026]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euro NCAP pledează pentru ca producătorii de automobile să reintroducă comenzile fizice pentru funcțiile fundamentale din vehicule până în 2026, pentru a combate distragerea atenției la volan cauzată de utilizarea excesivă a ecranelor tactile.</li>
<li>Organizația sugerează comenzi fizice separate pentru semnalizatoarele de direcție, luminile de avarie, ștergătoarele de parbriz, claxonul și funcțiile de urgență pentru a spori siguranța.</li>
<li>În timp ce Euro NCAP nu are autoritatea de a impune utilizarea controalelor fizice, un rating de siguranță de cinci stele acordat de Euro NCAP are o greutate semnificativă și ar putea stimula producătorii să implementeze modificările sugerate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/cars/2024/03/carmakers-must-bring-back-buttons-to-get-good-safety-scores-in-europe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZApel pentru revenirea controalelor fizice în mașini până în 2026</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Procesul Nintendo a fost soluționat: dezvoltatorii emulatorului Yuzu plătesc 2,4 milioane de dolari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yuzu a soluționat un proces cu Nintendo, acceptând să plătească 2,4 milioane de dolari în daune, ambele părți acceptând de comun acord acordul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/oatmealdome/status/1764704580724576465</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZProcesul Nintendo a fost soluționat: dezvoltatorii emulatorului Yuzu plătesc 2,4 milioane de dolari</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gestionarea diabetului de tip 1 cu Golang: Instrumente și sfaturi inovatoare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog explorează dificultățile legate de gestionarea diabetului de tip 1, subliniind necesitatea unei monitorizări constante, pornind de la experiența personală a autorului.</li>
<li>Acesta analizează progresul tehnologic în gestionarea diabetului, făcând o paralelă cu gestionarea incidentelor la locul de muncă, utilizând soluții open-source pentru urmărirea glucozei și a incidentelor.</li>
<li>Autorul împărtășește metode inventive de colectare a datelor despre glucoză și de valorificare a incident.io pentru fluxurile de lucru incidente, prezentând modul în care codarea ajută la gestionarea sănătății lor, pledând pentru ca alții să creeze proiecte pentru o mai bună îngrijire de sine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bytesizego.com/blog/keeping-alive-with-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZGestionarea diabetului de tip 1 cu Golang: Instrumente și sfaturi inovatoare</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple prezintă noul MacBook Air cu cip M3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple prezintă noile modele MacBook Air de 13 și 15 inchi echipate cu cipul M3, care oferă performanțe îmbunătățite, autonomie extinsă și funcții AI îmbunătățite.</li>
<li>Laptopurile se mândresc cu un design elegant, un afișaj vibrant și sunt oferite în patru variante de culoare, răspunzând nevoilor utilizatorilor care caută stil și funcționalitate.</li>
<li>Cu suport pentru monitoare externe, conectivitate Wi-Fi 6E, funcții îmbunătățite ale camerei, microfoane și difuzoare, MacBook Air oferă o opțiune diversă și de încredere pentru cei care au nevoie de eficiență, portabilitate și funcții avansate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/03/apple-unveils-the-new-13-and-15-inch-macbook-air-with-the-powerful-m3-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZApple prezintă noul MacBook Air cu cip M3</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opus 1.5: Învățarea automată îmbunătățește calitatea audio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opus 1.5 a fost lansat, aducând îmbunătățiri în ceea ce privește calitatea audio, cum ar fi Deep REDundancy (DRED) pentru ascunderea pierderilor de pachete cu ajutorul tehnologiei ML.</li>
<li>Noile funcții precum DRED, LACE și NoLACE pentru îmbunătățirea calității vorbirii sunt dezactivate în mod implicit, necesitând activare manuală.</li>
<li>Actualizarea abordează echilibrul dintre pierderi și latență, vizează standardizarea DRED și utilizează un model generativ pentru scenarii realiste de pierdere de date.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opus-codec.org/demo/opus-1.5/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZOpus 1.5: Învățarea automată îmbunătățește calitatea audio</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia restricționează straturile de traducere în software-ul CUDA dincolo de cipurile sale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia și-a actualizat termenii de licențiere pentru a interzice utilizarea straturilor de traducere pentru rularea de software bazat pe CUDA pe hardware non-Nvidia, ca răspuns la eforturile ZLUDA și ale producătorilor chinezi de GPU.</li>
<li>Măsura intenționează să protejeze poziția de lider a Nvidia în domeniul calculului accelerat, în special în aplicațiile de inteligență artificială, permițând recompilarea legală a programelor CUDA, dar încurajând instrumentele de portare de la concurenți precum AMD și Intel.</li>
<li>Această ajustare ar putea determina o schimbare a bastionului Nvidia în sectorul GPGPU, deoarece rivalii îmbunătățesc hardware-ul, în timp ce dezvoltatorii de software explorează platforme alternative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZNvidia restricționează straturile de traducere în software-ul CUDA dincolo de cipurile sale</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vă prezentăm Astro App: Un instrument cuprinzător de planificare a obiectelor din cer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vorbitorul a dezvoltat un instrument personal inspirat de atlasul cerului NINA și de Robinhood pentru a răspunde la lipsa de caracteristici specifice de planificare a obiectelor cerești din Stellarium și SkySafari.</li>
<li>Acest instrument nou creat le permite utilizatorilor să acceseze hărți de altitudine, să întocmească liste cu obiectele preferate, să verifice altitudinile maxime și minime zilnice anuale și să utilizeze date despre nori în timp real.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://astro.sshh.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZVă prezentăm Astro App: Un instrument cuprinzător de planificare a obiectelor din cer</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serviciul Concorde cu probleme al Singapore Airlines: Un scurt istoric]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Singapore Airlines a operat cu un Concorde între Singapore și Londra la sfârșitul anilor 1970 și începutul anilor 1980, confruntându-se cu autorizații de survol și probleme politice.</li>
<li>Serviciul Concorde s-a confruntat cu pierderi financiare și cu incidente precum o înjunghiere la bord, ceea ce a dus la o exploatare de scurtă durată, înainte de a fi întreruptă.</li>
<li>Ultimul zbor Concorde operat în comun a plecat din Singapore în octombrie 1980; aeronava, G-BOAD, a stabilit în cele din urmă recorduri și a fost retrasă în 2003, fiind acum expusă la Intrepid Sea, Air &amp; Space Museum din New York.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainlymiles.com/2024/03/03/singapore-airlines-concorde-full-story/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZServiciul Concorde cu probleme al Singapore Airlines: Un scurt istoric</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Achiziția unui startup: O tranzacție de 465 milioane de dolari îi lasă pe fondatori fără nimic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Achiziția FanDuel de către Paddy Power Betfair pentru 465 de milioane de dolari a lăsat fondatorii și angajații fără nimic din cauza drepturilor preferențiale de lichidare puternice deținute de doi investitori principali.</li>
<li>Preferința de lichidare, care dictează cine primește primul banii și cât de mult primește în cazul unei achiziții, a jucat un rol crucial în acest rezultat.</li>
<li>Construirea unui start-up sănătos și finanțabil este vitală pentru a atrage investitori și pentru a negocia condiții mai favorabile, subliniind importanța înțelegerii și a navigării prin acorduri de investiții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fundablestartups.com/blog/half-a-billion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZAchiziția unui startup: O tranzacție de 465 milioane de dolari îi lasă pe fondatori fără nimic</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Înregistrarea albumului de jazz "Kind of Blue" al lui Miles Davis în 1959]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează legendarul album de jazz &quot;Kind of Blue&quot;, înregistrat în 1959 de Miles Davis, John Coltrane și Bill Evans, cu accent pe piesa &quot;So What&quot;.</li>
<li>Acesta se adâncește în contextul cultural și social al vremii, prezentând stilurile unice de interpretare ale muzicienilor și abordarea lor inovatoare.</li>
<li>În plus, se menționează pe scurt structura cântecelor populare din secolul XX și cartea lui James Kaplan, care urmează să apară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esquire.com/entertainment/music/a46871755/james-kaplan-miles-davis-3-shades-of-blue-excerpt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZÎnregistrarea albumului de jazz &quot;Kind of Blue&quot; al lui Miles Davis în 1959</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust pentru sisteme integrate: Beneficii, provocări, soluții]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lucrarea explorează utilizarea limbajului de programare Rust pentru dezvoltarea de software încorporat în sisteme critice din punct de vedere al siguranței, cum ar fi dispozitivele medicale și vehiculele autonome.</li>
<li>Acesta subliniază caracteristicile de siguranță a memoriei ale Rust și compatibilitatea sa cu bazele de cod C existente, dar subliniază, de asemenea, provocări precum suportul inadecvat, limitările instrumentelor de testare statică a securității aplicațiilor și dificultățile de proiectare a codului interoperabil.</li>
<li>Dezvoltatorii se confruntă cu obstacole atunci când utilizează Rust pentru sistemele integrate, ceea ce necesită informații și recomandări prezentate în lucrare pentru a aborda aceste provocări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.05063</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZRust pentru sisteme integrate: Beneficii, provocări, soluții</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
