<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 10:08:40 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI este în discuții cu Sam Altman pentru a-și relua rolul de CEO]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Consiliul de administrație al OpenAI ia în considerare posibilitatea de a-l readuce pe Sam Altman în funcția de CEO, după ce acesta a fost concediat pe neașteptate și fără preaviz, ceea ce indică starea actuală de incertitudine a companiei fără el.</li>
<li>Altman este nehotărât în privința revenirii și ar necesita schimbări semnificative de guvernanță.</li>
<li>Mai mulți cercetători de rang înalt au demisionat deja și se anticipează și alte plecări, ceea ce ridică îngrijorări cu privire la viitorul OpenAI, mai ales în contextul în care concurentul lor, ChatGPT, câștigă teren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/18/23967199/breaking-openai-board-in-discussions-with-sam-altman-to-return-as-ceo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZOpenAI este în discuții cu Sam Altman pentru a-și relua rolul de CEO</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detalii ies la iveală despre lovitura surpriză a Consiliului de Administrație de la OpenAI, care l-a înlăturat pe CEO-ul Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI l-a concediat pe directorul general Sam Altman, ceea ce a determinat președintele Greg Brockman și trei cercetători de rang înalt să demisioneze.</li>
<li>Se pare că Microsoft, un investitor important în OpenAI, a fost luat prins cu garda jos de această decizie.</li>
<li>Se crede că înlăturarea ar fi fost orchestrată de cercetătorul șef Ilya Sutskever, care și-a exprimat îngrijorarea cu privire la siguranța și viteza de implementare a tehnologiei OpenAI.</li>
<li>Au apărut dezacorduri interne cu privire la ritmul de comercializare și de creștere a companiei.</li>
<li>Structura unică a OpenAI, cu o filială cu scop lucrativ guvernată de o organizație nonprofit, adaugă complexitate situației.</li>
<li>Concedierea lui Altman și demisiile ulterioare au creat agitație internă și au generat incertitudine cu privire la viitoarea direcție a companiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/information-technology/2023/11/report-sutskever-led-board-coup-at-openai-that-ousted-altman-over-ai-safety-concerns/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZDetalii ies la iveală despre lovitura surpriză a Consiliului de Administrație de la OpenAI, care l-a înlăturat pe CEO-ul Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fregata: NVR open-source cu detectare în timp real a obiectelor AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Frigate este un NVR open source care utilizează detectarea obiectelor prin inteligență artificială pentru monitorizarea camerelor de securitate.</li>
<li>Utilizează procesarea locală pentru a reduce cazurile fals pozitive și oferă opțiuni de personalizare pentru evenimente și alerte.</li>
<li>Frigate se integrează cu platformele de automatizare a locuinței și oferă fluxuri video în timp real și vizualizări dinamice ale camerei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frigate.video/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZFregata: NVR open-source cu detectare în timp real a obiectelor AI</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supraviețuiește judecății AI: Death by AI - Ultimul joc de petrecere Jackbox]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jucătorii creează și invită prietenii să joace un joc în care creează strategii de supraviețuire.</li>
<li>O inteligență artificială judecă succesul fiecărei strategii.</li>
<li>Câștigă jucătorul cu cele mai puține decese după 5 runde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deathbyai.gg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZSupraviețuiește judecății AI: Death by AI - Ultimul joc de petrecere Jackbox</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ocoliți anunțurile YouTube cu această extensie pentru a sări și a tăcea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Persoana respectivă a dezvoltat o extensie personalizată pentru a ocoli reclamele de pe YouTube prin reducerea volumului, creșterea vitezei video și sărirea reclamei dacă este disponibil un buton.</li>
<li>Extensia poate fi descărcată din Chrome Webstore, iar codul este disponibil și pe GitHub pentru cei interesați să îl examineze sau să îl modifice.</li>
<li>Această soluție le permite utilizatorilor să vizioneze YouTube fără reclame, utilizând funcțiile extensiei pentru a ocoli sau sări peste reclame.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38327017</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZOcoliți anunțurile YouTube cu această extensie pentru a sări și a tăcea</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lockheed Martin se asociază cu HawkEye 360 pentru a urmări telefoanele și walkie-talkie-urile din spațiu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lockheed Martin a încheiat un parteneriat cu HawkEye 360, o companie spațială de localizare a telefoanelor, cu un presupus sprijin puternic din partea armatei Emiratelor Arabe Unite.</li>
<li>HawkEye 360 utilizează o constelație de sateliți pentru a urmări diverse dispozitive, cum ar fi telefoane, walkie-talkie și sisteme GPS, prin emisii de radiofrecvență.</li>
<li>Parteneriatul include o investiție de 10 milioane de dolari din partea Lockheed Martin Ventures, ceea ce ridică îngrijorări cu privire la implicarea HawkEye 360 în contracte de supraveghere cu organizații precum US Navy și agenția de aplicare a legii la frontieră a UE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackpoulson.substack.com/p/lockheed-is-now-tracking-phones-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZLockheed Martin se asociază cu HawkEye 360 pentru a urmări telefoanele și walkie-talkie-urile din spațiu</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperire în recuperarea informațiilor private: Criptografii rezolvă o problemă de confidențialitate veche de zeci de ani]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au făcut progrese în rezolvarea problemei recuperării informațiilor private în criptografie, permițând utilizatorilor să acceseze date dintr-o bază de date publică fără a dezvălui ce au accesat.</li>
<li>Soluțiile anterioare implicau scanarea întregii baze de date pentru fiecare căutare, dar cercetările recente au demonstrat posibilitatea de a preprocesa baza de date și de a accesa în siguranță informațiile fără a dezvălui detalii.</li>
<li>Deși aplicarea practică a acestei soluții rămâne o provocare, cercetătorii sunt optimiști că dezvoltările ulterioare vor perfecționa abordarea și vor realiza căutări private din baze de date masive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/cryptographers-solve-decades-old-privacy-problem-444899/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZDescoperire în recuperarea informațiilor private: Criptografii rezolvă o problemă de confidențialitate veche de zeci de ani</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Importanța lui Greg Brockman ca și co-fondator pentru succesul unui startup]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Greg Brockman este descris ca fiind co-fondatorul ideal datorită angajamentului său, abilităților de recrutare, deschiderii față de feedback și abilității de a gestiona roluri non-tehnice.</li>
<li>Autorul consideră că o persoană ca Greg în echipa fondatoare este vitală pentru succesul unui startup.</li>
<li>Greg este supranumit &quot;optimistul șef&quot; și este foarte apreciat pentru perspectiva și atitudinea sa pozitivă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.samaltman.com/greg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZImportanța lui Greg Brockman ca și co-fondator pentru succesul unui startup</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta desființează echipa de inteligență artificială responsabilă și se concentrează pe inteligența artificială generativă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Compania tehnologică Meta și-a desființat echipa de inteligență artificială responsabilă (RAI) și s-a reorientat către inteligența artificială generativă.</li>
<li>Cei mai mulți membri ai echipei RAI se vor alătura echipei de produse de inteligență artificială generativă, în timp ce alții vor lucra la infrastructura de inteligență artificială a Meta.</li>
<li>Meta asigură că, în ciuda desființării echipei RAI, rămâne angajată să acorde prioritate și să investească în dezvoltarea sigură și responsabilă a IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/18/23966980/meta-disbanded-responsible-ai-team-artificial-intelligence</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZMeta desființează echipa de inteligență artificială responsabilă și se concentrează pe inteligența artificială generativă</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezacord cu privire la "autocompletarea glorificată": explorarea valorii chatbots și a raționamentului asociativ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul contestă caracterizarea de către Geoff Hinton a chatbots ca fiind &quot;autocompletare glorificată&quot;.</li>
<li>Ei susțin că propriul lor stil de gândire, care seamănă cu autocompletarea, poate fi benefic pentru rezolvarea problemelor.</li>
<li>Autorul face distincție între raționamentul asociativ și gândirea logică, subliniind valoarea ambelor abordări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/11/18/i-disagree-with-geoff-hinton-regarding-glorified-autocomplete/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZDezacord cu privire la &quot;autocompletarea glorificată&quot;: explorarea valorii chatbots și a raționamentului asociativ</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ocultația rară a asteroidului 319 Leona de către Betelgeuse oferă ocazia unei descoperiri celeste]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Asteroidul 319 Leona va trece prin fața stelei Betelgeuse din constelația Orion pe 12 decembrie, ceea ce se numește o ocultare.</li>
<li>Acest eveniment rar reprezintă o oportunitate de a aduna mai multe informații atât despre stea, cât și despre asteroid.</li>
<li>Persoanele aflate de-a lungul unui coridor din Asia centrală și sudul Europei până în Florida și Mexic vor putea observa evenimentul cu ochiul liber, dar apariția exactă și momentul sunt incerte din cauza incertitudinilor legate de mărimea și forma asteroidului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.universetoday.com/164299/an-asteroid-will-occult-betelgeuse-on-december-12th/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZOcultația rară a asteroidului 319 Leona de către Betelgeuse oferă ocazia unei descoperiri celeste</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Legătura nanoplasticelor cu boala Parkinson pe modele de laborator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu realizat de Universitatea Duke arată că nanoparticulele de plastic, în special polistirenul, interacționează cu o proteină cerebrală asociată cu boala Parkinson și cu anumite tipuri de demență.</li>
<li>Materialele plastice eliminate în mod necorespunzător se pot degrada în aceste particule minuscule, care se pot acumula apoi în apă și în sursele de hrană.</li>
<li>Această acumulare de nanoplastice în organism ar putea crește riscul și avansarea bolii Parkinson, subliniind necesitatea unor cercetări suplimentare privind impactul nanoplasticelor asupra tulburărilor neurologice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corporate.dukehealth.org/news/nanoplastics-promote-conditions-parkinsons-across-various-lab-models</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZLegătura nanoplasticelor cu boala Parkinson pe modele de laborator</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman a fost înlăturat din funcția de CEO al OpenAI, Mira Murati asigură interimatul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman se retrage din funcția de director general al OpenAI, iar Mira Murati a fost numită director general interimar.</li>
<li>Plecarea lui Altman este atribuită comunicării sale inconsecvente.</li>
<li>Consiliul de administrație al OpenAI este încrezător în abilitățile de conducere ale lui Murati și va continua să caute un CEO permanent în timp ce aceasta va conduce compania în perioada de tranziție.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZSam Altman a fost înlăturat din funcția de CEO al OpenAI, Mira Murati asigură interimatul</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Co-fondatorul OpenAI, Greg Brockman, demisionează și trimite un mesaj către echipă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Greg Brockman, CEO-ul OpenAI, a trimis un mesaj echipei OpenAI cu privire la știrile de astăzi.</li>
<li>Conținutul mesajului poate fi consultat la link-ul furnizat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZCo-fondatorul OpenAI, Greg Brockman, demisionează și trimite un mesaj către echipă</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Popularitatea crescândă a bicicletelor și a motoretelor electrice reduce cererea de petrol mai mult decât cea a mașinilor electrice]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bicicletele și mopedele electrice devin mai populare decât mașinile electrice, în special în țări precum China, și reduc semnificativ cererea de petrol.</li>
<li>Cu peste 280 de milioane de vehicule electrice pe două roți în circulație, acestea au redus deja cererea globală de petrol cu aproximativ 1%.</li>
<li>Bicicletele și mopedele electrice sunt mai accesibile și mai eficiente din punct de vedere energetic decât mașinile electrice, ceea ce le face o opțiune preferată pentru călătoriile scurte și rezolvă &quot;problema ultimului kilometru&quot; în sistemele de transport public. Pe măsură ce prețul benzinei crește și prețul bateriilor scade, se așteaptă ca cererea de petrol să scadă și mai mult.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZPopularitatea crescândă a bicicletelor și a motoretelor electrice reduce cererea de petrol mai mult decât cea a mașinilor electrice</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve lansează actualizarea pentru cea de-a 25-a aniversare a Half-Life]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Valve a lansat actualizarea a 25-a aniversare pentru Half-Life, aducând o multitudine de actualizări, remedieri de erori și conținut nou.</li>
<li>Actualizarea introduce Half-Life Uplink, patru noi hărți multiplayer, setări grafice îmbunătățite, suport îmbunătățit pentru controler și pentru rețeaua Steam și compatibilitate cu Steam Deck.</li>
<li>În plus, actualizarea reintroduce conținutul original din versiunile inițiale ale jocului și rezolvă mai multe erori. Valve consideră această actualizare ca fiind versiunea definitivă a Half-Life, ceea ce duce la o vizibilitate redusă a Half-Life: Source în Steam Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife25/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZValve lansează actualizarea pentru cea de-a 25-a aniversare a Half-Life</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prețul bateriilor pentru vehiculele electrice ar urma să scadă cu 40% până în 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Goldman Sachs Research preconizează o scădere cu 40% a prețului bateriilor pentru vehiculele electrice (VE) până în 2025, ceea ce le va face mai competitive față de mașinile tradiționale.</li>
<li>Scăderea prețurilor se va datora scăderii costurilor materiilor prime pentru vehiculele electrice, cum ar fi litiul, nichelul și cobaltul.</li>
<li>Prețurile mai mici ale bateriilor ar putea duce la o paritate de costuri între vehiculele electrice și vehiculele cu motor cu ardere internă, ceea ce ar conduce la adoptarea de către consumatori a vehiculelor electrice și ar reduce dependența de sprijinul guvernamental.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZPrețul bateriilor pentru vehiculele electrice ar urma să scadă cu 40% până în 2025</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trei cercetători seniori demisionează de la OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Trei cercetători de rang înalt de la OpenAI, printre care directorul de cercetare Jakub Pachocki, șeful echipei de risc AI Aleksander Madry și Szymon Sidor, au părăsit compania din motive nedezvăluite.</li>
<li>Plecarea acestor cercetători de la OpenAI este semnificativă, având în vedere rolurile lor importante și expertiza în domeniu.</li>
<li>Motivul specific al plecării lor este în prezent necunoscut și nu a fost făcut public.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38316378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZTrei cercetători seniori demisionează de la OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manifest V3: Modificările înșelătoare ale Google amenință confidențialitatea utilizatorilor Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Manifest V3 este un set de modificări aduse extensiilor browserului web Google Chrome, menite să îmbunătățească confidențialitatea, securitatea și performanța.</li>
<li>Criticii susțin că aceste modificări limitează capacitățile extensiilor, în special ale celor care protejează confidențialitatea prin blocarea trackerilor.</li>
<li>Există îngrijorări cu privire la controlul exercitat de Google atât asupra browserului, cât și asupra rețelei de publicitate, ceea ce ridică semne de întrebare cu privire la conflictele de interese și la îmbunătățirile reale aduse securității.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZManifest V3: Modificările înșelătoare ale Google amenință confidențialitatea utilizatorilor Chrome</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ethernet: Standardul global pentru transmisia de date LAN de 50 de ani]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ethernet este o tehnologie utilizată pe scară largă pentru transmiterea de date de mare viteză în rețelele locale (LAN) și reprezintă standardul de peste 50 de ani.</li>
<li>Ethernet funcționează prin cabluri coaxiale, permițând un transfer de date rapid și fiabil.</li>
<li>În ciuda progreselor înregistrate în tehnologiile wireless, Ethernet rămâne alegerea preferată de multe organizații datorită stabilității și performanței sale constante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZEthernet: Standardul global pentru transmisia de date LAN de 50 de ani</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI ChatGPT și problema rahatului: Cercetători proeminenți din domeniul IA își exprimă îngrijorarea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alan Blackwell explorează problema &quot;rahatului&quot; generat de inteligența artificială și îl compară cu conceptul de bullshitting.</li>
<li>El subliniază preocupările exprimate de cercetători de renume în domeniul inteligenței artificiale cu privire la puterea de convingere și la riscurile potențiale ale sistemelor de inteligență artificială precum ChatGPT.</li>
<li>Blackwell leagă această problemă de conceptul de &quot;joburi de rahat&quot; și sugerează că inteligența artificială ar putea face ca anumite joburi să devină irelevante.</li>
<li>În loc să se concentreze pe reglementarea inteligenței artificiale, el propune să abordeze problema rahatului și sugerează un summit pentru a evalua valoarea și necesitatea diferitelor locuri de muncă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZAI ChatGPT și problema rahatului: Cercetători proeminenți din domeniul IA își exprimă îngrijorarea</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aproape nimeni din afara Americii nu plătește un comision imobiliar de 6%.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Statele Unite au un număr mai mare de agenți imobiliari în comparație cu alte națiuni, ceea ce indică o piață potențial saturată.</li>
<li>În SUA, comisionul pentru vânzarea de locuințe este în mod normal între 5% și 6%, ceea ce este mai mare decât în multe alte țări, ceea ce sugerează costuri mai mari pentru cumpărători și vânzători.</li>
<li>Această discrepanță în ceea ce privește comisioanele se poate datora unei varietăți de factori, cum ar fi dinamica pieței, reglementările și rolul agenților în procesul de cumpărare a unei locuințe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZAproape nimeni din afara Americii nu plătește un comision imobiliar de 6%.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magic Mouse ergonomic: Hacked & Upgraded]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a reușit să spargă Magic Mouse pentru a crea o versiune ergonomică cu încărcare USB-C.</li>
<li>Procesul a presupus modificarea și imprimarea 3D a șoricelului, precum și descoperirea unor descoperiri interesante pe parcurs.</li>
<li>Autorul demonstrează procesul de încărcare și asamblează mouse-ul modificat, împărtășind planurile lor pentru caracteristici suplimentare care au fost în cele din urmă abandonate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZMagic Mouse ergonomic: Hacked &amp; Upgraded</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un site web permite străinilor să se holbeze, fără să clipească]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul permite străinilor să își vadă fețele prin intermediul camerelor web, fără a avea nevoie de chat text sau comunicare audio.</li>
<li>Fluxul video se oprește atunci când oricare dintre persoane clipește, utilizând tehnologia webrtc și mediapipe.</li>
<li>Pentru a contacta creatorul, este furnizată o adresă de e-mail pentru comunicare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stranger.video/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZUn site web permite străinilor să se holbeze, fără să clipească</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Semnal: Prioritatea confidențialității cu resurse limitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Signal, o aplicație de mesagerie fără scop lucrativ, acordă prioritate confidențialității și protecției datelor, dar se confruntă cu costuri ridicate pentru menținerea infrastructurii sale.</li>
<li>Aplicația investește în cercetare și dezvoltare pentru a îmbunătăți funcțiile de confidențialitate și pentru a asigura securitatea utilizatorilor, dar nu dispune de resursele financiare ale marilor companii de tehnologie precum Meta.</li>
<li>Sunt subliniate transparența și responsabilitatea în industria tehnologică, precum și importanța de a nu colecta date sensibile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/blog/signal-is-expensive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZSemnal: Prioritatea confidențialității cu resurse limitate</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple va suporta RCS pe iPhone-uri în 2022]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple a anunțat că suportul RCS va fi disponibil pe iPhone-uri în viitorul apropiat.</li>
<li>RCS, sau Rich Communication Services, oferă funcții avansate de mesagerie, cum ar fi indicatori de tastare, chitanțe de citire și chat-uri de grup.</li>
<li>Această mișcare a Apple va îmbunătăți experiența de mesagerie pentru utilizatorii de iPhone și îi va aduce mai aproape de paritatea funcțiilor cu cele ale utilizatorilor de Android, care au deja suport RCS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZApple va suporta RCS pe iPhone-uri în 2022</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coat Hinger: Un cuier pliabil pentru a maximiza spațiul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un individ a creat un cuier pliabil numit Coat Hinger, conceput pentru a se potrivi în spații în care un cuier obișnuit nu poate încăpea.</li>
<li>Aceștia au lansat o campanie Kickstarter pentru a-și finanța produsul și pentru a împărtăși detalii despre diferitele versiuni de design și materialele folosite.</li>
<li>Persoana în cauză discută despre provocările pe care le presupune gestionarea unei afaceri cu produse și subliniază importanța sprijinului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZCoat Hinger: Un cuier pliabil pentru a maximiza spațiul</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ultimul obstacol: Rezolvarea funcției asincrone printk() pentru integrarea Linux în timp real]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Suportul în timp real pentru kernelul Linux este în curs de dezvoltare, dar se confruntă cu un obstacol major, funcția sincronă printk() actuală provocând întârzieri.</li>
<li>Dezvoltatorii lucrează în mod activ pentru a face ca ieșirea printk() să fie asincronă pentru a rezolva această problemă.</li>
<li>Odată rezolvată problema printk(), restul codului de preempțiune în timp real poate fi integrat în kernelul Linux pentru a finaliza proiectul înainte de sfârșitul anului 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZUltimul obstacol: Rezolvarea funcției asincrone printk() pentru integrarea Linux în timp real</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kauai conduce cu o rețea publică de energie curată]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kauai este lider în domeniul energiei curate prin utilizarea unei rețele publice.</li>
<li>Insula a făcut progrese semnificative în tranziția către surse de energie regenerabilă.</li>
<li>Utilizarea unei rețele publice a permis un control mai mare asupra procesului de generare și distribuție a energiei, ceea ce a condus la soluții mai durabile și mai eficiente din punct de vedere al costurilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZKauai conduce cu o rețea publică de energie curată</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suedia va construi noi reactoare nucleare și va împărți costurile până în 2035]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Guvernul Suediei revine asupra poziției sale anterioare de a renunța treptat la energia nucleară, planificând să construiască două noi reactoare până în 2035 și un total de 10 până în 2045 pentru a satisface cererea tot mai mare de energie curată.</li>
<li>Guvernul oferă garanții pentru împrumuturi și împărțirea costurilor pentru a încuraja investițiile sectorului privat în aceste proiecte nucleare, companii de stat precum Vattenfall, Fortum și Uniper manifestându-și interesul.</li>
<li>Această decizie este determinată de proiecția guvernului conform căreia cererea de energie electrică se va dubla până în 2045, pe măsură ce țara va trece la o societate fără fosile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZSuedia va construi noi reactoare nucleare și va împărți costurile până în 2035</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea numerelor de telefon: Punctele slabe ale opțiunilor de resetare a parolelor (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetările autorului se concentrează asupra punctelor slabe ale opțiunilor de resetare a parolelor, în special în ceea ce privește dezvăluirea numerelor de telefon.</li>
<li>Site-urile web variază în ceea ce privește numărul de cifre din numărul de telefon al unui utilizator pe care îl afișează în timpul procesului de resetare a parolei.</li>
<li>Informațiile divulgate de pe diverse platforme pot ajuta la identificarea numărului de telefon al unei persoane, iar autorul a efectuat cercetări privind schimburile de numere de telefon pentru a restrânge și mai mult posibilitățile.</li>
<li>Administrația Națională de Pooling joacă un rol în gestionarea numerelor de telefon.</li>
<li>Articolul explică o metodă de obținere a numărului de telefon al unei persoane pe baza adresei de e-mail și subliniază disponibilitatea opțiunilor de resetare a parolei prin intermediul numerelor de telefon.</li>
<li>Autorul a dezvoltat un instrument pentru a automatiza procesul de obținere a numerelor de telefon din e-mailuri și demonstrează cum poate fi folosit pentru a reseta parolele de pe site-uri web populare.</li>
<li>Articolul menționează un serviciu online numit phonerator care generează liste de posibile numere de telefon pe baza datelor publice referitoare la planul de numerotație telefonică al unei țări.</li>
<li>Sunt exprimate îngrijorări cu privire la expunerea informațiilor personale prin intermediul numerelor de telefon și sunt discutați vectorii potențiali de atac.</li>
<li>Sunt propuse soluții pentru o mai bună confidențialitate și securitate, inclusiv permiterea utilizatorilor să stabilească etichete pentru informațiile de contact și utilizarea numerelor virtuale sau a cartelelor SIM dedicate.</li>
<li>Se pune accentul pe divulgarea responsabilă a informațiilor, iar autorul menționează eforturile pe care le depun pentru a aborda această problemă prin intermediul serviciilor online.</li>
<li>Cercetările autorului au fost prezentate la conferințe, iar acesta este membru al echipei roșii și cercetător în domeniul securității cibernetice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZDezvăluirea numerelor de telefon: Punctele slabe ale opțiunilor de resetare a parolelor (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Departamentul de Justiție dă undă verde procesului antitrust împotriva RealPage]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Departamentul de Justiție al SUA a dat undă verde unui proces împotriva RealPage, o companie de software imobiliar acuzată de manipularea ilegală a prețurilor de închiriere.</li>
<li>Chiriașii susțin că RealPage și proprietarii care folosesc sistemul său algoritmic de stabilire a prețurilor încalcă legile antitrust și determină creșterea chiriilor.</li>
<li>Procesul susține că practicile RealPage au ca rezultat costuri mai mari de închiriere pentru chiriași.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZDepartamentul de Justiție dă undă verde procesului antitrust împotriva RealPage</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tranziția la Bare-Metal economisește companiei 230.000 $ anual]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Compania a economisit peste 230.000 de dolari anual prin tranziția infrastructurii sale de la AWS la o soluție de tip bare-metal.</li>
<li>Mutarea a fost motivată de nevoia companiei de independență față de cloud-ul public, deoarece serviciul lor presupune notificarea clienților atunci când cloud-ul public suferă o întrerupere.</li>
<li>Aceștia au utilizat Kubernetes, Helm, NFS și MetalLB pentru a gestiona aplicațiile, stocarea și echilibrarea încărcăturii pe propriile servere pentru a avea un control mai mare asupra resurselor și pentru a elimina problemele întâlnite în mediile de găzduire partajată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZTranziția la Bare-Metal economisește companiei 230.000 $ anual</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 se conformează Legii privind piețele digitale a Comisiei Europene]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft actualizează Windows 11 pentru a se conforma Legii privind piețele digitale a Comisiei Europene, care are ca scop creșterea concurenței și a posibilităților de alegere ale utilizatorilor.</li>
<li>Utilizatorii din Spațiul Economic European extins (SEE) vor putea dezinstala anumite aplicații Microsoft, vor putea modifica cu ușurință setările implicite și vor putea evita solicitările de utilizare a serviciilor Microsoft.</li>
<li>Aceste modificări vor fi lansate într-o actualizare de previzualizare a Windows 11 în această lună și vor fi implementate și în Windows 10 la o dată ulterioară. Alte companii tehnologice importante, precum Google și Apple, vor fi, de asemenea, afectate de Legea privind piețele digitale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZWindows 11 se conformează Legii privind piețele digitale a Comisiei Europene</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migrarea la OpenTelemetry: Îmbunătățirea fiabilității datelor și a eficienței costurilor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Airplane a migrat cu succes cea mai mare parte a generării și colectării de date la standardul OpenTelemetry (OTel).</li>
<li>Migrarea către OTel a îmbunătățit fiabilitatea datelor, conectivitatea cu diferiți furnizori și monitorizarea costurilor.</li>
<li>OTel este un set de standarde și instrumente agnostice față de furnizori pentru procesarea datelor de observabilitate și oferă suport pentru biblioteci pentru mai multe limbaje de programare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZMigrarea la OpenTelemetry: Îmbunătățirea fiabilității datelor și a eficienței costurilor</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comunitatea Hacker News determină schimbarea de carieră care schimbă viața]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul mulțumește comunității Hacker News pentru sprijinul și feedback-ul acordat în legătură cu proiectul lor secundar.</li>
<li>Au renunțat la slujba de zi cu zi pentru a se ocupa cu normă întreagă de proiectul lor de pasiune, după ce au câștigat 2.500 de clienți plătiți.</li>
<li>Autorul mulțumește comunității Hacker News pentru că i-a permis această schimbare de carieră prin încurajarea și sprijinul lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38291452</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZComunitatea Hacker News determină schimbarea de carieră care schimbă viața</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O nouă tehnică de scanare cu laser permite imprimarea 3D a roboților cu oase, ligamente și tendoane]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii de la ETH Zurich și un start-up din SUA au dezvoltat o tehnică de scanare cu laser pentru imprimarea 3D a roboților cu oase, ligamente și tendoane realizate din diferiți polimeri.</li>
<li>Polimerii cu întărire lentă permit proprietăți elastice îmbunătățite și o durabilitate sporită, extinzând posibilitățile roboticii moi.</li>
<li>Noua tehnologie permite combinarea de materiale moi, elastice și rigide, precum și crearea de structuri delicate și de piese cu cavități. Cercetătorii și start-up-ul intenționează să ofere clienților servicii de imprimare 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZO nouă tehnică de scanare cu laser permite imprimarea 3D a roboților cu oase, ligamente și tendoane</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender, un tânăr de 16 ani, câștigă concursul "Tânărul animator al anului" din Marea Britanie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Concursul &quot;Tânărul animator al anului în Marea Britanie&quot; oferă sprijin și resurse pentru tinerii animatori din Regatul Unit.</li>
<li>Animatorii se pot înscrie în competiție și își pot trimite lucrările prin intermediul site-ului web al concursului.</li>
<li>Concursul este susținut de Blue Zoo Animation Studio și are o politică de confidențialitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZBlender, un tânăr de 16 ani, câștigă concursul &quot;Tânărul animator al anului&quot; din Marea Britanie</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puterea promovării reciproce: O soluție la criza de descoperire pentru site-urile web mici]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Se discută despre dificultatea de a găsi site-uri mici pe internet.</li>
<li>Soluția de creare și partajare a listelor de marcaje este propusă pentru promovarea și descoperirea de site-uri web interesante.</li>
<li>Autorul subliniază faptul că promovarea reciprocă a site-urilor web poate încuraja o comunitate înfloritoare de site-uri web mici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZPuterea promovării reciproce: O soluție la criza de descoperire pentru site-urile web mici</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eliberarea potențialului GPT-urilor: De la dejargonizatori la interpreți de coduri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI DevDay a prezentat introducerea GPT-urilor, roboți de chat personalizabili care pot fi partajați cu alte persoane.</li>
<li>GPT-urile create de autor, cum ar fi Dejargonizer și JavaScript Code Interpreter, sunt evidențiate.</li>
<li>GPT-urile pot fi private sau publice și sunt disponibile exclusiv pentru abonații ChatGPT Plus, cu discuții despre mai multe proiecte construite folosind modele GPT, provocările și limitările acestora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZEliberarea potențialului GPT-urilor: De la dejargonizatori la interpreți de coduri</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimizarea codului: Împingând Ifs în sus și Fors în jos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pentru a scrie un cod mai eficient și mai lipsit de erori, luați în considerare posibilitatea de a împinge declarațiile condiționale (if-uri) în funcția apelantă, în loc să le păstrați în interiorul funcției apelate.</li>
<li>Operarea pe loturi de obiecte, mai degrabă decât pe entități individuale, poate duce la îmbunătățirea performanțelor prin reducerea costurilor de pornire și prin oferirea de flexibilitate în ceea ce privește ordinea de procesare.</li>
<li>Combinarea acestor două reguli poate optimiza și mai mult codul și poate spori eficiența generală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZOptimizarea codului: Împingând Ifs în sus și Fors în jos</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasm: Un instrument puternic pentru dezvoltarea web și nu numai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul oferă o listă de redare Lo-fi Hip Hop beats pe Spotify.</li>
<li>Site-ul web oferă informații și exemple de utilizare a WebAssembly (Wasm), care este un cod byte de nivel scăzut care rulează pe web.</li>
<li>Exemplele de pe site-ul web demonstrează diverse concepte Wasm, construirea de caracteristici comune în aplicații mai mari, instrumente de ecosistem, caracteristici de limbaj și utilizarea Wasm în afara browserului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZWasm: Un instrument puternic pentru dezvoltarea web și nu numai</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[B-Trees: O implementare în jocul popular Factorio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută despre implementarea B-Trees în jocul Factorio, un joc de construcție de fabrici.</li>
<li>Arborele B este descris ca fiind un arbore binar gros cu chei și pointeri multipli, utilizat pentru căutarea și stocarea eficientă a unor cantități mari de informații.</li>
<li>Autorul demonstrează implementarea atât a unui arbore de căutare binar, cât și a unui B-Tree în Factorio, subliniind complexitatea creării unui B-Tree datorită capacității sale mai mari de informații.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://razberry.substack.com/p/btree-factorio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZB-Trees: O implementare în jocul popular Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chirurgii americani au efectuat cu succes un transplant revoluționar de ochi întreg]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Chirurgii din New York au realizat primul transplant de ochi întreg din lume pe un bărbat care a suferit răni grave în urma unui șoc electric.</li>
<li>Procedura a presupus transplantul întregului ochi stâng, inclusiv alimentarea cu sânge și nervul optic, de la un donator la primitor.</li>
<li>Deși nu se știe dacă bărbatul își va recăpăta vederea în ochiul transplantat, experții sunt optimiști și analizează tehnici avansate, cum ar fi regenerarea nervului optic și terapia genetică, pentru a îmbunătăți restaurarea vederii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZChirurgii americani au efectuat cu succes un transplant revoluționar de ochi întreg</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft prezintă Azure Maia 100 și Azure Cobalt 100: cipuri personalizate pentru îmbunătățirea serviciilor cloud AI și a serviciilor cloud generale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft a creat propriul cip de inteligență artificială, Azure Maia 100, și un procesor bazat pe Arm, Azure Cobalt 100, pentru infrastructura sa de cloud.</li>
<li>Aceste cipuri sunt concepute pentru a îmbunătăți performanța și eficiența energetică pentru a răspunde cererii tot mai mari de abilități de inteligență artificială.</li>
<li>Cipul Azure Maia 100 este construit special pentru sarcini de lucru AI în cloud, în timp ce Azure Cobalt CPU este destinat serviciilor generale în cloud. Ambele vor fi disponibile în 2024, cu scopul de a oferi clienților mai multe opțiuni de infrastructură și de a reduce dependența de Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZMicrosoft prezintă Azure Maia 100 și Azure Cobalt 100: cipuri personalizate pentru îmbunătățirea serviciilor cloud AI și a serviciilor cloud generale</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelul de meteorologie AI GraphCast depășește metodele convenționale de prognoză meteo: Studiu Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Modelul de meteorologie cu inteligență artificială al Google DeepMind, GraphCast, a depășit metodele convenționale de prognoză meteo în ceea ce privește predicția condițiilor meteorologice globale cu până la 10 zile înainte, potrivit unui studiu publicat în Science.</li>
<li>GraphCast a depășit sistemul Centrului European pentru prognoze meteorologice pe termen mediu (ECMWF) în 90% din măsurători, demonstrând o performanță superioară.</li>
<li>Modelul de inteligență artificială poate prezice sute de variabile meteorologice în decurs de un minut, oferind atât viteză, cât și precizie, dar este considerat o completare a tehnicilor existente, nu un înlocuitor. ECMWF și Met Office din Marea Britanie lucrează, de asemenea, la modelele lor de inteligență artificială pentru prognoza meteo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZModelul de meteorologie AI GraphCast depășește metodele convenționale de prognoză meteo: Studiu Google</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox va activa Wayland în mod implicit în următoarea versiune]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Browserul Firefox va avea acum Wayland activat în mod implicit după doi ani, ca urmare a închiderii unui bug Mozilla care a considerat că backend-ul Wayland este pregătit pentru lansare.</li>
<li>Această modificare va fi implementată în Firefox 121, programat să fie lansat pe 19 decembrie.</li>
<li>Acest lucru, împreună cu alte progrese în Wayland, indică faptul că 2024 va fi un an important pentru desktop-ul Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZFirefox va activa Wayland în mod implicit în următoarea versiune</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizarea excesivă a antibioticelor în Australia determină creșterea infecțiilor rezistente la medicamente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizarea excesivă a antibioticelor în Australia face ca infecțiile comune să devină rezistente la medicamente.</li>
<li>Mai mult de o treime din populație a primit cel puțin o rețetă antimicrobiană în 2022, ceea ce indică o creștere față de anul precedent.</li>
<li>Australia se situează pe locul al șaptelea în topul celor mai mari rate de prescriere a antibioticelor la nivel mondial, iar utilizarea abuzivă și excesivă a antibioticelor contribuie la creșterea numărului de infecții rezistente la medicamente. Raportul subliniază necesitatea de a schimba așteptarea culturală de a considera antibioticele ca fiind o soluție pentru orice problemă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZUtilizarea excesivă a antibioticelor în Australia determină creșterea infecțiilor rezistente la medicamente</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Directorul FBI se opune cerinței de mandat pentru secțiunea 702 a FISA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Directorul FBI, Christopher Wray, se opune propunerii de a solicita un mandat pentru datele colectate prin intermediul controversatei prevederi, secțiunea 702 din FISA, argumentând că aceasta ar interzice efectiv utilizarea sa.</li>
<li>Secțiunea 702 permite guvernului american să spioneze comunicațiile străinilor din afara SUA și urmează să expire la sfârșitul lunii decembrie, dacă nu este reînnoită de Congres.</li>
<li>A fost introdus un proiect de lege bipartizan pentru a reînnoi secțiunea 702, cu noi limitări și cerințe privind mandatul pentru supravegherea comunicațiilor persoanelor din SUA, dar FBI și Casa Albă consideră că cerința privind mandatul reprezintă o &quot;linie roșie&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZDirectorul FBI se opune cerinței de mandat pentru secțiunea 702 a FISA</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.0: Actualizări interesante și modificări de compatibilitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.0 a fost lansat pe 14 noiembrie 2023, cu actualizări și îmbunătățiri semnificative în diverse domenii, cum ar fi animația, rigging-ul, modelarea și multe altele.</li>
<li>Versiunea include modificări ale formatului de plasă și noi cerințe de compatibilitate pentru plăcile grafice.</li>
<li>Actualizarea aduce, de asemenea, îmbunătățiri în domenii precum nodurile geometrice, umbrirea, texturarea, ciclurile și interfața cu utilizatorul, printre altele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZBlender 4.0: Actualizări interesante și modificări de compatibilitate</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlamentul UE ia măsuri pentru a proteja copiii împotriva abuzurilor sexuale online]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comisia pentru libertăți civile a aprobat noi măsuri de protecție a copiilor împotriva abuzurilor sexuale online.</li>
<li>Furnizorii de internet vor fi obligați să evalueze riscul ca serviciile lor să fie folosite în mod abuziv și să ia măsuri pentru a preveni abuzurile sexuale asupra copiilor.</li>
<li>În cazul în care măsurile de prevenire eșuează, ar putea fi utilizate ordine de detectare validate de instanță pentru a localiza materialele ilegale, iar pentru aplicarea normelor ar urma să fie înființat un centru UE pentru protecția copilului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZParlamentul UE ia măsuri pentru a proteja copiii împotriva abuzurilor sexuale online</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelul de inteligență artificială GraphCast de la Google revoluționează prognoza meteo, depășind metodele tradiționale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google a dezvoltat un model de inteligență artificială numit GraphCast, care poate face prognoze meteo pe termen mediu mai precise și mai rapide decât metodele tradiționale.</li>
<li>Modelul prezice condițiile meteorologice cu până la 10 zile înainte, permițând avertizări mai devreme în cazul unor fenomene meteorologice extreme, cum ar fi cicloanele și inundațiile.</li>
<li>GraphCast este antrenat pe baza datelor meteorologice istorice folosind învățarea automată și rețele neuronale grafice, depășind sistemul de simulare meteo standard din industrie în ceea ce privește acuratețea și oferind predicții mai bune pentru vremea viitoare.</li>
<li>Codul modelului a fost deschis, permițând oamenilor de știință și meteorologilor din întreaga lume să beneficieze de el și, potențial, să salveze vieți și să sprijine luarea de decizii critice în diverse industrii și societăți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZModelul de inteligență artificială GraphCast de la Google revoluționează prognoza meteo, depășind metodele tradiționale</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bug-ul din anumite procesoare poate cauza starea de Glitch, ceea ce reprezintă un risc de securitate pentru furnizorii de cloud computing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mai multe echipe de cercetare de la Google au descoperit un bug în anumite procesoare care le poate face să intre într-o stare de defecțiune, ceea ce duce la un comportament imprevizibil și la oprirea sistemului.</li>
<li>Eroarea implică utilizarea prefixelor rex redundante și a funcției de repetare rapidă a mișcării scurte (FSRM).</li>
<li>Intel a lansat un microcod actualizat și o soluție de rezolvare pentru a rezolva această vulnerabilitate, care are implicații grave de securitate pentru furnizorii de cloud computing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZBug-ul din anumite procesoare poate cauza starea de Glitch, ceea ce reprezintă un risc de securitate pentru furnizorii de cloud computing</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google dă în judecată persoane fizice pentru că au folosit notificări DMCA frauduloase pentru a zdrobi concurența]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google a inițiat o procedură legală împotriva a două persoane din Vietnam acuzate că au trimis notificări false de retragere DMCA folosind 65 de conturi Google.</li>
<li>Se presupune că inculpații au abuzat de sistemul de notificare și retragere, dându-se drept entități de renume pentru a elimina conținut legitim și a afecta activitatea Google.</li>
<li>Google intenționează să îi aducă pe inculpați în fața justiției și solicită despăgubiri pentru daune și cheltuieli de judecată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZGoogle dă în judecată persoane fizice pentru că au folosit notificări DMCA frauduloase pentru a zdrobi concurența</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vehiculele cu partea frontală mai înaltă și mai verticală cresc riscul pentru pietoni: Studiu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>S-a constatat că vehiculele cu partea frontală mai înaltă și mai verticală prezintă un risc mai mare pentru pietoni, conform cercetărilor efectuate de IIHS.</li>
<li>Vehiculele cu o înălțime a capotei mai mare de 40 de centimetri sunt cu aproximativ 45% mai susceptibile de a provoca accidente mortale în cazul pietonilor, în comparație cu cele cu o înălțime a capotei de 30 de centimetri sau mai mică și cu un profil înclinat.</li>
<li>Vehiculele cu o înălțime a capotei cuprinsă între 30 și 40 de centimetri și cu o parte frontală contondentă cresc, de asemenea, riscul pentru pietoni. Studiul subliniază importanța proiectării vehiculelor cu partea frontală mai joasă și cu grile înclinate pentru a reduce pericolul pentru pietoni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZVehiculele cu partea frontală mai înaltă și mai verticală cresc riscul pentru pietoni: Studiu</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Multe pagube în Grindavík: Cutremurele și deformările afectează clădirile și infrastructura]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Orașul Grindavík din Islanda a suferit pagube în urma cutremurelor și a unei deformări care se îndreaptă spre o intruziune magmatică subterană.</li>
<li>O fisură de mari dimensiuni a apărut în oraș, avariind clădiri și infrastructuri precum o conductă de apă caldă și centrul sportiv.</li>
<li>Locuitorilor li s-a acordat un timp limitat pentru a-și aduna lucrurile, iar echipele de salvare sunt în așteptare, deși nicio clădire nu a fost complet distrusă. Autoritățile monitorizează îndeaproape situația.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZMulte pagube în Grindavík: Cutremurele și deformările afectează clădirile și infrastructura</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[.NET 8: Cea mai recentă versiune LTS cu îmbunătățiri de performanță și productivitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>.NET 8 a fost anunțată ca fiind cea mai recentă versiune Long-Term Support (LTS) a platformei de dezvoltare.</li>
<li>Aceasta aduce îmbunătățiri de performanță, stabilitate și securitate, precum și îmbunătățiri ale platformei și ale instrumentelor.</li>
<li>.NET 8 permite dezvoltarea de aplicații inteligente, native pentru cloud și servicii cu trafic ridicat, care pot fi extinse la cerere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000Z.NET 8: Cea mai recentă versiune LTS cu îmbunătățiri de performanță și productivitate</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backblaze raportează o scădere a ratelor de defecțiune a unităților în T3 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Backblaze a monitorizat peste 263.992 de unități de hard disk (HDD) și unități de stocare solidă (SSD) în centrele lor de date în trimestrul 3 2023.</li>
<li>Rata trimestrială de eșec pentru toate unitățile a scăzut de la 2,2% la 1,47% față de trimestrul precedent.</li>
<li>Backblaze a retras 4.585 de unități vechi de 4TB și va monitoriza îndeaproape un număr mic de unități care au depășit temperatura maximă pentru a compara ratele de defecțiune cu cele ale unităților care funcționează conform specificațiilor producătorului. Rata globală de defecțiune pe durata de viață a tuturor unităților a rămas constantă, la aproximativ 1,4%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZBackblaze raportează o scădere a ratelor de defecțiune a unităților în T3 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUA reintră în industria combustibilului nuclear prin producerea cu succes a combustibilului din uraniu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Centrus Energy a atins o etapă importantă prin producerea cu succes a lotului său inițial de combustibil de uraniu.</li>
<li>Această realizare semnifică revenirea Statelor Unite în industria combustibilului nuclear.</li>
<li>Dezvoltarea este deosebit de semnificativă pentru reactoarele avansate, subliniind importanța acestei realizări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZSUA reintră în industria combustibilului nuclear prin producerea cu succes a combustibilului din uraniu</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Actualizarea software-ului Rivian cauzează un sistem de infotainment care nu răspunde, iar soluția este evazivă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O actualizare de software de la Rivian a provocat o funcționare defectuoasă a sistemului de infotainment, făcându-l să nu mai răspundă.</li>
<li>În prezent, nu este disponibilă sau ușor accesibilă o soluție pentru a rezolva această problemă.</li>
<li>Utilizatorii întâmpină în prezent dificultăți cu sistemele de infotainment Rivian din cauza acestei actualizări de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZActualizarea software-ului Rivian cauzează un sistem de infotainment care nu răspunde, iar soluția este evazivă</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reducerea dependenței de crates.io: O abordare alternativă pentru împachetarea ruginii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul își exprimă îngrijorarea cu privire la faptul că se bazează exclusiv pe crates.io ca depozit pentru codul Rust și propune o metodă alternativă de distribuție similară cu distribuțiile Linux, cum ar fi Debian.</li>
<li>Autorul felicită echipa de împachetare Rust de la Debian pentru că a păstrat o colecție de biblioteci Rust, ceea ce reduce riscurile de dependență asociate cu dependența de crates.io.</li>
<li>Această abordare alternativă sporește încrederea autorului în utilizarea Rust în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZReducerea dependenței de crates.io: O abordare alternativă pentru împachetarea ruginii</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvoltarea unui limbaj de programare: Provocări, sfaturi și informații]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul discută experiența și provocările pe care le-a avut în dezvoltarea limbajului de programare Inko, inclusiv decizia de a trece la tipărirea statică și dificultățile legate de auto-hosting și de generarea de cod.</li>
<li>Construirea unui limbaj și a unui ecosistem solid este esențială, cu provocări în ceea ce privește performanța, suportul pentru platforme, sintaxa și achiziția de utilizatori.</li>
<li>Se recomandă să se pună accentul pe semantică și să se utilizeze sintaxa existentă atunci când se realizează prototipuri, cu îndrumări din partea unor resurse și comunități specifice.</li>
<li>Creșterea bazei de utilizatori și a bibliotecilor necesită timp și investiții, acordând inițial prioritate funcționalității în detrimentul performanței.</li>
<li>Dezvoltarea unei limbi de succes și utilizate pe scară largă necesită cel puțin 10-15 ani de dezvoltare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZDezvoltarea unui limbaj de programare: Provocări, sfaturi și informații</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapce Editor 0.3.0 a fost lansat cu noi caracteristici și corecturi de erori]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cea mai recentă versiune a lapce Public Notifications Fork de pe GitHub este versiunea 0.3.0, care introduce mai multe caracteristici noi și modificări.</li>
<li>Această versiune include o rescriere cu Floem UI, o reimplementare a lentilelor de completare și opțiunea de a utiliza Lapce pe Linux.</li>
<li>În plus, implementează funcționalitatea vim-motion pe mai multe linii pentru operațiile yank, delete, search și replace și include corecturi de erori.</li>
<li>Versiunea a primit un feedback pozitiv din partea a 114 persoane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-15T00:00:00.000ZLapce Editor 0.3.0 a fost lansat cu noi caracteristici și corecturi de erori</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construirea unui senzor de ocupare pentru o bibliotecă din campus folosind ESP32 și un DB fără server]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește experiența lor de a construi un senzor de ocupare folosind un ESP32 și o bază de date fără server.</li>
<li>Ei au implementat cu succes sistemul într-o bibliotecă din campus după ce au depășit mai multe provocări.</li>
<li>Autorul a creat, de asemenea, un mic hashset pentru scanarea dispozitivelor și colectarea datelor privind mișcarea elevilor.</li>
<li>Sunt menționate planurile de viitor ale proiectului și sunt furnizate surse legate de detectarea ocupanților și de aplicațiile IoT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthew.science/posts/occupancy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZConstruirea unui senzor de ocupare pentru o bibliotecă din campus folosind ESP32 și un DB fără server</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepalul interzice TikTok din cauza perturbării armoniei sociale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Guvernul din Nepal a interzis TikTok din cauza îngrijorărilor legate de perturbarea socială și de circulația materialelor indecente.</li>
<li>Guvernul solicită platformelor de socializare să se înregistreze, să înființeze un birou de legătură în Nepal, să plătească taxe și să respecte legile și reglementările țării.</li>
<li>Motivul interdicției și dacă TikTok a refuzat să se conformeze cererilor Nepalului rămân neclare. TikTok, deținută de ByteDance în China, s-a confruntat cu o examinare similară în alte țări în ceea ce privește confidențialitatea datelor și potențiala influență chineză.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/nepal-tiktok-ban-social-media-854846a42ef566fa296ddaacd0099447</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZNepalul interzice TikTok din cauza perturbării armoniei sociale</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Componente web vs React: Prioritizarea îmbunătățirii în locul înlocuirii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul compară componentele React cu componentele web, subliniind că acestea din urmă acordă prioritate îmbunătățirii mai degrabă decât înlocuirii.</li>
<li>Componentele Web pot fi redate înainte de JavaScript, spre deosebire de componentele React, și pun accentul pe compatibilitatea cu HTML-ul existent.</li>
<li>Autorul sugerează că sporirea și îmbunătățirea HTML-ului existent este cea mai bună abordare pentru dezvoltarea web pe termen lung și observă că React evoluează spre o compoziție a componentelor mai asemănătoare cu HTML.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/html-web-components/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZComponente web vs React: Prioritizarea îmbunătățirii în locul înlocuirii</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking Google Bard: Exploatarea injecției Prompt pentru exfiltrarea datelor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Bard a fost actualizat pentru a permite accesul la YouTube, la căutările de zboruri și hoteluri, precum și la documente și e-mailuri personale, ceea ce îl face vulnerabil la atacuri indirecte de injecție promptă.</li>
<li>Autorul a demonstrat modul în care funcționează injecția promptă folosind videoclipuri YouTube și Google Docs și a descoperit o vulnerabilitate în Bard care permite redarea imaginilor prin injectarea de markdown.</li>
<li>Vulnerabilitatea a fost raportată la Google și a fost remediată, subliniind puterea unui adversar într-un atac indirect de injectare a promptului. Natura exactă a remedierii nu este cunoscută.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://embracethered.com/blog/posts/2023/google-bard-data-exfiltration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZHacking Google Bard: Exploatarea injecției Prompt pentru exfiltrarea datelor</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viitorul codării: Adoptarea inteligenței artificiale și a seturilor de competențe în evoluție]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește călătoria sa personală în ceea ce privește codarea și schimbarea percepției sale asupra tehnologiei AI.</li>
<li>Aceștia pun sub semnul întrebării relevanța abilităților tradiționale de codificare și se gândesc la viitorul profesiei.</li>
<li>Autorul subliniază importanța răbdării, a perseverenței și a necesității de a explora noi tehnologii în programare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/11/20/a-coder-considers-the-waning-days-of-the-craft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZViitorul codării: Adoptarea inteligenței artificiale și a seturilor de competențe în evoluție</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva introduce Shape Assist: Îmbunătățirea formelor desenate manual cu ajutorul învățării automate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Canva a introdus Shape Assist, o nouă funcție care utilizează învățarea automată pentru a recunoaște și îmbunătăți formele desenate de mână în timp real în browser.</li>
<li>Funcția îmbunătățește ușurința de utilizare și capacitatea de reacție și poate fi utilizată și offline.</li>
<li>Canva a antrenat o rețea neuronală recurentă pe un set de date diverse de forme desenate de utilizatori și a implementat modelul în browser, eliminând necesitatea procesării pe server. Modelul identifică cu precizie formele și le aliniază cu grafică vectorială folosind o abordare de potrivire a șabloanelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canva.dev/blog/engineering/ship-shape/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZCanva introduce Shape Assist: Îmbunătățirea formelor desenate manual cu ajutorul învățării automate</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sintetizatoare ferofluidice uimitoare: Dragostea lui Hultén încorporează în mod hipnotizant Black Goo în instrumente personalizate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Love Hultén, designer de instrumente personalizate, a creat sintetizatoare uimitoare care încorporează ferofluide, rezultând imagini hipnotizante de goo negru care dansează ca răspuns la sunet.</li>
<li>Printre creațiile lui Love Hultén se numără un KORG minilogue xd și un Twisted Electronics Deton8 transformat într-un sintetizator de tobe animat cu ferofluid.</li>
<li>Love Hultén oferă, de asemenea, alte instrumente personalizate unice, cum ar fi Chunky Mother-32, care combină unelte Moog și Roland cu o claviatură detașabilă, și are în vedere un viitor în care totul se transformă în crabi, așa cum se vede în conceptul lor de crab MIDI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cdm.link/2023/11/black-goo-ferrofluid-synths/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZSintetizatoare ferofluidice uimitoare: Dragostea lui Hultén încorporează în mod hipnotizant Black Goo în instrumente personalizate</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reautorizarea supravegherii în masă: Legarea acesteia de finanțarea guvernului este îngrijorătoare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Secțiunea 702, o autoritate controversată de supraveghere în masă, va expira în decembrie dacă Congresul nu o va reînnoi.</li>
<li>Există rezistență la încorporarea unor reforme reale în lege, existând o presiune pentru a lega reînnoirea de finanțarea guvernului.</li>
<li>Programul permite colectarea comunicațiilor dintre americani și străini fără mandat, ceea ce ridică probleme de confidențialitate. Mai multe organizații se opun reînnoirii în forma sa actuală și pledează pentru reforme ample. O coaliție de grupuri pentru drepturile civile a introdus ca alternativă Legea privind reforma supravegherii guvernamentale. Reînnoirea ar trebui să aibă loc numai cu reforme semnificative și nu ca o adăugare de ultim moment la un proiect de lege care trebuie să fie adoptat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/reauthorizing-mass-surveillance-shouldnt-be-tied-funding-government</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZReautorizarea supravegherii în masă: Legarea acesteia de finanțarea guvernului este îngrijorătoare</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loro: Introducerea unei biblioteci CRDTs cu sursă deschisă pentru gestionarea eficientă a stării și sincronizare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Loro este o nouă bibliotecă open-source care gestionează tipuri de date replicate fără conflicte (CRDT) pentru gestionarea stării și sincronizare de înaltă performanță în dezvoltarea de software local-first.</li>
<li>CRDT-urile simplifică gestionarea și sincronizarea stării și sunt compatibile cu gestionarea stării UI.</li>
<li>Loro oferă funcții precum călătoria în timp și colaborarea în timp real și acceptă diverși algoritmi și structuri de date CRDT. Planurile de dezvoltare viitoare și oportunitățile de colaborare sunt, de asemenea, menționate în postare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.loro.dev/blog/loro-now-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZLoro: Introducerea unei biblioteci CRDTs cu sursă deschisă pentru gestionarea eficientă a stării și sincronizare</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Congestia Canalului Panama face ca proprietarul unei nave să plătească 4 milioane de dolari pentru acces prioritar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un expeditor a plătit aproape 4 milioane de dolari în cadrul unei licitații organizate de Autoritatea Canalului Panama pentru a avea prioritate de trecere prin canalul congestionat.</li>
<li>Canalul Panama s-a confruntat cu un număr mare de nave din cauza unei secete severe, ceea ce a dus la restricții puse în aplicare de autoritatea de gestionare.</li>
<li>Prețul exorbitant pentru accesul prioritar face ca alte nave să fie scoase din preț și să nu-și poată asigura trecerea prin canal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/11/08/panama-canal-congestion-record-4-million-skip-line/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZCongestia Canalului Panama face ca proprietarul unei nave să plătească 4 milioane de dolari pentru acces prioritar</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avantajele lui BLAKE3 față de SHA256: O opțiune criptografică sigură și eficientă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>BLAKE3 este prezentat ca o alternativă avantajoasă la SHA256 în scopuri criptografice.</li>
<li>Se explică faptul că BLAKE3 a fost dezvoltat de Jean-Philippe Aumasson și alții, în timp ce SHA256 a fost conceput de NSA.</li>
<li>Se afirmă că BLAKE3 se bazează pe algoritmi puternici precum ChaCha20 și Salsa20, spre deosebire de SHA256, care se bazează pe SHA1, care este slab.</li>
<li>Postul susține că lipsa de încredere a NIST/NSA în SHA256 este evidentă și subliniază rezistența BLAKE3 la atacurile cunoscute în comparație cu SHA256.</li>
<li>BLAKE3 este descris ca oferind caracteristici de securitate încorporate, fiind mai eficient din punct de vedere al timpului și energiei și performând bine pe platformele cu circuite de accelerare SHA256.</li>
<li>Se menționează că BLAKE3 profită de noile îmbunătățiri tehnologice și demonstrează o paralelizabilitate ridicată.</li>
<li>Proiectarea și implementarea BLAKE3 implică atât criptografi cât și ingineri de software, ceea ce îl face foarte eficient și sigur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peergos.org/posts/blake3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZAvantajele lui BLAKE3 față de SHA256: O opțiune criptografică sigură și eficientă</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regândirea securității aplicațiilor web: Îndepărtarea de firewall-urile pentru aplicații web]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul critică utilizarea firewall-urilor pentru aplicații web (WAF), afirmând că acestea sunt ineficiente, vulnerabile la ocolire și pot fi exploatate ca vector de atac.</li>
<li>Se subliniază rata ridicată de falsuri pozitive a WAF-urilor, ceea ce îl determină pe autor să sugereze strategii de securitate alternative, cum ar fi izolarea, imutabilitatea, analiza statică și securitatea bazată pe capabilități.</li>
<li>Autorul pledează pentru o trecere la abordări de securitate care să acorde prioritate principiilor de securitate prin proiectare, solicitând o schimbare în industria securității.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macchaffee.com/blog/2023/wafs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZRegândirea securității aplicațiilor web: Îndepărtarea de firewall-urile pentru aplicații web</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Catod retro: Emularea aspectului unui semnal TV NTSC color și a unui televizor CRT cu ajutorul unor shadere]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cathode Retro este o colecție de shaders care reproduc efectele și caracteristicile vizuale ale televizoarelor tradiționale CRT și ale semnalelor TV NTSC color.</li>
<li>Shaderii pot fi aplicați la orice sursă RGB și pot fi utilizați la orice rezoluție, oferind caracteristici precum scanlines, zgomot, instabilitate a imaginii și ghosting.</li>
<li>Colecția include controale pentru ajustarea nuanței, saturației, luminozității și clarității și acceptă atât ecrane plate, cât și curbate, cu opțiuni pentru rotunjirea marginilor și a colțurilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DeadlyRedCube/Cathode-Retro</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZCatod retro: Emularea aspectului unui semnal TV NTSC color și a unui televizor CRT cu ajutorul unor shadere</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Câștigurile de eficiență obținute prin reglarea fină și distilarea cu GPT-3.5 și Chain of Density]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explică modul în care a fost implementată metoda Chain of Density folosind Instructor pentru a distila un model GPT-3.5 pentru a corespunde capacităților de rezumare ale GPT-4.</li>
<li>Implementarea acestor metode a dus la o reducere de 20 de ori a latenței, o reducere de 50 de ori a costurilor și a menținut densitatea entităților.</li>
<li>Articolul oferă informații detaliate privind implementarea, modelele de date, validatorii pydantic, instrucțiunile de reglare fină și testele de referință care compară diferite modele. Concluzia evidențiază câștigurile de eficiență obținute prin reglajul fin și distilarea cu ajutorul instructorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jxnl.github.io/instructor/blog/2023/11/05/chain-of-density/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-14T00:00:00.000ZCâștigurile de eficiență obținute prin reglarea fină și distilarea cu GPT-3.5 și Chain of Density</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTML First: Simplificarea dezvoltării de software web și creșterea accesibilității]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HTML First este un set de principii care au ca scop simplificarea și îmbunătățirea procesului de creare a software-ului web.</li>
<li>Scopul principal este de a face programarea web mai accesibilă și de a reduce costurile prin valorificarea atributelor HTML și a capacităților implicite ale browserelor web moderne.</li>
<li>Principiile încurajează utilizarea abordărilor de tip vanilie și a bibliotecilor care utilizează atributele HTML, descurajând în același timp etapele de construcție și straturile de ofuscare care fac codul mai puțin lizibil și împiedică înțelegerea codului sursă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://html-first.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZHTML First: Simplificarea dezvoltării de software web și creșterea accesibilității</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixul digital D-POINT cu sursă deschisă oferă o intrare precisă cu stylus cu șase grade de libertate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stiloul digital D-POINT este un stilou cu sursă deschisă care oferă o introducere precisă și cu latență redusă, folosind urmărirea camerei și măsurători inerțiale.</li>
<li>Poate fi utilizată pe orice suprafață plană și este compatibilă cu camerele web de consum.</li>
<li>Stiloul încorporează mai multe tehnologii, inclusiv detectarea markerilor, corecția de rulare și fuziunea inerțială, pentru a îmbunătăți precizia și a reduce latența.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jcparkyn/dpoint</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZPixul digital D-POINT cu sursă deschisă oferă o intrare precisă cu stylus cu șase grade de libertate</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valoarea mediană a celui de-al doilea factor prim al numerelor întregi a fost confirmată ca fiind 37, potrivit unei cărți]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cartea &quot;Those Fascinating Numbers&quot; evidențiază un fapt intrigant în prefață, conform căruia valoarea mediană a celui de-al doilea factor prim al unui număr întreg este 37.</li>
<li>După un scepticism inițial, autorul a scris codul Sage pentru a testa acest fapt și a confirmat că aproximativ jumătate din numere au un al doilea factor prim mai mic de 37.</li>
<li>Postul sugerează exerciții suplimentare legate de factorii primi și menționează o lucrare de cercetare despre distribuția factorilor primi și asimptotica medianei celui de-al k-lea prim în limba franceză.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grossack.site/2023/11/08/37-median.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZValoarea mediană a celui de-al doilea factor prim al numerelor întregi a fost confirmată ca fiind 37, potrivit unei cărți</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Idlethumbs.social: O rețea socială descentralizată alimentată de Mastodon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>idlethumbs.social este o rețea socială descentralizată, alimentată de Mastodon.</li>
<li>Utilizatorii își pot crea un cont, se pot conecta și pot căuta conținut media, sondaje sau conținut încorporat pe platformă.</li>
<li>Platforma permite interacțiuni cum ar fi urmărirea profilurilor sau a hashtag-urilor, favorizarea, partajarea și răspunsul la postări, precum și interacțiunea de pe un cont de pe un alt server. De asemenea, sunt disponibile statisticile serverului. Informații suplimentare pot fi găsite pe site-urile idlethumbs.social și Mastodon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://idlethumbs.social/@ja2ke/111396017651485944</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZIdlethumbs.social: O rețea socială descentralizată alimentată de Mastodon</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Accelerarea inteligenței artificiale cu ajutorul GPU-urilor: Un set de instrumente cuprinzător pentru era AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GPU-urile sunt esențiale în era inteligenței artificiale datorită capacităților lor de procesare paralelă, ceea ce le face mai eficiente pentru rularea modelelor de inteligență artificială.</li>
<li>Articolul oferă un ghid de configurare a driverelor CUDA și NVIDIA GPU și prezintă exemple de gestionare a GPU-urilor și de optimizare a codului cu ajutorul cadrului CUDA.</li>
<li>Acesta demonstrează accelerarea GPU cu biblioteca Numba și TensorFlow pentru generarea de fractali și antrenarea rețelelor neuronale, subliniind importanța GPU în accelerarea calculelor complexe în diverse domenii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journal.hexmos.com/gpu-survival-toolkit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZAccelerarea inteligenței artificiale cu ajutorul GPU-urilor: Un set de instrumente cuprinzător pentru era AI</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manualul practicianului: Accentuarea cercetării deschise, riguroase și reproductibile în era digitală]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Manualul subliniază importanța unei cercetări deschise, transparente și reproductibile.</li>
<li>Acesta abordează limitările cercetărilor care nu sunt accesibile la scară largă și provocările legate de reproducerea lucrărilor anterioare.</li>
<li>Manualul oferă îndrumări practice privind proiectarea studiilor, analiza datelor și publicarea, promovând practicile științifice deschise și schimbul de materiale de cercetare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stanforddatascience.github.io/best-practices/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZManualul practicianului: Accentuarea cercetării deschise, riguroase și reproductibile în era digitală</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aplicațiile de tip cazino scot milioane de euro de la utilizatorii dependenți, stârnind îngrijorări legate de lipsa de reglementare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NBC News a evidențiat natura dependentă a jocurilor de tip cazinou pe smartphone, care sunt deghizate în jocuri video pentru a ocoli reglementările privind jocurile de noroc.</li>
<li>Jocuri populare precum Jackpot Magic și Big Fish Casino au o supraveghere minimă, ceea ce face ca jucătorii să se simtă neajutorați și să devină dependenți, unii dintre ei cheltuind mii de dolari.</li>
<li>Unele persoane au intentat procese pentru a-și recupera pierderile, dar există o cerere tot mai mare pentru reglementări mai stricte în acest sector.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/addicted-losing-how-casino-apps-have-drained-people-millions-n1239604</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZAplicațiile de tip cazino scot milioane de euro de la utilizatorii dependenți, stârnind îngrijorări legate de lipsa de reglementare</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbunătățirea suportului pentru vorbitori pentru Asahi Linux: Soluționarea limitărilor și a erorilor din modelul MacBook Air 13"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul Asahi Linux lucrează la dezvoltarea suportului pentru difuzoare pentru Asahi Fedora Remix, începând cu M1 MacBook Air 13&quot;.</li>
<li>Implementarea actuală are limitări și erori, inclusiv probleme legate de consumul de energie și distorsiuni la volume mari.</li>
<li>Proiectul urmărește să ofere un sunet echilibrat cu funcții precum procesarea &quot;basului fals&quot; și compensarea volumului la nivel de zgomot egal și are, de asemenea, o implementare open-source a unui &quot;amplificator inteligent&quot; pentru suportul de siguranță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/SW:Speakers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZÎmbunătățirea suportului pentru vorbitori pentru Asahi Linux: Soluționarea limitărilor și a erorilor din modelul MacBook Air 13&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Defectul de proiectare este vinovat pentru eșecurile SanDisk Extreme Pro, potrivit unei cercetări]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Attingo, o companie de recuperare de date, a identificat defecte de proiectare și de fabricație ca fiind cauza unor defecțiuni recente ale SSD-urilor SanDisk Extreme Pro, ceea ce a dus la un proces colectiv.</li>
<li>Defectele provin de la componente care sunt prea mari pentru placa de circuit, ceea ce duce la conexiuni slabe și la o vulnerabilitate crescută la rupere.</li>
<li>Western Digital, compania mamă a SanDisk, nu a lansat o actualizare de firmware pentru unitățile afectate și nu a comunicat în mod eficient cu privire la aceste probleme, care afectează mai multe linii de produse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/news/sandisk-extreme-pro-failures-are-due-to-design-flaw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZDefectul de proiectare este vinovat pentru eșecurile SanDisk Extreme Pro, potrivit unei cercetări</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust+Wasm: O alternativă ușoară la Python pentru inferența AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stiva Rust+Wasm apare ca o alternativă puternică la Python pentru inferența AI.</li>
<li>Rust este considerat limbajul AGI, iar stiva utilizează timpul de execuție WasmEdge pentru o execuție sigură.</li>
<li>Rust+Wasm oferă avantaje precum dimensiuni mai mici, viteză mai mare, compatibilitate cu diferite dispozitive, execuție ușoară, portabilitate, ușurință de implementare și compatibilitate cu diferite echipamente hardware.</li>
<li>Articolul oferă instrucțiuni privind instalarea și rularea aplicațiilor Rust+Wasm și menționează potențialul de a utiliza accelerarea hardware prin intermediul plugin-ului WasmEdge GGML.</li>
<li>Potențialul stivei pentru aplicații de inferență dincolo de LLM-uri este, de asemenea, discutat, folosind WasmEdge și WASI NN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.secondstate.io/articles/fast-llm-inference/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZRust+Wasm: O alternativă ușoară la Python pentru inferența AI</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sfaturi de experți pentru arhivarea proiectelor vechi și viitoare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul sugerează o strategie de arhivare a proiectelor viitoare, inclusiv lăsarea proiectelor online, crearea de dosare și subdosare dedicate pentru arhivarea offline, precum și realizarea de capturi de ecran și adăugarea unui fișier README pentru o referință ușoară.</li>
<li>De asemenea, aceștia recomandă realizarea de copii de siguranță pentru bazele de date și salvarea activelor generate, precum și salvarea proiectelor pe Internet Archive sau pe alte platforme pentru a fi păstrate în siguranță.</li>
<li>Autorul îi invită pe cititori să împărtășească propriile strategii de arhivare a proiectelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arne.me/articles/archive-your-old-projects</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZSfaturi de experți pentru arhivarea proiectelor vechi și viitoare</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generarea rapidă a imaginilor cu LCM foarte rapid Lora SD 1.5 pentru testarea browserului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Abubakar Abid a lansat un nou produs numit Blazing Fast LCM Lora SD 1.5.</li>
<li>Produsul este conceput pentru a genera rapid imagini.</li>
<li>Acesta poate fi testat cu ușurință într-un browser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/abidlabs/status/1723074108739706959</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZGenerarea rapidă a imaginilor cu LCM foarte rapid Lora SD 1.5 pentru testarea browserului</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Controlul exercitat de Apple asupra reparațiilor iPhone stârnește o dezbatere privind dreptul la reparații]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Software-ul Apple conceput pentru a detecta reparațiile neautorizate a crescut dificultatea reparațiilor iPhone, determinând clienții să se bazeze pe Apple sau pe centrele de reparații autorizate, ceea ce a dus la creșterea prețurilor.</li>
<li>Susținătorii fac presiuni pentru reducerea costurilor de reparare pentru a promova sustenabilitatea și a prelungi durata de viață a dispozitivelor, dar Apple invocă preocupări legate de siguranță ca o apărare pentru practicile sale.</li>
<li>Legiuitorii de stat și administrația Biden au luat măsuri pentru a facilita reparațiile, însă reglementările nu se referă în mod explicit la asocierea de piese, alimentând dezbaterea continuă privind dreptul la reparații. Articolul abordează, de asemenea, diverse subiecte legate de Apple, inclusiv lansări de produse, tendințe din industria tehnologică și implicațiile societale ale utilizării tehnologiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/12/technology/iphone-repair-apple-control.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZControlul exercitat de Apple asupra reparațiilor iPhone stârnește o dezbatere privind dreptul la reparații</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oberon liber: Un IDE gratuit și transplatformat pentru limbajul de programare Oberon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Free Oberon este un mediu de dezvoltare integrat (IDE) gratuit și cross-platform pentru limbajul de programare Oberon, care suportă Unicode și programare grafică.</li>
<li>Acesta face parte dintr-un proiect mai amplu axat pe promovarea informaticii ca știință.</li>
<li>Utilizatorii pot descărca și instala Free Oberon prin accesarea arhivei ZIP și rularea fișierului executabil. IDE-ul oferă diverse module și permite utilizatorilor să ofere feedback dezvoltatorului prin e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://free.oberon.org/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-13T00:00:00.000ZOberon liber: Un IDE gratuit și transplatformat pentru limbajul de programare Oberon</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este alarmant de ușor să te imiți la Experian: măsurile slabe de securitate au fost dezvăluite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Contul Experian al autorului a fost piratat și a fost capabil să îl recreeze folosind informațiile personale și o altă adresă de e-mail, ceea ce a scos la iveală măsurile de securitate inadecvate.</li>
<li>Procesul de autentificare pentru crearea unui cont este slab, cu întrebări de securitate la care se poate răspunde ușor, bazate pe înregistrări publice.</li>
<li>Experian trimite doar un e-mail de notificare pentru modificările de cont, fără a solicita o verificare, ceea ce duce la potențiale vulnerabilități de securitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/11/its-still-easy-for-anyone-to-become-you-at-experian/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZEste alarmant de ușor să te imiți la Experian: măsurile slabe de securitate au fost dezvăluite</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistemele antice de apă subterană numite Qanats asigură gestionarea durabilă a apei în regiunile aride]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Qanats, cunoscute și sub numele de kārīzes, sunt sisteme antice de apă subterană care transportă apa din surse subterane la suprafață fără a fi nevoie de pompare.</li>
<li>Originare din Iran, cu aproximativ 3.000 de ani în urmă, qanats sunt utilizate în mai multe țări din Africa de Nord și Orientul Mijlociu pentru a asigura o aprovizionare fiabilă cu apă în regiunile aride.</li>
<li>Qanats au diverse utilizări, inclusiv irigarea, alimentarea cu apă potabilă, răcirea și depozitarea gheții, și s-au dovedit a fi sisteme durabile și eficiente de gestionare a apei, prevenind deșertificarea și controlând salinitatea solului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Qanat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZSistemele antice de apă subterană numite Qanats asigură gestionarea durabilă a apei în regiunile aride</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperiți nume bilingve pentru copii: Un instrument unic pentru părinții multilingvi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest site îi ajută pe părinți să găsească nume bilingve pentru copii care funcționează în mai multe limbi.</li>
<li>Suportă 58 de limbi și sugerează nume care apar în ambele limbi.</li>
<li>Acest instrument are rolul de a genera idei, dar nu există garanții cu privire la caracterul adecvat al numelor sugerate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mixedname.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZDescoperiți nume bilingve pentru copii: Un instrument unic pentru părinții multilingvi</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Versiunea Go Open Source sărbătorește 14 ani cu actualizări pline de caracteristici și îmbunătățiri viitoare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Versiunea open source Go își sărbătorește cea de-a paisprezecea aniversare și a cunoscut succesul cu două versiuni pline de caracteristici, Go 1.20 și Go 1.21.</li>
<li>Aceste versiuni s-au concentrat mai degrabă pe îmbunătățiri ale implementării decât pe noi modificări ale limbajului, inclusiv pe adăugarea de optimizare ghidată de profil și pe îmbunătățirea compatibilității.</li>
<li>Go 1.21 a introdus gestionarea integrată a lanțului de instrumente, o mai bună integrare gopls, noi pachete pentru generice și logare structurată, suport pentru WebAssembly System Interface (WASI) și îmbunătățiri de securitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/14years</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZVersiunea Go Open Source sărbătorește 14 ani cu actualizări pline de caracteristici și îmbunătățiri viitoare</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provocările pe care le presupune abordarea muzicii neconvenționale: O privire mai atentă la numele ciudate ale albumelor, coperțile confuze și problemele legate de licențe]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează provocările unice ale gestionării datelor muzicale, inclusiv numele ciudate ale albumelor, coperțile problematice ale albumelor și titlurile confuze ale pieselor.</li>
<li>Acesta evidențiază dificultățile legate de internaționalizare și de acordarea de licențe în industria muzicală.</li>
<li>Articolul prezintă exemple de artiști cu nume și titluri de piese neconvenționale, subliniind complexitatea organizării datelor muzicale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dustri.org/b/horrible-edge-cases-to-consider-when-dealing-with-music.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZProvocările pe care le presupune abordarea muzicii neconvenționale: O privire mai atentă la numele ciudate ale albumelor, coperțile confuze și problemele legate de licențe</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reînvierea posibilității unei reproiectări radicale pentru GIMP folosind Dune 3D]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează posibilitatea unei reproiectări semnificative a programului de editare a imaginilor GIMP.</li>
<li>Încercarea anterioară de reproiectare a GIMP, numită Glimpse, nu a reușit să creeze o interfață de utilizator mai curată.</li>
<li>Articolul prezintă o nouă aplicație numită Dune 3D ca o potențială soluție, care oferă o bară de căutare și un meniu pentru a simplifica funcționalitatea complexă a GIMP.</li>
<li>Pentru a face GIMP mai ușor de utilizat, se sugerează implementarea unor sugestii de interacțiune, precum cele din Blender.</li>
<li>Autorul solicită opinii cu privire la faptul dacă ar fi benefică o reluare a reproiectării folosind caracteristicile Dune 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://librearts.org/2023/11/radical-redesign-of-gimp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZReînvierea posibilității unei reproiectări radicale pentru GIMP folosind Dune 3D</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyscrape: Un instrument puternic și ușor de utilizat pentru scrutarea web în Go]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flyscrape este un răzuitor web care îmbină viteza lui Go cu versatilitatea lui JavaScript, acordând prioritate extracției de date.</li>
<li>Oferă o serie de caracteristici, inclusiv o configurabilitate ridicată, execuție autonomă, scriptabilitate, un API simplu, iterație rapidă, memorarea în cache a cererilor și zero dependențe.</li>
<li>Racolatorul oferă o documentație completă și exemple pentru o instalare și utilizare ușoară.</li>
<li>Acesta include, de asemenea, un API de interogare pentru manipularea elementelor HTML și un API HTTP pentru efectuarea de cereri.</li>
<li>Utilizatorii sunt încurajați să raporteze probleme și să sugereze îmbunătățiri pentru acest instrument.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/philippta/flyscrape</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZFlyscrape: Un instrument puternic și ușor de utilizat pentru scrutarea web în Go</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demascarea iluziei datelor "anonime": De ce este amenințată confidențialitatea noastră]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Corporațiile colectează și utilizează date cu caracter personal fără consimțământ, pretinzând că le de-identifică, dar adesea acestea pot fi în continuare reidentificate.</li>
<li>Datele de localizare sunt deosebit de sensibile și dificil de dezidentificat.</li>
<li>Există presiuni pentru a genera seturi de date mai detaliate, dar este esențial să se acorde prioritate confidențialității utilizatorilor și să se obțină consimțământul pentru colectarea datelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/debunking-myth-anonymous-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZDemascarea iluziei datelor &quot;anonime&quot;: De ce este amenințată confidențialitatea noastră</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE Plasma 6.0: Activarea Wayland pentru o performanță și compatibilitate îmbunătățită]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KDE Plasma 6.0 va avea Wayland activat în mod implicit, ceea ce va duce la îmbunătățirea performanțelor și a compatibilității.</li>
<li>Actualizarea va aduce îmbunătățiri semnificative stilului aplicației Breeze, integrarea imprimantelor și suport pentru jocurile cu capabilitate HDR.</li>
<li>De asemenea, în actualizare vor fi incluse și alte diverse îmbunătățiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.0-Wayland-Default</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZKDE Plasma 6.0: Activarea Wayland pentru o performanță și compatibilitate îmbunătățită</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Outlook este criticat pentru că trimite datele utilizatorilor către servere: Preocupări legate de confidențialitate și încălcări ale GDPR]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cea mai recentă versiune a Microsoft Outlook este criticată pentru că trimite date sensibile ale utilizatorilor, inclusiv parole și e-mailuri, către serverele Microsoft, ceea ce ar putea compromite confidențialitatea utilizatorilor.</li>
<li>O astfel de transmitere de date poate fi, de asemenea, o încălcare a reglementărilor GDPR pentru clienții comerciali, ceea ce pune Microsoft în pericol de a se confrunta cu consecințe juridice.</li>
<li>Portalul german de IT, Heise Online, recomandă insistent să nu se folosească noul Outlook și sugerează opțiuni alternative precum Thunderbird sau utilizarea webmail-ului pentru a evita potențialele riscuri de confidențialitate.</li>
<li>Comisarul federal german pentru protecția datelor și libertatea de informare este, de asemenea, alarmat de această problemă și intenționează să o aducă în discuție la nivel european pentru a răspunde preocupărilor legate de confidențialitatea utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mailbox.org/en/post/warning-new-outlook-sends-passwords-mails-and-other-data-to-microsoft?nl=e</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZMicrosoft Outlook este criticat pentru că trimite datele utilizatorilor către servere: Preocupări legate de confidențialitate și încălcări ale GDPR</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un consultant în domeniul confidențialității contestă Meta și YouTube în Irlanda pentru presupusa supraveghere ilegală și colectare de date]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Meta (fostul Facebook) și YouTube se confruntă cu plângeri penale în Irlanda pentru că s-ar fi implicat în supravegherea ilegală a cetățenilor UE prin intermediul scripturilor de urmărire.</li>
<li>Alexander Hanff, consultant în domeniul confidențialității, a contestat Meta pentru colectarea de date fără consimțământul explicit și a depus o plângere similară împotriva YouTube pentru că folosește scripturi pentru a detecta extensiile de blocare a reclamelor.</li>
<li>Hanff susține că ambele companii au prelucrat date pentru direcționarea comportamentală a reclamelor fără un temei legal, iar implementarea și executarea acestor scripturi sunt ilegale. El speră că aceste plângeri vor trage la răspundere directorii corporațiilor și vor determina companiile să își reconsidere comportamentul ilegal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/11/meta_youtube_criminal_charges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZUn consultant în domeniul confidențialității contestă Meta și YouTube în Irlanda pentru presupusa supraveghere ilegală și colectare de date</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beneficiile potențiale și neînțelegerile legate de nicotină]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nicotina, atunci când este utilizată în formă pură, cum ar fi guma sau plasturii, are efecte nocive minime în comparație cu alte stimulente precum modafinilul.</li>
<li>Unele cercetări sugerează că nicotina ar putea să nu fie atât de dependentă pe cât se credea anterior, deși ar trebui să se dea dovadă de prudență din cauza potențialului său de dependență și a potențialelor efecte secundare.</li>
<li>Produsele de terapie de înlocuire a nicotinei, cum ar fi guma sau plasturii, sunt considerate sigure și au rate scăzute de dependență în rândul nefumătorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gwern.net/nicotine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZBeneficiile potențiale și neînțelegerile legate de nicotină</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Win-vind: O interfață de tip Vim pentru Windows 11]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Win-vind este un sistem hibrid ușor de interfață utilizator pentru Windows care permite utilizatorilor să navigheze în interfața grafică Windows într-o manieră asemănătoare cu Vim.</li>
<li>Oferă o interfață prietenoasă pentru utilizatorii Vim, cu comenzi încorporate și posibilitatea de a o configura cu ajutorul unui fișier de configurare de tip .vimrc.</li>
<li>Win-vind este open source și este distribuit sub licența MIT, ceea ce îl face disponibil în mod liber pentru utilizare și modificare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pit-ray.github.io/win-vind/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-12T00:00:00.000ZWin-vind: O interfață de tip Vim pentru Windows 11</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lanț de unelte personalizat: O abordare mai bună pentru crearea de produse AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Modelele de inteligență artificială existente, cum ar fi ChatGPT, au limitări și dezavantaje, inclusiv lipsa de diferențiere, costuri ridicate, procesare lentă și personalizare limitată.</li>
<li>Autorul sugerează crearea unui lanț de instrumente personalizate prin combinarea unor modele bine puse la punct, a unor compilatoare personalizate și a unor modele antrenate la comandă pentru crearea de produse de inteligență artificială.</li>
<li>Este important să se pornească de la practicile normale de programare și să se încorporeze modelele de inteligență artificială numai acolo unde este necesar.</li>
<li>Autorul împărtășește experiența sa în construirea Visual Copilot, un produs de inteligență artificială care convertește desenele Figma în cod de înaltă calitate, și subliniază beneficiile controlului propriilor modele și ale îmbunătățirii constante a acestora.</li>
<li>Controlul confidențialității este, de asemenea, menționat ca fiind un avantaj al abordării personalizate.</li>
<li>Autorul recomandă utilizarea cu moderație a inteligenței artificiale și concentrarea asupra domeniilor în care aceasta oferă cea mai mare valoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.builder.io/blog/build-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZLanț de unelte personalizat: O abordare mai bună pentru crearea de produse AI</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stăpânirea depanării browserului cu trucuri avansate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul oferă o listă de trucuri utile pentru a maximiza eficiența depanatorului unui browser.</li>
<li>Aceste trucuri includ utilizarea punctelor de întrerupere condiționale avansate, a punctelor de jurnal/punctelor de urmărire, a panoului de supraveghere, a urmăririi callstack-urilor și a modificării comportamentului programului.</li>
<li>Alte sfaturi oferite includ profilarea rapidă a performanței, utilizarea CSS pentru punctele de întrerupere, monitorizarea apelurilor de clasă, depanarea citirilor de proprietăți și depanarea HTML/CSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alan.norbauer.com/articles/browser-debugging-tricks</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZStăpânirea depanării browserului cu trucuri avansate</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple va plăti 25 de milioane de dolari pentru a soluționa acuzațiile de discriminare la angajare din SUA: DOJ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Departamentul de Justiție al SUA (DOJ) a acuzat Apple de discriminare împotriva cetățenilor americani în practicile sale de angajare, descurajându-i să candideze pentru posturi deschise lucrătorilor străini.</li>
<li>Apple a fost de acord să plătească până la 25 de milioane de dolari în avans și penalități civile pentru a soluționa acuzațiile, marcând cea mai mare plată colectată în temeiul dispoziției antidiscriminare din Legea privind imigrația și naționalitatea.</li>
<li>Apple nu și-a recunoscut vinovăția, dar a recunoscut că nu a respectat standardele DOJ și a pus în aplicare un plan pentru a se conforma cerințelor guvernamentale, inclusiv schimbarea practicilor de angajare și efectuarea unei recrutări mai extinse pentru toate posturile din cadrul programului de certificare permanentă a forței de muncă (PERM).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/apple-discriminated-against-us-citizens-in-hiring-doj-says/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZApple va plăti 25 de milioane de dolari pentru a soluționa acuzațiile de discriminare la angajare din SUA: DOJ</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nordic adoptă arhitectura RISC-V pentru aplicații IoT eficiente din punct de vedere energetic]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nordic s-a alăturat unui consorțiu pentru a promova adoptarea RISC-V, o arhitectură de cipuri open-source.</li>
<li>Această mutare nu înseamnă o ruptură în relația dintre Nordic și Arm, deoarece consideră că RISC-V este o alternativă complementară, în special în cazul aplicațiilor mobile și IoT cu consum energetic critic.</li>
<li>RISC-V oferă flexibilitatea de a personaliza hardware-ul pentru niveluri extreme de consum redus de energie, ceea ce este benefic pentru cipurile încorporate mai simple utilizate în senzori și în învățarea automată localizată. Acesta oferă opțiuni de proiectare suplimentare pentru clienții Nordic și promovează inovația pe piața IoT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nordicsemi.com/getconnected/why-nordic-is-getting-involved-in-risc-v</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZNordic adoptă arhitectura RISC-V pentru aplicații IoT eficiente din punct de vedere energetic</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Ne pare rău că am creat Torment Nexus": Charles Stross despre influența science fiction-ului asupra tehnologiei și societății]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Scriitorul de science fiction Charles Stross discută despre impactul science fiction-ului asupra tehnologiei și societății, exprimându-și îngrijorarea cu privire la miliardarii care pun în aplicare idei fără a înțelege implicațiile.</li>
<li>Stross critică ideologia miliardarilor din Silicon Valley și subliniază influența ideologiilor de dreapta în science fiction.</li>
<li>Articolul explorează aspectul comercial al editării, influența prejudecăților cititorilor asupra genului și include secțiuni de comentarii care acoperă subiecte precum inteligența artificială, science fiction și impactul tehnologiei asupra societății.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.antipope.org/charlie/blog-static/2023/11/dont-create-the-torment-nexus.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000Z&quot;Ne pare rău că am creat Torment Nexus&quot;: Charles Stross despre influența science fiction-ului asupra tehnologiei și societății</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unelte de conversie pentru timestamp Unix și dezvoltare web oferite de Dan's Tools]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dan&#39;s Tools este un site web care oferă instrumente de conversie pentru dezvoltarea web, inclusiv codificatoare/decodificatoare și formatoare.</li>
<li>Unul dintre instrumentele disponibile pe site permite convertirea timestamp-urilor Unix, care reprezintă numărul de secunde scurse de la 1 ianuarie 1970 la UTC.</li>
<li>Site-ul oferă, de asemenea, informații despre conversiile de timp lizibile de către om și subliniază faptul că ștampila de timp Unix nu mai poate funcționa după 19 ianuarie 2038, din cauza unei depășiri pe 32 de biți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unixtimestamp.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZUnelte de conversie pentru timestamp Unix și dezvoltare web oferite de Dan&apos;s Tools</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum să dai comenzi eficiente și respectuoase ca lider]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul oferă îndrumări cu privire la modul de a da comenzi într-un mod mai eficient și mai respectuos ca lider.</li>
<li>Acesta sugerează folosirea unor fraze și tonuri diferite pentru a îndulci comenzile și a implica echipa în procesul decizional.</li>
<li>Este subliniată importanța unei comunicări clare și directe, în timp ce se îndeamnă la prudență în ceea ce privește utilizarea unor formulări prudente și vagi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffwofford.com/?p=2089</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZCum să dai comenzi eficiente și respectuoase ca lider</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funcția de vindecare a texturii din Github Type System rezolvă problemele de design din fonturile Monospace]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Caracteristica Texture Healing din fonturile Monospace din Github Type System rezolvă problemele de design din fonturile monospace prin introducerea unor glife alternative care pot ajusta spațierea.</li>
<li>Acest lucru se realizează prin intermediul codului de caracteristici OpenType, permițând schimbarea glifelor atunci când există un conflict în ceea ce privește cerințele de spațiere.</li>
<li>Procesul implică crearea unor versiuni alternative de glife și definirea de căutări bazate pe caracterele vecine, iar codul și documentația sunt accesibile publicului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/githubnext/monaspace/blob/main/docs/Texture%20Healing.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZFuncția de vindecare a texturii din Github Type System rezolvă problemele de design din fonturile Monospace</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noua aplicație Outlook a Microsoft stârnește îngrijorări cu privire la confidențialitatea datelor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Noua aplicație Outlook de la Microsoft ridică probleme de confidențialitate, deoarece trimite datele de conectare și e-mailurile către serverele Microsoft, permițând companiei să le citească și să le analizeze.</li>
<li>Utilizatorii care folosesc noul Outlook riscă ca Microsoft să își stocheze acreditările IMAP și SMTP și e-mailurile.</li>
<li>Autoritățile de protecție a datelor, inclusiv comisarul federal pentru protecția datelor și libertatea de informare din Germania, și-au exprimat îngrijorarea cu privire la ocolul de date din noul Outlook.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.heise.de/news/Microsoft-lays-hands-on-login-data-Beware-of-the-new-Outlook-9358925.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZNoua aplicație Outlook a Microsoft stârnește îngrijorări cu privire la confidențialitatea datelor</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deturnarea unor KitKats japoneze rare printr-o fraudă pe calculator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un transport de bomboane KitKat japoneze rare, în valoare de 339.000 de dolari, a fost furat într-un caz de fraudă informatică în timpul transportului din California către New Jersey.</li>
<li>Un escroc care se dădea drept camionagiu a intrat în posesia transportului, care a ajuns în două depozite din California, acumulând taxe de depozitare.</li>
<li>Brokerul de marfă responsabil de transport nu a reușit să recupereze bomboanele furate, exemplificând problema tot mai mare a furtului strategic în industria logistică, unde infractorii fură bunuri și cer răscumpărare pentru returnarea lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.straitstimes.com/world/united-states/how-to-kidnap-339000-in-rare-japanese-kitkats</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZDeturnarea unor KitKats japoneze rare printr-o fraudă pe calculator</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dungeon KeeperFX 1.0 Lansat: Caracteristici îmbunătățite și starea jocului independent]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KeeperFX 1.0.0, o versiune majoră a jocului open-source, este acum disponibilă.</li>
<li>Această actualizare include eliminarea legăturii cu codul original al Dungeon Keeper, făcând din KeeperFX un joc de sine stătător.</li>
<li>Actualizarea oferă diverse îmbunătățiri, inclusiv opțiuni suplimentare de personalizare a hărții, noi unități și obiecte, stabilitate sporită în multiplayer și multe altele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keeperfx.net/news/11/2023-11-10/keeperfx-100-has-been-released</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZDungeon KeeperFX 1.0 Lansat: Caracteristici îmbunătățite și starea jocului independent</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interviu cu Jeff Geerling: Explorarea Raspberry Pi și a viitorului electronicii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Geerling împărtășește experiența sa în utilizarea Raspberry Pi în proiecte de rețea și automatizare a locuinței, subliniind versatilitatea și accesibilitatea acesteia.</li>
<li>Interviul subliniază natura open-source a Raspberry Pi și capacitatea sa de a readuce bucuria kiturilor electronice pentru pasionați.</li>
<li>Articolul își exprimă entuziasmul pentru evoluțiile viitoare ale ecosistemului Raspberry Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/meet-jeff-geerling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZInterviu cu Jeff Geerling: Explorarea Raspberry Pi și a viitorului electronicii</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeBSD 14.0-RELEASE Anunț: Ramura actualizată și gata]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ramura releng/14.0 din depozitul git a fost actualizată la -RELEASE.</li>
<li>Actualizarea include modificări ale fișierului UPDATING, ale fișierului crtbrand.S și ale fișierului newvers.sh.</li>
<li>Ramura este acum pregătită pentru anunțul FreeBSD 14.0-RELEASE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/dev-commits-src-all/2023-November/033349.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZFreeBSD 14.0-RELEASE Anunț: Ramura actualizată și gata</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple a cerut Amazon să blocheze reclamele rivalilor, ridicând îngrijorări legate de un avantaj neloial]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple ar fi primit un tratament preferențial din partea Amazon, ceea ce a dus la o limitare a reclamelor rivalilor pe paginile legate de Apple și la pagini de produse mai curate, fără recomandări din afara Apple.</li>
<li>Un e-mail intern a dezvăluit că Apple a solicitat acest tratament special, ceea ce a creat frustrare în rândul concurenților Apple, inclusiv Samsung.</li>
<li>Este posibil ca paginile mai curate să fi contribuit la creșterea vânzărilor de produse Apple, deoarece încărcarea mai rapidă a paginilor duce, în general, la creșterea vânzărilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/amazon-gives-apple-special-treatment-while-others-suffer-junk-ads-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-11T00:00:00.000ZApple a cerut Amazon să blocheze reclamele rivalilor, ridicând îngrijorări legate de un avantaj neloial</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce am învățat din faptul că am fost achiziționat de Google: Lecții pentru fondatorii de startup-uri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește experiența directă a achiziționării de către Google a startup-ului lor și accesul și oportunitățile valoroase pe care aceasta le-a oferit.</li>
<li>Aceștia subliniază importanța adaptării la modul de lucru al Google și a faptului că trebuie să te înconjori de oamenii și obiectivele potrivite.</li>
<li>Autorul discută despre impactul datoriei tehnice și de proces, precum și despre necesitatea de a prioritiza rezolvarea problemelor importante. De asemenea, aceștia menționează rezultatele mixte ale achiziției și decizia lor de a părăsi Google și de a-și înființa propriile companii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shreyans.org/google</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZCe am învățat din faptul că am fost achiziționat de Google: Lecții pentru fondatorii de startup-uri</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monaspace: O superfamilie de fonturi inovatoare concepută pentru coduri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Monaspace este o nouă superfamilie de fonturi concepută special pentru coduri, oferind cinci fonturi cu trei axe variabile pentru afișarea personalizabilă a codurilor.</li>
<li>Texture Healing este o caracteristică remarcabilă care echilibrează densitatea caracterelor monospaced, îmbunătățind lizibilitatea.</li>
<li>Monaspace include ligaturi de cod pentru limbajele de programare, îmbunătățind experiența de codare din punct de vedere estetic.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monaspace.githubnext.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZMonaspace: O superfamilie de fonturi inovatoare concepută pentru coduri</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aveți dreptul să știți: Investigarea asigurătorilor de sănătate care refuză cererile de despăgubire și refuză să dea explicații]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ProPublica a investigat practica de negare a cererilor de despăgubire de către asigurătorii de sănătate și de nerespectare a obligației de a furniza pacienților dosare care să explice motivele refuzului, așa cum prevăd reglementările federale.</li>
<li>Unii asigurători au furnizat dosarele abia după ce ProPublica a intervenit, ceea ce a dus la publicarea unui ghid privind modul de solicitare a dosarelor de despăgubire și la punerea în comun a resurselor cu furnizorii de servicii medicale și cu avocații.</li>
<li>ProPublica a constatat că mulți pacienți s-au confruntat cu dificultăți, cum ar fi termene ratate și cerințe greșite pentru citații, ceea ce a determinat cinci companii de asigurări să își actualizeze politicile ca răspuns.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZAveți dreptul să știți: Investigarea asigurătorilor de sănătate care refuză cererile de despăgubire și refuză să dea explicații</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cofondatorul Apple, Steve Wozniak, spitalizat după ce a suferit un accident vascular cerebral minor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cofondatorul Apple, Steve Wozniak, cunoscut sub numele de Woz, a suferit un accident vascular cerebral minor în timp ce se afla la o conferință în Mexico City.</li>
<li>Wozniak, în vârstă de 73 de ani, a fost transportat la spital după ce a leșinat la eveniment.</li>
<li>Wozniak a fost un susținător vocal al reglementării inteligenței artificiale (AI) din cauza îngrijorărilor legate de utilizarea abuzivă, dar reprezentanții săi nu au comentat încă incidentul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZCofondatorul Apple, Steve Wozniak, spitalizat după ce a suferit un accident vascular cerebral minor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Codificarea cu control vocal: Explorarea potențialului plugin-ului fără cursor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul evidențiază experiența autorului cu Cursorless, un plugin de editare de cod controlat vocal.</li>
<li>Cursorless utilizează ancore și pălării colorate pentru a identifica și manipula elemente de cod specifice.</li>
<li>Autorul explorează opțiunile de personalizare disponibile în Cursorless și experimentează cu redefinirea sintaxei în programarea Go folosind legăturile Talon. Își exprimă interesul de a compara Talon cu GitHub Copilot&#39;s voice beta pentru codarea vocală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZCodificarea cu control vocal: Explorarea potențialului plugin-ului fără cursor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo primește o subvenție pentru a îmbunătăți caracteristicile motorului de navigare web]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Servo, un motor de browser web, a primit o subvenție din partea Fundației NLnet pentru a-și îmbunătăți caracteristicile.</li>
<li>Subvenția se va concentra pe finalizarea suportului pentru float, pe suportul pentru mai multe limbi în layout-ul inline și pe adăugarea suportului inițial pentru tabele.</li>
<li>Servo a obținut deja o rată de succes de 82,2% în implementarea float și lucrează la îmbunătățirea suportului pentru limbile cu alfabet nelatin. Scopul final este de a reda corect tabelele pe Wikipedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZServo primește o subvenție pentru a îmbunătăți caracteristicile motorului de navigare web</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preocupări legate de confidențialitate se ridică ca noul Outlook Microsoft transmite acreditările IMAP ale utilizatorilor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Viitoarea versiune gratuită a Outlook de la Microsoft, menită să înlocuiască programul Mail din Windows, a stârnit îngrijorări cu privire la transmiterea datelor de acces IMAP și SMTP ale utilizatorilor către serverele Microsoft.</li>
<li>Această transmisie permite Microsoft să citească și să analizeze e-mailurile utilizatorilor, ceea ce a stârnit întrebări cu privire la intențiile sale.</li>
<li>În ciuda faptului că oferă caracteristici unice care nu se regăsesc în Gmail și IMAP, au fost emise avertismente prin care utilizatorii sunt sfătuiți să se gândească cu atenție dacă să folosească noul Outlook.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&amp;_x_tr_tl=en&amp;_x_tr_hl=de</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZPreocupări legate de confidențialitate se ridică ca noul Outlook Microsoft transmite acreditările IMAP ale utilizatorilor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronautul Apollo Frank Borman a murit la 95 de ani]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Frank Borman, un astronaut de succes al NASA și fost director executiv al Eastern Air Lines, a murit la 95 de ani.</li>
<li>Borman a jucat un rol esențial în demonstrarea fezabilității zborurilor spațiale de lungă durată în timpul misiunii Apollo 8.</li>
<li>El și colegii săi de echipaj au atins o etapă importantă, devenind primii oameni care au orbitat în jurul Lunii și au părăsit câmpul gravitațional al Pământului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZAstronautul Apollo Frank Borman a murit la 95 de ani</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Curtea a decis că autoturismele au voie să colecteze SMS-uri și jurnale de apeluri fără autorizație]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Curtea de apel din Washington respinge cinci procese colective împotriva producătorilor auto, printre care Honda, Toyota, Volkswagen și General Motors, privind stocarea mesajelor text și a jurnalelor de apeluri de pe smartphone-urile conectate.</li>
<li>Instanța a hotărât că cererile nu îndeplineau cerințele legale privind prejudiciul din Legea privind protecția vieții private din Washington, declarând că încălcarea vieții private este considerată potențială și nu reală.</li>
<li>În prezent, producătorii de autovehicule au voie să intercepteze, să înregistreze, să descarce, să stocheze și să transmită mesaje text și jurnale de apeluri fără autorizație. Sunt posibile și alte recursuri la Curtea Supremă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZCurtea a decis că autoturismele au voie să colecteze SMS-uri și jurnale de apeluri fără autorizație</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benchmarking GPT-4 Turbo: Informații despre performanțele și potențialele limitări ale acestuia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rezultatele analizei comparative arată că GPT-4 Turbo, un model de editare a codului, rezolvă ceva mai puține sarcini în comparație cu predecesorul său GPT-4, probabil din cauza instrucțiunilor neclare.</li>
<li>GPT-4 pare să fi memorat sarcinile de antrenament mai eficient, în timp ce GPT-4 Turbo pare să fi pierdut o parte din această capacitate de memorare.</li>
<li>Testele de referință suplimentare efectuate fără a le arăta modelelor instrucțiunile demonstrează că GPT-4 are un nivel mai ridicat de exerciții memorate decât GPT-4 Turbo.</li>
<li>Articolul evidențiază importanța elaborării unor criterii de referință mai bune și a îmbunătățirii procesului de evaluare pentru a evalua cu exactitate performanța diferitelor modele în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZBenchmarking GPT-4 Turbo: Informații despre performanțele și potențialele limitări ale acestuia</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tastarea rapidă: Cheia este latența, nu viteza de tastare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul demontează concepția greșită conform căreia viteza de tastare de peste 80 de cuvinte pe minut nu este importantă pentru munca la calculator.</li>
<li>Autorul argumentează că nu numărul de cuvinte bătute pe minut contează, ci intervalul de timp dintre tastarea fiecărui cuvânt.</li>
<li>O dactilografiere mai rapidă permite revizuiri, structurarea frazelor și codificarea mai rapidă, ceea ce duce la îmbunătățirea productivității și a fluxului de gândire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZTastarea rapidă: Cheia este latența, nu viteza de tastare</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>