<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 10:10:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Vanna.ai: Generarea de interogări SQL prin interfața de chat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vanna este un cadru Python cu sursă deschisă care generează interogări SQL pe baza unor modele instruite, permițând utilizatorilor să pună întrebări și să primească interogări SQL ca rezultate.</li>
<li>Cadrul oferă interfețe de utilizator precum Jupyter Notebook, Streamlit, Flask și Slack.</li>
<li>Vanna poate fi instalat folosind pip și poate fi instruit folosind declarații DDL, documentație sau interogări SQL. Oferă o precizie ridicată pe seturi de date complexe, acceptă orice bază de date SQL și permite autoînvățarea. De asemenea, utilizatorii pot extinde Vanna pentru a utiliza propria bază de date LLM sau vectorială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vanna-ai/vanna</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZVanna.ai: Generarea de interogări SQL prin interfața de chat</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea RNG-ului din World of Warcraft: Cum a găsit un adolescent o modalitate de a învinge jocul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește experiența sa de adolescent care a jucat World of Warcraft și a creat add-on-uri folosind programarea Lua.</li>
<li>Aceștia discută despre măsurile de securitate implementate de Blizzard Games pentru a preveni automatizarea în joc.</li>
<li>Autorul a descoperit o portiță de scăpare prin manipularea generatorului de numere aleatorii al jocului, permițând luarea automată a deciziilor. Cu toate acestea, nu este clar dacă acest exploit încă mai funcționează datorită unor posibile remedieri sau modificări ale algoritmului de către Blizzard Games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orlp.net/blog/when-random-isnt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZDezvăluirea RNG-ului din World of Warcraft: Cum a găsit un adolescent o modalitate de a învinge jocul</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustrarea cu mașinile: Funcționalități excesive și alegeri proaste de design în comparație cu televizoarele inteligente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul evidențiază nemulțumirea față de starea actuală a automobilelor, făcând o paralelă cu problemele întâlnite în cazul televizoarelor inteligente.</li>
<li>Sunt criticate funcțiile excesive, opțiunile de design necorespunzătoare și elementele neprietenoase pentru utilizator, cum ar fi butoanele ascunse în spatele ecranelor tactile și luminile LED prea puternice.</li>
<li>De asemenea, sunt menționate tendința vehiculelor mai mari, planurile de tip abonament și încălcările vieții private, cu un apel pentru mașini mai simple și mai ușor de utilizat, precum vechea Toyota Corolla a autorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petargyurov.com/2024-01-14/cars-suck-man</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZFrustrarea cu mașinile: Funcționalități excesive și alegeri proaste de design în comparație cu televizoarele inteligente</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recuperarea confidențialității digitale: Ștergerea datelor de la brokerii de date]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brokerii de date colectează și vând informații personale fără știrea sau consimțământul nostru, compromițând confidențialitatea noastră digitală.</li>
<li>Blogul oferă informații despre modul în care persoanele fizice pot prelua controlul asupra datelor lor, solicitând eliminarea datelor de la brokerii de date și utilizând legile de protecție a consumatorilor, cum ar fi CCPA și GDPR.</li>
<li>Acesta subliniază importanța conștientizării consimțământului online și a gestionării active a amprentei digitale pentru a combate colectarea de date de către intermediarii de date.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cybercollective.org/blog/how-to-delete-your-data-from-data-brokers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZRecuperarea confidențialității digitale: Ștergerea datelor de la brokerii de date</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluefin Project se relansează ca Linux orientat către dezvoltatori și nativ în cloud]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul Bluefin a fost relansat sub numele de projectbluefin.io, oferind o imagine personalizată a Fedora Silverblue cu o experiență desktop fiabilă.</li>
<li>Bluefin nu este o distribuție, ci un strat atomic deasupra imaginii implicite, oferind automatizare în livrarea prin GitHub și o alternativă pentru utilizatorii nemulțumiți de desktopurile Linux nesigure.</li>
<li>Proiectul include o imagine pentru dezvoltatori numită bluefin-dx, care oferă instrumente suplimentare și flexibilitate pentru dezvoltatori, cu scopul de a accelera adoptarea tehnologiei cloud-native și de a spori sustenabilitatea ecosistemelor open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ypsidanger.com/announcing-project-bluefin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZBluefin Project se relansează ca Linux orientat către dezvoltatori și nativ în cloud</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FedEx lansează fdx, o platformă de comerț electronic de la un capăt la altul pentru a concura cu Amazon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FedEx introduce o nouă platformă de comerț electronic, denumită fdx, pentru a ajuta comercianții online să își gestioneze lanțurile de aprovizionare, să vândă clienților și să se ocupe de livrări.</li>
<li>Platforma va combina instrumentele FedEx existente cu noi caracteristici, cum ar fi o &quot;experiență personalizată după cumpărare&quot;, care permite mărcilor să ofere detalii precise despre expediere și să utilizeze datele rețelei de expediere FedEx pentru gestionarea comenzilor.</li>
<li>Această evoluție este un răspuns la concurența pe care FedEx o are cu Amazon în sectorul logisticii, unde FedEx s-a confruntat cu provocări și urmărește să își mențină competitivitatea prin valorificarea capacităților noii platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/1/14/24038042/fedex-fdx-e-commerce-platform-amazon-rival-shoprunner</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZFedEx lansează fdx, o platformă de comerț electronic de la un capăt la altul pentru a concura cu Amazon</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prezentarea fișierelor de materiale: Un manager de fișiere open-source pentru Android cu Material Design]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest manager de fișiere open-source este conceput pentru a fi ușor și sigur, urmând liniile directoare Material Design.</li>
<li>Oferă o navigare ușoară prin sistemul de fișiere cu ajutorul unor firimituri de pâine și acceptă gestionarea fișierelor cu acces root.</li>
<li>De asemenea, are funcții de vizualizare și creare de fișiere comprimate și de gestionare a fișierelor pe servere FTP, SFTP și SMB. Interfața cu utilizatorul poate fi personalizată cu diferite teme de culoare, inclusiv cu o opțiune de mod nocturn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zhanghai/MaterialFiles</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZPrezentarea fișierelor de materiale: Un manager de fișiere open-source pentru Android cu Material Design</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistem de scripting rapid bazat pe RISC-V pentru motoare de jocuri: Performanță îmbunătățită și costuri reduse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RVScript este un sistem de scripting pentru motorul de joc care utilizează un sandbox RISC-V cu latență redusă pentru un script sigur din punct de vedere al tipului și al memoriei.</li>
<li>Scopul său este de a îmbunătăți performanța și de a reduce la minimum costurile de apelare a funcțiilor în scripturile de joc.</li>
<li>Proiectul include exemple și puncte de referință pentru implementarea tehnicilor avansate de optimizare a execuției scripturilor și poate fi utilizat cu un compilator RISC-V pentru a suporta apeluri dinamice pentru adăugarea de noi funcționalități. Cu toate acestea, API-uri stabile nu sunt încă disponibile, deoarece sistemul este încă în curs de dezvoltare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fwsGonzo/rvscript</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZSistem de scripting rapid bazat pe RISC-V pentru motoare de jocuri: Performanță îmbunătățită și costuri reduse</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Implementarea mecanismelor de atenție în Python și PyTorch pentru arhitecturi de transformatoare și modele de limbaj]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest articol demonstrează cum se implementează mecanismele de autoatenție în Python și PyTorch pentru arhitecturi de transformare și modele lingvistice mari.</li>
<li>Acesta explică importanța mecanismelor de atenție în sarcinile de procesare a limbajului natural și explorează diferite tipuri de mecanisme de atenție.</li>
<li>Articolul acoperă procesul de creare a încorporărilor de propoziții, calcularea ponderilor de atenție și a vectorilor de context în autoatenția și autoatenția cauzală. De asemenea, subliniază importanța normalizării ponderilor de atenție.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/understanding-and-coding-self-attention</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZImplementarea mecanismelor de atenție în Python și PyTorch pentru arhitecturi de transformatoare și modele de limbaj</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruffle: Emulatorul Flash avansează cu îmbunătățiri majore în 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ruffle, un emulator Flash, a făcut progrese substanțiale în 2023, cu multiple îmbunătățiri în limbajul ActionScript 3 și API.</li>
<li>Emulatorul suportă acum filtre, cacheAsBitmap, redare de text, socket-uri, Flash remoting, FLV și capabilități de redare video.</li>
<li>A fost adăugat suportul inițial pentru filmele AIR și mixte AVM, alături de îmbunătățiri ale extensiei, ale interfeței pentru desktop și ale site-ului web, cu contribuții și suport pentru sponsorizări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruffle.rs/blog/2024/01/14/2023-in-review</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZRuffle: Emulatorul Flash avansează cu îmbunătățiri majore în 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construirea unei colivii Faraday eficiente pentru ESP32 Reverse Engineering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul se confruntă cu provocări în ceea ce privește ingineria inversă a stivei Wi-Fi pentru microcontrolerul ESP32 din cauza volumului mare de pachete Wi-Fi din aerul înconjurător.</li>
<li>Metodele tradiționale, cum ar fi utilizarea unei cutii de vopsea, a unor bobine de ferită și a unui cuptor cu microunde oprit ca o cușcă Faraday, se dovedesc ineficiente în blocarea pachetelor din exterior.</li>
<li>Autorul descoperă o lucrare de cercetare care prezintă o cușcă Faraday la prețuri accesibile, realizată din țesătură conductivă și materiale disponibile în mod obișnuit.</li>
<li>Pentru a reduce costurile, autorul plănuiește să construiască cușca Faraday folosind dulapuri din lemn și o baterie plumb-acid.</li>
<li>Cușca Faraday construită blochează cu succes semnalele RF, permițând o analiză mai precisă a stivei Wi-Fi.</li>
<li>Rezumatul include informații despre atenuarea semnalului, o listă de materiale și instrucțiuni detaliate pentru construirea cuștii Faraday.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp32-open-mac.be/posts/0003-faraday-cage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZConstruirea unei colivii Faraday eficiente pentru ESP32 Reverse Engineering</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crystal 1.11.0: Caracteristici noi, corecturi de erori și suport LLVM 18]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Limbajul de programare Crystal a lansat o nouă versiune cu diverse caracteristici noi și corecturi de erori.</li>
<li>Modificările notabile includ suport pentru viitorul LLVM 18, niveluri de optimizare a compilatorului, noi primitive de aliniere și un parametru pentru specificarea bibliotecilor de legături dinamice pe Windows.</li>
<li>Versiunea include, de asemenea, îmbunătățiri pentru metodele de colectare, operațiile numerice, procesarea textului și corecturi de erori, precum și caracteristici experimentale legate de mecanismele de alocare personalizate.</li>
<li>Operatorii Splat din expresiile macro și anumite funcții LLVM sunt depreciați.</li>
<li>Lansarea a fost posibilă datorită sprijinului sponsorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystal-lang.org/2024/01/08/1.11.0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZCrystal 1.11.0: Caracteristici noi, corecturi de erori și suport LLVM 18</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provocarea terapiei cu insulină: Regândirea diabetului cu Gary Taubes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gary Taubes, scriitor de știință, contestă opiniile dominante privind tratamentul diabetului și sugerează că terapia cu insulină ar putea contribui la epidemia globală a acestei boli.</li>
<li>Taubes pledează pentru dietele cu conținut scăzut de carbohidrați, cum ar fi keto, ca o alternativă pentru gestionarea nivelului de glucoză din sânge în cazul diabetului.</li>
<li>Opiniile sale au stârnit atât laude, cât și critici, unii aplaudând cercetările sale în domeniul nutriției, în timp ce alții pun la îndoială siguranța și eficiența dietelor cu conținut scăzut de carbohidrați.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/14/unlocking-the-truth-about-diabetes-is-it-time-for-a-diet-based-treatment</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZProvocarea terapiei cu insulină: Regândirea diabetului cu Gary Taubes</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mexicul construiește o cale ferată care să rivalizeze cu Canalul Panama]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Guvernul mexican construiește o cale ferată pentru a concura cu Canalul Panama, care va lega oceanele Pacific și Atlantic în punctul cel mai îngust al acestora.</li>
<li>Se așteaptă ca proiectul să aducă avantaje economice, dar există îngrijorări tot mai mari cu privire la potențialele consecințe sociale și de mediu.</li>
<li>Construcția căii ferate a început în 2020, în timpul administrației președintelui Andres Manuel Lopez Obrador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2023/11/16/mexico-rail-rival-panama-canal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZMexicul construiește o cale ferată care să rivalizeze cu Canalul Panama</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stellarium: Software de vizualizare realistă a cerului 3D]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stellarium este un program gratuit de planetariu care oferă o vedere 3D realistă a cerului.</li>
<li>Este ușor de utilizat pentru începători și poate fi instalat pe computerul dumneavoastră.</li>
<li>Software-ul este open source și poate fi construit din codul sursă, susținut de contribuitori, susținători și sponsori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stellarium/stellarium</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZStellarium: Software de vizualizare realistă a cerului 3D</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sentimentul de neîmplinire și lipsă de motivație: Cine altcineva mai lucrează la nimic?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul se simte neîmplinit și lipsit de motivație atât în viața profesională, cât și în cea personală.</li>
<li>Aceștia suspectează că lipsa lor de motivație poate fi atribuită sentimentului că eforturile lor sunt inutile.</li>
<li>Autorul abordează în prezent probleme personale, dar își dorește un echilibru mai sănătos și se întreabă dacă și alții de pe HN se confruntă cu ceva similar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38983067</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZSentimentul de neîmplinire și lipsă de motivație: Cine altcineva mai lucrează la nimic?</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Personalizarea unui asistent vocal local pentru controlul casei inteligente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul își împărtășește experiența în crearea unui asistent vocal personalizat pentru casa lor inteligentă, punând accentul pe personalizare și control local.</li>
<li>Aceștia s-au confruntat cu provocări în ceea ce privește integrările existente, dar au reușit să le depășească prin dezvoltarea propriului asistent.</li>
<li>Sistemul are un ton sarcastic și disprețuitor, cu suport suplimentar pentru controlul diferitelor dispozitive.</li>
<li>Autorul menționează rezolvarea problemelor de formatare și discută despre posibilitatea de a sărbători cu un tort și despre starea luminilor de la birou.</li>
<li>Rezumatul se încheie cu o referire la self-hosting și NAT Loopback, indicând aspectele tehnice ale proiectului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/local-llm-assistant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZPersonalizarea unui asistent vocal local pentru controlul casei inteligente</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un site care urmărește prețul Big Mac-urilor din McDonald's din SUA dezvăluie o gamă largă de prețuri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Prețul unui Big Mac poate fi diferit în diferite locații, cel mai ieftin fiind de 3,49 dolari în Stigler, OK, iar cel mai scump de 8,09 dolari în Lee, MA.</li>
<li>Este interesant să vedem o diferență de preț atât de semnificativă pentru același produs alimentar în diferite locuri.</li>
<li>Aceste informații evidențiază modul în care factorii economici și diferențele regionale pot influența prețurile de consum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pantryandlarder.com/mccheapest</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUn site care urmărește prețul Big Mac-urilor din McDonald&apos;s din SUA dezvăluie o gamă largă de prețuri</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizarea excesivă a datelor în mașina de spălat LG ridică probleme de securitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Proprietarul unei mașini de spălat LG a observat un consum anormal de date de 3,66 GB pe zi și a deconectat-o de la Wi-Fi.</li>
<li>Speculațiile de pe rețelele de socializare au variat de la hacking și crypto mining la încărcarea datelor despre rufe pentru dezvoltarea de produse.</li>
<li>Se crede că o eroare în firmware-ul routerului Asus este cauza utilizării datelor raportate greșit, subliniind importanța măsurilor de securitate în cazul aparatelor inteligente și riscurile de piratare a dispozitivelor conectate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/your-washing-machine-could-be-sending-37-gb-of-data-a-day</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUtilizarea excesivă a datelor în mașina de spălat LG ridică probleme de securitate</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un profesor de matematică demisionează din cauza declarațiilor de diversitate forțate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alexander Barvinok, un profesor de matematică, a demisionat din Societatea Americană de Matematică (AMS) pentru că nu s-a opus cerinței ca solicitanții de locuri de muncă să prezinte declarații privind diversitatea.</li>
<li>Barvinok consideră că declarațiile forțate, indiferent de conținutul lor, sunt o formă de exprimare forțată și crede că acestea îi corup pe toți cei implicați.</li>
<li>Opoziția lui Barvinok față de declarațiile de diversitate este influențată de experiențele sale de creștere în Uniunea Sovietică, subliniind importanța cadrelor universitare care se opun ortodoxiei din campus și care protejează libertatea academică.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/12/professor-american-academia-parallels-soviet-union/676305/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUn profesor de matematică demisionează din cauza declarațiilor de diversitate forțate</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AsmBB: Un motor de forum web rapid ca fulgerul, sigur și personalizabil în limbaj de asamblare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AsmBB este un motor de forum web creat de JohnFound, scris în limbaj de asamblare.</li>
<li>Utilizează SQLite ca bază de date și este cunoscut pentru viteza și designul său ușor.</li>
<li>Motorul forumului este foarte sigur, personalizabil și poate gestiona un număr mare de vizitatori fără întârzieri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asmbb.org/what-is-asmbb.1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZAsmBB: Un motor de forum web rapid ca fulgerul, sigur și personalizabil în limbaj de asamblare</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink testează serviciul de telefonie mobilă direct din spațiu către celule]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Starlink testează cu succes serviciul său global de roaming mobil Direct to Cell, începând cu mesageria text și plănuind să adauge capacitatea 4G.</li>
<li>Vodafone Marea Britanie se confruntă cu întreruperi în rețeaua sa de telefonie mobilă.</li>
<li>BT testează transformarea dulapurilor stradale în încărcătoare pentru vehicule electrice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ispreview.co.uk/index.php/2024/01/starlink-successfully-tests-space-direct-to-cell-mobile-service.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZStarlink testează serviciul de telefonie mobilă direct din spațiu către celule</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizarea abuzivă a Convenției Shebang: Ambalarea pe mai multe platforme cu Docker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Convenția shebang este utilizată în acest exemplu pentru a împacheta aplicații într-o manieră transplatformă.</li>
<li>Exemplul Dockerfile combină un backend, o bază de date și o interfață de utilizator într-un singur fișier, ceea ce poate să nu fie considerat sigur sau ușor de întreținut.</li>
<li>Deși performanța poate varia, comanda specificată poate fi utilizată pentru a rula aplicația.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/adtac/595b5823ef73b329167b815757bbce9f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUtilizarea abuzivă a Convenției Shebang: Ambalarea pe mai multe platforme cu Docker</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simplificarea modelelor în programarea cu matrice: Înțelegerea suportului de matrice al lui K]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pasajul acoperă conceptul de programare K și modelele de raționalizare în programarea cu matrice.</li>
<li>Acesta include un studiu de caz privind multiplicarea matricelor și oferă informații privind optimizarea și condensarea codului.</li>
<li>Înțelegerea suportului de matrice din K este esențială pentru implementarea eficientă a algoritmilor în K.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/razetime/ngn-k-tutorial/blob/main/12-thinking-in-k.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZSimplificarea modelelor în programarea cu matrice: Înțelegerea suportului de matrice al lui K</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zborul japonez al companiei ANA se întoarce din cauza unei fisuri la fereastra cabinei de pilotaj]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un zbor intern al companiei All Nippon Airways (ANA) din Japonia a fost nevoit să se întoarcă la aeroportul de plecare din cauza unei fisuri descoperite pe geamul cabinei de pilotaj al aeronavei Boeing 737-800.</li>
<li>Nu au fost raportate răniți, iar fisura nu a avut niciun impact asupra controlului sau presurizării zborului.</li>
<li>Acest incident este separat de problemele în curs de desfășurare cu avioanele Boeing 737 MAX 9, care rămân la sol pe termen nelimitat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.channelnewsasia.com/asia/japan-all-nippon-airways-flight-1182-boeing-737-cockpit-window-crack-4045796</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZZborul japonez al companiei ANA se întoarce din cauza unei fisuri la fereastra cabinei de pilotaj</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GoatCounter Public Notifications Fork atinge obiectivul de finanțare, introduce noi caracteristici și îmbunătățiri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Furculița de notificări publice goatcounter și-a atins obiectivul de finanțare, iar dezvoltatorul va începe să lucreze la ea săptămâna viitoare.</li>
<li>Cea mai recentă versiune a furculiței include diverse caracteristici noi și îmbunătățiri, cum ar fi o mai bună eficiență a tabelelor, nealimentarea antetelor User-Agent, o opțiune proxy pentru conexiuni sigure, un mod întunecat experimental, afișarea diferențelor de vizualizare a paginilor în comparație cu perioada anterioară pe tabloul de bord și o configurare simplificată pentru noile instalări.</li>
<li>În plus, în această versiune au fost abordate și remediate mai multe erori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arp242/goatcounter/releases/tag/v2.5.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZGoatCounter Public Notifications Fork atinge obiectivul de finanțare, introduce noi caracteristici și îmbunătățiri</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Înțelegerea diferențelor: Consolă, terminal, TTY și Shell în sistemele Unix]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Textul explorează diferitele definiții și distincții ale unor termeni precum consolă, terminal, TTY și shell în sistemele Unix.</li>
<li>Acesta oferă un context istoric și explică funcțiile acestor termeni.</li>
<li>Textul menționează, de asemenea, relevanța emulatorilor de terminale, a terminalelor virtuale și a consolelor în informatica modernă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unix.stackexchange.com/questions/4126/what-is-the-exact-difference-between-a-terminal-a-shell-a-tty-and-a-con</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZÎnțelegerea diferențelor: Consolă, terminal, TTY și Shell în sistemele Unix</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Înșelăciunea și amenințările Oficiului Poștal expuse în cazul unui denunțător]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oficiul Poștal a încercat să ascundă și să discrediteze un documentar BBC care dezvăluia problemele din cadrul organizației.</li>
<li>Au folosit informații false, amenințări cu acțiuni în justiție și o campanie de dezinformare.</li>
<li>În ciuda eforturilor lor, scandalul a atras atenția în mod semnificativ și a dus la anularea unor condamnări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/uk-67884743</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZÎnșelăciunea și amenințările Oficiului Poștal expuse în cazul unui denunțător</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DevDocs: Documentație cuprinzătoare a API-urilor cu JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DevDocs API Documentation este o platformă care oferă o documentație cuprinzătoare pentru diverse API-uri.</li>
<li>JavaScript este necesar pentru a accesa și utiliza caracteristicile platformei.</li>
<li>Platforma oferă preferințe, date offline, un jurnal de modificări, ghiduri, informații despre raportarea erorilor și posibilitatea de a personaliza setările.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devdocs.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZDevDocs: Documentație cuprinzătoare a API-urilor cu JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marimo: Notebook reactiv open-source pentru Python cu stocare Git-friendly]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marimo este un notebook reactiv open-source pentru Python care abordează limitările notebook-urilor tradiționale.</li>
<li>Oferă reproductibilitate, stocare Git-friendly și capacitatea de a executa caiete de notițe ca scripturi Python și de a le implementa ca aplicații web.</li>
<li>Caietele de notițe Marimo asigură coerența între cod, ieșiri și starea programului și oferă elemente de interfață utilizator, cum ar fi cursoare, transformatoare de cadre de date și diagrame interactive care se sincronizează cu Python. Scopul său este de a îmbunătăți mediul de programare pentru cercetare, comunicare, experimentare și predarea științelor computaționale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/marimo-team/marimo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZMarimo: Notebook reactiv open-source pentru Python cu stocare Git-friendly</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI elimină interdicția privind utilizarea militară și de război a ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI a eliminat din politica sa de utilizare interdicția de a utiliza tehnologia sa, inclusiv ChatGPT, în scopuri &quot;militare și de război&quot;.</li>
<li>Noua politică continuă să interzică utilizarea tehnologiei pentru a vătăma propria persoană sau pe alții, dar interdicția specifică privind aplicațiile militare a fost eliminată.</li>
<li>Decizia OpenAI vine în contextul în care OpenAI se confruntă cu un interes sporit din partea Pentagonului și a comunității de informații din SUA, care își exprimă îngrijorarea cu privire la potențialele riscuri și prejudicii asociate cu tehnologia IA în scopuri militare. Consecințele acestei schimbări de politică sunt încă neclare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2024/01/12/open-ai-military-ban-chatgpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZOpenAI elimină interdicția privind utilizarea militară și de război a ChatGPT</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avem nevoie de tehnologie care să fie mai puțin imersivă, nu mai mult]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează impactul negativ al tehnologiei imersive, în special al jocurilor video, asupra societății.</li>
<li>Autorul susține că inginerii talentați sunt deturnați către tehnologia de divertisment în loc să se ocupe de probleme inginerești mai presante.</li>
<li>Se susține că perioadele prelungite de joc video duc la disconfort fizic și la diminuarea inteligenței, deoarece industria jocurilor de noroc ar domina jocul uman.</li>
<li>Autorul îi încurajează pe ingineri să acorde prioritate rezolvării problemelor din lumea reală și evidențiază opțiuni alternative, inclusiv crearea de aplicații și jocuri neimersive și explorarea oportunităților din domeniul e-Ink, al ecranelor transparente și al IoT.</li>
<li>În cele din urmă, articolul subliniază faptul că inginerii au autonomia de a decide cum să își folosească abilitățile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://filiph.net/text/we-need-technology-that-is-less-immersive,-not-more.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZAvem nevoie de tehnologie care să fie mai puțin imersivă, nu mai mult</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bug-ul de zeci de ani al Valve afectează comunitatea Counter-Strike]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul evidențiază un bug de lungă durată din Counter-Strike pe care Valve nu a reușit să îl rezolve în ciuda feedback-ului comunității și a rapoartelor de eroare.</li>
<li>Autorul își exprimă frustrarea față de lipsa de reacție a celor de la Valve și față de impactul negativ pe care bug-ul îl are asupra experienței de joc.</li>
<li>Ei investighează o problemă de eroare de logare a utilizatorilor în CS2 și o identifică ca fiind o problemă de validare legată de skin-urile jucătorilor, cauzată de un proces de validare eșuat cu Steam3 și de o eroare în jocul în sine.</li>
<li>Autorul oferă instrucțiuni pentru ca utilizatorii să evite declanșarea bug-ului și raportează o scădere a numărului de bilete de conectare a utilizatorilor după implementarea unei soluții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.freudenjmp.com/posts/no-user-logon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZBug-ul de zeci de ani al Valve afectează comunitatea Counter-Strike</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IAC vinde 17 aplicații către Bending Spoons pentru 100 milioane de dolari, ceea ce duce la concedieri în masă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Compania de internet IAC a vândut 17 aplicații către Bending Spoons într-o tranzacție de 100 de milioane de dolari, ceea ce a dus la concedierea tuturor celor 330 de angajați.</li>
<li>Aplicațiile Robokiller și PDF Hero sunt considerate cele mai notabile achiziții din această tranzacție.</li>
<li>Există îngrijorări în ceea ce privește tacticile agresive ale Bending Spoons, detaliate în manualul lor de joc, inclusiv vânzarea datelor utilizatorilor, intensificarea reclamelor și lipsa percepută a unor caracteristici noi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rjonesy/status/1745567200600076531</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZIAC vinde 17 aplicații către Bending Spoons pentru 100 milioane de dolari, ceea ce duce la concedieri în masă</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airbus doboară recordul cu 2.319 comenzi de avioane în 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Airbus, cel mai mare constructor de avioane din lume, a atins un nou record, cu 2.319 comenzi brute în 2023, depășind recordul precedent din 2014.</li>
<li>Creșterea semnificativă a numărului de comenzi este determinată de cererea puternică de aeronave noi.</li>
<li>Această realizare evidențiază succesul și dominația continuă a Airbus în industria aeronautică.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/business/airlines/airbus-shatters-record-for-jet-orders-as-demand-soars-a9f75750</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZAirbus doboară recordul cu 2.319 comenzi de avioane în 2023</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modificări la Google Assistant pentru o experiență de utilizare îmbunătățită]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Assistant suferă modificări pentru a îmbunătăți experiența utilizatorului prin eliminarea funcțiilor mai puțin utilizate.</li>
<li>Anumite caracteristici vor fi întrerupte, iar utilizatorii vor fi notificați atunci când acestea nu vor mai fi suportate.</li>
<li>Pictograma microfonului din aplicația Google va iniția acum rezultatele căutării în loc să efectueze acțiuni, determinând utilizatorii să actualizeze aplicația pentru o funcționalitate optimă a Google Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/assistant/google-assistant-update-january-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZModificări la Google Assistant pentru o experiență de utilizare îmbunătățită</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Citigroup va reduce 20 de mii de locuri de muncă în cadrul unui plan de restructurare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Citigroup va elimina 20.000 de locuri de muncă până la sfârșitul anului 2026, ca parte a planului său de restructurare.</li>
<li>Banca are în prezent aproximativ 200.000 de angajați, fără a include operațiunile din Mexic, care vor fi separate.</li>
<li>Citigroup a înregistrat o pierdere în ultimul trimestru, în principal din cauza unor taxe unice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/livecoverage/stock-market-today-dow-jones-bank-earnings-01-12-2024/card/citigroup-plans-to-cut-20-000-jobs-KCIfucmQx18qn9TfDESs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZCitigroup va reduce 20 de mii de locuri de muncă în cadrul unui plan de restructurare</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provocarea gândirii critice și depășirea informațiilor false]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>În postarea de pe blog se vorbește despre importanța raționalității și despre abilitatea de a-i convinge pe ceilalți prin argumente.</li>
<li>Autorul își împărtășește experiența personală de a fi convins de informații false și subliniază importanța gândirii critice.</li>
<li>Sunt abordate diverse subiecte precum catolicismul, eugenia și impactul superinteligenței, subliniind vulnerabilitatea persoanelor needucate în fața argumentelor înșelătoare.</li>
<li>Secțiunea de comentarii explorează provocările legate de distincția dintre argumentele adevărate și cele false și dificultățile de înțelegere a evenimentelor istorice.</li>
<li>Postul se încheie prin sublinierea necesității unei analize bazate pe dovezi și a provocărilor legate de obținerea certitudinii în sistemele complexe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slatestarcodex.com/2019/06/03/repost-epistemic-learned-helplessness/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZProvocarea gândirii critice și depășirea informațiilor false</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbunătățirea experienței utilizatorului în CLI: un studiu de caz al motorului de formatare a codului Topiary]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Studiul de caz se concentrează asupra provocărilor cu care se confruntă interfața de linie de comandă (CLI) a motorului de formatare a codului Topiary.</li>
<li>Studiul evidențiază importanța îmbunătățirii experienței utilizatorului și discută modificările aduse CLI Topiary pentru a rezolva aceste probleme.</li>
<li>Modernizarea CLI include eliminarea presupunerilor, încorporarea principiilor de programare funcțională, utilizarea bibliotecii clap pentru definirea argumentelor CLI, introducerea subcomandelor și adăugarea unei funcții de completare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tweag.io/blog/2023-10-05-cli-ux-in-topiary/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-13T00:00:00.000ZÎmbunătățirea experienței utilizatorului în CLI: un studiu de caz al motorului de formatare a codului Topiary</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ascensiunea dezinformărilor generate de inteligența artificială pe internet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Creșterea conținutului generat de inteligența artificială a dus la proliferarea dezinformării și a informațiilor false pe internet.</li>
<li>Sunt citate ca exemple cazurile în care rezultatele căutărilor Google afișează informații incorecte și în care Sports Illustrated publică articole scrise de inteligență artificială și autori falși.</li>
<li>Articolul subliniază faptul că internetul se concentrează acum mai mult pe manipularea rezultatelor căutărilor și pe generarea de venituri din publicitate, decât pe prioritizarea informațiilor corecte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/the-internet-is-full-of-ai-dogshit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZAscensiunea dezinformărilor generate de inteligența artificială pe internet</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îngrijorări legate de noul Outlook al Microsoft: Colectarea datelor și publicitatea direcționată]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Noua versiune a Outlook pentru Windows a stârnit îngrijorări cu privire la practicile sale de colectare a datelor și la publicitatea direcționată.</li>
<li>Aplicația partajează datele utilizatorilor cu 772 de parteneri terți pentru reclame personalizate și le cere utilizatorilor să își sincronizeze conturile de e-mail cu Microsoft Cloud.</li>
<li>Apărătorii confidențialității au criticat practicile de colectare a datelor de către Microsoft, în timp ce Proton, un serviciu de e-mail axat pe confidențialitate și securitate, oferă criptare end-to-end pentru a proteja datele utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://proton.me/blog/outlook-is-microsofts-new-data-collection-service</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZÎngrijorări legate de noul Outlook al Microsoft: Colectarea datelor și publicitatea direcționată</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bash.org: Sfârșitul unei ere pentru umorul de pe Internet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bash.org, un cunoscut site web care găzduia citate amuzante de pe canalele IRC, nu mai există, simbolizând sfârșitul unei epoci importante la începuturile internetului.</li>
<li>Dispariția Bash.org lasă un gol în spațiul online pentru accesarea și partajarea conținutului amuzant și distractiv din conversațiile IRC.</li>
<li>Acest eveniment servește ca o amintire nostalgică a primelor zile ale internetului și a umorului și comunității care a înflorit în canalele IRC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38950721</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZBash.org: Sfârșitul unei ere pentru umorul de pe Internet</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GodotOS: O interfață de sistem de operare falsă minimalistă și plăcută din punct de vedere estetic, realizată în Godot Engine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GodotOS este o interfață de sistem de operare dezvoltată în Godot, care oferă funcții precum navigarea în foldere, editarea de fișiere text, vizualizarea de imagini și jocuri.</li>
<li>Interfața este concepută pentru a fi minimalistă, fără distrageri și atractivă din punct de vedere vizual.</li>
<li>Deși este considerat un proiect de jucărie, feedback-ul privind GodotOS este încurajat, iar creatorul își cere scuze pentru absența &quot;Show HN&quot; în titlul postării anterioare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/popcar2/GodotOS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZGodotOS: O interfață de sistem de operare falsă minimalistă și plăcută din punct de vedere estetic, realizată în Godot Engine</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord își reduce 17% din personal pentru a spori eficiența și concentrarea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Discord își concediază 17% din angajați, afectând 170 de persoane din diferite departamente, într-un efort de a-și restrânge atenția și de a-și îmbunătăți eficiența.</li>
<li>În ciuda faptului că nu este încă profitabilă, Discord a strâns fonduri de aproximativ 1 miliard de dolari și nu se află într-o situație financiară dificilă.</li>
<li>Compania își propune să ajungă la profitabilitate în acest an și lucrează pentru a relansa creșterea numărului de utilizatori după ce a înregistrat o creștere bruscă în timpul pandemiei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/1/11/24034705/discord-layoffs-17-percent-employees</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZDiscord își reduce 17% din personal pentru a spori eficiența și concentrarea</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Richard Feynman: Descoperirea bucuriei fizicii și urmărirea curiozității (1985)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Richard Feynman, un fizician apreciat, ne împărtășește pasiunea sa pentru fizică și explorarea jucăușă a conceptelor și ideilor.</li>
<li>Feynman povestește un incident în care a observat o placă care se clătina și a devenit intrigat de mișcarea acesteia, ceea ce l-a determinat să elaboreze ecuațiile relevante.</li>
<li>În ciuda scepticismului inițial al unui coleg, urmărirea intereselor lui Feynman în domeniul fizicii a dus în cele din urmă la descoperiri semnificative și la recunoaștere, inclusiv la acordarea Premiului Nobel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZRichard Feynman: Descoperirea bucuriei fizicii și urmărirea curiozității (1985)</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Cloud elimină taxele de transfer de date pentru clienții care își schimbă furnizorul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud elimină taxele de transfer de date pentru clienții care doresc să își mute datele de la Google Cloud la un alt furnizor sau la sediu, facilitând astfel schimbarea furnizorilor.</li>
<li>Măsura este menită să abordeze problema practicilor restrictive și neloiale de acordare a licențelor, care sunt considerate a fi obstacole în calea alegerii clienților și a concurenței pe piața cloud.</li>
<li>Google intenționează să continue să își sprijine clienții și să pledeze pentru eliminarea acestor practici pentru a promova o piață cloud mai competitivă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/networking/eliminating-data-transfer-fees-when-migrating-off-google-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZGoogle Cloud elimină taxele de transfer de date pentru clienții care își schimbă furnizorul</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixar se pregătește de concedieri pe fondul impulsionării streaming-ului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pixar, studioul de animație deținut de Disney, se pregătește pentru concedieri în 2024, pe măsură ce se orientează către profitabilitatea streaming-ului și reduce producția de conținut.</li>
<li>Deși cifrele specifice nu au fost confirmate, sursele susțin că disponibilizările ar putea duce la o reducere a echipei Pixar cu până la 20%, de la 1.300 de angajați la mai puțin de 1.000.</li>
<li>Se așteaptă ca disponibilizările să afecteze în primul rând angajații angajați pentru producțiile Disney+, în condițiile în care Disney își propune să reducă costurile cu 2 miliarde de dolari și să facă Disney+ profitabil până în T4 2024.</li>
<li>Pixar s-a confruntat cu provocări din cauza popularității tot mai mari a streaming-ului, a schimbărilor în preferințele publicului și a impactului pandemiei COVID-19.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/01/11/as-disney-pushes-towards-streaming-profitability-pixar-to-undergo-layoffs-in-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZPixar se pregătește de concedieri pe fondul impulsionării streaming-ului</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity interzice integrarea VLC și îi determină pe creatori să lanseze Videolabs Store]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity a interzis distribuirea VLC open-source pentru integrarea Unity pe platforma lor, ceea ce contrazice utilizarea dependențelor LGPL.</li>
<li>Ca răspuns, creatorii VLC pentru Unity au lansat Videolabs Store, care oferă servicii de consultanță și alte produse legate de LibVLC și FFmpeg.</li>
<li>Integrarea VLC Unity este, de asemenea, disponibilă pentru achiziționare în Videolabs Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mfkl.github.io/2024/01/10/unity-double-oss-standards.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZUnity interzice integrarea VLC și îi determină pe creatori să lanseze Videolabs Store</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este htmx cadrul JavaScript suprem pentru site-uri web de lungă durată?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul dezbate dacă htmx este doar un alt cadru JavaScript sau dacă are caracteristici distincte care îl diferențiază.</li>
<li>Acesta examinează definiția unei biblioteci față de cea a unui cadru și afirmă că htmx demonstrează un comportament asemănător cu cel al unui cadru.</li>
<li>Spre deosebire de cadrele tradiționale, htmx acordă prioritate scrierii HTML față de JavaScript, facilitând întreținerea și integrarea cu diverse instrumente și limbaje. În consecință, articolul concluzionează că htmx este o opțiune superioară pentru construirea de site-uri web de durată în comparație cu alte cadre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/essays/is-htmx-another-javascript-framework/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZEste htmx cadrul JavaScript suprem pentru site-uri web de lungă durată?</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A cauzat Boeing fuziunea din 1997 cu McDonnell Douglas prăbușirea lor?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fuziunea Boeing cu McDonnell Douglas din 1997 este considerată un punct de cotitură pentru companie.</li>
<li>Ciocnirea culturilor dintre cele două companii a dus la o schimbare de accent de la calitate și siguranță la accesibilitate și valoare pentru acționari.</li>
<li>Această schimbare de cultură a contribuit la o serie de probleme pentru Boeing, inclusiv la blocarea la sol a avioanelor sale 737 Max după accidente fatale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finshots.in/archive/did-a-1997-merger-ruin-boeing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZA cauzat Boeing fuziunea din 1997 cu McDonnell Douglas prăbușirea lor?</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poate o companie nou înființată să exploateze puterea bateriilor de flux?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul examinează potențialul succes al unei companii nou înființate în dezvoltarea și utilizarea tehnologiei bateriilor de flux.</li>
<li>Tehnologia bateriilor de flux este considerată o alternativă promițătoare la tehnologiile tradiționale de baterii, oferind avantaje precum scalabilitatea și stocarea energiei pe termen lung.</li>
<li>Succesul companiei nou-înființate în acest demers ar putea avea implicații semnificative pentru industria de stocare a energiei, pentru integrarea energiei regenerabile și pentru stabilitatea rețelei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZPoate o companie nou înființată să exploateze puterea bateriilor de flux?</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Semne de avertizare: Când să părăsești o companie și să cauți oportunități mai bune]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Printre semnele care indică faptul că ar putea fi momentul să părăsești o companie se numără încetinirea creșterii, plecarea fondatorului, preluarea controlului de către departamentul de resurse umane sau faptul că directorii acordă prioritate proprietăților imobiliare în detrimentul produselor.</li>
<li>Autorul împărtășește experiențele sale la AWS și modul în care încetinirea creșterii poate avea un impact negativ asupra managementului și culturii companiei.</li>
<li>Pentru a gestiona creșterea lentă, autorul sugerează să se facă reduceri profunde și să se elimine straturi de management, subliniind în același timp importanța angajaților cu experiență, simplificarea proceselor și valorificarea oportunităților de pe piață.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZSemne de avertizare: Când să părăsești o companie și să cauți oportunități mai bune</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O organizație israeliană cenzurează conținutul "inflamator" prin canale secundare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Iron Truth, o organizație israeliană, pretinde că are canale secundare în cadrul marilor companii de tehnologie pentru a elimina conținutul &quot;inflamator&quot; legat de conflictul israeliano-palestinian.</li>
<li>Grupul semnalează mii de postări pentru a fi eliminate, dar există temeri că ar putea confunda criticile la adresa violenței statului israelian cu dezinformarea sau antisemitismul.</li>
<li>Platformele de socializare au raportat o rată de conformitate de 90% în ceea ce privește eliminarea discursurilor de ură semnalate de Iron Truth, dar marile companii de tehnologie susțin că aplică politicile de conținut în mod consecvent și fără prejudecăți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZO organizație israeliană cenzurează conținutul &quot;inflamator&quot; prin canale secundare</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizarea configurației condiționate Git pentru setări eficiente ale depozitelor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fișierele de configurare Git condiționate permit ca Git să aibă configurații diferite în funcție de anumite condiții, oferind flexibilitate în gestionarea depozitelor.</li>
<li>Se oferă un exemplu de utilizare a unui fișier de configurare pentru a înlocui valorile la nivel de sistem pentru depozitele legate de muncă, permițând astfel realizarea unor setări personalizate.</li>
<li>Această caracteristică îmbunătățește eficiența și organizarea, permițând configurații specifice pentru grupuri de depozite în funcție de locația acestora în sistemul de fișiere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZUtilizarea configurației condiționate Git pentru setări eficiente ale depozitelor</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Șiret: O bibliotecă personalizabilă de componente web pentru dezvoltare mai rapidă și multi-framework]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shoelace este o bibliotecă de componente web care este compatibilă cu toate framework-urile, ceea ce o face versatilă pentru dezvoltatori.</li>
<li>Este complet personalizabil cu CSS și include o temă întunecată, permițând alegeri de design personalizate.</li>
<li>Biblioteca are încorporate caracteristici de accesibilitate, suport pentru React și localizare, ceea ce o face ușor de utilizat și flexibilă pentru diverse nevoi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shoelace.style/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZȘiret: O bibliotecă personalizabilă de componente web pentru dezvoltare mai rapidă și multi-framework</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google se restructurează, concediază sute de persoane din divizia de asistenți vocali]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google concediază sute de angajați care sunt implicați în dezvoltarea Google Assistant, softul lor de activare vocală.</li>
<li>Restructurarea are ca scop îmbunătățirea Google Assistant prin încorporarea unei tehnologii avansate de inteligență artificială.</li>
<li>Această mutare vine după ce Google a anunțat utilizarea lui Bard, un chatbot cu inteligență artificială generativă, pentru a îmbunătăți funcționalitatea Google Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZGoogle se restructurează, concediază sute de persoane din divizia de asistenți vocali</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT oferă un curs gratuit: Ingineria performanței sistemelor software]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Performance Engineering of Software Systems&quot; este un curs oferit de MIT în toamna anului 2018.</li>
<li>Cursul se adresează studenților de la nivel de licență și se concentrează pe subiecte precum inginerie, informatică, algoritmi, structuri de date, proiectare și inginerie software, inginerie de sisteme și optimizare de sisteme.</li>
<li>Cursul este predat de profesorii Charles Leiserson și Julian Shun de la departamentele de inginerie electrică și informatică.</li>
<li>Materialele de curs includ programa, calendarul, lecturi, înregistrări video, diapozitive de curs, sarcini, proiecte, teste, probleme de recitare și soluții de examen.</li>
<li>Este posibil ca materialele audio/video să nu funcționeze pe dispozitive mobile și se recomandă să fie accesate de pe un computer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZMIT oferă un curs gratuit: Ingineria performanței sistemelor software</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT pentru echipe: Stimulați colaborarea și productivitatea cu Superasistentul personalizat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ChatGPT pentru echipe este un super-asistent personalizat conceput pentru a îmbunătăți colaborarea și productivitatea echipei.</li>
<li>Acesta oferă modele și instrumente avansate pentru sarcini precum generarea de coduri și analiza datelor.</li>
<li>Utilizatorii pot crea versiuni personalizate pentru cazuri de utilizare specifice și pot avea un spațiu de lucru dedicat, cu controale administrative și funcții de securitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/team</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZChatGPT pentru echipe: Stimulați colaborarea și productivitatea cu Superasistentul personalizat</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google taie locuri de muncă în diviziile de inginerie și inteligență artificială]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google a concediat sute de angajați din diviziile sale de inginerie de bază, Google Assistant și hardware, inclusiv din divizia de telefoane Pixel.</li>
<li>Concedierile fac parte din eforturile Google de a se concentra pe inteligența artificială și de a reduce cheltuielile.</li>
<li>Acest lucru este în concordanță cu o tendință mai largă de disponibilizări în domeniul tehnologiei, inclusiv în companii precum Amazon și Meta. Sindicatul lucrătorilor Alphabet a criticat concedierile ca fiind inutile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZGoogle taie locuri de muncă în diviziile de inginerie și inteligență artificială</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTaxUSA implementează un control de securitate pentru a verifica utilizatorii umani]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FreeTaxUSA.com cere utilizatorilor să completeze un control de securitate pentru a verifica identitatea lor umană și pentru a preveni accesul roboților.</li>
<li>Utilizatorii pot evita această verificare pe viitor, rulând o scanare antivirus pe dispozitivul lor sau contactând administratorul de rețea, dacă se află într-o rețea partajată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freetaxusa.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZFreeTaxUSA implementează un control de securitate pentru a verifica utilizatorii umani</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Concedierile la nivelul întregului Google provoacă incertitudine și îngrijorare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google se confruntă cu disponibilizări în diverse departamente, inclusiv Ads, Search, Assistant, Maps Android și Core.</li>
<li>Concedierile au fost comunicate în mod strategic pentru a crea impresia unui impact localizat, dar ele afectează întreaga companie.</li>
<li>Depunerea oficială a notificărilor WARN, care ar confirma disponibilizările, nu a fost confirmată până în acest moment.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38947580</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZConcedierile la nivelul întregului Google provoacă incertitudine și îngrijorare</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un hacker expune o breșă masivă de date în serviciile de angajare ale lanțurilor de fast-food din SUA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a descoperit o vulnerabilitate de securitate în Chattr.ai, o companie care oferă servicii de angajare prin inteligență artificială pentru lanțurile de fast-food și alți angajatori din SUA.</li>
<li>Prin exploatarea vulnerabilității, autorul a obținut acces neautorizat la date sensibile, cum ar fi informații personale, parole, locații ale sucursalelor, mesaje confidențiale și ture.</li>
<li>De asemenea, autorul a obținut acces administrativ la tabloul de bord al Chattr, ceea ce i-a oferit un control mai mare asupra sistemului.</li>
<li>Vulnerabilitatea a fost descoperită pe 6 ianuarie și remediată pe 10 ianuarie, dar nu s-a primit niciun răspuns sau confirmare din partea Chattr.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrbruh.com/chattr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZUn hacker expune o breșă masivă de date în serviciile de angajare ale lanțurilor de fast-food din SUA</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verificați dacă zborul dvs. este pe un Boeing 737 MAX: Verificați rezervările dvs.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest instrument permite utilizatorilor să verifice dacă un zbor este un Boeing 737 MAX.</li>
<li>Se recomandă să verificați de două ori rezervările pentru a afla cele mai recente informații despre tipul de aeronavă.</li>
<li>Instrumentul oferă informații valoroase pentru pasagerii preocupați de zborul cu un Boeing 737 MAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ismyplanea737max.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZVerificați dacă zborul dvs. este pe un Boeing 737 MAX: Verificați rezervările dvs.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google remediază problema paginii de start goale pe Firefox Mobile pentru Android]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii care au accesat pagina de start Google folosind Firefox Mobile pe Android au raportat o problemă de pagină goală.</li>
<li>Problema a fost identificată ca fiind sniffing-ul agentului utilizatorului (UA) de pe server.</li>
<li>Google a pregătit un patch și implementează o soluție, deși problema este considerată rezolvată pentru majoritatea utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZGoogle remediază problema paginii de start goale pe Firefox Mobile pentru Android</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turing complet: Un joc care învață informatică prin puzzle-uri de codare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Turing Complete&quot; este un joc care are ca scop educarea jucătorilor cu privire la concepte de informatică precum porți logice, componente, arhitectură și asamblare.</li>
<li>Jucătorii au posibilitatea de a-și construi propriile computere și de a face față provocărilor de programare folosind coduri binare și instrucțiuni de asamblare.</li>
<li>Jocul oferă o experiență de învățare interactivă și practică pentru persoanele interesate să înțeleagă elementele de bază ale informaticii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://turingcomplete.game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTuring complet: Un joc care învață informatică prin puzzle-uri de codare</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creatorul Atuin renunță la locul de muncă pentru a se concentra pe proiectul Open Source Full Time]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atuin este un instrument de productivitate care le permite utilizatorilor să stocheze și să sincronizeze istoricul shell-urilor pe toate dispozitivele.</li>
<li>Creatorul a renunțat la slujba sa pentru a lucra la Atuin cu normă întreagă și intenționează să adauge noi caracteristici premium și să sprijine utilizarea în afaceri.</li>
<li>Având în vedere creșterea semnificativă a bazei de utilizatori și a utilizării, creatorul se concentrează mai mult timp și atenție asupra dezvoltării Atuin și a înființat sponsori GitHub pentru a acoperi costurile serverului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ellie.wtf/posts/i-quit-my-job-to-work-full-time-on-my-open-source-project</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZCreatorul Atuin renunță la locul de muncă pentru a se concentra pe proiectul Open Source Full Time</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contul de Twitter al SEC a fost piratat, fără aprobare pentru Bitcoin Spot ETF-uri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Contul oficial de Twitter al SEC a fost piratat și a fost făcută o postare falsă care anunța în mod fals aprobarea ETF-urilor Bitcoin Spot.</li>
<li>Președintele SEC, Gary Gensler, a confirmat că postarea a fost neautorizată și a precizat că ETF-urile Bitcoin Spot nu au fost aprobate oficial.</li>
<li>SEC a eliminat postarea și a precizat că nu a aprobat listarea și tranzacționarea de produse pe bursa Bitcoin la vedere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.bitcoinsistemi.com/breaking-gary-gensler-says-secs-x-account-hacked-bitcoin-spot-etfs-not-yet-approved/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZContul de Twitter al SEC a fost piratat, fără aprobare pentru Bitcoin Spot ETF-uri</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construirea viitorului: WikiHouse revoluționează designul durabil]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WikiHouse este un sistem de construcție modular care permite proiectarea, fabricarea și asamblarea ușoară a clădirilor de înaltă performanță.</li>
<li>Componentele fabricate cu precizie se potrivesc perfect, creând clădiri drepte și precise.</li>
<li>Blocurile ușoare și rezistente sunt durabile, foarte bine izolate și dau naștere la clădiri cu consum energetic foarte scăzut.</li>
<li>Sistemul este negativ din punct de vedere al emisiilor de carbon, deoarece lemnul captează și stochează carbonul din atmosferă.</li>
<li>WikiHouse își propune să democratizeze construcțiile sustenabile prin furnizarea de planuri open-source și prin faptul că permite oricui are o mașină CNC să devină constructor.</li>
<li>Proiectul este întreținut de Open Systems Lab, o companie non-profit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wikihouse.cc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZConstruirea viitorului: WikiHouse revoluționează designul durabil</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crearea unei rame foto e-ink care se sincronizează cu albumele foto iCloud]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Borgers a scris un articol pe blog despre cum să facă inginerie inversă în albumele foto iCloud și să înrădăcineze cititorul electronic Nook pentru a crea o ramă foto dinamică cu cerneală electronică.</li>
<li>Rama se actualizează automat cu imagini dintr-un album foto iCloud partajat.</li>
<li>Acest proiect DIY le permite utilizatorilor să transforme e-readerul lor într-o ramă foto personalizată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.page/eink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZCrearea unei rame foto e-ink care se sincronizează cu albumele foto iCloud</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple va introduce tehnologia Vision Pro în magazinele de retail din februarie 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple va începe să prezinte tehnologia Vision Pro în magazinele de retail începând cu 2 februarie 2024.</li>
<li>Tehnologia Vision Pro este un produs nou de la Apple, care va fi disponibil pentru clienții care vor putea să-l experimenteze în magazin.</li>
<li>Această mișcare subliniază angajamentul Apple față de inovație și de oferirea de tehnologii de ultimă oră clienților.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2024/01/09/five-different-app-stores/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZApple va introduce tehnologia Vision Pro în magazinele de retail din februarie 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ascensiunea globală a bolilor mintale la adolescenți: O privire mai atentă la țările din Anglosfera]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bolile psihice în rândul adolescenților din țările din Anglosfera sunt în creștere, afectând în special fetele și generația tânără.</li>
<li>Cercetările efectuate de Zach Rausch arată o creștere semnificativă a problemelor de sănătate mintală, a ratei de automutilare și a spitalizărilor psihiatrice în SUA, Marea Britanie, Canada, Australia și Noua Zeelandă.</li>
<li>Articolul explorează cauzele potențiale ale acestei tendințe, inclusiv influența smartphone-urilor și a social media, și sugerează continuarea cercetărilor pentru a înțelege tendințe similare în alte țări dezvoltate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/international-mental-illness-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZAscensiunea globală a bolilor mintale la adolescenți: O privire mai atentă la țările din Anglosfera</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Protecțiile din 2024 ale Gmail și Yahoo pentru căsuța de intrare: Ce înseamnă pentru programele de e-mail]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gmail și Yahoo intenționează să implementeze schimbări în 2024 pentru a îmbunătăți experiența utilizatorilor și a reduce numărul de e-mailuri nedorite, cerând expeditorilor să își autentifice e-mailurile, să ofere opțiuni de dezabonare ușoară și să trimită conținut relevant.</li>
<li>Aceste modificări vor avea un impact asupra expeditorilor de trimiteri în masă, care trebuie să asigure conformitatea cu noile cerințe.</li>
<li>Sinch Mailgun oferă instrumente pentru a ajuta expeditorii să se pregătească pentru următoarele schimbări și să îmbunătățească capacitatea de livrare a e-mailurilor, inclusiv protocoale de autentificare a e-mailurilor și analize de livrare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mailgun.com/blog/deliverability/gmail-and-yahoo-inbox-updates-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZProtecțiile din 2024 ale Gmail și Yahoo pentru căsuța de intrare: Ce înseamnă pentru programele de e-mail</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux 6.8 Kernel îmbunătățește performanța TCP cu până la 40%.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kernelul Linux 6.8 introduce îmbunătățiri semnificative în codul de bază al rețelei, ceea ce duce la o creștere a performanței de până la 40% pentru conexiuni multiple simultane.</li>
<li>Aceste îmbunătățiri implică optimizarea structurilor de rețea pentru a minimiza consumul de linii de cache, cu contribuții din partea Google, de care beneficiază în special serverele AMD EPYC.</li>
<li>Linux 6.8 adaugă, de asemenea, suport pentru noile drivere Ethernet și Bluetooth, elimină driverele WiFi depășite, actualizează driverele de rețea și oferă actualizări de firmware pentru switch-urile Ethernet NVIDIA Mellanox. Lucrările în curs de desfășurare includ îmbunătățiri la WiFi 7 și Extremely High Throughput (EHT).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Linux-6.8-Networking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZLinux 6.8 Kernel îmbunătățește performanța TCP cu până la 40%.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Țintiți, trageți, scanați: Stăpânirea proiectelor mari prin planificare și execuție eficientă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul povestește experiența sa de a folosi un contract de angajament pentru a scrie un roman și împărtășește procesul lor de iterație numit bucla planifică, fă, învață.</li>
<li>Conceptele cheie ale planificării și execuției eficiente sunt explicate cu ajutorul acronimelor AIM (planificați) și FIRE (faceți).</li>
<li>Este subliniată importanța improvizației, a ingeniozității și a concentrării în obținerea unor rezultate de succes, precum și a utilizării resurselor extra-mentale și a unui punctaj obiectiv pentru a măsura performanța. Autorul discută, de asemenea, despre sistemul lor personal de notare și despre valoarea criticii și a ajustării performanței proprii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indiehackers.com/post/aim-fire-scan-the-80-20-of-executing-on-big-projects-571580cd0a</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZȚintiți, trageți, scanați: Stăpânirea proiectelor mari prin planificare și execuție eficientă</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polare: Un cadru de procesare a datelor rapid și versatil cu sursă deschisă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Polars este un cadru de procesare a datelor cu sursă deschisă conceput pentru paralelism eficient și performanță optimă.</li>
<li>Suportă diverse formate de date și depășește alte soluții precum pandas în ceea ce privește viteza și eficiența.</li>
<li>Polars este compatibil cu Apache Arrow și oferă un API de streaming out-of-core pentru seturi mari de date. Este liber de utilizat sub licența MIT și are o comunitate activă de dezvoltatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pola.rs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPolare: Un cadru de procesare a datelor rapid și versatil cu sursă deschisă</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.13 introduce compilarea JIT pentru o performanță îmbunătățită]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.13 ar putea introduce un compilator Just-in-Time (JIT) pentru a îmbunătăți performanța codului.</li>
<li>Compilatorul JIT compilează codul în cod mașină la cerere, eliminând necesitatea unei bucle de interpretare a codului de bytes.</li>
<li>Noul compilator JIT, o abordare JIT de tip copy-and-patch, convertește bytecodele de nivel înalt în instrucțiuni de nivel inferior într-un limbaj intermediar (IL) pentru a optimiza execuția codului.</li>
<li>Criteriile de referință inițiale indică o îmbunătățire a performanței cu 2-9%, deși este posibil ca impactul asupra criteriilor de referință să nu fie substanțial.</li>
<li>Acest compilator JIT pune bazele unor viitoare optimizări semnificative în Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonybaloney.github.io/posts/python-gets-a-jit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPython 3.13 introduce compilarea JIT pentru o performanță îmbunătățită</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Șuruburile slăbite găsite pe ușile de conectare ale aeronavei 737 Max 9 de la United ridică îngrijorări]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>United Airlines a descoperit șuruburi slăbite și alte piese la ușile de conectare ale avioanelor sale Boeing 737 Max 9 în timpul inspecțiilor efectuate în urma unui incident de depresurizare rapidă la un avion Alaska Airlines de același model.</li>
<li>În cel puțin cinci avioane United au fost descoperite aceste piese libere, ceea ce ridică semne de întrebare cu privire la asamblarea și verificarea calității structurii aeronavelor de către Boeing și Spirit AeroSystems.</li>
<li>Alaska Airlines a confirmat, de asemenea, probleme cu ușile de conectare, iar locațiile specifice ale pieselor libere variază în funcție de aeronavele afectate. FAA trebuie să aprobe procesele de inspecție înainte de începerea inspecțiilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theaircurrent.com/feed/dispatches/united-finds-loose-bolts-on-plug-doors-during-737-max-9-inspections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZȘuruburile slăbite găsite pe ușile de conectare ale aeronavei 737 Max 9 de la United ridică îngrijorări</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbunătățirea razei de acțiune a brelocului: Știința din spatele ținutei la cap]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii de pe Stack Exchange discută despre eficiența de a ține o telecomandă de mașină pe cap sau pe corp pentru a îmbunătăți puterea semnalului.</li>
<li>Unii utilizatori sugerează că corpul acționează ca o antenă mai mare, ceea ce ar putea amplifica semnalul.</li>
<li>Rezultatele experimentelor și sugestii alternative pentru îmbunătățirea intensității semnalului sunt furnizate în conversație. Se menționează, de asemenea, convingerea că ținerea unei chei de la distanță la cap modifică radiațiile electromagnetice, unii utilizatori atribuind succesul la încercări și erori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://physics.stackexchange.com/questions/101913/why-does-a-remote-car-key-work-when-held-to-your-head-body</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZÎmbunătățirea razei de acțiune a brelocului: Știința din spatele ținutei la cap</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Căutarea Google nu reușește în Firefox din cauza unui rău UA String Sniffing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii au raportat o problemă de pagină goală atunci când încearcă să acceseze <a href="http://www.google.com">www.google.com</a> pe Firefox Mobile 121.0 pe Android 13.</li>
<li>Problema pare să fie o eroare de server legată de adulmecarea agentului utilizatorului (UA), afectând în special Firefox Android UA versiunile 65 și superioare.</li>
<li>Dezvoltatorii investighează problema și lucrează la un patch, iar actualizările vor fi publicate pe GitHub și Bugzilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZCăutarea Google nu reușește în Firefox din cauza unui rău UA String Sniffing</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mixtral: Un model lingvistic revoluționar pentru sarcini diverse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lucrarea prezintă Mixtral, un model lingvistic care utilizează o abordare de tip Sparse Mixture of Experts (SMoE).</li>
<li>Mixtral depășește alte modele lingvistice, inclusiv matematică, generare de coduri și sarcini multilingve, pe diferite criterii de referință.</li>
<li>Lucrarea prezintă, de asemenea, o versiune fină a lui Mixtral pentru sarcinile de urmărire a instrucțiunilor, obținând performanțe superioare în comparație cu alte modele pe criterii de referință umane. Modelele sunt disponibile sub licența Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.04088</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZMixtral: Un model lingvistic revoluționar pentru sarcini diverse</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spionul Raspberry Pi: Dezvăluirea unei misterioase intruziuni în rețea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a primit un mesaj de la tatăl său care conținea o imagine a unui dispozitiv Raspberry Pi găsit la locul de muncă.</li>
<li>Dispozitivul avea un microprocesor puternic, capacități wifi și bluetooth și folosea un serviciu web IOT plătit, numit Resin.</li>
<li>În urma investigației, autorul a descoperit un fișier de configurare cu un nume de utilizator care îi conducea la o persoană din același oraș cu Pi. De asemenea, au găsit o aplicație nodejs puternic ofuscată pe dispozitiv și un fișier care conținea credențiale wifi care au dezvăluit locația în care a fost instalat Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.haschek.at/2019/the-curious-case-of-the-RasPi-in-our-network.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZSpionul Raspberry Pi: Dezvăluirea unei misterioase intruziuni în rețea</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE Plasma 5.27 este acum disponibil pe OpenBSD: Tranziția la Qt6 și îmbunătățiri viitoare planificate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KDE Plasma 5.27 este acum disponibil pe OpenBSD -current și va fi inclus în următoarea versiune 7.5.</li>
<li>Dezvoltarea KDE Plasma pentru OpenBSD a fost o călătorie lungă și independentă, cu puțin ajutor din partea altor dezvoltatori.</li>
<li>Planurile viitoare includ tranziția de la Qt5 la Qt6 și potențiale îmbunătățiri ale diferitelor componente, cum ar fi compozitorul KWin, KDE Wayland, NetworkManager, SDDM și suportul pentru Discover.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rsadowski.de/posts/2024-01-09-openbsd-kde/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZKDE Plasma 5.27 este acum disponibil pe OpenBSD: Tranziția la Qt6 și îmbunătățiri viitoare planificate</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezlegarea secretelor: Mario Maker 2 API dezvăluie noi informații despre joc]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a creat un API care le permite utilizatorilor să acceseze datele din Mario Maker 2 fără jocul sau Nintendo Switch.</li>
<li>API-ul oferă acces la o bază de date care conține tabele cu atribute legate de profilurile utilizatorilor și de interacțiunile din joc.</li>
<li>Au fost create tabele pentru super lumi, activități ale utilizatorilor, ninji și niveluri ninji.</li>
<li>Autorul intenționează să împărtășească analiza bazei de date într-o actualizare viitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgrcode.com/posts/mario_maker_2_api</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZDezlegarea secretelor: Mario Maker 2 API dezvăluie noi informații despre joc</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regulile de aur ale designului de interfață: Îmbunătățirea productivității și controlului utilizatorilor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Shneiderman, un expert în proiectarea interfețelor de utilizator, a identificat opt reguli de aur pentru proiectarea interfețelor.</li>
<li>Aceste reguli cuprind principii precum coerența, ușurința de utilizare, feedback-ul informativ, proiectarea dialogului, prevenirea erorilor, inversarea acțiunilor, controlul utilizatorului și reducerea sarcinii de memorie.</li>
<li>Respectarea acestor principii poate ajuta proiectanții să creeze interfețe eficiente care să îmbunătățească productivitatea utilizatorului și sentimentul de competență și control.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.umd.edu/~ben/goldenrules.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZRegulile de aur ale designului de interfață: Îmbunătățirea productivității și controlului utilizatorilor</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O prezentare generală a arhitecturilor PostgreSQL distribuite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest articol oferă o introducere în arhitecturile PostgreSQL distribuite și în compromisurile asociate cu acestea.</li>
<li>Acesta explorează obiectivele și provocările sistemelor de baze de date distribuite, inclusiv impactul latenței rețelei.</li>
<li>Articolul discută diferite arhitecturi pentru distribuirea PostgreSQL, cum ar fi replicile de citire, stocarea în cloud optimizată pentru SGBD, arhitectura activ-activ și sharding transparent.</li>
<li>De asemenea, acoperă conceptul de actualizare a rândurilor în PostgreSQL și utilizarea sistemelor sharded și a sistemelor distribuite de stocare a valorilor cheie.</li>
<li>Arhitecturile PostgreSQL distribuite urmăresc să abordeze provocările operaționale, dar pot avea unele compromisuri în ceea ce privește eficiența și latența.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.crunchydata.com/blog/an-overview-of-distributed-postgresql-architectures</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZO prezentare generală a arhitecturilor PostgreSQL distribuite</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celulele folosesc comunicarea pentru a repara și a regla îmbătrânirea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Biologii au descoperit că mitocondriile din diferite țesuturi sunt capabile să comunice între ele, ajutând la repararea celulelor deteriorate.</li>
<li>Acest eșec al comunicării poate duce la un declin al ceasului biologic și la îmbătrânire.</li>
<li>Aceste descoperiri oferă noi perspective asupra procesului de îmbătrânire și subliniază importanța comunicării tisulare în reglarea îmbătrânirii. Cu toate acestea, nu este clar dacă aceste constatări pot fi aplicate direct la oameni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/cells-across-the-body-talk-to-each-other-about-aging-20240108/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZCelulele folosesc comunicarea pentru a repara și a regla îmbătrânirea</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta prioritizează încrederea și iese din activitatea de tranzacționare secundară]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Carta, o companie de software de administrare a fondurilor și a tabelelor de capitalizare, se retrage din activitatea de tranzacționare secundară pentru a prioritiza încrederea și a proteja interesele fondatorilor săi.</li>
<li>Deși Carta dispune de date care ar putea fi utilizate pentru soluții de lichiditate, compania este îngrijorată de potențialul abuz și consideră că nu a reușit să rezolve cu succes problema lichidității.</li>
<li>În schimb, Carta se va concentra din nou asupra activității sale de bază și va continua să sprijine alte companii care lucrează la soluții de lichiditate pe piața privată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://henrysward.medium.com/should-carta-facilitate-secondary-trading-c319e0c9f080</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZCarta prioritizează încrederea și iese din activitatea de tranzacționare secundară</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi-l prezentăm pe Nino: Aplicația All-in-One pentru eficientizarea sarcinilor de lucru]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nino este o nouă aplicație concepută pentru a rezolva problema supraîncărcării cu aplicații a lucrătorilor din domeniul cunoașterii.</li>
<li>Aplicația combină diverse funcții într-o singură platformă, oferind 18 module pentru sarcini precum gestionarea bazei de date, compoziția și comunicarea.</li>
<li>Nino acordă prioritate consolidării, modului offline pentru o performanță îmbunătățită și intenționează să introducă criptarea end-to-end pentru o confidențialitate și o securitate sporite. În plus, utilizatorii își pot publica lucrările pe domenii personalizate sau pe un subdomeniu gratuit. Dezvoltatorul caută în mod activ feedback-ul utilizatorilor pentru a perfecționa în continuare platforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nino.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZVi-l prezentăm pe Nino: Aplicația All-in-One pentru eficientizarea sarcinilor de lucru</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitUI: O interfață grafică rapidă și portabilă git pentru un control eficient al versiunilor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitUI este un instrument bazat pe terminal care oferă o interfață prietenoasă pentru diverse sarcini git, inclusiv indexarea, trimiterea, diferențierea, stocarea, blamarea și înregistrarea.</li>
<li>Acesta acordă prioritate vitezei, portabilității și faptului că este open-source și are rezultate mai bune în testele de referință în comparație cu alte interfețe grafice git populare în ceea ce privește viteza și utilizarea memoriei.</li>
<li>Foaia de parcurs pentru versiunea 1.0 include caracteristici precum vizualizarea structurii de ramificare și rebase interactiv, dar are limitări, cum ar fi lipsa de suport pentru depozite rare, semnarea GPG și git-lfs.</li>
<li>Sunt furnizate instrucțiuni de instalare pentru diferite platforme, iar opțiunile de personalizare sunt disponibile pentru temele de culoare și legăturile de taste.</li>
<li>Proiectul încurajează sprijinul și sponsorizarea și se inspiră din instrumente precum lazygit, tig și GitUp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extrawurst/gitui</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZGitUI: O interfață grafică rapidă și portabilă git pentru un control eficient al versiunilor</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone supraviețuiește unei căderi de 16.000 de picioare din zborul Alaska 737 MAX, încă deschis la poștă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O persoană a descoperit un iPhone pe marginea drumului, care era încă în modul avion și avea bateria parțial încărcată.</li>
<li>Telefonul a fost găsit deschis la pagina de revendicare a bagajelor pentru zborul Alaska Airlines ASA1282.</li>
<li>În ciuda faptului că a supraviețuit unei căderi de 16.000 de metri, NTSB a confirmat că este al doilea telefon găsit, dar proprietarul nu a fost încă identificat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SeanSafyre/status/1744138937239822685</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZiPhone supraviețuiește unei căderi de 16.000 de picioare din zborul Alaska 737 MAX, încă deschis la poștă</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teren de joacă HTMX modernizat: Experimentați cu HTMX în browser]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a reînviat un proiect vechi care permite utilizatorilor să experimenteze cu HTMX în browser.</li>
<li>Proiectul dispune de o cutie de nisip de cod cu un server simulat bazat pe Django și este conceput pentru a fi agnostic față de orice cadru de lucru.</li>
<li>Există unele probleme cunoscute, cum ar fi suportul limitat pentru telefoane mobile, utilizarea Ace Editor în loc de Monaco și ieșirile de eroare inadecvate. Autorul salută feedback-ul pentru a îmbunătăți proiectul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lassebomh.github.io/htmx-playground/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZTeren de joacă HTMX modernizat: Experimentați cu HTMX în browser</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHS investighează campania de influențare a Palantir pentru încălcarea contractului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NHS desfășoară o investigație pentru a stabili dacă Palantir și-a încălcat contractul prin executarea unei campanii secrete de influențare fără autorizație.</li>
<li>Palantir a angajat agenții de relații publice și de marketing pentru a ajunge la persoane cu influență în social media și le-a oferit compensații pentru promovarea contractului lor de operare a platformei Federated Data Platform, folosind numele și marca NHS fără consimțământ.</li>
<li>Palantir susține că această campanie a fost un &quot;proiect exploratoriu&quot; și nu a necesitat consultarea cu NHS, în timp ce Good Law Project critică acțiunile Palantir și pledează pentru protejarea interesului național.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goodlawproject.org/nhs-to-investigate-palantir-influencer-campaign-as-possible-contract-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZNHS investighează campania de influențare a Palantir pentru încălcarea contractului</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rolul cerebelului în controlul mișcărilor și îmbunătățirile cognitive]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează rolul cerebelului în controlul mișcărilor și semnificația acestuia în ceea ce privește abilitățile motorii.</li>
<li>Acesta evidențiază caracteristicile unice ale cerebelului, cum ar fi celulele Purkinje, și modul în care acestea contribuie la îmbunătățirea cogniției.</li>
<li>Studiul contestă noțiunile tradiționale de învățare, demonstrând că învățarea poate avea loc în cadrul celulelor individuale din cerebel.</li>
<li>Dismetria, dificultatea de a estima cu exactitate distanța și viteza, este un simptom comun al leziunilor cerebeloase.</li>
<li>Pacienții cu leziuni cerebeloase se luptă, de asemenea, cu sarcini care necesită schimbarea atenției.</li>
<li>Cerebelul este implicat în anticipare, predicție și în generarea unui model predictiv al lumii.</li>
<li>Acesta joacă un rol crucial în generarea de predicții rapide pentru acțiune și este conectat la diferite părți ale creierului implicate în procesele cognitive.</li>
<li>Afectarea cerebelului poate duce la acțiuni stângace și disproporționate.</li>
<li>Este susținut conceptul de cunoaștere încorporată, în care funcțiile cognitive sunt strâns legate de funcțiile senzorio-motorii.</li>
<li>Articolul se încheie prin menționarea perspectivelor dismetriei gândirii și a teoriilor transformării cerebeloase universale în legătură cu cogniția întrupată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sarahconstantin.substack.com/p/what-does-the-cerebellum-do-anyway</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZRolul cerebelului în controlul mișcărilor și îmbunătățirile cognitive</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statul irlandez propune un registru de preferințe pornografice, stârnind îngrijorări legate de confidențialitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Statul irlandez are în vedere implementarea unui registru de preferințe pornografice pentru UE, care să solicite persoanelor fizice să furnizeze o identificare personală și un selfie live pentru a-și verifica vârsta pe site-urile pentru adulți și pe platformele de video-sharing.</li>
<li>Au fost exprimate îngrijorări cu privire la confidențialitate și la riscul de încălcare a datelor în cazul acestei propuneri.</li>
<li>Criticii susțin că există metode alternative de verificare a vârstei și consideră planul ca fiind inutil și disproporționat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thegist.ie/the-gist-wtf-commission/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZStatul irlandez propune un registru de preferințe pornografice, stârnind îngrijorări legate de confidențialitate</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revoluționarea arhitecturii VAX: Noua implementare cu placa FPGA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a dezvoltat și implementat cu succes o nouă arhitectură VAX (Virtual Address eXtension) folosind o placă FPGA low-end.</li>
<li>Implementarea include moduri de adresare, ierarhie de întreruperi, temporizatoare și instrucțiuni 151.</li>
<li>Implementarea actuală utilizează aproximativ 70% din resursele FPGA disponibile, existând planuri de dezvoltare ulterioară a arhitecturii VAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mail-index.netbsd.org/port-vax/2021/07/03/msg003899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZRevoluționarea arhitecturii VAX: Noua implementare cu placa FPGA</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omisiunea de a acționa: Consecințe și responsabilitate în cazul comportamentului științific necorespunzător]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>S-a descoperit că un laborator de chimie din cadrul CNRS-Universitatea Sorbonne Paris Nord deține mai multe articole științifice cu date manipulate și reciclate.</li>
<li>În loc să retracteze articolele, CNRS a cerut corecții și a impus o lună de excludere din funcție a cercetătorului responsabil.</li>
<li>Autorii pledează pentru investigarea promptă a comportamentului necorespunzător în cercetare, raportarea transparentă a rezultatelor, retractarea imediată a articolelor cu erori grave și returnarea fondurilor de cercetare utilizate pentru cercetări frauduloase. Aceștia subliniază consecințele negative ale eșecului de a aborda în mod eficient conduita necorespunzătoare, cum ar fi împiedicarea progresului științific, erodarea încrederii publice și posibilitatea ca oamenii de știință necinstiți să concureze cu cei cinstiți. Sunt criticate instituțiile care protejează cercetătorii implicați în cazuri de comportament necorespunzător.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/01/07/french-bio-lab-research-scandal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZOmisiunea de a acționa: Consecințe și responsabilitate în cazul comportamentului științific necorespunzător</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows XP 2024 Edition: O abordare modernă a îndrăgitului sistem de operare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AR 4789 a creat o versiune modernă a Windows XP, numită Windows XP 2024 Edition, care oferă o experiență nostalgică și simplificată, asemănătoare cu sistemul de operare original.</li>
<li>Acest concept nu este o versiune oficială din partea Microsoft, dar servește drept alternativă pentru utilizatorii care preferă simplitatea versiunilor mai vechi de Windows.</li>
<li>În timp ce Windows XP și Windows 7 sunt din ce în ce mai învechite, ideea unui Windows XP reimaginat încă rezonează cu mulți utilizatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overclock3d.net/news/software/windows-xp-2024-edition-is-everything-i-want-from-a-new-os/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZWindows XP 2024 Edition: O abordare modernă a îndrăgitului sistem de operare</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motūrus OS: Un sistem de operare Rust-first pentru mașini virtuale x64, proiectat pentru simplitate, securitate și performanță.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Motūrus OS este un nou sistem de operare conceput special pentru sarcinile de lucru ale mașinilor virtuale bazate pe cloud.</li>
<li>Acesta își propune să fie mai simplu și mai sigur decât Linux, obținând în același timp performanțe comparabile sau mai bune.</li>
<li>Construit în Rust, Motūrus OS suportă în prezent mașini virtuale bazate pe KVM x64 și oferă caracteristici precum programarea microkernelului, sisteme de fișiere de bază, capacități de rețea și un httpd simplu, dar este încă în faza de dezvoltare și nu este încă potrivit pentru utilizarea în producție.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/moturus/motor-os</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZMotūrus OS: Un sistem de operare Rust-first pentru mașini virtuale x64, proiectat pentru simplitate, securitate și performanță.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Times atacă Microsoft și OpenAI pentru încălcarea drepturilor de autor și concurență neloială]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The New York Times a dat în judecată Microsoft și OpenAI, acuzând încălcarea drepturilor de autor, diluarea mărcii comerciale și concurență neloială.</li>
<li>The Times susține că Microsoft și OpenAI au folosit conținutul său pentru a-și antrena modelele lingvistice și au lansat servicii de știri care reproduc conținutul The Times fără o atribuire corespunzătoare.</li>
<li>Procesul oferă dovezi că modelele de limbaj au generat informații identice sau inexacte din conținutul The Times, creând premisele unei dispute juridice semnificative axate pe inteligența artificială și putând influența legislația federală viitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://katedowninglaw.com/2024/01/06/the-new-york-times-launches-a-very-strong-case-against-microsoft-and-openai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZNY Times atacă Microsoft și OpenAI pentru încălcarea drepturilor de autor și concurență neloială</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chat offline: ChatBot-ul tău AI pentru mesaje private și securizate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Offline Chat este un ChatBot AI care funcționează fără conexiune la internet, asigurând confidențialitate și securitate.</li>
<li>Aplicația este potrivită pentru diverse sarcini, inclusiv pentru a scrie și a stimula creativitatea.</li>
<li>Este disponibil pentru anumite modele de iPhone și iPad, nu colectează date ale utilizatorului și a fost actualizat recent cu un nou model la prețul de 1,99 dolari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/offline-chat-private-ai/id6474077941</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZChat offline: ChatBot-ul tău AI pentru mesaje private și securizate</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA ordonă inspecții la peste 170 de Boeing 737 Max 9 după incidentul cu panoul de bord în timpul zborului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FAA a impus blocarea la sol a peste 170 de aeronave Boeing 737 Max 9 pentru inspecții, după ce un panou s-a desprins de pe un avion al companiei Alaska Airlines în timpul zborului.</li>
<li>Alaska Airlines și United Airlines și-au consemnat la sol întreaga flotă de avioane Boeing 737 Max 9 ca măsură de precauție.</li>
<li>Incidentul este în prezent investigat de NTSB și, din fericire, nu au fost raportate răni grave. Incidentul reînnoiește preocupările legate de posibilele defecțiuni structurale ale Boeing 737 Max, care s-a confruntat deja cu o examinare intensă în urma a două accidente mortale în 2019.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/01/06/boeing-737-max-9-grounding-after-alaska-airlines-door-blows-midflight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZFAA ordonă inspecții la peste 170 de Boeing 737 Max 9 după incidentul cu panoul de bord în timpul zborului</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS testează sistemul de depunere gratuită a declarațiilor fiscale, se confruntă cu opoziție și sprijin divizat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>IRS testează un sistem gratuit de depunere a declarațiilor fiscale care permite locuitorilor din 12 state să depună direct online, fără costuri, declarațiile de impozit federal.</li>
<li>Acest program-pilot este destinat contribuabililor cu venituri mici și medii care au declarații simple, cu scopul de a simplifica procedura de depunere a declarațiilor.</li>
<li>Companiile comerciale de pregătire fiscală se opun acestei inițiative, în timp ce membrii Congresului din ambele partide au opinii diferite în ceea ce privește susținerea acesteia. IRS va publica un raport public privind acest proces înainte de a lua o decizie privind extinderea sistemului de depunere directă la un număr mai mare de contribuabili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/05/your-money/irs-tax-filing-free-online.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZIRS testează sistemul de depunere gratuită a declarațiilor fiscale, se confruntă cu opoziție și sprijin divizat</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea terenului de joacă pentru cod în browser: Codapi și puterea unui timp de execuție WASI ușor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Se discută despre locurile de joacă de cod în browser, în special în legătură cu instrumentul open source numit Codapi.</li>
<li>Timpii de execuție ai limbajelor pot fi compilați în fișiere binare WASI (WebAssembly System Interface), permițându-le să fie rulate în browser cu un timp de execuție WASI ușor.</li>
<li>Terenul de joacă prezintă fragmente de cod interactive în Python, PHP, Ruby, Lua, Lua, JavaScript, Fetch și SQLite, împreună cu caracteristici avansate precum șabloane și celule de cod.</li>
<li>Sunt oferite instrucțiuni privind modul de utilizare a terenurilor de joacă și sunt evidențiate avantajele rulării codului în browser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/in-browser-code-playgrounds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZExplorarea terenului de joacă pentru cod în browser: Codapi și puterea unui timp de execuție WASI ușor</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA reține la sol 171 de avioane Boeing 737 Max 9 după un incident în aer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FAA a suspendat la sol 171 de avioane Boeing 737 Max 9 în urma unui incident în care o parte a unui avion s-a desprins în timpul unui zbor al companiei Alaska Airlines.</li>
<li>United Airlines a efectuat, de asemenea, inspecții la avioanele sale ca răspuns la acest incident.</li>
<li>Se anticipează că inspecțiile vor duce la anularea a aproximativ 60 de zboruri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/world-us-canada-67903655</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZFAA reține la sol 171 de avioane Boeing 737 Max 9 după un incident în aer</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karri recunoaște și apreciază scuzele pentru greșeala care a afectat trei companii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Karri a recunoscut și a apreciat conversația, în care o greșeală făcută de vorbitor a avut un impact asupra a trei companii.</li>
<li>Vorbitorul și-a cerut scuze pentru greșeală și și-a exprimat speranța că va fi iertat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/henrysward/status/1743794996732735679</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZKarri recunoaște și apreciază scuzele pentru greșeala care a afectat trei companii</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vă prezentăm Swieros: Un emulator de procesor versatil, compilator C și sistem de operare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Swieros este un nucleu, un compilator și o platformă ușor și rapid de tip Unix, care se bazează pe xv6.</li>
<li>Acesta este conceput pentru a oferi un mediu distractiv și educațional în scopuri de cercetare.</li>
<li>Swieros include o unitate centrală virtuală cu suport pentru modurile utilizator/supervizor și memorie virtuală, precum și un compilator rapid pentru compilare și execuție pe loc.</li>
<li>Alte caracteristici ale Swieros includ clienți și servere de rețea, OpenGL la distanță, aplicații GUI și multe altele.</li>
<li>Poate fi rulat atât pe sistemele de operare Windows, cât și pe Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rswier/swieros</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZVă prezentăm Swieros: Un emulator de procesor versatil, compilator C și sistem de operare</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nașterea lui Ultima: Pionierat CRPG și grafică de țiglă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul se concentrează asupra lansării și importanței primului joc Ultima în genul CRPG, subliniind impactul său asupra utilizării graficii cu plăci.</li>
<li>Aceasta se adâncește în dezvoltarea timpurie a seriei Ultima și include perspectivele utilizatorilor forumului și ale artistului de pe coperta lui Ultima I.</li>
<li>Articolul discută, de asemenea, despre formatul de afișare al unui alt joc numit Garriott.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2012/02/ultima-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZNașterea lui Ultima: Pionierat CRPG și grafică de țiglă</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îndepărtarea obiceiurilor: Lipsa de speranță a voinței (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Obiceiurile au un impact semnificativ asupra comportamentului nostru, punând în discuție ideea că deținem un control total asupra acțiunilor noastre.</li>
<li>Mici schimbări în mediul nostru pot fi eficiente în a distruge obiceiurile proaste și în a promova autocontrolul.</li>
<li>Companiile joacă un rol în modelarea obiceiurilor consumatorilor, subliniind necesitatea de a înțelege și de a analiza obiceiurile pentru a le distruge. Articolul oferă sfaturi personale și exemple de rupere a dependenței de smartphone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2019/10/28/can-brain-science-help-us-break-bad-habits</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZÎndepărtarea obiceiurilor: Lipsa de speranță a voinței (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moștenirea de pionierat a Studioului WDR pentru muzică electronică din Köln]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Studioul WDR pentru muzică electronică din Köln a fost o instituție revoluționară pentru muzica electronică, oferind compozitorilor acces la echipamente avansate și posibilitatea de a experimenta noi tehnici de creare a sunetului.</li>
<li>În ciuda capacităților sale tehnice limitate și a condițiilor înguste, studioul și-a păstrat rolul de pionierat în domeniu.</li>
<li>Studioul a fost închis în 2001, după 50 de ani de funcționare, iar încercările de a-i găsi un sediu permanent nu au avut succes. Corporația din Renania de Nord-Westfalia are o expoziție online care onorează Western Broadcasting Corporation și istoria muzicii electronice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artsandculture.google.com/story/sounds-of-cologne-wdr/gQWRzsVclcCYPA?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZMoștenirea de pionierat a Studioului WDR pentru muzică electronică din Köln</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackerii țintesc managerii de pachete cu malware de minare de monede în atacuri în mai multe faze]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hackerii folosesc managerii de pachete ca mijloc de distribuire a programelor malware de minare de monede în atacuri în mai multe faze.</li>
<li>Trei pachete PyPI malițioase au fost descoperite ca exemplu recent al acestei tactici.</li>
<li>Acest lucru evidențiază necesitatea unor măsuri de securitate îmbunătățite și a unei monitorizări vigilente a dependențelor pachetelor pentru a preveni răspândirea programelor malware prin intermediul depozitelor de software de încredere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://socket.dev/blog/when-everything-becomes-too-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZHackerii țintesc managerii de pachete cu malware de minare de monede în atacuri în mai multe faze</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Structura modulelor și a fișierelor unei API: Explorată]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Structura directoarelor constă din mai multe module și fișiere legate de o API, împărțite în directoare diferite.</li>
<li>Directorul &quot;api&quot; conține fișierul API principal și alte fișiere legate de rutarea și deservirea API.</li>
<li>Alte directoare includ &quot;conf&quot; pentru gestionarea configurațiilor și conectarea la Redis, &quot;index&quot; pentru indexarea incluziunilor și operațiile aferente, &quot;load&quot; pentru testarea încărcării, &quot;model&quot; pentru generarea și procesarea incluziunilor, &quot;notebooks&quot; pentru cod exploratoriu și notebook-uri, &quot;search&quot; pentru inferența de căutare și &quot;training_data&quot; pentru incluziunile învățate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/01/05/retro-on-viberary/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZStructura modulelor și a fișierelor unei API: Explorată</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vizualizarea trenurilor elvețiene în timp real]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aceasta este o hartă animată care prezintă rețeaua Căilor Ferate Federale Elvețiene pe baza orarelor oficiale.</li>
<li>Harta prezintă diferiți operatori feroviari și stații din cadrul rețelei.</li>
<li>Acesta oferă o reprezentare vizuală a sistemului extins de transport feroviar din Elveția.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maps.vasile.ch/transit-sbb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZVizualizarea trenurilor elvețiene în timp real</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvoltatorul original al Age of Empires 2 discută despre utilizarea codului de asamblare pentru îmbunătățirea performanțelor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii de pe Reddit discută despre utilizarea codului în limbaj de asamblare în Age of Empires 2 și pun la îndoială amploarea acestuia în joc.</li>
<li>Unii utilizatori explică faptul că codul de asamblare este folosit pentru a îmbunătăți viteza de desenare a spritelor în joc.</li>
<li>Conversația explorează relevanța și provocările programării în limbaj de asamblare în dezvoltarea jocurilor moderne, inclusiv sugestii de actualizare sau de deschidere a codului vechi. Cu toate acestea, sunt ridicate și preocupări legate de înțelegerea și depanarea codului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/aoe2/comments/18ysttu/aoe_is_written_in_assembly_is_this_actually_true_o/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZDezvoltatorul original al Age of Empires 2 discută despre utilizarea codului de asamblare pentru îmbunătățirea performanțelor</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BoopSnoop: O aplicație de mesagerie făcută în casă pentru familie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a dezvoltat o aplicație de mesagerie numită BoopSnoop pentru a înlocui o aplicație anterioară pentru uzul familiei lor.</li>
<li>BoopSnoop permite partajarea ușoară a fotografiilor și videoclipurilor între membrii familiei, mesajele dispărând după ce sunt vizualizate.</li>
<li>Autorul, un programator &quot;casnic&quot;, subliniază natura personală și necomercială a proiectelor sale de programare și apreciază independența și controlul pe care îl are asupra aplicației sale, spre deosebire de utilizarea aplicațiilor de mesagerie corporatiste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZBoopSnoop: O aplicație de mesagerie făcută în casă pentru familie</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Repararea Mac-urilor în deplasare: O privire din interior la furnizorul de service autorizat Apple din ușă în ușă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește experiențele sale directe ca furnizor autorizat de servicii Apple, reparând desktop-uri Mac în Chicago.</li>
<li>Aceștia discută despre lipsa de supraveghere din partea Apple și despre instrumentele pe care le-au folosit pentru reparații.</li>
<li>Autorul povestește întâlniri cu clienți ciudați, celebrități și situații periculoase în timpul serviciului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZRepararea Mac-urilor în deplasare: O privire din interior la furnizorul de service autorizat Apple din ușă în ușă</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing solicită o exceptare de la normele de siguranță pentru aeronava MAX 7]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boeing solicită o exceptare de la reglementările de siguranță pentru aeronava MAX 7, pentru a accelera revenirea acesteia în serviciu.</li>
<li>Solicitarea este motivată de preocupările legate de sistemul anti-îngheț al motorului.</li>
<li>Criticii susțin că siguranța ar trebui să aibă întâietate și că ar trebui implementată o soluție permanentă, în timp ce FAA evaluează în prezent cererea Boeing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZBoeing solicită o exceptare de la normele de siguranță pentru aeronava MAX 7</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Holocam: Camera din sticlă transparentă de la Zeiss ridică probleme de confidențialitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Zeiss a prezentat Holocam, o tehnologie care transformă orice ecran de sticlă într-o cameră foto cu ajutorul holografiei.</li>
<li>Camera este transparentă și poate fi poziționată oriunde pe ecran, eliminând necesitatea de a face decupaje sau găuri de perforare.</li>
<li>Printre aplicațiile potențiale ale Holocam se numără funcționalitatea pentru autoturisme, sonerii inteligente, camere web, camere de parcare și recunoașterea feței și a gestului. Cu toate acestea, apar preocupări legate de confidențialitate din cauza posibilității de a ascunde camere cu această tehnologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZHolocam: Camera din sticlă transparentă de la Zeiss ridică probleme de confidențialitate</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Departamentul de Justiție al SUA se apropie de un proces antitrust împotriva Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Departamentul de Justiție al SUA se pregătește să depună un amplu dosar antitrust împotriva Apple, concentrându-se pe eforturile acesteia de a menține poziția dominantă a iPhone-ului.</li>
<li>Ancheta analizează modul în care controlul exercitat de Apple asupra hardware-ului și software-ului său creează bariere pentru consumatori în calea trecerii la alte dispozitive și pentru concurenți în calea concurenței.</li>
<li>Printre principalele motive de îngrijorare se numără integrarea Apple Watch, exclusivitatea iMessage și sistemul de plăți al iPhone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZDepartamentul de Justiție al SUA se apropie de un proces antitrust împotriva Apple</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook acuză din greșeală blogul personal de phishing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>social.lol este o platformă de social media care face parte din rețeaua descentralizată Mastodon.</li>
<li>Utilizatorii își pot crea un cont, se pot autentifica și pot efectua căutări cu diferite opțiuni pe social.lol.</li>
<li>Platforma le permite utilizatorilor să urmărească profiluri sau hashtag-uri, să favoriteze, să partajeze și să răspundă la postări, precum și să interacționeze de pe conturile lor pe diferite servere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.lol/@robb/111704215593992932</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZFacebook acuză din greșeală blogul personal de phishing</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta se confruntă cu reacții negative pentru contactarea nesolicitată a investitorilor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fondatorul unui startup este dezamăgit de Carta, o platformă populară pentru gestionarea tabelelor de capitalizare, deoarece îi contactează pe investitorii providențiali ai startup-ului pentru a vinde acțiuni unor potențiali cumpărători.</li>
<li>Fondatorul este îngrijorat de potențialele efecte negative ale acestei situații asupra reputației Carta ca platformă de încredere pentru startup-uri.</li>
<li>Această situație ridică semne de întrebare cu privire la viitorul Carta și la capacitatea sa de a menține încrederea comunității de start-up-uri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCarta se confruntă cu reacții negative pentru contactarea nesolicitată a investitorilor</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CentOS Linux va ajunge la sfârșitul duratei de viață în iunie 2024, Red Hat oferă suport pentru tranziție]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Red Hat a anunțat că CentOS Linux va fi scos din uz în iunie 2024, iar Red Hat Enterprise Linux 7 își va încheia mentenanța.</li>
<li>Utilizatorii pot folosi instrumentele și asistența Red Hat pentru un proces în două etape de conversie și actualizare la o versiune acceptată de Red Hat Enterprise Linux.</li>
<li>Se recomandă să începeți planificarea și migrarea acum pentru a asigura o tranziție fără probleme înainte de termenul limită de încetare a duratei de viață.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCentOS Linux va ajunge la sfârșitul duratei de viață în iunie 2024, Red Hat oferă suport pentru tranziție</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Calculatoare moderne: Provocarea monitorizării performanței fără LED-uri pe hard disk și mașini zgomotoase]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Calculatoarele moderne nu mai au LED-uri pe hard disk sau mașini zgomotoase, ceea ce face mai dificilă identificarea problemelor de performanță de către dezvoltatori.</li>
<li>Sunt oferite exemple de ineficiențe care au trecut neobservate până când au cauzat probleme, subliniind importanța utilizării monitorizărilor de performanță.</li>
<li>Mediile de dezvoltare la distanță reprezintă o provocare pentru monitorizare, dar este totuși crucial să fiți atenți la orice anomalie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCalculatoare moderne: Provocarea monitorizării performanței fără LED-uri pe hard disk și mașini zgomotoase</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM-ul de 8.99B al unui amator depășește originalul în clasament cu un model experimental]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Modelul CultriX/MistralTrix-v1 este un model de transformare conceput pentru generarea de text și antrenat pe limba engleză.</li>
<li>Acesta a fost ajustat cu ajutorul optimizării directe a preferințelor (DPO) și are performanțe mai bune decât modelul original pe diferite criterii de referință.</li>
<li>Modelul, cu o dimensiune de 8,99B parametri, a fost antrenat pe un singur GPU Colab într-un timp scurt și este disponibil pentru descărcare pe Google Colab și GitHub. Cu toate acestea, este important de menționat că modelul este încă în stadiul experimental, iar creatorul recunoaște că este un novice în acest domeniu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZLLM-ul de 8.99B al unui amator depășește originalul în clasament cu un model experimental</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Þetta Reddast: Mentalitatea islandeză de reziliență și autonomie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul reflectă asupra experiențelor lor de viață în Islanda și explorează mentalitatea islandeză &quot;þetta reddast&quot;, care înseamnă &quot;totul va fi bine&quot;.</li>
<li>Trăind într-o țară predispusă la vulcani și dezastre naturale, poporul islandez întruchipează credința că totul se va rezolva, dublată de pregătire și determinare.</li>
<li>Autorul pune în contrast această mentalitate cu propria lor țară, Brazilia, care nu are dezastre naturale, dar se confruntă cu provocări, și subliniază importanța asumării responsabilității și a faptului de a nu se baza pe soartă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZÞetta Reddast: Mentalitatea islandeză de reziliență și autonomie</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harlequin: IDE SQL pentru Terminal cu suport pentru DuckDB și SQLite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Harlequin este un IDE SQL proiectat pentru terminal care permite utilizatorilor să interacționeze cu bazele de date DuckDB și SQLite.</li>
<li>Utilizatorii pot instala Harlequin în mod convenabil folosind pipx și pot beneficia de numeroasele sale caracteristici și adaptoare.</li>
<li>Proiectul Harlequin este deschis la contribuții, utilizatorii fiind încurajați să ofere feedback, să deschidă probleme și chiar să trimită cereri de modificare a codului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tconbeer/harlequin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZHarlequin: IDE SQL pentru Terminal cu suport pentru DuckDB și SQLite</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Europa îmbrățișează Renașterea feroviară pe măsură ce cererea de călătorii transfrontaliere crește]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Europa este martora unei reveniri a călătoriilor pe calea ferată, cu o cerere în creștere pentru traficul feroviar transfrontalier de pasageri.</li>
<li>Atât guvernele, cât și investitorii privați investesc în infrastructură și extind conexiunile feroviare pentru a satisface această cerere.</li>
<li>Eurostar s-ar putea confrunta cu concurența pe ruta Londra-Paris din cauza planurilor altor companii de a oferi servicii suplimentare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZEuropa îmbrățișează Renașterea feroviară pe măsură ce cererea de călătorii transfrontaliere crește</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>