<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Aug 2023 10:19:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Exprimați la maxim sistemul pe care îl aveți.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul își împărtășește experiența de îmbunătățire a performanței bazelor de date prin optimizarea interogărilor și reglarea setărilor, în loc să implementeze soluții complexe precum sharding sau microservicii.</li>
<li>Acestea subliniază importanța maximizării eficienței sistemelor existente înainte de a introduce o complexitate suplimentară.</li>
<li>Rezultatul eforturilor lor a fost o scădere vizibilă a utilizării CPU și mai mult spațiu pentru o viitoare extindere. Autorul sugerează amânarea complexității cât mai mult timp posibil, recunoscând că aceasta poate fi necesară în cele din urmă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZExprimați la maxim sistemul pe care îl aveți.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Judecătorul îl trimite pe Sam Bankman-Fried la închisoare pentru falsificare de martori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fondatorul FTX, Sam Bankman-Fried, a fost trimis la închisoare de un judecător american pentru că ar fi manipulat martori.</li>
<li>Cererea lui Bankman-Fried de amânare a detenției în așteptarea recursului a fost respinsă și se așteaptă ca acesta să rămână în arest până la procesul său penal din octombrie.</li>
<li>Guvernul susține că Bankman-Fried s-a sustras de la condițiile de eliberare pe cauțiune și a manipulat martorii prin trimiterea de e-mailuri către mass-media, prin apeluri telefonice către membrii presei și prin divulgarea unor însemnări din jurnalul personal către New York Times.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZJudecătorul îl trimite pe Sam Bankman-Fried la închisoare pentru falsificare de martori</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wendelstein 7-X: Cifra de afaceri în gigajoule de energie generată timp de opt minute]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Experimentul de fuziune nucleară Wendelstein 7-X din Germania a atins o etapă importantă prin generarea unei plasme de putere cu o energie de un gigajoule timp de opt minute.</li>
<li>Acest lucru depășește cifra de afaceri energetică de 1 gigajoule și stabilește un nou record pentru timpul de descărcare.</li>
<li>Experimentul are ca scop creșterea volumului de energie la 18 gigajouli și menținerea stabilității plasmei timp de o jumătate de oră, cu scopul de a dezvolta o centrală electrică sustenabilă și prietenoasă cu clima care să folosească câmpuri magnetice pentru a confina plasma de hidrogen într-o cameră vidată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X: Cifra de afaceri în gigajoule de energie generată timp de opt minute</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Site-ul YouTube-Dl devine offline deoarece furnizorul de găzduire aplică interdicția ordonată de instanță]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul web pentru youtube-dl, un software popular de extragere de pe YouTube, a fost eliminat de furnizorul de servicii de găzduire Uberspace în urma unui ordin judecătoresc într-un proces de încălcare a drepturilor de autor.</li>
<li>Sony, Warner și Universal au intentat procesul, susținând că software-ul permite utilizatorilor să eludeze măsurile de protecție a drepturilor de autor ale YouTube.</li>
<li>Inițial, Uberspace a făcut apel la hotărâre, dar a trebuit să închidă site-ul după ce companiile muzicale au depus o cauțiune, deși intenționează să continue lupta juridică în speranța de a anula ordinul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSite-ul YouTube-Dl devine offline deoarece furnizorul de găzduire aplică interdicția ordonată de instanță</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink și Tailscale sunt soluții open-source pentru acces la distanță și conectivitate securizată între rețele.</li>
<li>Tailscale este o platformă Software-as-a-Service (SaaS) care oferă o rețea VPN cu configurație zero, utilizând protocolul WireGuard, cu o arhitectură de tip mesh peer-to-peer.</li>
<li>Narrowlink este o platformă auto-găzduită cu un model client-agent-gateway, care oferă flexibilitate, transparență și securitate, împreună cu criptarea opțională de la un capăt la altul.</li>
<li>Narrowlink suportă controlul accesului granular, poate fi implementat în spatele unui CDN și oferă mai multe opțiuni pentru publicarea serviciilor web decât Tailscale.</li>
<li>Tailscale se concentrează pe conectivitatea dispozitivelor, pe ușurința de utilizare și pe performanța brută, în timp ce Narrowlink pune accentul pe personalizare, controlul accesului și securitate printr-o soluție de tip self-hosted.</li>
<li>Narrowlink este mai eficient decât Tailscale în ceea ce privește dimensiunea binară, utilizarea memoriei și utilizarea CPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80% dintre șefi spun că regretă planurile anterioare de revenire la birou]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80% dintre șefi regretă deciziile inițiale privind planurile de revenire la birou, realizând că ar fi trebuit să ia în considerare preferințele angajaților în loc să se bazeze doar pe opiniile executivilor.</li>
<li>Companii precum Disney, Starbucks și BlackRock solicită mai mult munca în persoană, în timp ce Zoom și-a schimbat politica pentru a permite angajaților să aleagă între munca hibridă, în persoană sau la distanță.</li>
<li>Companiile care implică angajații în procesul decizional au avut un succes mai mare în ceea ce privește revenirea la birou, în timp ce cele care au politici stricte, fără contribuția angajaților, se confruntă cu probleme de rotație. Companii precum Ernst &amp; Young au observat reacții pozitive din partea angajaților după ce au implementat rambursări pentru costurile de navetă și de îngrijire a copiilor. S-ar putea să mai dureze încă un an sau doi până când companiile vor stabili o rutină de conținut la birou atât pentru angajați, cât și pentru șefi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80% dintre șefi spun că regretă planurile anterioare de revenire la birou</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reglarea fină a Llama-2: un studiu de caz cuprinzător pentru adaptarea modelelor personalizate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reglarea fină a modelelor Llama-2 pentru sarcini specifice în procesarea limbajului natural oferă performanțe superioare în comparație cu GPT-4 în anumite sarcini.</li>
<li>Utilizarea platformelor Ray și Anyscale permite procese de reglare fină mai rapide și mai ușor de gestionat.</li>
<li>Sunt examinate provocările și limitările legate de reglajul fin, de ingineria prompturilor și de potențialul prompturilor de câteva focuri, care arată îmbunătățiri promițătoare în ceea ce privește acuratețea și performanța, în special în tabelele de date și în sarcinile de raționament matematic.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZReglarea fină a Llama-2: un studiu de caz cuprinzător pentru adaptarea modelelor personalizate</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - alternativă HashiCorp Vault open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infisical este o platformă open-source pentru gestionarea secretelor cu criptare end-to-end.</li>
<li>Acesta oferă un tablou de bord ușor de utilizat, SDK-uri pentru clienți și integrări native cu platforme precum GitHub.</li>
<li>Caracteristicile includ versiuni secrete, controale de acces, scanare secretă și opțiunea de a implementa la fața locului sau de a utiliza serviciul Infisical Cloud administrat.</li>
<li>Utilizatorii pot contribui la proiect și pot raporta vulnerabilitățile de securitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - alternativă HashiCorp Vault open-source</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Reflecții la zece ani de la dezvăluirile lui Snowden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acest RFC reflectă consecințele dezvăluirii de către Edward Snowden a informațiilor NSA în 2013, discutând impactul acesteia asupra securității, a vieții private și a drepturilor omului.</li>
<li>Acesta prezintă perspectivele diferitelor persoane și analizează eforturile depuse de IETF pentru a îmbunătăți protocoalele de internet și a proteja confidențialitatea utilizatorilor.</li>
<li>Documentul recunoaște dificultățile legate de punerea în aplicare a protocoalelor de protecție a vieții private și subliniază importanța continuării cercetărilor și a promovării în acest domeniu. De asemenea, documentul abordează contextul istoric al criptării și conflictul actual dintre viața privată și supravegherea guvernamentală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Reflecții la zece ani de la dezvăluirile lui Snowden</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Fried a fost trimis din nou la închisoare după ce a divulgat jurnalul fostei iubite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fondatorul FTX, a fost trimis din nou la închisoare pentru că a divulgat către New York Times notițele din jurnalul personal al fostei sale iubite și fost director executiv al Alameda Research, Caroline Ellison.</li>
<li>Un judecător federal a considerat acest lucru ca fiind o intimidare a martorilor și o manipulare a juriului, ceea ce a dus la încarcerarea lui Bankman-Fried, chiar dacă acesta fusese eliberat anterior pe cauțiune pentru acuzațiile de fraudă.</li>
<li>Ellison, care a pledat vinovat pentru acuzațiile legate de prăbușirea FTX, va depune mărturie împotriva lui Bankman-Fried în schimbul unei pedepse reduse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried a fost trimis din nou la închisoare după ce a divulgat jurnalul fostei iubite</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim Boss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, creatorul lui Vim, este considerat un model în comunitatea tehnologică datorită principiilor sale de rezolvare a problemelor și modestie.</li>
<li>Neovim este un derivat al Vim care are ca scop experimentarea, îmbunătățirea documentației, sporirea extensibilității și abilitarea capacităților de încorporare.</li>
<li>Articolul evidențiază importanța pragmatismului și a menținerii obiectivului în minte, subliniind necesitatea de a compara acțiunile cu rezultatele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim Boss</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viitorul proiectului Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viitorul proiectului Vim este în curs de discuție, inclusiv planurile pentru o actualizare de întreținere și posibila adoptare a unei abordări mai moderne.</li>
<li>Organizația a acordat acces la GitHub și invită alți membri să se alăture.</li>
<li>Există discuții despre o eventuală mutare a paginii de pornire Vim la un alt furnizor, cu sprijinul altor membri și sugestii pentru dezvoltarea viitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZViitorul proiectului Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HashiCorp adoptă Licența Business Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HashiCorp, o companie de tehnologie, va utiliza Business Source License (BSL) pentru viitoarele sale versiuni de produse, pentru a sprijini comunitatea și a oferi software deschis.</li>
<li>BSL permite copierea, modificarea, redistribuirea, utilizarea necomercială și utilizarea comercială în anumite condiții.</li>
<li>Schimbarea licenței are ca scop rezolvarea preocupărilor legate de faptul că furnizorii beneficiază de proiecte open-source fără a da înapoi și va implica în continuare publicarea codului sursă și o colaborare strânsă cu partenerii și clienții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZHashiCorp adoptă Licența Business Source</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Codul sursă pentru reeditarea Quake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depozitul conține codul pentru viitoarea reeditare 2023 a Quake II, oferind noi oportunități de modding.</li>
<li>Baza de cod necesită un compilator C++17 și este compatibilă cu mai multe platforme.</li>
<li>Modificările au fost făcute pentru a îmbunătăți gameplay-ul, pentru a optimiza caracteristici precum formatarea tipăriturilor și atenuarea sunetului și pentru a remedia bug-uri. Actualizarea include, de asemenea, modificări ale valorilor și structurilor de date, precum și noi funcții și variabile.</li>
<li>Sistemul de salvare a fost îmbunătățit pentru a suporta importul/exportul de fișiere JSON.</li>
<li>Actualizările la protocolul serverului asigură compatibilitatea și introduc noi caracteristici.</li>
<li>Sunt furnizate informații detaliate privind comunicarea server-client, inclusiv comenzile și mesajele schimbate între server și client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZCodul sursă pentru reeditarea Quake 2</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canalele MS Teams nu pot conține nume de dispozitive MS-DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Primul articol discută limitele și specificațiile Microsoft Teams, abordând subiecte precum limitele echipei și ale membrilor, mesageria, întâlnirile și apelurile.</li>
<li>Cel de-al doilea document se concentrează pe limitările și caracteristicile Microsoft Teams, inclusiv participanții la întâlniri, limitele de înregistrare, spațiul de stocare și compatibilitatea cu browserele.</li>
<li>Cel de-al treilea document oferă o prezentare generală a suportului pentru browsere pentru Microsoft Teams, recomandând utilizarea anumitor browsere și menționând orice limitări și probleme cunoscute.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZCanalele MS Teams nu pot conține nume de dispozitive MS-DOS</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extensiile Firefox pentru desktop vin în curând pentru viitoarea versiune Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla introduce suport pentru un ecosistem deschis de extensii în Firefox pentru Android.</li>
<li>Dezvoltatorii își pot optimiza extensiile desktop pentru utilizarea pe mobil în Firefox pentru Android.</li>
<li>Firefox pentru Android va fi singurul browser Android important care va susține acest ecosistem de extensii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZExtensiile Firefox pentru desktop vin în curând pentru viitoarea versiune Android</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelele de învățare automată memorează sau generalizează?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au descoperit un fenomen de învățare mecanică numit &quot;grokking&quot;, care descrie tranziția de la memorarea datelor de instruire la generalizarea datelor nevăzute.</li>
<li>Prin intermediul studiului lor, aceștia au descoperit că scăderea ponderii joacă un rol crucial în generalizarea eficientă a modelelor.</li>
<li>Apariția fenomenului de &quot;grokking&quot; depinde de factori precum dimensiunea modelului, decăderea ponderii și dimensiunea datelor, subliniind importanța acestor elemente în învățarea automată.</li>
<li>Textul explorează, de asemenea, diferite tehnici de prevenire a supraadaptării în modelele de învățare automată.</li>
<li>Se discută despre relația dintre unghiurile din operațiile matematice și ieșirile rețelelor neuronale.</li>
<li>În plus, textul face trimitere la diverse lucrări și articole legate de învățarea automată și inteligența artificială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZModelele de învățare automată memorează sau generalizează?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rețeaua mea de acasă Overkill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul oferă o descriere detaliată a configurației rețelei lor de acasă, inclusiv utilizarea Wireguard VPN și Ripe Atlas Probe.</li>
<li>Ei discută despre ghidul lor privind utilizarea RIPE Atlas pentru o sincronizare precisă a timpului și crearea unui server NTP folosind un Raspberry Pi și GPS.</li>
<li>Autorul menționează diferite modele de Raspberry Pi și module GPS utilizate în configurația lor, împreună cu gazde ESXi, servere de stocare și NVR-uri. De asemenea, ei vorbesc despre implementarea planurilor de backup și despre upgrade-urile de energie. Alte componente menționate includ cabluri de fibră optică, un server de backup TrueNAS, monitorizarea energiei, un dispozitiv TinyPilot, o antenă pentru date ADS-B, o stație meteo și o configurație WiFi.</li>
<li>Autorul face planuri pentru proiecte viitoare și împărtășește o poveste de avertizare despre ignorarea problemelor legate de baterie într-un UPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZRețeaua mea de acasă Overkill</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[eSignature Beta pentru Google Docs și Google Drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace lansează o versiune beta deschisă pentru funcția de semnătură electronică în Google Docs și Google Drive.</li>
<li>Această caracteristică va simplifica fluxul de lucru pentru întreprinzătorii individuali și întreprinderile mici, permițându-le să solicite și să adauge semnături la contractele oficiale direct în Google Docs.</li>
<li>În cursul acestui an, vor fi introduse capacități suplimentare, cum ar fi pista de audit, suportul pentru mai mulți semnatari și compatibilitatea cu utilizatorii care nu folosesc Gmail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZeSignature Beta pentru Google Docs și Google Drive</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arată HN: Applite - Aplicație front-end Homebrew curată pentru macOS construită cu SwiftUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applite este o aplicație gratuită și open-source pentru macOS care simplifică gestionarea aplicațiilor de la terți.</li>
<li>Folosește managerul de pachete Homebrew și oferă o interfață ușor de utilizat pentru utilizatorii non-tehnici.</li>
<li>Applite este securizat, nu urmărește informațiile utilizatorului și poate fi utilizat alături de instalațiile Homebrew existente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZArată HN: Applite - Aplicație front-end Homebrew curată pentru macOS construită cu SwiftUI</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Am 17 ani și am scris acest ghid despre cum rulează programele din CPU-uri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; este un articol tehnic care explorează modul în care un computer rulează programe, abordând subiecte precum syscalls, executarea programelor și multitasking.</li>
<li>Autorii, @kognise și @hackclub, au efectuat cercetări și își prezintă concluziile într-o manieră cuprinzătoare.</li>
<li>Articolul este împărțit în capitole, capitolul 3 fiind recomandat cititorilor deja familiarizați cu subiectul, scopul final fiind acela de a oferi o înțelegere solidă a modului de funcționare a calculatoarelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAm 17 ani și am scris acest ghid despre cum rulează programele din CPU-uri</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tentațiile unui dezvoltator de extensii Chrome open-source (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proprietarul extensiei Hover Zoom+ Chrome a primit mai multe propuneri de afaceri pentru monetizarea sau achiziționarea extensiei.</li>
<li>Îngrijorările legate de încredere și presiunea asupra dezvoltatorilor de extensii l-au determinat pe proprietar să refuze aceste oferte.</li>
<li>Propunerile au inclus creșterea veniturilor prin parteneriate, monetizarea datelor utilizatorilor și integrarea SDK-urilor comerciale.</li>
<li>Proprietarul acordă prioritate securității financiare și a ales să nu dea curs acestor oferte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZTentațiile unui dezvoltator de extensii Chrome open-source (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doriți ca angajații să se întoarcă la birou? Atunci oferiți-le fiecăruia un birou]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birourile deschise pot fi zgomotoase și lipsite de intimitate, ceea ce duce la scăderea productivității și a satisfacției profesionale.</li>
<li>Amenajarea de birouri individuale pentru lucrători îi poate încuraja pe aceștia să se întoarcă la birou și să îmbunătățească productivitatea.</li>
<li>Costul furnizării de birouri poate fi compensat de scăderea costului spațiilor de birouri datorită tendințelor de lucru la distanță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZDoriți ca angajații să se întoarcă la birou? Atunci oferiți-le fiecăruia un birou</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CNET șterge articole vechi pentru a încerca să își îmbunătățească clasamentul în Google Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNET șterge articole vechi ca parte a unui efort de a-și îmbunătăți poziția în Google Search.</li>
<li>Compania mamă a CNET, Red Ventures, a implementat o strategie SEO similară în toate punctele sale de vânzare și a utilizat anterior instrumente de inteligență artificială pentru a genera articole.</li>
<li>Acest proces de &quot;curățare a conținutului&quot; va fi efectuat cel puțin o dată pe an în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZCNET șterge articole vechi pentru a încerca să își îmbunătățească clasamentul în Google Search</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Audit de infrastructură realizat de Radically Open Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN a fost supus celui de-al treilea audit de securitate efectuat de Radically Open Security, care s-a concentrat pe infrastructura sa VPN.</li>
<li>Auditul nu a constatat nicio scurgere de informații sau înregistrare de date ale clienților, dar a identificat diverse probleme, cum ar fi vizibilitatea traficului utilizatorilor de producție pe serverele de testare.</li>
<li>Mullvad VPN plănuiește să abordeze aceste probleme prin implementarea unor măsuri cum ar fi auditarea intrărilor neautorizate și eliminarea suportului SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAudit de infrastructură realizat de Radically Open Security</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arpchat - Trimite mesaje text prietenilor tăi din aceeași rețea folosind doar ARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul &quot;arpchat&quot; este o aplicație de chat open-source care utilizează protocolul de rezolvare a adreselor (ARP) pentru transmiterea mesajelor între dispozitivele de rețea.</li>
<li>Acesta suportă transmiterea de mesaje lungi și include un sistem de descoperire a prezenței și de bătăi de inimă, precum și o funcționalitate de compresie.</li>
<li>Proiectul este scris în Rust și a câștigat popularitate pe GitHub cu 1,8k stele. Instrucțiunile de instalare sunt disponibile pentru Windows și Linux, iar utilizatorii sunt încurajați să raporteze orice problemă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - Trimite mesaje text prietenilor tăi din aceeași rețea folosind doar ARP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge: Replicați Postgres la SQLite pe Edge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLedge este un instrument open-source care utilizează replicarea logică Postgres pentru a transfera modificările dintr-o bază de date Postgres către o bază de date SQLite locală de pe margine.</li>
<li>Aceasta permite citirea din baza de date SQLite și scrierea pe serverul Postgres din amonte, asigurând coerența datelor.</li>
<li>Instrumentul include un generator SQL, un parser SQL și un proxy de sârmă Postgres, iar toate configurațiile sunt preluate din variabilele de mediu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge: Replicați Postgres la SQLite pe Edge</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frica de inteligență artificială tocmai a ucis un instrument util]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rezumatul analizează intersecția dintre inteligența artificială (AI), încălcarea drepturilor de autor și industriile creative.</li>
<li>Acesta evidențiază închiderea instrumentului Prosecraft din cauza preocupărilor autorilor și a criticilor aduse instrumentului Shaxpir.</li>
<li>Rezumatul acoperă, de asemenea, dezbaterile privind legalitatea și utilizarea conținutului generat de inteligența artificială, discuțiile privind drepturile de autor și utilizarea corectă, impactul inteligenței artificiale asupra învățării și creativității, preocupările legate de confidențialitatea datelor și impactul serviciilor de streaming asupra disponibilității conținutului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZFrica de inteligență artificială tocmai a ucis un instrument util</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A face GPU-urile AMD competitive pentru inferența LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută despre performanța GPU-urilor AMD, în special a Radeon RX 7900 XTX, pentru inferența LLM (Large Language Model).</li>
<li>Studiul arată că 7900 XTX are o performanță de 80% din viteza lui NVIDIA GeForce RTX 4090 și de 94% din viteza lui RTX 3090 Ti pentru modelele Llama2-7B/13B.</li>
<li>Utilizarea compilației de învățare automată (MLC) și a stivei ROCm optimizează performanța pe GPU-urile AMD, cu suport potențial pentru Vulkan și WebGPU. Studiul subliniază necesitatea dezvoltării și optimizării în continuare a soluțiilor MLC pentru GPU AMD și pentru alte platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZA face GPU-urile AMD competitive pentru inferența LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle devine primul oraș din SUA care îi protejează pe lucrătorii din domeniul gigacaloriei de "dezactivarea" bruscă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Consiliul municipal din Seattle a aprobat o nouă lege pentru a-i proteja pe lucrătorii gigacaloriei de dezactivarea bruscă pe platforme precum Instacart și DoorDash, marcând prima legislație de acest fel din Statele Unite.</li>
<li>Ordonanța pune în aplicare orientări mai stricte pentru dezactivare și prevede ca societățile să ofere un preaviz de 14 zile înainte de reziliere.</li>
<li>Această evoluție face parte din inițiativele mai ample din Seattle menite să protejeze lucrătorii gigant care nu fac parte dintr-un sindicat, inclusiv legile recente care au crescut salariul minim și au acordat timp de boală și beneficii pentru lucrătorii care lucrează pe bază de aplicații. Se anticipează că legea va fi semnată de primarul din Seattle, Bruce Harrell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle devine primul oraș din SUA care îi protejează pe lucrătorii din domeniul gigacaloriei de &quot;dezactivarea&quot; bruscă</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atacuri de cădere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atacurile Downfall reprezintă o vulnerabilitate de securitate descoperită în procesoarele Intel Core de la a 6-a până la a 11-a generație, care permite utilizatorilor neautorizați să acceseze și să fure date de la alți utilizatori care împart același computer.</li>
<li>Vulnerabilitatea este prezentă de cel puțin nouă ani și poate fi exploatată pentru a fura informații sensibile, cum ar fi parolele și cheile de criptare.</li>
<li>Intel lansează o actualizare a microcodului pentru a rezolva problema, dar aceasta ar putea duce la o creștere a performanței. Vulnerabilitatea afectează, de asemenea, Intel SGX, iar detectarea acestor atacuri este dificilă. Furnizorii și proiectanții altor procesoare ar trebui, de asemenea, să ia măsuri de precauție pentru a preveni vulnerabilități similare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://downfall.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZAtacuri de cădere</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezinstalați aplicația NightOwl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplicația NightOwl de pe macOS a fost descoperită că unește în secret dispozitivele utilizatorilor într-un botnet în scopuri de cercetare de piață, fără consimțământul acestora.</li>
<li>Aplicația, deținută de TPE.FYI LLC, rulează un proces ascuns la pornire, care nu poate fi dezactivat și colectează datele utilizatorului.</li>
<li>NightOwl utilizează, de asemenea, Pawns SDK, un serviciu operat de IPRoyal care plătește utilizatorii pentru partajarea internetului lor.</li>
<li>TPE.FYI LLC, compania din spatele NightOwl, are legături cu un site de vânzare de bilete din Austin, Texas.</li>
<li>Utilizatorilor li se recomandă să dezinstaleze aplicația NightOwl.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robins.one/notes/uninstall-the-nightowl-app-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZDezinstalați aplicația NightOwl</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TSMC, Bosch, Infineon, NXP vor construi împreună o fabrică de semiconductori în Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSMC, Bosch, Infineon și NXP formează o societate mixtă pentru a investi în European Semiconductor Manufacturing Company (ESMC) din Germania.</li>
<li>Planul este de a construi o fabrică de 300 mm pentru a se adresa sectoarelor auto și industrial, sub rezerva aprobării finanțării publice.</li>
<li>Fabrica va avea o capacitate de producție lunară de 40.000 de plachete și va utiliza tehnologia avansată a TSMC. Construcția va începe în a doua jumătate a anului 2024, iar producția va începe până la sfârșitul anului 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.tsmc.com/english/news/3049</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZTSMC, Bosch, Infineon, NXP vor construi împreună o fabrică de semiconductori în Europa</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Calculatorul ar trebui să spună ceea ce îi spuneți să spună]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google intenționează să implementeze un cod în Chrome care va transmite date securizate despre sistemul de operare și software-ul utilizatorului către site-urile web pentru a combate frauda publicitară.</li>
<li>Criticii susțin că această tehnologie compromite controlul utilizatorului și ar putea duce la discriminare.</li>
<li>Fundația Electronic Frontier Foundation (EFF) se opune acestei abordări, punând accentul pe autonomia utilizatorilor și pe păstrarea unei rețele deschise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/your-computer-should-say-what-you-tell-it-say-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZCalculatorul ar trebui să spună ceea ce îi spuneți să spună</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce s-a întâmplat în această conversație GPT-3?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pasajul include informații despre calculele și eficiența producției de ulei de floarea-soarelui la scară largă.</li>
<li>Există confuzie și frustrare exprimate de un utilizator în ceea ce privește răspunsurile și coerența AI.</li>
<li>Inteligența artificială clarifică faptul că nu are conștiință și emoții, generând răspunsuri bazate pe programare și date.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chat.openai.com/share/f5341665-7f08-4fca-9639-04201363506e</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZCe s-a întâmplat în această conversație GPT-3?</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blocat de Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește experiența frustrantă de a fi blocat la accesarea unui site web din cauza buclei de conexiune securizată a Cloudflare.</li>
<li>Deși au încercat mai multe soluții, nu au reușit să ocolească pagina de securitate.</li>
<li>Autorul își exprimă îngrijorarea cu privire la viitorul internetului și la puterea tot mai mare a corporațiilor asupra libertăților individuale și a vieții private, subliniind lipsa de control pe care indivizii o pot avea asupra propriilor date.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jrhawley.ca/2023/08/07/blocked-by-cloudflare</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZBlocat de Cloudflare</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LCD, vă rog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Papers, Please&quot; își marchează cea de-a 10-a aniversare prin lansarea unei versiuni demake, care a primit un feedback pozitiv din partea jucătorilor.</li>
<li>Utilizatorii au lăudat estetica jocului și și-au exprimat recunoștința pentru eforturile dezvoltatorului.</li>
<li>Au fost făcute sugestii pentru suport pentru gamepad și o versiune pentru dispozitivul de jocuri Playdate, iar dezvoltatorul a adăugat un mod galerie. Fanii jocului original au sărbătorit lansarea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dukope.itch.io/lcd-please</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZLCD, vă rog</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon nu "angajează" șoferi, ci a angajat firme pentru a-i împiedica să se sindicalizeze]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Potrivit declarațiilor Departamentului Muncii, Amazon a cheltuit 14,2 milioane de dolari pentru consultanță antisindicală în 2022.</li>
<li>Amazon a angajat două firme de consultanță pentru a-i împiedica pe șoferii săi să se înscrie în Frăția Internațională a Teamsters.</li>
<li>Dosarele arată că Amazon a exercitat un control asupra subcontractanților care îi angajau pe șoferi, ceea ce contrazice afirmația sa conform căreia aceștia nu sunt angajații săi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vice.com/en/article/qjv3yp/amazon-says-it-doesnt-employ-drivers-but-records-show-it-hired-firms-to-prevent-them-from-unionizing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAmazon nu &quot;angajează&quot; șoferi, ci a angajat firme pentru a-i împiedica să se sindicalizeze</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lumânare: Înlocuirea torței în rugină]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Candle este un cadru de învățare automată scris în Rust care acordă prioritate simplității și performanței.</li>
<li>Oferă o sintaxă asemănătoare cu cea a PyTorch și suportă atât CPU, cât și GPU backend-uri, inclusiv CUDA.</li>
<li>Candle include modele predefinite, cum ar fi Llama, Whisper, Falcon și StarCoder, și acceptă operații și nuclee definite de utilizator. Acesta își propune să fie mai mic decât PyTorch pentru a permite implementări fără server și contribuie la alte crates Rust din ecosistemul HF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZLumânare: Înlocuirea torței în rugină</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android 14 introduce funcții de securitate pentru conectivitatea celulară]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Android 14 aduce funcții avansate de securitate celulară pentru a aborda vulnerabilitățile asociate cu rețelele 2G și conexiunile cu cifru nul.</li>
<li>Aceste caracteristici le permit administratorilor IT să dezactiveze suportul 2G și să restricționeze capacitatea unui dispozitiv de a trece la conectivitatea 2G, protejându-l împotriva interceptărilor și atacurilor.</li>
<li>Google, împreună cu instituții academice, parteneri din industrie și organisme de standardizare, colaborează pentru a îmbunătăți securitatea rețelelor de telecomunicații prin tehnici moderne de identitate, încredere și control al accesului, cu scopul de a elimina amenințările false ale stațiilor de bază și de a spori confidențialitatea comunicațiilor utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/08/android-14-introduces-first-of-its-kind.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAndroid 14 introduce funcții de securitate pentru conectivitatea celulară</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aș prefera să-mi văd cărțile piratate decât să văd asta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoarea, Jane Friedman, este îngrijorată de problema cărților de gunoi care sunt încărcate pe Amazon și Goodreads cu numele ei ca autor.</li>
<li>Friedman își exprimă frustrarea față de lipsa de control pe care o are asupra acestor cărți înșelătoare și față de imposibilitatea de a le elimina de pe profilurile sale.</li>
<li>Ea solicită ca Amazon și Goodreads să implementeze un sistem de verificare a paternității și să blocheze cărțile frauduloase.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://janefriedman.com/i-would-rather-see-my-books-pirated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZAș prefera să-mi văd cărțile piratate decât să văd asta.</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Câteva tactici pentru a scrie în public]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans ne împărtășește strategiile sale pentru a face față scrisului în public și pentru a gestiona comentariile online.</li>
<li>Ea subliniază importanța de a rămâne la fapte, de a povesti, de a pune întrebări tehnice, de a rectifica greșelile și de a evita discuțiile plictisitoare sau conflictuale.</li>
<li>Stabilirea limitelor și examinarea comentariilor negative pentru a obține informații valoroase sunt, de asemenea, subliniate în postarea de pe blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/08/07/tactics-for-writing-in-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZCâteva tactici pentru a scrie în public</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PSA: Driverele grafice Intel colectează acum telemetrie în mod implicit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel a introdus programul Compute Improvement Program (CIP) în driverele sale beta pentru GPU Arc, care colectează date despre utilizarea și performanța PC-urilor pentru a îmbunătăți produsele viitoare.</li>
<li>Colectarea datelor este activată în mod implicit, dar utilizatorii au opțiunea de a o dezactiva în timpul instalării.</li>
<li>Există o opinie împărțită în rândul utilizatorilor cu privire la necesitatea telemetriei, existând preocupări legate de confidențialitate și de resursele sistemului.</li>
<li>Unii utilizatori compară abordarea Intel cu strategia Nvidia axată pe software și menționează performanța celei mai recente arhitecturi GPU de la Nvidia.</li>
<li>AMD a confirmat lansarea noilor plăci grafice din seria Radeon 7000 și susține o reducere semnificativă a consumului de energie în inactivitate, prin activarea ratei de reîmprospătare variabile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techpowerup.com/312122/psa-intel-graphics-drivers-now-collect-telemetry-by-default</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPSA: Driverele grafice Intel colectează acum telemetrie în mod implicit</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poliția face un raid asupra depozitului Worldcoin din Nairobi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poliția kenyană a percheziționat o companie de criptomonede numită WorldCoin și a confiscat mașini și documente.</li>
<li>Guvernul kenyan a suspendat operațiunile companiei și a inițiat o anchetă, invocând probleme de securitate.</li>
<li>WorldCoin oferă token-uri criptografice gratuite în schimbul persoanelor care permit scanarea ochilor lor, cu scopul de a crea o &quot;rețea globală de identitate și financiară&quot;. Organismele de supraveghere a datelor din diferite țări investighează, de asemenea, compania din cauza preocupărilor legate de o potențială utilizare abuzivă a datelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.capitalfm.co.ke/news/2023/08/police-raid-worldcoin-cryptocurrency-warehouse-in-nairobi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPoliția face un raid asupra depozitului Worldcoin din Nairobi</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suprasolicitați și prost plătiți, muncitorii VFX votează pentru sindicalizare la Marvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lucrătorii din domeniul efectelor vizuale de la studiourile Marvel au votat pentru sindicalizare și doresc să fie recunoscuți de IATSE pentru a obține drepturi și protecții mai bune.</li>
<li>Este pentru prima dată când profesioniștii VFX s-au unit pentru a-și cere drepturile în industria de divertisment.</li>
<li>Muncitorilor li s-au refuzat beneficii precum plata orelor suplimentare și a asistenței medicale, ceea ce a dus la lipsa forței de muncă și la termene nerealiste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vulture.com/2023/08/vfx-workers-vote-to-unionize-at-marvel-for-the-first-time.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZSuprasolicitați și prost plătiți, muncitorii VFX votează pentru sindicalizare la Marvel</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka a murit, trăiască Kafka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul discută limitările și dezavantajele lui Kafka, o platformă populară de streaming de date.</li>
<li>Aceștia prezintă WarpStream ca o alternativă mai ieftină și mai simplă la Kafka, care rulează pe un sistem de stocare a obiectelor de bază precum AWS S3.</li>
<li>WarpStream utilizează agenți în loc de brokeri și separă datele de metadate pentru scalabilitate și recuperare mai rapidă, reducând costurile și cheltuielile operaționale, deși are o latență mai mare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/kafka-is-dead-long-live-kafka</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZKafka a murit, trăiască Kafka</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Întreabă HN: Care este cel mai tare lucru fizic pe care l-ai făcut?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comunitatea HN este implicată în mod activ în diverse proiecte și creații non-software.</li>
<li>Membrii se implică într-o gamă largă de activități, inclusiv în artă, design, hardware și produse fizice.</li>
<li>Interesele diverse ale comunității se extind dincolo de proiectele legate de software, demonstrând gama largă de talente și interese ale membrilor săi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37033652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZÎntreabă HN: Care este cel mai tare lucru fizic pe care l-ai făcut?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Un limbaj pentru gremlini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a adăugat o nouă secțiune privind optimizarea verificării modelului TLA+ la learntla.</li>
<li>Din cauza unei crize de nervozitate în scris, autorul a învățat limbajul de programare Raku.</li>
<li>Raku este descris ca fiind un limbaj conceput de gremlini inteligenți, cunoscut pentru utilizarea operatorilor Unicode și pentru capacitatea de a defini noi operatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/raku-a-language-for-gremlins/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZRaku: Un limbaj pentru gremlini</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cum se aplică termenii și practicile de serviciu și practicile Zoom la funcțiile AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom și-a revizuit termenii serviciului pentru a se asigura că conținutul clienților nu este utilizat pentru antrenarea modelelor sale de inteligență artificială fără consimțământ.</li>
<li>Compania se concentrează pe oferirea de transparență și control din partea utilizatorului asupra funcțiilor sale de inteligență artificială și a partajării conținutului clienților.</li>
<li>Zoom subliniază faptul că clienții păstrează proprietatea și controlul asupra conținutului lor și îl utilizează doar cu permisiunea lor pentru servicii cu valoare adăugată. Clienții din domeniul sănătății și al educației au încheiat acorduri specifice care le protejează datele. Zoom a introdus, de asemenea, funcții de inteligență artificială generativă care pot fi activate și monitorizate de proprietarii și administratorii de conturi, în urma unor procese de consimțământ transparente. Compania este dedicată prioritizării confidențialității și îmbunătățirii serviciilor sale, respectând în același timp drepturile utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.zoom.us/zooms-term-service-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZCum se aplică termenii și practicile de serviciu și practicile Zoom la funcțiile AI</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lovitura de 1 milion de dolari care a schimbat competițiile sportive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lovitura de un milion de dolari a lui Don Calhoun în timpul unui meci al echipei Bulls în 1993 a dus la creșterea numărului de concursuri sportive și a influențat dezvoltarea SCA Promotions.</li>
<li>Inițial, Calhoun a avut îndoieli cu privire la primirea premiului, dar indignarea fanilor l-a ajutat să îl obțină.</li>
<li>Impresionanta lovitură de baschet din facultate a lui Clarence Calhoun II a avut, de asemenea, un impact semnificativ asupra vieții sale și a contribuit la succesul familiei sale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.espn.com/nba/story/_/id/36146138/million-dollar-shot-michael-jordan-chicago-bulls-1993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZLovitura de 1 milion de dolari care a schimbat competițiile sportive</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Termenii Zoom permit acum antrenarea inteligenței artificiale pe baza conținutului utilizatorului, fără opt-out]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pasajul este un acord privind termenii și condițiile de utilizare a serviciilor între Zoom Video Communications și utilizatorii săi.</li>
<li>Acesta acoperă diverse aspecte, cum ar fi drepturile utilizatorului, proprietatea asupra serviciilor și programelor informatice, obligațiile de plată, cerințele fiscale, soluționarea litigiilor și alte politici și orientări juridice.</li>
<li>Utilizatorii sunt obligați să respecte acești termeni odată ce au acceptat acordul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://explore.zoom.us/en/terms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZTermenii Zoom permit acum antrenarea inteligenței artificiale pe baza conținutului utilizatorului, fără opt-out</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Conținutul este interactiv și profită de capacitățile de mișcare ale dispozitivului.</li>
<li>Utilizatorii pot alege între diferite niveluri de intensitate, inclusiv scăzut, mediu, ridicat și super.</li>
<li>Natura interactivă și opțiunile de intensitate oferă o experiență de utilizare personalizabilă și captivantă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oimo.io/works/water/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZApă</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Server de limbă Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acest server de limbaj este conceput pentru PostgreSQL și adaugă editorilor de cod funcții precum autocompletare și definiție de tip &quot;go-to-definition&quot;.</li>
<li>Utilizează parserul actual PostgreSQL prin intermediul libg_query, oferind dezvoltatorilor mai multă încredere și capacitatea de a ține pasul cu dezvoltarea rapidă a PostgreSQL.</li>
<li>Este la început de dezvoltare, dar este deschis pentru contribuții din partea comunității, cu creditul acordat lui pganalyze și psteinroe pentru munca lor la libpg_query și la serverul de limbaj.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/supabase/postgres_lsp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZServer de limbă Postgres</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Am fost la 50 de dentiști diferiți: aproape toți au dat un diagnostic diferit (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul web rd.com folosește Cloudflare ca serviciu de securitate pentru a se proteja împotriva atacurilor online.</li>
<li>Utilizatorului i s-a restricționat accesul la site-ul web și este sfătuit să activeze cookie-urile și să contacteze proprietarul site-ului pentru a găsi o soluție.</li>
<li>Nu este furnizat niciun context sau informație suplimentară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rd.com/article/how-honest-are-dentists/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZAm fost la 50 de dentiști diferiți: aproape toți au dat un diagnostic diferit (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Înlocuirea evaluării inter pares cu "replicarea inter pares" (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul critică actualul proces de evaluare inter pares din cadrul publicațiilor științifice ca fiind defectuos și propune o nouă abordare numită &quot;replicare inter pares&quot;.</li>
<li>Sistemul propus ar implica trimiterea de preprinturi către alte laboratoare pentru replicare înainte de acceptare și publicare.</li>
<li>Autorul sugerează că această abordare ar încuraja reproducerea și ar spori integritatea științifică, dar recunoaște că există provocări, cum ar fi creșterea timpului și a capacității de judecată atunci când replicările eșuează. Autorul sugerează să se înceapă cu un studiu efectuat de o organizație precum Review Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.everydayscientist.com/replace-peer-review-with-peer-replication/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZÎnlocuirea evaluării inter pares cu &quot;replicarea inter pares&quot; (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noaptea suntem cu toții animale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoarea își împărtășește experiențele de lucru în turele de noapte la un salon de masaj și reflectă asupra clientelei diverse și în așteptare cu care se confruntă.</li>
<li>Ele pun în contrast exigențele muncii lor cu liniștea nopții, subliniind dinamica puterii și inegalitățile din comerțul sexual și din sectorul corporatist.</li>
<li>Autorul subliniază valoarea locurilor de muncă în ture de noapte și a locurilor de muncă slab calificate, respingând noțiunile de superioritate, și discută potențialele pericole și efecte negative ale muncii în ture de noapte pe termen lung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazlitt.net/feature/we-are-all-animals-night</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZNoaptea suntem cu toții animale</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Structura benzii electronice în germaniu, pe naiba (2000)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul critică înțelegerea existentă a structurii benzilor electronice în germaniu și contestă relația exponențială așteptată între rezistivitate și temperatură.</li>
<li>Rezultatele experimentale obținute de autor nu se aliniază cu comportamentul prezis, ceea ce duce la frustrare și la punerea sub semnul întrebării a urmăririi fizicii.</li>
<li>Dificultățile întâmpinate în timpul experimentului contribuie la concluzia autorului că decizia de a studia fizica a fost o greșeală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pages.cs.wisc.edu/~kovar/hall.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZStructura benzii electronice în germaniu, pe naiba (2000)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA['Baldur's Gate 3' a fost pregătit pentru 100.000 de jucători simultani, au ajuns la 700.000]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Baldur&#39;s Gate 3, un joc RPG cu un singur jucător, a atins o piatră de hotar, ajungând la 500.000 de jucători simultani pe Steam, devenind astfel al treilea cel mai jucat joc de pe platformă.</li>
<li>Jocul a sfidat tendințele industriei, captând interesul publicului larg, în ciuda faptului că este un RPG pe rând.</li>
<li>Baldur&#39;s Gate 3 a intrat, de asemenea, în topul celor mai mari 10 vârfuri de joc din istoria Steam, poziționându-se ca un concurent puternic pentru jocul anului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/paultassi/2023/08/06/baldurs-gate-3-prepared-for-100000-concurrent-players-theyve-gotten-700000/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000Z&apos;Baldur&apos;s Gate 3&apos; a fost pregătit pentru 100.000 de jucători simultani, au ajuns la 700.000</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta blocarea linkurilor de știri în Canada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta, compania mamă a Facebook și Instagram, blochează linkurile de știri și partajarea acestora pe platformele sale din Canada din cauza proiectului de lege C-18, ceea ce duce la pierderi în sectorul media.</li>
<li>Susținătorii proiectului de lege nu au ținut cont de avertismentele lui Meta, ceea ce a dus la critici la adresa guvernului.</li>
<li>Articolul analizează potențiala dezvoltare a capacităților de filtrare a conținutului de către companiile de căutare și de socializare, comparând abordările Australiei și Canadei în negocierea acordurilor cu aceste companii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michaelgeist.ca/2023/08/metablockslinks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZMeta blocarea linkurilor de știri în Canada</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Procesul antitrust împotriva Google va începe în septembrie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>În prezent, Google se confruntă cu un proces antitrust în care guvernul susține că deține un monopol în domeniul căutărilor generale și al publicității prin căutare, cu o cotă de piață de 90-95%.</li>
<li>Rezultatul acestui proces ar putea avea implicații semnificative pentru concurența din industria tehnologică.</li>
<li>Google susține că monopolul său este legal, deoarece consumatorii preferă motorul său de căutare, dar criticii susțin că calitatea motorului său de căutare a scăzut.</li>
<li>Procesul ar trebui să dureze două luni, iar Google se confruntă și cu alte cazuri antitrust legate de monopolul magazinelor de aplicații și de monopolizarea software-ului de publicitate online.</li>
<li>Articolul evidențiază relevanța acțiunilor anterioare ale YouTube și influența AT&amp;T în creșterea noilor furnizori și a start-up-urilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-first-big-antitrust-trial-of</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZProcesul antitrust împotriva Google va începe în septembrie</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A murit Bram Moolenaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, creatorul VIM, a încetat din păcate din viață pe 3 august 2023, în urma unei evoluții rapide a unei afecțiuni medicale.</li>
<li>O slujbă de înmormântare este în curs de organizare în Olanda, iar condoleanțe pot fi trimise la <a href="mailto:funer...@gmail.com">funer...@gmail.com</a>.</li>
<li>Pentru orice alte probleme, familia poate fi contactată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_announce/c/tWahca9zkt4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZA murit Bram Moolenaar</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lucruri normale de pe web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-urile web limitează din ce în ce mai mult funcțiile web de bază, cum ar fi copierea textului, navigarea prin link-uri și mărirea imaginii în browsere.</li>
<li>Lipsa stilurilor hover și deturnarea scurtăturilor din browser sunt, de asemenea, identificate ca fiind probleme.</li>
<li>Autorul subliniază importanța păstrării caracteristicilor normale de interacțiune web și își exprimă nemulțumirea față de stadiul actual al dezvoltării web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heather-buchel.com/blog/2023/07/just-normal-web-things/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZLucruri normale de pe web</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[nic.funet.fi: Servirea fișierelor distribuite liber cu FTP din 1990]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NIC.FUNET.FI este un site de lungă durată care oferă fișiere distribuite gratuit prin FTP încă din 1990.</li>
<li>Site-ul oferă scurtături către o gamă largă de conținut, inclusiv distribuții Linux, instrumente de programare, software de rețea și multe altele.</li>
<li>Acesta este operat de CSC, centrul IT finlandez pentru știință, și funcționează pe un server Linux puternic, cu conectivitate la internet de mare viteză.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.funet.fi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000Znic.funet.fi: Servirea fișierelor distribuite liber cu FTP din 1990</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nou atac acustic fură date din apăsarea tastelor cu o precizie de 95%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul <a href="http://www.bleepingcomputer.com">www.bleepingcomputer.com</a> folosește Cloudflare pentru a îmbunătăți performanța și securitatea.</li>
<li>Înainte de a le permite utilizatorilor să continue, site-ul verifică securitatea conexiunii lor.</li>
<li>Această măsură are ca scop asigurarea unei experiențe de navigare sigure pentru vizitatorii săi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-acoustic-attack-steals-data-from-keystrokes-with-95-percent-accuracy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZUn nou atac acustic fură date din apăsarea tastelor cu o precizie de 95%</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MK-1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MK-1 a introdus primul său produs, MKML, un runtime de inferență care are ca scop îmbunătățirea performanței și eficienței modelelor de inteligență artificială.</li>
<li>MKML permite o reducere de 2 ori a costurilor de inferență a modelului de limbaj mare (LLM) pe GPU cu doar câteva linii de cod Python.</li>
<li>Se integrează perfect cu ecosisteme populare precum Hugging Face și PyTorch și abordează problema cerințelor mari de memorie prin comprimarea dimensiunii modelului cu aproximativ 60%. Această optimizare nu numai că economisește memoria GPU, dar îmbunătățește și viteza de inferență.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mkone.ai/blog/introducing-mk1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZMK-1</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creatorul lui Vim, Bram Moolenaar, moare la vârsta de 62 de ani - Slashdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, creatorul editorului de text Vim, a încetat din păcate din viață la vârsta de 62 de ani.</li>
<li>Comunitatea Vim va continua să întrețină și să sprijine Vim și în continuare.</li>
<li>Articolul evidențiază contribuțiile semnificative ale lui Moolenaar la comunitatea Vim și activitatea sa în domeniul charityware. De asemenea, se menționează popularitatea modurilor și a pluginurilor Vim în editorii moderni. Se aduce un omagiu lui Moolenaar pentru contribuția sa neprețuită la comunitatea de dezvoltare de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.slashdot.org/story/23/08/05/1632219/vims-creator-bram-moolenaar-dies-at-age-62</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZCreatorul lui Vim, Bram Moolenaar, moare la vârsta de 62 de ani - Slashdot</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cartea de bucate Sad Bastard: Mâncare pe care o poți face ca să nu mori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cartea de bucate &quot;Sad Bastard Cookbook&quot; este o resursă gratuită pentru persoanele care trec prin momente dificile și au nevoie de modalități practice de a face față.</li>
<li>Acesta oferă o varietate de rețete special concepute pentru a aborda sentimentele de copleșire, tristețe și chiar pentru a face față situațiilor supranaturale.</li>
<li>Principalul obiectiv al cărții de bucate este de a oferi un sentiment de confort și conexiune în timpul mesei, reamintindu-ne că și alții se pot confrunta cu provocări similare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traumbooks.itch.io/the-sad-bastard-cookbook</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZCartea de bucate Sad Bastard: Mâncare pe care o poți face ca să nu mori</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM și NASA deschid cel mai mare model de fundație AI geospațial pe Hugging Face]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM și Hugging Face au încheiat un parteneriat pentru a lansa modelul de bază geospațial watsonx.ai al IBM pe platforma Hugging Face.</li>
<li>Modelul, dezvoltat în colaborare cu NASA, este cel mai mare model de fundație geospațială de pe Hugging Face și primul model de fundație AI open-source de la NASA.</li>
<li>Construit pe baza datelor satelitare ale NASA, modelul urmărește să democratizeze accesul și aplicarea inteligenței artificiale în domeniul climei și al științelor Pământului și face parte din Inițiativa Științifică Open-Source a NASA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face?sf180690117=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZIBM și NASA deschid cel mai mare model de fundație AI geospațial pe Hugging Face</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeremy Vaught a petrecut 16 ani pentru a construi @music pe Twitter, apoi X l-a luat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeremy Vaught, care a petrecut 16 ani construindu-și numele de utilizator Twitter &quot;@music&quot;, și-a schimbat numele de utilizator în &quot;@Musicfan&quot; fără ca urmăritorii săi să fie transferați în mod corespunzător.</li>
<li>Acest incident a stârnit critici la adresa platformelor deținute de miliardari și a provocat discuții despre trecerea la platforme alternative precum Mastodon.</li>
<li>Unii utilizatori au speculat că Vaught ar fi acceptat o înțelegere sau o clauză de nepotrivire. Cu toate acestea, el consideră în continuare că Twitter este platforma sa preferată de socializare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzito.xyz/@selzero/110837319716739179</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZJeremy Vaught a petrecut 16 ani pentru a construi @music pe Twitter, apoi X l-a luat</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Salariile directorilor executivi au urcat înainte de concedierile de la giganți din tehnologie precum Alphabet și Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giganții din domeniul tehnologiei, precum Alphabet și Microsoft, au înregistrat creșteri semnificative ale compensațiilor directorilor executivi în 2022, în ciuda anunțării disponibilizărilor.</li>
<li>Compensația directorului general al Alphabet, Sundar Pichai, a crescut vertiginos cu 3.474%, la peste 225 de milioane de dolari, în timp ce directorul general al Microsoft, Satya Nadella, a primit aproape 55 de milioane de dolari, o creștere de 10%.</li>
<li>Creșterea salariilor directorilor executivi în timp ce se pierd locuri de muncă evidențiază disparitatea tot mai mare dintre salariile directorilor executivi și cele ale angajaților din industria tehnologică și ridică semne de întrebare cu privire la faptul dacă companiile ar trebui să acorde prioritate altor părți interesate în procesul de luare a deciziilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://southernillinoisnow.com/2023/08/05/ceos-pay-climbed-before-layoffs-at-tech-giants-like-alphabet-and-microsoft-data-shows/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZSalariile directorilor executivi au urcat înainte de concedierile de la giganți din tehnologie precum Alphabet și Microsoft</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[(next Rich)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rich Hickey, creatorul lui Clojure, și-a anunțat retragerea din dezvoltarea de software comercial.</li>
<li>Hickey va continua să conducă dezvoltarea continuă a Clojure ca dezvoltator independent, împreună cu sprijinul lui Alex, Stu, Fogus și alții.</li>
<li>Nubank a primit mulțumiri pentru sprijinul și sponsorizarea echipei de bază, iar Hickey și-a exprimat aprecierea pentru colegii săi de la Cognitect.</li>
<li>Hickey a menționat, de asemenea, noua disponibilitate gratuită a Datomic, subliniind întoarcerea sa la libertatea și independența pe care le-a avut atunci când a dezvoltat inițial Clojure.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clojure.org/news/2023/08/04/next-rich</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000Z(next Rich)</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comcast, CenturyLink nu reușesc să deraieze rețeaua de fibră optică gigabit deținută de comunitatea din Utah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monopolurile regionale de telecomunicații din Bountiful, Utah, se opun rețelelor de bandă largă deținute de comunități, ceea ce provoacă respingeri și potențiale bariere pentru aceste inițiative.</li>
<li>Utilizarea VPN-urilor pentru a accesa servicii de streaming din străinătate ridică probleme legate de riscurile legate de confidențialitate.</li>
<li>Există o dezbatere în curs de desfășurare cu privire la faptul dacă un proiect municipal de bandă largă ar trebui să fie supus unui vot public, ceea ce duce la discuții privind cercetarea guvernamentală, finanțarea rețelelor de fibră optică, proiectele de infrastructură și banda largă comunitară. În plus, pe Twitter au loc discuții pe diverse subiecte și au existat probleme legate de procesarea plăților Patreon, modificări ale API și feedback pozitiv cu privire la o extensie a confidențialității.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/04/comcast-centurylink-fail-to-derail-community-owned-gigabit-fiber-network-in-bountiful-utah/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZComcast, CenturyLink nu reușesc să deraieze rețeaua de fibră optică gigabit deținută de comunitatea din Utah</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cele mai promovate și blocate domenii în rândul utilizatorilor Kagi Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii Kagi creează personalizări pentru domenii populare, cum ar fi Pinterest, Facebook, Instagram și Twitter.</li>
<li>Site-urile de știri precum Fox News, CNN și The New York Times sunt, de asemenea, domenii populare pentru utilizatorii Kagi.</li>
<li>Kagi este un instrument de rezumat universal care își propune să umanizeze web-ul prin furnizarea de rezumate personalizate pentru aceste domenii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kagi.com/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZCele mai promovate și blocate domenii în rândul utilizatorilor Kagi Search</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Andrew McCalip demonstrează sinteza de LK99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew McCalip a creat roci în ziua 8.5, concentrându-se pe efectul Meissner.</li>
<li>Efectul Meissner este un fenomen prin care un supraconductor expulzează toate câmpurile magnetice din interiorul său atunci când trece în starea de supraconductibilitate.</li>
<li>Această creație a lui McCalip evidențiază importanța efectului Meissner în domeniul supraconductivității.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/andrewmccalip/status/1687405505604734978</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZAndrew McCalip demonstrează sinteza de LK99</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nu acordați atenție portului USB din spatele autocolantului "no USB".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează utilizarea de autocolante pe porturile USB ale imprimantelor HP pentru a promova imprimarea fără fir.</li>
<li>Autorul consideră că este amuzant să observe cum oamenii îndepărtează autocolantele și își conectează imprimantele prin USB.</li>
<li>Scopul autocolantelor este de a încuraja utilizatorii să utilizeze funcționalitatea de imprimare fără fir a imprimantelor HP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/4/23820710/pay-no-attention-to-the-usb-port-behind-the-no-usb-sticker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZNu acordați atenție portului USB din spatele autocolantului &quot;no USB&quot;.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LK-99 este o senzație online, dar eforturile de replicare nu sunt suficiente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O echipă coreeană a afirmat că a descoperit un supraconductor la temperatura camerei numit LK-99, care a primit o atenție semnificativă.</li>
<li>Cu toate acestea, încercările de a reproduce rezultatele nu au avut succes până în prezent, punând la îndoială validitatea afirmațiilor.</li>
<li>Multiplele eforturi de replicare nu au observat niciun semn de supraconductibilitate în LK-99, ceea ce i-a determinat pe oamenii de știință să rămână sceptici în privința existenței sale ca supraconductor în condiții ambientale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02481-0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZLK-99 este o senzație online, dar eforturile de replicare nu sunt suficiente</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Munca la distanță presupune să comunici mai mult, dar mai rar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Munca la distanță necesită o comunicare frecventă și bogată, cu accent pe metode asincrone, cum ar fi scrisul și înregistrările video pentru reflecție și sinteză.</li>
<li>O comunicare eficientă în cadrul muncii la distanță presupune alegerea unui mediu adecvat, o redactare clară și videoclipuri captivante.</li>
<li>Este încurajată comunicarea proactivă, regulată și asincronă, în timp ce comunicarea sincronă este rezervată pentru chestiuni urgente sau complexe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.balter.com/2023/08/04/remote-work-communicate-more-with-less/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZMunca la distanță presupune să comunici mai mult, dar mai rar</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non-determinismul în GPT-4 este cauzat de Sparse MoE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul examinează comportamentul nedeterminist al GPT-4 și îl atribuie eșecului arhitecturii Sparse MoE de a impune determinismul per secvență.</li>
<li>În sprijinul acestei ipoteze sunt prezentate rezultate experimentale și comparații cu alte modele.</li>
<li>De asemenea, sunt explorate implicațiile acestor constatări asupra GPT-3.5-Turbo, care ar putea avea o arhitectură similară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://152334H.github.io/blog/non-determinism-in-gpt-4/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZNon-determinismul în GPT-4 este cauzat de Sparse MoE</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reducerea emisiilor de sulf provenite de la nave ar putea cauza creșterea temperaturii mărilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se crede că geoingineria accidentală, care are loc de zeci de ani, a contribuit la o creștere alarmantă.</li>
<li>Cu toate acestea, geoingineria accidentală a încetat acum, ceea ce ar putea indica un declin al vârfului.</li>
<li>Această știre științifică a fost trecută cu vederea din cauza evenimentelor actuale, dar ea face lumină asupra unei posibile cauze a acestui vârf de tensiune.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/hankgreen/status/1687535525169930241</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZReducerea emisiilor de sulf provenite de la nave ar putea cauza creșterea temperaturii mărilor</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recordul de căldură în ocean a fost doborât]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oceanele au atins cea mai ridicată temperatură înregistrată, depășind recordul anterior, cu o temperatură medie zilnică la suprafața mării de 20,96C (69,73F).</li>
<li>Oceanele mai calde contribuie la creșterea nivelului de gaze cu efect de seră, deoarece acestea au o capacitate redusă de absorbție a dioxidului de carbon.</li>
<li>Creșterea temperaturii oceanelor are efecte negative, cum ar fi perturbarea speciilor marine, afectarea stocurilor de pește, accelerarea topirii ghețarilor și creșterea nivelului mării.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/science-environment-66387537</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZRecordul de căldură în ocean a fost doborât</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Levitația magnetică a LK-99 cu succes la temperatura camerei și la presiune ambiantă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au sintetizat cristale LK-99 capabile de levitație magnetică la temperatura camerei.</li>
<li>Studii anterioare au arătat că materialele LK-99 prezintă fenomenul de levitație Meissner și au o temperatură de tranziție supraconductoare mai mare decât se credea inițial.</li>
<li>Această cercetare implică faptul că levitația magnetică supraconductoare fără contact, la temperatura camerei, ar putea deveni în curând o realitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.01516</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZLevitația magnetică a LK-99 cu succes la temperatura camerei și la presiune ambiantă</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un bărbat își petrece întreaga carieră stăpânind o bază de coduri de rahat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dezvoltatorul de software Arthur Westbrook se pensionează după o carieră de 35 de ani în care a lucrat cu o bază de coduri pentru software medical.</li>
<li>Westbrook este foarte apreciat pentru expertiza sa în lucrul cu codul moștenit și a adus contribuții semnificative la baza de cod.</li>
<li>Retragerea sa va necesita angajarea a doi dezvoltatori juniori pentru a-i îndeplini rolul, subliniind impactul pe care l-a avut asupra proiectului.</li>
<li>În semn de recunoștință pentru serviciile sale, un coleg de serviciu intenționează să îl invite pe Westbrook la o băutură.</li>
<li>În timpul pensionării, Westbrook plănuiește să se ocupe de spectacole de stradă, de scufundări în tomberoane și de experimente culinare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taylor.town/entire-career</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZUn bărbat își petrece întreaga carieră stăpânind o bază de coduri de rahat</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackerii reușesc să deblocheze funcțiile Tesla blocate prin software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hackerii au descoperit un exploit care poate debloca funcțiile blocate prin software ale vehiculelor Tesla, cum ar fi scaunele încălzite și pachetul Full Self-Driving.</li>
<li>Hackingul necesită acces fizic la mașină și implică un atac prin injecție de defecțiune de tensiune asupra sistemului de infotainment.</li>
<li>Hackerii pretind că &quot;Tesla Jailbreak&quot; este unpatchable și permite rularea de software arbitrar pe sistemul de infotainment, ceea ce ar putea debloca toate funcțiile blocate prin software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/08/03/hackers-manage-unlock-tesla-software-locked-features/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZHackerii reușesc să deblocheze funcțiile Tesla blocate prin software</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir pentru cârcotașii cinici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește scepticismul inițial față de limbajul Elixir și lipsa lor de experiență în programarea web.</li>
<li>După ce a citit tutoriale și a înțeles asemănările cu Lisp și integrarea cu Erlang, autorul a devenit interesat de Elixir.</li>
<li>Cadrul web Phoenix este lăudat ca un exemplu despre cum se pot scrie programe Elixir complexe, în ciuda confuziei inițiale a autorului cu zahărul sintactic și macrourile. În plus, autorul evidențiază robustețea, puterea de multiprocesare, transparența și utilizarea listelor, tulelor și atomilor în Erlang și Elixir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/ElixirForCynicalCurmudgeons</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-04T00:00:00.000ZElixir pentru cârcotașii cinici</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS va începe să perceapă taxe pentru adresele IPv4 publice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Începând cu 1 februarie 2024, AWS va implementa o taxă de 0,005 dolari pe adresă IP pe oră pentru adresele IPv4 publice în toate serviciile AWS.</li>
<li>Această modificare este motivată de lipsa tot mai mare a adreselor IPv4 și are ca scop promovarea adoptării IPv6.</li>
<li>AWS introduce, de asemenea, Public IP Insights, o funcție gratuită care permite utilizatorilor să monitorizeze și să analizeze utilizarea adreselor IPv4 publice.</li>
<li>Pentru primele 12 luni, începând cu 1 februarie 2024, nivelul gratuit AWS pentru EC2 va include 750 de ore de utilizare a adreselor IPv4 publice pe lună.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/blogs/aws/new-aws-public-ipv4-address-charge-public-ip-insights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZAWS va începe să perceapă taxe pentru adresele IPv4 publice</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM și NASA deschid sursa deschisă a celui mai mare model de fundație AI geospațial pe față îmbrățișată]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM și Hugging Face au colaborat pentru a lansa pe platforma Hugging Face modelul de fundație geospațială al IBM, bazat pe datele satelitare ale NASA.</li>
<li>Acesta este cel mai mare model de fundație geospațială de pe Hugging Face și primul model de fundație AI open-source dezvoltat împreună cu NASA.</li>
<li>Scopul este de a face IA mai accesibilă în domeniul științelor climei și al Pământului și de a avansa în domenii critice precum schimbările climatice.</li>
<li>Modelul a demonstrat rezultate promițătoare în analiza datelor din satelit pentru sarcini precum urmărirea defrișărilor și predicția randamentelor culturilor.</li>
<li>O versiune comercială a modelului va fi lansată în viitor prin intermediul IBM Environmental Intelligence Suite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZIBM și NASA deschid sursa deschisă a celui mai mare model de fundație AI geospațial pe față îmbrățișată</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FCC amendează un număr record de 300 de milioane de dolari după ce a blocat miliarde de apeluri înșelătoare ale acestora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FCC a impus o amendă record de 300 de milioane de dolari unui robot de apelare pentru că s-a angajat într-o schemă de înșelăciune din 2018.</li>
<li>Apelantul robot folosea nume diferite și pretindea că este o companie care vinde garanții auto pentru a colecta informații personale.</li>
<li>În timp ce eforturile FCC, inclusiv parteneriatele cu autoritățile de aplicare a legii, au redus semnificativ apelurile de garanție auto cu 99%, nu este clar dacă și când va fi plătită amenda, din cauza autorității limitate a FCC în colectarea eficientă a amenzilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/03/fcc-fines-robocaller-a-record-300m-after-blocking-billions-of-their-scam-calls/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZFCC amendează un număr record de 300 de milioane de dolari după ce a blocat miliarde de apeluri înșelătoare ale acestora</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Protocoale de rețea pentru oricine cunoaște un limbaj de programare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pasajul acoperă diverse subiecte legate de rețele, inclusiv stiva de rețea, rutarea rețelei, comutarea pachetelor, TCP și HTTP.</li>
<li>Explică concepte precum pornirea lentă a TCP, pierderea și retransmiterea pachetelor, Ethernet ca protocol de nivel fizic și structura stratificată a protocoalelor de internet.</li>
<li>Este discutată influența dimensiunii încărcăturii utile asupra protocoalelor moderne, cum ar fi HTTP/2, iar alegerea a 1.500 de octeți ca dimensiune a încărcăturii utile Ethernet este descrisă ca un compromis pentru eficiență.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.destroyallsoftware.com/compendium/network-protocols?share_key=97d3ba4c24d21147</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZProtocoale de rețea pentru oricine cunoaște un limbaj de programare</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Color-Difuzie: utilizarea modelelor de difuzie pentru colorarea imaginilor alb-negru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul utilizează modele de difuzie pentru a adăuga culoare la imaginile alb-negru, folosind spațiul de culoare LAB și un model UNet pentru a prezice zgomotul de culoare.</li>
<li>Acesta servește ca o dovadă de concept, prezentând potențialul de îmbunătățire prin încorporarea rețelelor de recunoaștere a fețelor preformulate și prin implementarea atenției încrucișate.</li>
<li>Proiectul oferă instrucțiuni de utilizare, inclusiv descărcarea setului de date și executarea procesului de colorare, recunoscând în același timp codul și resursele utilizate din alte depozite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ErwannMillon/Color-diffusion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZColor-Difuzie: utilizarea modelelor de difuzie pentru colorarea imaginilor alb-negru</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arată HN: Hydra 1.0 - Postgres orientat pe coloane cu sursă deschisă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hydra este o versiune de Postgres cu sursă deschisă, orientată pe coloane, concepută pentru a gestiona seturi mari de date și pentru a permite agregarea rapidă a datelor.</li>
<li>Interogările analitice pe Postgres pot consuma mult timp și resurse, dar Hydra elimină aceste probleme.</li>
<li>Cea mai recentă versiune, Hydra 1.0, este disponibilă pentru ca utilizatorii să o încerce și să ofere feedback, iar o versiune completă este planificată în viitorul apropiat. Un nivel gratuit în cloud permite utilizatorilor să exploreze capacitățile Hydra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hydra-so.notion.site/Hydra-1-0-beta-318504444825401e8ce21796dcadd589</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZArată HN: Hydra 1.0 - Postgres orientat pe coloane cu sursă deschisă</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deschiderea AudioCraft: Inteligență artificială generativă pentru audio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AudioCraft este un cadru de lucru dezvoltat de Meta pentru generarea de sunet și muzică de înaltă calitate din datele de intrare ale utilizatorului bazate pe text.</li>
<li>Acesta este format din trei modele: MusicGen, AudioGen și EnCodec.</li>
<li>MusicGen generează muzică, în timp ce AudioGen generează audio din intrări de text.</li>
<li>Decodificatorul EnCodec a fost îmbunătățit pentru a oferi o generare de muzică de mai bună calitate.</li>
<li>Modelele sunt disponibile în scopuri de cercetare și pot fi antrenate cu seturi de date personalizate.</li>
<li>AudioCraft simplifică proiectarea de modele generative pentru audio și permite dezvoltarea de noi modele.</li>
<li>Acesta abordează provocarea de a genera sunet de înaltă fidelitate prin învățarea din semnale audio brute.</li>
<li>Modelele au aplicații în generarea de muzică, efecte sonore și compresie.</li>
<li>Cercetarea din spatele AudioCraft are ca scop îmbunătățirea calității și controlabilității modelelor audio generative AI.</li>
<li>Modelele sunt open-source pentru a promova colaborarea și inovarea în cadrul comunității de cercetare.</li>
<li>AudioCraft este văzut ca un instrument pentru muzicieni și designeri de sunet, îmbunătățind procesul de iterație creativă în industriile creative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/blog/audiocraft-musicgen-audiogen-encodec-generative-ai-audio/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZDeschiderea AudioCraft: Inteligență artificială generativă pentru audio</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Run Llama 2 necenzurat la nivel local]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rezumatul discută disponibilitatea și caracteristicile diferitelor modele de învățare automată necenzurate: Llama 2 7B, Nous Hermes Llama 2 13B și Wizard Vicuna 13B.</li>
<li>Acesta oferă exemple de rezultate care prezintă diferențele dintre versiunile cenzurate și necenzurate ale acestor modele ca răspuns la diverse solicitări legate de filme, gătit, literatură religioasă, informații medicale și informații generale.</li>
<li>În rezumat se menționează că Eric Hartford este autorul unui articol popular pe blog despre modele necenzurate.</li>
<li>Există o clauză de renunțare privind riscurile potențiale asociate cu utilizarea modelelor necenzurate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.ai/blog/run-llama2-uncensored-locally</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-03T00:00:00.000ZRun Llama 2 necenzurat la nivel local</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LK-99: Echipa de la Southeast University a observat o rezistență zero sub 110 K]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii de la Southeast University au descoperit un material supraconductor cu rezistență electrică zero.</li>
<li>Această descoperire a fost făcută la temperaturi sub 110 K.</li>
<li>Superconductorii sunt materiale care pot conduce electricitatea fără nicio rezistență.</li>
<li>Rezistența electrică zero reprezintă o descoperire semnificativă în domeniul supraconductivității.</li>
<li>Această constatare ar putea avea implicații semnificative pentru diverse industrii, inclusiv pentru transportul și stocarea energiei.</li>
<li>Sunt necesare cercetări suplimentare pentru a înțelege mecanismele care stau la baza acestui fenomen și pentru a explora aplicațiile potențiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lipez400/status/1686793608626663441</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZLK-99: Echipa de la Southeast University a observat o rezistență zero sub 110 K</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O introducere nematematică în filtrele Kalman pentru programatori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul prezintă conceptul de filtre Kalman, care condensează informațiile din mai multe surse zgomotoase pentru a oferi o estimare mai precisă.</li>
<li>Filtrele Kalman sunt explicate folosind ca exemplu un scenariu de navă fictivă.</li>
<li>Combinarea datelor din diferite surse folosind o medie ponderată este importantă pentru îmbunătățirea acurateței.</li>
<li>Codul este evidențiat ca un instrument util pentru înțelegerea unor concepte complexe, cum ar fi filtrele Kalman.</li>
<li>Se explică pe scurt funcția de distribuție normală și se discută rolul acesteia în generarea de numere aleatoare centrate în jurul valorii zero.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://praveshkoirala.com/2023/06/13/a-non-mathematical-introduction-to-kalman-filters-for-programmers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZO introducere nematematică în filtrele Kalman pentru programatori</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Observarea unei rezistențe zero peste 100 K în Pb₁₀₋ₓCuₓ(PO₄)₆O]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează descoperirea recentă a supraconductibilității la temperatura camerei în materialul Pb_{10-x}Cu_x(PO_4)_6O.</li>
<li>Materialul prezintă o rezistență zero la peste 100 de grade K la presiune ambientală, ceea ce indică potențialul său ca supraconductor de înaltă temperatură.</li>
<li>Studiul confirmă consistența structurală a materialului, ceea ce adaugă credibilitate descoperirii.</li>
<li>Această descoperire a atras interesul global al comunității științifice.</li>
<li>Cercetarea este susținută de Fundația Simons și de instituțiile membre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.01192</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZObservarea unei rezistențe zero peste 100 K în Pb₁₀₋ₓCuₓ(PO₄)₆O</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lumea subterană a exploatării rețelelor de carduri de credit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul, un inginer fondator al ChargebackStop.com, a suferit un atac de testare a cardurilor care a vizat compania lor.</li>
<li>Atacatorii au obținut probabil o listă de carduri cu parametri similari de la o rețea subterană care face schimb de informații despre carduri de credit.</li>
<li>Autorul a implementat măsuri precum utilizarea Stripe Radar și crearea de reguli personalizate pentru a preveni viitoarele atacuri.</li>
<li>Compania s-a confruntat cu pierderi financiare din cauza unor taxe frauduloase și a unor returnări de debit ca urmare a atacului.</li>
<li>Autorul critică rețeaua de plăți pentru că impune un tratament și costuri inechitabile pentru întreprinderi și subliniază necesitatea ca băncile să își asume mai multă responsabilitate în autorizarea tranzacțiilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chargebackstop.com/blog/card-networks-exploitation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZLumea subterană a exploatării rețelelor de carduri de credit</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polițiștii încă iau mai multe lucruri de la oameni decât hoții (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Confiscarea activelor civile este o practică controversată prin care forțele de ordine pot confisca bani și bunuri de la persoane fizice fără a le acuza de vreo infracțiune.</li>
<li>Inițial, această practică era destinată să vizeze crima organizată, dar în prezent este folosită frecvent împotriva cetățenilor obișnuiți.</li>
<li>Între 2000 și 2019, autoritățile din SUA au confiscat aproximativ 69 de miliarde de dolari de la persoane, dintre care majoritatea nu au fost acuzate de nicio infracțiune.</li>
<li>În 2019, autoritățile federale au luat mai mulți bani și bunuri de la persoane fizice decât au făcut-o hoții.</li>
<li>Persoanele fizice au sarcina de a aduce dovezi pentru a-și revendica bunurile confiscate, ceea ce duce adesea la lupte juridice costisitoare.</li>
<li>Unii legislatori pledează pentru reformă, dar mulți dintre cei care se ocupă cu aplicarea legii și reprezentanții lor aleși se opun schimbării acestei practici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewhyaxis.substack.com/p/cops-still-take-more-stuff-from-people</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZPolițiștii încă iau mai multe lucruri de la oameni decât hoții (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Planul Google de a DRM-ul pe Web este împotriva a tot ceea ce a reprezentat Google cândva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a propus un sistem numit &quot;Integritate a mediului web&quot;, care este denumit DRM pentru web.</li>
<li>Criticii și-au exprimat îngrijorarea cu privire la potențialul de abuz și de limitare a autonomiei utilizatorului pe care acest sistem l-ar putea aduce.</li>
<li>Propunerea contrazice poziția anterioară a Google de a promova tehnologiile deschise și inovatoare.</li>
<li>Sistemul ar oferi site-urilor web controlul asupra computerelor utilizatorilor, ceea ce ar ridica probleme legate de centralizarea puterii și de restricționarea controlului exercitat de utilizatori.</li>
<li>De asemenea, în comentariile din acest topic se discută despre preocupările legate de acțiunile Google, despre importanța controlului browserului și despre alte subiecte fără legătură cu acestea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/02/googles-plan-to-drm-the-web-goes-against-everything-google-once-stood-for/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZPlanul Google de a DRM-ul pe Web este împotriva a tot ceea ce a reprezentat Google cândva</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Companiile cu scoruri ESG bune poluează la fel de mult ca și rivalii cu ratinguri scăzute]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Conform unui studiu realizat de Scientific Beta, companiile cu un scor ESG ridicat poluează la fel de mult ca și companiile cu un scor scăzut.</li>
<li>Nu există nicio corelație între scorurile ESG și intensitatea emisiilor de dioxid de carbon, chiar și atunci când se ia în considerare doar componenta de mediu a indicatorului.</li>
<li>Acest lucru contestă convingerea că investițiile ESG creează portofolii cu emisii reduse de carbon.</li>
<li>Includerea ratingurilor sociale sau de guvernanță alături de intensitatea carbonului conduce la portofolii mai puțin ecologice în comparație cu cele bazate pe capitalizarea pieței.</li>
<li>Eficacitatea ESG ca produs de masă este pusă sub semnul întrebării, iar investitorii ar trebui să acorde cu atenție prioritatea sustenabilității atunci când iau decizii de investiții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b9582d62-cc6f-4b76-b0f9-5b37cf15dce4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZCompaniile cu scoruri ESG bune poluează la fel de mult ca și rivalii cu ratinguri scăzute</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kickstarting o carte pentru a pune capăt enshittification, pentru că Amazon nu-l va transporta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cory Doctorow își finanțează prin crowdfunding cartea &quot;The Internet Con: How to Seize the Means of Computation&quot; pe Kickstarter.</li>
<li>Amazon a refuzat să-i vândă cartea audio pentru că Doctorow refuză să folosească DRM (Digital Rights Management).</li>
<li>Cartea analizează declinul internetului și oferă soluții, cum ar fi interoperabilitatea.</li>
<li>Doctorow vinde cărți audio fără DRM prin intermediul Kickstarter și recomandă opțiuni alternative precum Libro.fm.</li>
<li>Rezumatul include legătura personală a lui Doctorow cu audiobook-urile și experiența sa în producerea lor.</li>
<li>Rezumatul menționează, de asemenea, alte lucrări ale lui Doctorow, proiecte viitoare și diferite modalități de acces la conținutul său.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/07/31/seize-the-means-of-computation/#the-internet-con</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-03T00:00:00.000ZKickstarting o carte pentru a pune capăt enshittification, pentru că Amazon nu-l va transporta</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
