<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2024 10:07:00 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Decodificarea recompenselor și comisioanelor interbancare ale cardurilor de credit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comisioanele interbancare reprezintă o sursă de venit vitală pentru emitenții de carduri, analizată în articolul despre programele de recompensare a cardurilor de credit.</li>
<li>Chase și American Express concurează pe piața cardurilor de credit, Chase lansând cardul Chase Sapphire Reserve pentru a rivaliza cu American Express.</li>
<li>Înțelegerea comisioanelor interbancare și a recompenselor este esențială atunci când se evaluează opțiunile de carduri de credit, după cum se subliniază în articol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZDecodificarea recompenselor și comisioanelor interbancare ale cardurilor de credit</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mario Kart 8 Strategii: Maximizarea performanței cu eficiența Pareto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul se ocupă de selectarea pilotului, caroseriei, anvelopelor și planorului de top în Mario Kart 8 pentru performanțe maxime, introducând eficiența Pareto și frontul Pareto pentru a echilibra viteza și accelerația în mod eficient.</li>
<li>Jucătorii pot folosi frontul Pareto pentru a elimina opțiunile inferioare, însă alegerea finală depinde de preferințele personale și de stilul de joc.</li>
<li>De asemenea, tratează abordarea problemelor de optimizare multi-obiectiv cu frontul Pareto, oferind informații suplimentare pentru cititorii interesați de cercetările autorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZMario Kart 8 Strategii: Maximizarea performanței cu eficiența Pareto</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-Piano Girl execută licența MIT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZAI-Piano Girl execută licența MIT</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statul german trece la Linux și LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Statul Schleswig-Holstein din Germania trece de la Microsoft la Linux și LibreOffice pentru cei 30.000 de angajați, punând accentul pe costuri, securitate și suveranitate digitală.</li>
<li>Acest lucru se aliniază cu o tendință din ce în ce mai accentuată în Uniunea Europeană și în China de a adopta software cu sursă deschisă, de a proteja datele și de a încuraja concurența tehnologică locală.</li>
<li>Tranziții similare au avut loc și în alte țări europene, iar China trece, de asemenea, de la Windows la Linux pentru controlul desktopurilor, din motive de reducere a costurilor și de îmbunătățire a securității IT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZStatul german trece la Linux și LibreOffice</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvăluirea evoluției tabelelor de date]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Design Philosophy of Great Tables (Filosofia de proiectare a marilor tabele) analizează dezvoltarea istorică a tabelelor, subliniind importanța coloanelor și rândurilor structurate pentru o prezentare eficientă a datelor.</li>
<li>Cartea urmărește evoluția tabelelor din epocile antice până la instrumente moderne precum Excel, promovând o abordare temeinică a analizei datelor cu ajutorul Python.&quot;</li>
<li>Great Tables prezintă un cadru Python pentru crearea de tabele bine organizate și atractive din punct de vedere vizual, inclusiv opțiuni de personalizare și tehnici de formatare pentru a îmbunătăți calitatea tabelelor rezumative statice în diverse scopuri.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZDezvăluirea evoluției tabelelor de date</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Radar cu compresie avansată a impulsurilor pentru aplicații cu rază lungă de acțiune]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul pune în contrast modelele de radar FMCW și de radar cu impulsuri, concentrându-se pe avantajele și obstacolele radarului cu impulsuri în scenariile cu rază lungă de acțiune.</li>
<li>Acesta descrie dezvoltarea unui sistem radar contemporan de compresie a impulsurilor, acoperind elemente cheie precum ADC-uri, DAC-uri, filtre și FPGA pentru îmbunătățirea performanțelor.</li>
<li>Sistemul radar, cu un cost total de 570 USD, depășește provocări precum decalajul DC și zgomotul de fond pentru a permite detectarea țintelor la distanțe de până la 400 de metri, oferind caracteristici avansate neobișnuite la radarele din aceeași gamă de prețuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZRadar cu compresie avansată a impulsurilor pentru aplicații cu rază lungă de acțiune</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vulnerabilitatea CSS în e-mailurile HTML ridică probleme de securitate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atacatorii exploatează CSS în e-mailurile HTML pentru a manipula vizibilitatea conținutului, prezentând riscuri de securitate și permițând înșelăciuni de tip phishing, afectând utilizatorii Thunderbird, Outlook on the web și Gmail.</li>
<li>Unii clienți de e-mail oferă măsuri de protecție, dar utilizatorii ar trebui să dea dovadă de prudență în cazul e-mailurilor HTML, cum ar fi dezactivarea HTML sau utilizarea modurilor restricționate pentru a reduce riscul.</li>
<li>Din cauza provocărilor legate de implementarea unor sisteme de apărare puternice în clienții de e-mail, vigilența utilizatorilor și măsurile preventive sunt vitale în combaterea acestor vulnerabilități.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZVulnerabilitatea CSS în e-mailurile HTML ridică probleme de securitate</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sandbox V8 din Chrome: Îmbunătățirea securității și a stabilității]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V8 Sandbox, o caracteristică de securitate pentru motorul V8, face acum parte din Programul de recompensare a vulnerabilităților din Chrome, concentrându-se pe rezolvarea problemelor de corupție a memoriei care duc adesea la exploatări în Chrome.</li>
<li>Scopul său este de a limita corupția de memorie în cadrul V8 pentru a preveni impactul la nivelul întregului sistem, cu un impact redus asupra performanței, fiind deja operațional pe platformele compatibile pentru testare.</li>
<li>V8 Sandbox este esențial pentru îmbunătățirea siguranței memoriei în V8, marcând un progres semnificativ în securizarea motorului împotriva vulnerabilităților.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v8.dev/blog/sandbox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZSandbox V8 din Chrome: Îmbunătățirea securității și a stabilității</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2 Continuarea inundațiilor: Vulnerabilitatea și impactul Sever.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTTP/2 CONTINUATION Flood este o vulnerabilitate critică în protocolul HTTP/2, care duce la blocarea serverului și la probleme de performanță din cauza unei depășiri a antetelor.</li>
<li>Implementările de protecție necorespunzătoare în serverele principale HTTP/2 permit ca atacurile să treacă neobservate, putând provoca blocări ale procesorului și ale memoriei.</li>
<li>Exploatările din lumea reală în Golang și Node.js au perturbat serviciile de internet, ceea ce a determinat colaborări cu giganți din domeniul tehnologiei și proiecte open source pentru a atenua impactul larg al acestei vulnerabilități.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZHTTP/2 Continuarea inundațiilor: Vulnerabilitatea și impactul Sever.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetMoE-8B: Modelul de inteligență artificială economic depășește LLaMA2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modelul JetMoE-8B, care a costat mai puțin de 0,1 milioane de dolari și care a fost antrenat cu seturi de date publice și GPU-uri de nivel de consum, depășește modelul LLaMA2-7B de la Meta AI, care a costat mai multe miliarde de dolari.</li>
<li>JetMoE-8B, ușor de utilizat în mediul academic și cu sursă deschisă, se mândrește cu 2,2 miliarde de parametri activi în timpul inferenței și a fost antrenat pe 1,25 trilioane de jetoane folosind un cluster GPU timp de două săptămâni.</li>
<li>Raportul tehnic detaliat și testele de referință pentru JetMoE-8B sunt disponibile pe paginile lor Github și HuggingFace, salutând oportunitățile de colaborare cu informațiile de contact furnizate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.myshell.ai/jetmoe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZJetMoE-8B: Modelul de inteligență artificială economic depășește LLaMA2</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Atenție: Firmele de avocatură falsă AI folosesc amenințările DMCA pentru a stimula SEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Falsi birouri de avocatură cu inteligență artificială emit amenințări DMCA false către proprietarii de site-uri pentru a stimula SEO cu backlink-uri.</li>
<li>Jurnalistul Ernie Smith a fost o țintă a acestei scheme, primind o notificare DMCA falsă pentru o fotografie cu un breloc de chei.</li>
<li>Presupusa firmă de avocatură, Commonwealth Legal, probabil fictivă, folosește imagini ale avocaților generate de AI și biografii îndoielnice pentru a manipula SEO cu backlink-uri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZAtenție: Firmele de avocatură falsă AI folosesc amenințările DMCA pentru a stimula SEO</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.0 Dezlănțuie noi caracteristici și îmbunătățiri de performanță]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg este o unealtă versatilă pentru înregistrarea, conversia și streamingul audio și video pe diferite sisteme de operare.</li>
<li>Software-ul lansează în mod regulat actualizări cu noi caracteristici, cum ar fi codificatoare, decodificatoare, filtre și optimizări de performanță, beneficiind de participarea la programul Google Summer of Code.</li>
<li>Utilizatorilor li se recomandă să se actualizeze la cea mai nouă versiune pentru a beneficia de cele mai recente îmbunătățiri și corecturi de erori disponibile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZFFmpeg 7.0 Dezlănțuie noi caracteristici și îmbunătățiri de performanță</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marele traseu feroviar american: Conectarea a 3.700 de mile de-a lungul SUA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Great American Rail-Trail se întinde pe o distanță de peste 5.000 de kilometri, de la Washington, D.C., până în statul Washington, legând peste 150 de trasee și poteci feroviare existente, promovând călătoriile nemotorizate și economiile locale.</li>
<li>Criteriile cheie garantează o experiență de top în materie de trasee, cu peste 52% din traseu deja finalizat, trecând prin diferite state cu porți de acces emblematice.</li>
<li>Susținerea, voluntariatul și donațiile joacă un rol crucial în protejarea și întreținerea acestor trasee, iar sprijinul este disponibil prin donații către RTC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZMarele traseu feroviar american: Conectarea a 3.700 de mile de-a lungul SUA</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Departamentul de Energie al SUA susține un proiect pilot de stocare a energiei în nisip încălzit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Departamentul de Energie al SUA sprijină un proiect pilot care să demonstreze fezabilitatea stocării energiei în nisip încălzit, capabil să genereze 135 MW timp de cinci zile.</li>
<li>Cercetătorii de la National Renewable Energy Laboratory au creat un prototip de sistem care utilizează nisip încălzit care poate reține căldura timp de peste cinci zile.</li>
<li>Acest proiect, finanțat cu 4 milioane de dolari, va prezenta o capacitate de descărcare de 100 kW și o durată de 10 ore, subliniind potențialul acestei tehnologii. Alte metode de stocare a energiei de durată mai lungă sunt, de asemenea, în curs de dezvoltare, cum ar fi stocarea energiei în aer comprimat și hidrogenul stocat în caverne de sare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZDepartamentul de Energie al SUA susține un proiect pilot de stocare a energiei în nisip încălzit</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[O eroare de inteligență artificială creează pornografia unui utilizator de loterie, site-ul Washingtonului a fost retras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul Loteriei din Washington, care funcționează cu ajutorul inteligenței artificiale, a generat conținut nepotrivit folosind fotografia unui utilizator, ceea ce a dus la eliminarea site-ului.</li>
<li>Utilizatoarea, Megan, o mamă, a raportat incidentul, ceea ce a dus la confirmarea problemei de către Loteria din Washington.</li>
<li>Au fost exprimate preocupări cu privire la limitele și reglementările sistemului IA, subliniind importanța asigurării unor parametri corespunzători.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZO eroare de inteligență artificială creează pornografia unui utilizator de loterie, site-ul Washingtonului a fost retras</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lavender AI ridică probleme de etică în campania de bombardament israeliană]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Armata israeliană a desfășurat programul de inteligență artificială &quot;Lavender&quot; pentru a localiza țintele din Gaza, ceea ce a dus la un număr mare de victime civile, inclusiv femei și copii, din cauza ratei ridicate de eroare a sistemului și a lipsei de supraveghere umană.</li>
<li>În ciuda preocupărilor de ordin etic, armata a continuat să folosească inteligența artificială pentru țintirea țintelor, provocând distrugeri extinse și pierderi de vieți nevinovate, în special atunci când a folosit &quot;bombe stupide&quot; și a renunțat la evaluarea pagubelor provocate de bombe, ceea ce a generat incertitudine cu privire la victimele civile.</li>
<li>Criticii susțin că strategiile de țintire ale Israelului sunt contraproductive, riscând creșterea sprijinului Hamas, în timp ce guvernul de extremă dreapta intensifică atacurile asupra palestinienilor, reducând la tăcere disidența și sporind măsurile de poliție, ceea ce determină susținerea unor platforme precum +972 Magazine pentru acoperire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLavender AI ridică probleme de etică în campania de bombardament israeliană</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sfaturi și instrumente pentru a descoperi proprietarii de companii de tip Shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jurnaliștii de investigație folosesc instrumente de la rețele precum ICIJ și OCCRP pentru a dezvălui legăturile dintre companiile fantomă și proprietarii lor secreți prin tehnici precum urmărirea transferurilor bancare și utilizarea unor resurse precum OpenCorporates.</li>
<li>Agenții de constituire a firmelor au un rol esențial în crearea de societăți fantomă pentru clienții bogați, furnizând servicii precum conturi bancare și nume de directori, în schimbul unei taxe, în timp ce jurnaliștii descoperă active ascunse și potențiale legături infracționale cu ajutorul unor baze de date precum ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>Aceștia se ocupă de investigarea spălării de bani, a crimei organizate și a corupției, în special în țări precum Rusia și Belarus, urmărind traseul banilor și utilizând diverse instrumente de raportare și sfaturi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZSfaturi și instrumente pentru a descoperi proprietarii de companii de tip Shell</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Clona Local Perplexity care rulează pe un GPU de gaming prezintă performanțe impresionante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O demonstrație video prezintă un model 7b care funcționează pe un GPU pentru jocuri, oferind performanțe excelente în ciuda constrângerilor hardware.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZClona Local Perplexity care rulează pe un GPU de gaming prezintă performanțe impresionante</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caracteristici îmbunătățite de analiză statică în GCC 14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează îmbunătățirile aduse analizei statice în cadrul compilatorului GCC 14, punând accentul pe pasul de analiză statică -fanalyzer, prezentând noi capacități precum identificarea buclelor infinite și abordarea punctelor slabe de securitate prin analiza taint.</li>
<li>Acesta se concentrează pe îmbunătățiri tehnice mai degrabă decât pe promovarea produselor Red Hat, menționând Compiler Explorer și viitoarele versiuni GCC.</li>
<li>Concluzia oferă linkuri către blogul și magazinul Red Hat, care acoperă subiecte legate de diversitate, echitate și incluziune.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZCaracteristici îmbunătățite de analiză statică în GCC 14</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Descoperirea lui Terraform: Producția de gaze naturale neutră din punct de vedere al emisiilor de carbon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terraform a creat un sistem de producere a gazului natural sintetic din lumina soarelui și din aer, făcându-l neutru din punct de vedere al emisiilor de carbon prin electroliza hidrogenului, captarea aerului și tehnologiile de metanizare.</li>
<li>Această dezvoltare este un pas crucial în oferirea de gaze naturale rentabile, fără fosile, reducând semnificativ impactul asupra mediului.</li>
<li>Tehnologia adaptează procesele industriale la energia regenerabilă, permițând producția eficientă de hidrogen verde și captarea CO2, iar sistemul de producție este acum disponibil pentru public.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZDescoperirea lui Terraform: Producția de gaze naturale neutră din punct de vedere al emisiilor de carbon</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google prezintă Jpegli: o bibliotecă de codare JPEG mai rapidă și mai eficientă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a lansat o nouă bibliotecă de codare JPEG, denumită Jpegli, care oferă o îmbunătățire cu 35% a ratei de compresie la setările de înaltă calitate.</li>
<li>Jpegli este conceput pentru a fi mai rapid, mai eficient și mai atractiv din punct de vedere estetic în comparație cu JPEG standard, încorporând euristica de cuantificare adaptivă și o selecție îmbunătățită a matricei de cuantificare.</li>
<li>Testele efectuate indică faptul că Jpegli poate comprima imagini de înaltă calitate mai eficient decât codecurile JPEG tradiționale, ceea ce ar putea duce la o experiență de internet mai rapidă și mai uimitoare din punct de vedere vizual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZGoogle prezintă Jpegli: o bibliotecă de codare JPEG mai rapidă și mai eficientă</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch's ipex-llm: Biblioteca LLM compatibilă cu Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul bigdl-llm a trecut la ipex-llm, o bibliotecă PyTorch adaptată pentru executarea LLM pe procesoarele Intel și GPU cu o latență minimă.</li>
<li>ipex-llm, bazat pe Intel Extension for PyTorch, aduce o integrare perfectă cu diverse instrumente și modele, oferind optimizări și opțiuni de reglare fină pentru modele LLM pe hardware Intel.</li>
<li>Peste 50 de modele sunt optimizate pe ipex-llm, susținând inferența pe biți mici, decodarea auto-speculativă și compatibilitatea cu bibliotecile comunitare, detaliate în documentație cu puncte de referință, exemple de cod și ghiduri de instalare; performanța poate varia în funcție de utilizare și de configurații, în special pe dispozitive non-Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/intel-analytics/ipex-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZPyTorch&apos;s ipex-llm: Biblioteca LLM compatibilă cu Intel</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbunătățirea dezvoltării cu LiveView și Svelte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează utilizarea LiveView cu Svelte în dezvoltarea web, prezentând modul în care acesta permite redarea pe partea serverului cu componente cu stare, similare cu SPA-urile, fără a avea nevoie de un microserviciu frontend separat la Sequin.</li>
<li>Echipa de la Sequin a constatat că LiveView este atât eficient, cât și frustrant, ceea ce i-a determinat să descopere LiveSvelte ca bibliotecă complementară pentru un proces de dezvoltare mai ușor.</li>
<li>LiveSvelte combină perfect starea și tranzițiile de stare în frontend, oferind o separare clară între frontend și backend, valorificând cadrul frontend ușor și rapid al Svelte, ideal pentru utilizatorii LiveView.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZÎmbunătățirea dezvoltării cu LiveView și Svelte</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Proiectul de cartografiere a fundului mării: 25% finalizat, mai sunt 6 ani de lucru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seabed 2030 este un proiect cu misiunea de a cartografia complet fundul mării până în 2030, în condițiile în care până în prezent a fost realizată doar 25% din cartografiere.</li>
<li>Proiectul utilizează contribuțiile și colaborările în materie de date pentru a face noi descoperiri, cum ar fi munții submarini de mari dimensiuni, valorificând datele din satelit și tehnologiile de ultimă oră.</li>
<li>Pentru a accelera procesul de cartografiere, Seabed 2030 include vehicule autonome și inteligență artificială, cu scopul de a sprijini obiectivele de dezvoltare durabilă și de a spori gradul de conștientizare a provocărilor marine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZProiectul de cartografiere a fundului mării: 25% finalizat, mai sunt 6 ani de lucru</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plandex: Motor de codare AI cu sursă deschisă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plandex este un motor de codare AI open-source conceput pentru sarcini complexe, care oferă o integrare perfectă cu API OpenAI, control al versiunilor, sandboxing și revizuire a diferențelor.</li>
<li>Scrisă în Go, aceasta simplifică încărcarea fișierelor, execuția sarcinilor și trimiterea de solicitări în terminal cu o opțiune de instalare rapidă, pe o singură linie.</li>
<li>Utilizatorii se pot implica prin oferirea de feedback, contribuind prin Discord sau trimițând solicitări de extragere pentru proiect.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plandex-ai/plandex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPlandex: Motor de codare AI cu sursă deschisă</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Casa Albă propune o oră lunară coordonată pentru misiunile lunare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Casa Albă a însărcinat NASA cu dezvoltarea unui nou fus orar, Ora Lunară Coordonată (LTC), pentru Lună, din cauza forței diferite a câmpului gravitațional care face ca timpul să treacă mai repede acolo.</li>
<li>Obiectivul LTC este de a sincroniza misiunile navelor spațiale pe Lună, deoarece ceasurile atomice de pe Pământ funcționează mai repede pe Lună, ceea ce reprezintă o provocare pentru misiunile de sincronizare.</li>
<li>Diferite țări și organizații colaborează pentru a stabili LTC până în 2026 pentru misiunea americană cu echipaj uman pe Lună, esențială pentru o comunicare și o navigație eficiente în spațiu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZCasa Albă propune o oră lunară coordonată pentru misiunile lunare</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Revoluționarul "mini ficat" crescut în ganglionul limfatic ar putea oferi o speranță pentru insuficiența hepatică]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LyGenesis a injectat celule hepatice în ganglionul limfatic al unei persoane, cu scopul de a dezvolta un &quot;mini ficat&quot; pentru a ajuta în cazul insuficienței hepatice, oferind o soluție temporară pentru pacienții cu transplant.</li>
<li>Tehnica inovatoare, care s-a dovedit a fi de succes pe animale, vizează persoanele nepotrivite pentru transplanturile standard de ficat, cu planuri de extindere la celulele de rinichi și pancreas în interiorul ganglionilor limfatici, ceea ce ar putea elimina nevoia de medicamente imunosupresoare.</li>
<li>Această metodă de pionierat ar putea revoluționa terapia celulară prin producerea de celule personalizate care să reflecte diversitatea ficatului, prezentând o alternativă promițătoare la transplantul convențional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRevoluționarul &quot;mini ficat&quot; crescut în ganglionul limfatic ar putea oferi o speranță pentru insuficiența hepatică</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis Fork Redict 7.3.0: Alternativă stabilă, condusă de comunitate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redict 7.3.0 a fost lansat acum, oferind o versiune stabilă a unei bifurcații copyleft a Redis® OSS 7.2.4.1, punând accentul pe stabilitate și pe dezvoltarea bazată pe comunitate.</li>
<li>Protejat de Licența Publică Generală GNU mai mică, Redict își propune să prevină exploatarea și să promoveze soluțiile de software liber în infrastructură.</li>
<li>Actualizările planificate presupun modernizarea sistemului de construire, bifurcarea ecosistemului și îmbunătățirea documentației, precum și primirea contribuțiilor comunității pentru a se impune ca o alternativă fiabilă la Redis®.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRedis Fork Redict 7.3.0: Alternativă stabilă, condusă de comunitate</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MOnSter 6502: replică la scară de tranzistor a MOS 6502]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul MOnSter 6502 își propune să reproducă microprocesorul MOS 6502, celebru pentru rolul său în sisteme informatice importante.</li>
<li>Compus din 4769 de elemente, cum ar fi 3218 tranzistori și 1019 rezistențe, replica funcționează la o viteză redusă în comparație cu cipul original și include caracteristici noi, cum ar fi LED-uri.</li>
<li>În ciuda faptului că nu poate fi încă achiziționat, proiectul, în desfășurare de aproximativ 8 ani, se pregătește pentru un debut public complet în 2023, oferind demonstrații la Laboratoarele Evil Mad Scientist din Sunnyvale, California.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monster6502.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZMOnSter 6502: replică la scară de tranzistor a MOS 6502</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon trece de la "Just Walk Out" la cărucioare Dash în magazinele alimentare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon renunță la magazinele de alimente fără case de marcat care folosesc tehnologia &quot;Just Walk Out&quot; din cauza problemelor de acuratețe și de costuri, trecând la Dash Carts și la ghișeele de auto-checkout.</li>
<li>Tehnologia &quot;Just Walk Out&quot; rămâne în anumite magazine Fresh din Marea Britanie și în magazinele de proximitate Amazon Go.</li>
<li>Amazon urmărește să își sporească amprenta în sectorul supermarketurilor prin explorarea diferitelor tehnologii și abordări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAmazon trece de la &quot;Just Walk Out&quot; la cărucioare Dash în magazinele alimentare</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renderlet: Revoluționarea graficii cu WebAssembly Cross-Platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a lucrat anterior la Adobe la infrastructura pentru aplicații precum Photoshop și Acrobat, având de-a face cu complexitatea bazelor de coduri pe diferite platforme.</li>
<li>Aceștia au plecat de la Adobe pentru a crea Renderlet, un cadru grafic portabil bazat pe WebAssembly, care încorporează un motor vectorial 2D.</li>
<li>O versiune alfa a Renderlet este disponibilă pentru feedback, cu planuri viitoare de îmbunătățire a compilatorului și de integrare pe mai multe platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39907845</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZRenderlet: Revoluționarea graficii cu WebAssembly Cross-Platform</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cutremur mortal de 7,4 grade în Taiwan, la o adâncime de 34 km]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>În ultimele 24 de ore, au avut loc 62 de cutremure cu magnitudinea de 2,5 sau mai mare, în regiuni precum California, Hawaii, Indonezia, Taiwan, Chile, Peru și altele.</li>
<li>Cel mai recent cutremur, cu o magnitudine de 2,9 grade, a lovit Washingtonul, în timp ce cel mai puternic, cu o magnitudine de 7,4 grade, a lovit Taiwanul.</li>
<li>În diferite părți ale lumii, activitățile seismice au fost remarcabile, evidențiind dinamica geologică continuă de pe Pământ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&amp;extent=28.51697,-223.43994</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCutremur mortal de 7,4 grade în Taiwan, la o adâncime de 34 km</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CityGaussian: Renderizare de ultimă generație a scenei cu gaussieni 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) revoluționează redarea în timp real a scenelor de înaltă calitate la scară largă prin intermediul splatting-ului gaussian 3D, al instruirii divide et impera și al strategiei Level-of-Detail (LoD).</li>
<li>Acesta integrează o selecție prealabilă globală a scenei și o selecție adaptivă a datelor de instruire, ceea ce duce la o calitate de ultimă generație a randării și la performanțe în timp real la diferite scări.</li>
<li>CityGS depășește alte metode, oferind viteze remarcabile de redare în timp real de până la 36 FPS în testele experimentale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dekuliutesla.github.io/citygs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCityGaussian: Renderizare de ultimă generație a scenei cu gaussieni 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suport îmbunătățit pentru Python în Cloudflare Workers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare Workers suportă acum Python prin Pyodide și WebAssembly, eliminând necesitatea unor pași suplimentari de compilare pentru a utiliza pachete Python, permițând o interacțiune perfectă între Python și JavaScript.</li>
<li>Bibliotecile populare de clienți HTTP Python, cum ar fi aiohttp și httpx, sunt compatibile, iar FastAPI poate rula în Workers folosind servere ASGI, cu scopul de a îmbunătăți performanța și compatibilitatea.</li>
<li>Cloudflare încurajează feedback-ul comunității Python pentru a îmbunătăți suportul Pyodide, punând accentul pe securitatea rețelei, viteza site-ului web și oferind resurse suplimentare și locuri de muncă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/python-workers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZSuport îmbunătățit pentru Python în Cloudflare Workers</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesaje eclectice: Plonjați într-o experiență creativă de mesagerie vocală]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cutia vocală conține conținut variat, cum ar fi meditații aleatorii, glume, felicitări și mesaje personale care acoperă cultura pop, tehnologia și emoțiile personale.</li>
<li>Mesajele prezintă un amestec de prostie și seriozitate, fără o temă distinctă, reflectând o gamă largă de subiecte.</li>
<li>Vizitatorii sunt invitați să se implice în acest site cu sursă deschisă, adresându-se operatorului pentru întrebări.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://afterthebeep.tel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZMesaje eclectice: Plonjați într-o experiență creativă de mesagerie vocală</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Directorul general al Canoo se răsfață cu un avion privat pe fondul dificultăților financiare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canoo, un startup în domeniul EV, a cheltuit dublul veniturilor sale anuale pe avionul privat al CEO-ului Tony Aquila în 2023, în valoare totală de 1,7 milioane de dolari.</li>
<li>În ciuda faptului că a raportat venituri de 886.000 de dolari și se confruntă cu pierderi semnificative, Canoo se străduiește să mărească producția de vehicule electrice pentru a evita falimentul, distingându-se astfel de startup-urile din domeniul vehiculelor electrice aflate în dificultate.</li>
<li>Canoo își propune să atingă o previziune de venituri cuprinse între 50 și 100 de milioane de dolari în 2024, subliniind planurile sale ambițioase de creștere pe fondul provocărilor financiare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZDirectorul general al Canoo se răsfață cu un avion privat pe fondul dificultăților financiare</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Princeton dezvăluie "SWE-agent" pentru GitHub cu o rată de remediere de 12%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Agentul SWE este un instrument de inginerie software care utilizează modelele lingvistice pentru a rezolva în mod eficient erorile din depozitele GitHub, prezentând performanțe de ultimă oră.</li>
<li>Acesta utilizează o interfață Agent-Computer Interface (ACI) pentru a îmbunătăți funcționalitățile de navigare și editare a LM, oferind ghiduri de instalare și instrucțiuni de utilizare pentru rularea pipeline-ului SWE-agent pe probleme GitHub.</li>
<li>Utilizatorii pot evalua instrumentul pe setul de bancuri SWE, cu posibilitatea de a contribui și de a se implica în comunitate prin intermediul Discord, deși există o problemă cunoscută legată de compatibilitatea arhitecturii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPrinceton dezvăluie &quot;SWE-agent&quot; pentru GitHub cu o rată de remediere de 12%</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vizualizarea dinamicii cu trei corpuri prin simulare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Textul prezintă o simulare simplă a problemei celor trei corpuri utilizând metoda lui Euler cu un pas de timp mic.</li>
<li>Simularea convertește coordonatele polare ale corpurilor în valori RGB, creând o grafică atractivă din punct de vedere vizual.</li>
<li>Pozițiile de pornire sunt derivate din orbita periodică F10 dintr-o lucrare științifică, erorile devenind evidente după numai 2 perioade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/three_body</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZVizualizarea dinamicii cu trei corpuri prin simulare</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demistificarea SSD-urilor: Tehnologia NAND Flash descompusă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută despre dispozitivele cu stare solidă (SSD), concentrându-se pe tehnologia NAND flash și comparând SSD-urile cu hard disk-urile tradiționale.</li>
<li>Explică componentele interne ale SSD-urilor, cum ar fi memoria flash NAND și software-ul controlerului, detaliind procesele de citire și scriere a datelor.</li>
<li>Textul acoperă diverse aspecte, cum ar fi diferitele tipuri de celule de memorie flash NAND, provocările legate de colectarea gunoiului, ștergerea fișierelor, importanța comenzilor TRIM și impactul acestora asupra recuperării datelor, eliminând în același timp concepțiile greșite despre durabilitatea și performanța SSD în comparație cu HDD-urile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kcall.co.uk/ssd/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZDemistificarea SSD-urilor: Tehnologia NAND Flash descompusă</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reînvierea clasicului "Flying Toasters" ca Screensaver interactiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a creat o aplicație de screensaver pentru Apple Vision Pro, care imită iconicul screensaver &quot;Flying Toasters&quot; din 1989, cu prăjitoare de pâine interactive și caracteristici personalizabile.</li>
<li>Aplicația încorporează comenzi prin gesturi, animații 3D și a fost dezvoltată folosind Swift, ceea ce demonstrează parcursul de învățare tehnică și abilitățile de rezolvare a problemelor ale autorului.</li>
<li>Feedback-ul este solicitat pentru a îmbunătăți viitoarele iterații ale aplicației, subliniind deschiderea autorului de a-și îmbunătăți creația pe baza contribuțiilor utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abhipray.com/posts/flying_toasters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZReînvierea clasicului &quot;Flying Toasters&quot; ca Screensaver interactiv</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla majorează prețurile modelului Y: Durata incertă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla a majorat recent prețurile modelului Y, dar durata acestei creșteri de preț rămâne incertă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZTesla majorează prețurile modelului Y: Durata incertă</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Activitatea fizică îmbunătățește calitatea somnului și sănătatea mintală: Studiu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu realizat la Universitatea Texas din Austin relevă o legătură între activitatea fizică, calitatea somnului și bunăstarea mentală la 82 de tineri adulți care au folosit tehnologia portabilă.</li>
<li>Angajarea în activități fizice a fost legată de un somn mai profund și mai întineritor, ceea ce a dus la îmbunătățirea stării de spirit și la scăderea nivelului de stres.</li>
<li>Cercetarea subliniază importanța exercițiilor fizice regulate pentru îmbunătățirea atât a calității somnului, cât și a sănătății psihologice generale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZActivitatea fizică îmbunătățește calitatea somnului și sănătatea mintală: Studiu</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rain dezvăluie o soluție pentru interferențele Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul povestește că Wi-Fi-ul de acasă funcționa doar în timpul ploii, iar în cele din urmă a identificat copacul unui vecin ca fiind cel care perturba semnalul.</li>
<li>Actualizarea hardware-ului a rezolvat problema, subliniind importanța de a avea echipamentul potrivit pentru o conexiune fiabilă la internet.</li>
<li>Această anecdotă face parte din Clubul April Cools, care își propune să prezinte eseuri autentice pe teme surprinzătoare în fiecare 1 aprilie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRain dezvăluie o soluție pentru interferențele Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xzbot: Exploatarea backdoor-ului CVE-2024-3094 - Honeypot și Demo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Explorarea xzbot analizează detectarea și exploatarea backdoor-ului xz (CVE-2024-3094) folosind un honeypot, patch-ul ed448, formatul backdoor-ului și o demonstrație.</li>
<li>Acesta descrie rularea unei comenzi pe un server SSH vulnerabil și elucidează arborele de procese după exploatare, fără a genera intrări în jurnal.</li>
<li>Postul include trimiteri la resurse suplimentare pentru o mai bună înțelegere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/amlweems/xzbot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZXzbot: Exploatarea backdoor-ului CVE-2024-3094 - Honeypot și Demo</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea GPT: Puterea de generare a textului transformatorului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPT este un model de generare a textului antrenat pe date vaste folosind o rețea neuronală de transformare, precum GPT-3 cu 175 de miliarde de parametri, care utilizează învățarea profundă pentru procesarea datelor.</li>
<li>Matricele, încorporările de cuvinte și funcțiile softmax sunt vitale pentru coerența GPT în generarea de text, esențială pentru procesarea limbajului natural și pentru răspunsurile la conversații.</li>
<li>Discuția pune accentul pe semnificația încorporărilor în spații cu dimensiuni mai mari, pe manipulările matricelor în procesarea textului și pe rolul softmax în generarea distribuției textului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZExplorarea GPT: Puterea de generare a textului transformatorului</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Actualizarea Bun 1.1 stimulează dezvoltarea JavaScript și TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun 1.1 este un set de instrumente robuste pentru aplicații JavaScript și TypeScript, cu peste 1.700 de modificări care îmbunătățesc stabilitatea și compatibilitatea cu Node.js.</li>
<li>Actualizarea aduce suport pentru Windows, un manager de pachete mai rapid, API-uri Node.js optimizate, suport pentru API-uri standard Web și îmbunătățiri centrate pe dezvoltator, cum ar fi erori evidențiate de sintaxă.</li>
<li>Utilizatorii sunt sfătuiți să treacă la Bun 1.1 pentru a beneficia de o execuție mai rapidă a scripturilor, de îmbunătățiri ale platformei, de urme de stivă simplificate și de noi caracteristici ușor de utilizat pentru dezvoltatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZActualizarea Bun 1.1 stimulează dezvoltarea JavaScript și TypeScript</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vă prezentăm HeyForm: Constructor de formulare open-source care împuternicește utilizatorii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HeyForm este un constructor de formulare open-source care permite utilizatorilor să dezvolte formulare interactive conversaționale pentru sondaje, chestionare și sondaje fără cunoștințe de programare.</li>
<li>Oferă diverse intrări, logică inteligentă, integrări, personalizare, analiză și capacități de export de date.</li>
<li>HeyForm poate fi utilizat prin intermediul unei platforme găzduite sau auto-hublate pe un server, oferind utilizatorilor flexibilitatea de a participa la proiect, de a primi asistență și de a adera la licența GNU AGPL-3.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/heyform/heyform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZVă prezentăm HeyForm: Constructor de formulare open-source care împuternicește utilizatorii</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resolver DNS inovator care acordă prioritate confidențialității]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DN$ lansează un program de rezolvare DNS axat pe confidențialitate și sprijinit de reclame pentru a proteja activitatea pe internet a utilizatorilor împotriva urmăririi de către companii.</li>
<li>Compania promite transparență și securitate, generând în același timp venituri prin reclame ca parte a modelului său de afaceri.</li>
<li>Utilizatorii pot evalua serviciul prin direcționarea interogărilor DNS către <code>35.223.197.204</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tedkim97/adcache</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZResolver DNS inovator care acordă prioritate confidențialității</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Consiliul pentru locuri de muncă în domeniul tehnologiei: Cine face angajări? (aprilie 2024)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este disponibil un tablou de anunțuri de angajare pentru companiile care angajează pentru posturi la distanță sau la fața locului, limitând postările doar la companiile angajatoare.</li>
<li>Cititorii sunt sfătuiți să trimită un e-mail numai dacă sunt interesați personal de un loc de muncă, cu diverse resurse pentru cei care caută un loc de muncă și linkuri către subiecte conexe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39894820</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZConsiliul pentru locuri de muncă în domeniul tehnologiei: Cine face angajări? (aprilie 2024)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogul lui A16Z: Întrebarea privind transparența în marketingul tehnologic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scriitorul critică blogurile a16z pentru că sunt instrumente de promovare pentru companiile din portofoliul lor, pentru că prezintă informații tendențioase și pentru că nu țin cont de concurenții din industria tehnologică.</li>
<li>Acestea sugerează că a16z are ca prioritate generarea de profit pentru partenerii săi cu răspundere limitată (LP), ceea ce ridică semne de întrebare cu privire la corectitudinea și obiectivitatea conținutului lor.</li>
<li>Se pune accentul pe importanța transparenței și a onestității în schimbul de conținut, potrivit concluziei autorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBlogul lui A16Z: Întrebarea privind transparența în marketingul tehnologic</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireproxy: Clientul WireGuard ca proxy HTTP/SOCKS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wireproxy este o aplicație în spațiul utilizatorului care se conectează la un omolog Wireguard, servind ca un proxy sau tunel SOCKS5/HTTP fără permisiuni de root.</li>
<li>Suportă rutarea statică TCP, UDP, mai mulți omologi și configurații de rutare specifice, sporind flexibilitatea și controlul asupra traficului de proxy.</li>
<li>Utilizatorii pot configura cu ușurință Wireproxy folosind un fișier de configurare de exemplu, ceea ce îl face un instrument versatil pentru a profita de Wireguard pentru o comunicare de rețea sigură și eficientă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pufferffish/wireproxy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZWireproxy: Clientul WireGuard ca proxy HTTP/SOCKS5</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY 250 dolari braț robot pentru împăturirea hainelor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este disponibil un depozit pentru construirea și operarea unui braț robotizat accesibil, la un preț de 250 de dolari, proiectat pentru ca un braț conducător să controleze un braț urmăritor, cu capacitatea de a împături haine.</li>
<li>Brațul robotului utilizează servomotoare Dynamixel XL430 și XL330 și poate fi gestionat prin intermediul Dynamixel SDK, asamblarea implicând mai multe materiale, componente de imprimare 3D și conectarea servomotoarelor la un computer.</li>
<li>Brațul lider este mai ușor de asamblat, fiind echipat cu un mâner și un declanșator pentru prindere, iar testarea brațelor se poate face cu ajutorul scriptului teleoperation.py.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZDIY 250 dolari braț robot pentru împăturirea hainelor</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[RAGFlow: Motor RAG de ultimă generație cu sursă deschisă pentru înțelegerea documentelor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RAGFlow este un motor open-source care utilizează înțelegerea profundă a documentelor, cunoscut sub numele de RAG (Retrieval-Augmented Generation), pentru întreprinderile care doresc un flux de lucru simplificat.</li>
<li>Acesta combină modele lingvistice mari pentru răspunsuri la întrebări cu citate fundamentate, oferind caracteristici precum extracția de cunoștințe, clasificarea pe bază de șabloane și compatibilitatea cu diverse surse de date.</li>
<li>Sistemul este compatibil cu Docker, configurabil prin intermediul mai multor fișiere, proiectat pentru o integrare ușoară în afaceri și acceptă contribuții din partea comunității open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/infiniflow/ragflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRAGFlow: Motor RAG de ultimă generație cu sursă deschisă pentru înțelegerea documentelor</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moștenirea lui Daniel: O călătorie de 3.400 de ani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează importanța istorică și culturală a numelui Daniel, urmărind rădăcinile sale până în Mesopotamia antică și menționările sale în diferite texte antice.</li>
<li>El evidențiază legăturile dintre culturile ugaritică, canaanită și israelită, aruncând lumină asupra evoluției identităților etnice și a regatelor din zonă.</li>
<li>Autorul subliniază popularitatea îndelungată a numelui Daniel în tradițiile creștine și continuitatea acestuia de-a lungul a 3.400 de ani, posibil să fi luat naștere în jurul anului 600 î.Hr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZMoștenirea lui Daniel: O călătorie de 3.400 de ani</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pietre de tsunami: Avertizările străvechi ale Japoniei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Pietrele tsunami&quot; vechi de un secol din zonele de coastă ale Japoniei acționează ca avertismente pentru generațiile viitoare de a căuta un teren înalt după cutremure pentru a evita valurile devastatoare.</li>
<li>Chiar și în contextul dezvoltării costiere și al construcțiilor de diguri, unii locuitori încă respectă mesajele transmise de aceste pietre vechi.</li>
<li>Articolul subliniază importanța transmiterii memoriei dezastrelor din trecut, în special după tsunamiul din 2011 din Japonia, către generațiile viitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZPietre de tsunami: Avertizările străvechi ale Japoniei</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Proiectul LLaMA sporește performanța CPU pentru o experiență îmbunătățită a utilizatorului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul llamafile a fost îmbunătățit pentru o performanță mai rapidă pe ARMv8.2+, procesoarele Intel și AVX512, depășind MKL pe anumite matrici.</li>
<li>Mozilla susține proiectul pentru a îmbunătăți llama.cpp, ceea ce duce la creșteri notabile ale vitezei pe modelele Raspberry Pi compatibile cu ARMv8.2.</li>
<li>Acesta explorează configurarea unui server de e-mail pe Raspberry Pi și măsurătorile de performanță pe diferite echipamente hardware, subliniind beneficiile procesorului Alderlake și recomandând compilatorul Stallman pentru Mac Studio și Asahi Linux pentru M2 Ultra CPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/matmul/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZProiectul LLaMA sporește performanța CPU pentru o experiență îmbunătățită a utilizatorului</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit blochează accesul la VPN prin browser, inclusiv subdomeniul "vechi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii se confruntă cu dificultăți în accesarea Reddit prin intermediul unui browser în timp ce folosesc un VPN, întâmpinând mesaje de eroare atât pe subdomeniile obișnuite, cât și pe cele vechi.</li>
<li>Anterior, accesul VPN la site-ul principal a fost blocat în urmă cu trei luni, dar vechiul subdomeniu a rămas accesibil până de curând.</li>
<li>Utilizatorul, care a testat cu Safari și NordVPN din UE, se întreabă dacă și alții întâmpină aceeași problemă și a postat despre aceasta pe Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39883747</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZReddit blochează accesul la VPN prin browser, inclusiv subdomeniul &quot;vechi</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La revedere de la letsblock.it: Creatorul închide instanța oficială]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul letsblock.it, care ajută utilizatorii să elimine conținutul de slabă calitate al site-urilor web, își va închide instanța oficială până în iunie 2024, iar creatorul se va concentra pe proiecte web necomerciale și va refuza transferul bazei de date.</li>
<li>Utilizatorii își pot migra datele înainte de închidere, până atunci fiind limitată întreținerea și nu sunt planificate actualizări viitoare.</li>
<li>Creatorul este dispus să asiste un grup de utilizatori interesați în bifurcarea proiectului, înființarea unui nou server, în timp ce își exprimă aprecierea față de contribuitori și utilizatori și tranziția către noi activități, sugerând urmărirea actualizărilor pe Fediverse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZLa revedere de la letsblock.it: Creatorul închide instanța oficială</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperirea XZ Backdoor: Provocări de securitate în dezvoltarea web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fragmentul de cod prezintă stiluri CSS pentru o pagină web, cum ar fi familiile de fonturi, scheme de culori pentru modurile deschis/închis și imagini de fundal pentru mesajele de succes și de eroare.</li>
<li>În plus, acesta conține JavaScript, gestionarea cookie-urilor și parametri privind timpul de vizitare, versiunea șablonului și un link URL.</li>
<li>Textul este codificat, ceea ce poate prezenta riscuri de securitate și posibilitatea de acces prin backdoor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZDescoperirea XZ Backdoor: Provocări de securitate în dezvoltarea web</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Semnale JavaScript: O propunere pentru o mai bună gestionare a stării]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Propunerea de standard pentru semnale JavaScript are ca scop standardizarea unui model pentru semnale în ecosistemul JavaScript, îmbunătățind modul în care dezvoltatorii gestionează stările complexe ale aplicațiilor în interfețele de utilizare.</li>
<li>Se discută despre beneficiile utilizării semnalelor pentru abstractizarea legăturilor de date în cadrele JavaScript, cu scopul de a îmbunătăți performanța, gestionarea memoriei și interoperabilitatea între cadre.</li>
<li>Propunerea include linii directoare pentru implementarea structurilor de date reactive, pentru a preveni defecțiunile și include tipuri de semnale care pot fi scrise și calculate, fiind supuse testării și colaborării pentru soliditate și compatibilitate înainte de etapele ulterioare de implementare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/proposal-signals/proposal-signals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZSemnale JavaScript: O propunere pentru o mai bună gestionare a stării</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Îmbrățișarea disconfortului: Cheia pentru a te elibera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează conceptul de senzație de blocaj și evidențiază modul în care creierul nostru evită în mod natural disconfortul și tânjește după stabilitate.</li>
<li>Se pune accentul pe acceptarea situațiilor provocatoare și necunoscute, în loc să rămânem în zonele noastre de confort, ca o modalitate de a stimula creșterea.</li>
<li>Prin provocarea convingerilor, prin confruntarea cu temerile și prin căutarea activă a disconfortului, indivizii se pot elibera de sentimentul de blocaj și pot crea o realitate mai satisfăcătoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZÎmbrățișarea disconfortului: Cheia pentru a te elibera</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ghidul de livrare a e-mailurilor pentru 2024: Implementarea standardelor de securitate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează noile orientări privind livrarea de e-mailuri pentru Gmail și Yahoo, subliniind necesitatea implementării standardelor de autentificare precum SPF, DKIM și DMARC pentru a evita blocarea e-mailurilor începând cu 2024.</li>
<li>Acesta evidențiază rolul acestor standarde în prevenirea spam-ului, phishing-ului și a programelor malware, în special pentru expeditorii de e-mailuri în masă, precum și modul în care principalii furnizori de e-mailuri asigură conformitatea.</li>
<li>Măsurile adecvate de securitate a e-mailurilor, inclusiv DKIM și DMARC, sunt esențiale pentru autentificarea e-mailurilor, îmbunătățirea capacității de livrare și sporirea încrederii clienților și a reputației mărcii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZGhidul de livrare a e-mailurilor pentru 2024: Implementarea standardelor de securitate</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giphy expune datele utilizatorilor la 816 parteneri, dezvăluie un tweet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atunci când se partajează o imagine GIPHY, datele sunt transmise către 816 parteneri, potrivit unui tweet al lui Ilias Ism din 31 martie 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZGiphy expune datele utilizatorilor la 816 parteneri, dezvăluie un tweet</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AMD 7900XTX (Navi31) Detalii despre arhitectura GPU și Ghidul de instalare a driverului AMD 7900XTX (Navi31)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Documentul analizează arhitectura GPU AMD 7900XTX (Navi31), evidențiind componentele esențiale și oferind îndrumări privind instalarea driverului.</li>
<li>Oferă linkuri către resurse tehnice care vizează depanarea și dezvoltarea pe GPU AMD, în special pe sisteme Linux.</li>
<li>Sunt incluse, de asemenea, informații detaliate privind fișierele firmware, dimensiunile, procedurile de încărcare pentru diferite variante de firmware și o prezentare generală a tipurilor de firmware cu codurile numerice corespunzătoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/7900xtx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAMD 7900XTX (Navi31) Detalii despre arhitectura GPU și Ghidul de instalare a driverului AMD 7900XTX (Navi31)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Upscayl 2.9.9.9: Upscaler gratuit pentru imagini AI cu suport pentru mai multe platforme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A apărut versiunea 2.9.9.9 a programului Upscayl, care oferă un instrument gratuit de mărire a imaginii AI pentru îmbunătățirea imaginilor de rezoluție redusă cu ajutorul unor algoritmi avansați.</li>
<li>Un GPU compatibil cu Vulkan este necesar pentru mărirea imaginilor, iar versiunile de pre-lansare sunt disponibile pentru utilizatorii Linux.</li>
<li>Aplicația este multiplatformă, cu îndrumări de instalare disponibile pentru Linux, macOS și Windows, și oferă detalii despre proiect, cum ar fi foaia de parcurs, instrucțiuni de dezvoltare, întrebări frecvente și credite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/upscayl/upscayl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZUpscayl 2.9.9.9: Upscaler gratuit pentru imagini AI cu suport pentru mai multe platforme</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorarea potențialului agenților de inteligență artificială pentru luarea de decizii specializate]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39886178</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZExplorarea potențialului agenților de inteligență artificială pentru luarea de decizii specializate</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Găsirea împlinirii în călătoria de doctorat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul își împărtășește experiența de depășire a provocărilor în timpul studiilor de doctorat, inspirându-se de la Richard Hamming și Richard Feynman.</li>
<li>Hamming și Feynman subliniază importanța de a lucra la probleme practice, semnificative, punând accentul pe bucuria de a găsi bucurie în rezolvarea problemelor, indiferent cât de mici ar fi acestea.</li>
<li>Mesajul central este acela de a persevera în vremuri dificile, de a obține satisfacție din procesul de cercetare și de a contribui la progresul cunoașterii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huiwenn.github.io/feynman</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZGăsirea împlinirii în călătoria de doctorat</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Extinderea React-Native-Web Reset Stylesheet: Îmbunătățirea stilizării aplicațiilor web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postul analizează extinderea foii de stil react-native-web reset pentru a stiliza aplicațiile web, acoperind regulile CSS pentru elemente, teme, autocompletare, intrări de dată/timp, link-uri de text și Tooltips.</li>
<li>Acesta evidențiază o analiză de securitate a unui backdoor xz și riscurile sale, subliniind necesitatea JavaScript pentru aplicațiile web interactive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZExtinderea React-Native-Web Reset Stylesheet: Îmbunătățirea stilizării aplicațiilor web</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IrfanView: Software rapid, compact și gratuit pentru vizualizarea grafică]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IrfanView este un software de vizualizare grafică utilizat pe scară largă, disponibil în ediții pe 32 și 64 de biți, cunoscut pentru viteza, compactitatea și disponibilitatea gratuită în scopuri necomerciale.</li>
<li>Utilizatorii pot utiliza numeroase funcții, cum ar fi vizualizarea imaginilor, conversia, optimizarea, procesarea pe loturi și multe altele, cu suport pentru mai multe limbi, Unicode și diverse sisteme de operare Windows.</li>
<li>Programul, creat de Irfan Skiljan, oferă plugin-uri, skin-uri și un forum de asistență, precum și oportunități de donații pentru cei interesați să contribuie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irfanview.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZIrfanView: Software rapid, compact și gratuit pentru vizualizarea grafică</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schimbați fără efort husa de plapumă cu Roll-Invert-Unroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul prezintă metoda &quot;roll-invert-unroll&quot; pentru înlocuirea fără efort a husei de plapumă, abordând dificultățile comune cu care se confruntă persoanele fizice.</li>
<li>Autorul detaliază un ghid pas cu pas pentru punerea în aplicare a acestei tehnici, subliniind simplitatea, eficiența și satisfacția generală în acest proces.</li>
<li>Accentul este pus pe ușurința, eficiența și mulțumirea care decurg din utilizarea acestei noi abordări pentru schimbarea husei de plapumă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZSchimbați fără efort husa de plapumă cu Roll-Invert-Unroll</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Linux Landlock Syscall Verificarea Linux Landlock Syscall îmbunătățește Xz.git Repository]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O confirmare în depozitul xz.git abordează testul caracteristicii Linux Landlock în compilările Autotools și CMake prin includerea unei verificări la compilare pentru a verifica disponibilitatea apelurilor syscall esențiale pentru utilizarea Linux Landlock.</li>
<li>Atunci când sunt disponibile apelurile de sistem necesare, SANDBOX_COMPILE_DEFINITION este configurat ca fiind &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot;, iar SANDBOX_FOUND este activat pentru a suporta compatibilitatea cu tehnica Landlock sandboxing din XZ Utils.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZLinux Landlock Syscall Verificarea Linux Landlock Syscall îmbunătățește Xz.git Repository</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deblocarea eficienței: RCU și Garbage Collection în programarea sistemelor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează sensibilitatea la performanță a sistemelor de operare, subliniind importanța concurenței în optimizarea nucleelor și a driverelor.</li>
<li>Prezintă Read, Copy, Update (RCU) ca metodă de partajare a datelor între fire de execuție fără încuietori, subliniind avantajele și posibilele dezavantaje ale acesteia.</li>
<li>Provoacă miturile despre garbage collection și gestionarea manuală a memoriei, promovând eficiența și beneficiile metodelor contemporane de garbage collection, susținând utilizarea acestora în dezvoltarea de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZDeblocarea eficienței: RCU și Garbage Collection în programarea sistemelor</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backdoor în Xz/liblzma: Dezvăluirea ofuscării în faza Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog abordează un backdoor descoperit în xz/liblzma care a avut un impact asupra serverelor OpenSSH, cu accent pe binare ofuscate și tehnici de ofuscare în etapele bash.</li>
<li>Acesta discută diferențele dintre versiunile 5.6.0 și 5.6.1, extragerea codului backdoor ascuns și potențialele amenințări asociate cu această breșă.</li>
<li>Postarea acoperă analiza codului malițios, posibilele motivații ale atacatorilor și acțiunile întreprinse de Lasse Collins, responsabilul cu mentenanța xz, pentru a rezolva problema, subliniind importanța îmbunătățirii securității sistemului și a rescrierii software-ului pentru a preveni viitoarele vulnerabilități.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&amp;id=782</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZBackdoor în Xz/liblzma: Dezvăluirea ofuscării în faza Bash</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instrumentul OCR bazat pe web procesează instantaneu PDF-uri și imagini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willison a abordat provocările legate de extragerea datelor din PDF-uri și imagini la conferința de jurnalism de date Story Discovery At Scale.</li>
<li>El a creat o aplicație web, tools.simonwillison.net/ocr, care utilizează Tesseract OCR într-un browser pentru PDF-uri și imagini, eliminând necesitatea de a încărca datele pe un server.</li>
<li>Prin utilizarea modelelor LLM, el a dezvoltat și îmbunătățit eficient instrumentul cu funcții precum drag-and-drop și OCR pentru imagini, asigurând durabilitatea acestuia cu componente statice JavaScript și WebAssembly.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZInstrumentul OCR bazat pe web procesează instantaneu PDF-uri și imagini</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Întreruperea Tailscale.com: Lecții învățate și pregătiri viitoare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailscale.com s-a confruntat cu o întrerupere de 90 de minute pe 7 martie 2024, cauzată de un certificat TLS expirat, care a afectat doar materialele de marketing și documentația.</li>
<li>Întreruperea a fost cauzată de o configurație greșită care a împiedicat reînnoirea automată a certificatelor, ceea ce a dus la inaccesibilitatea site-ului, determinând reînnoirea manuală a certificatelor, actualizări ale infrastructurii și îmbunătățirea suportului IPv6 pentru a evita viitoarele întreruperi.</li>
<li>Operațiunile Tailscale au fost afectate în mod minim de întrerupere, ceea ce evidențiază rezistența sa în ceea ce privește facilitarea conectivității directe între mașini și servicii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZÎntreruperea Tailscale.com: Lecții învățate și pregătiri viitoare</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bătălia din El Salvador cu violența bandelor și tacticile guvernului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ratele ridicate ale omuciderilor din El Salvador au un fundal istoric, iar recentele scăderi sunt atribuite inițiativelor anti-crimă ale președintelui Nayib Bukele.</li>
<li>Factori precum deportările din SUA și consecințele războiului civil au dus la apariția unor bande puternice precum MS-13 și B-18.</li>
<li>În ciuda eforturilor de a reduce violența bandelor prin măsuri de reprimare și armistiții, aceasta persistă ca o provocare majoră, alimentând dezbaterile privind strategiile lui Bukele și impactul acestora asupra normelor democratice, pe fondul problemelor curente legate de sărăcie, instabilitate, corupție și consecințele economice ale activităților bandelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZBătălia din El Salvador cu violența bandelor și tacticile guvernului</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum a revoluționat GitHub găzduirea și colaborarea de coduri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub a devenit standardul industriei pentru gestionarea codurilor, datorită platformei sale ușor de utilizat pentru găzduire și colaborare, revoluționând sectorul.</li>
<li>În ciuda provocărilor și a concurenților, GitHub rămâne dominant, evoluând continuu cu caracteristici specializate care ar putea deschide oportunități pentru o diversificare suplimentară a industriei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZCum a revoluționat GitHub găzduirea și colaborarea de coduri</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizarea Git pentru depanare: Stăpânirea comenzilor, ramurilor și multe altele]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează utilizarea Git ca instrument de depanare, punând accentul pe elementele de bază ale Git, cum ar fi comenzile, ramurile și zona de staging.</li>
<li>Se demonstrează utilizarea pathpecs în Git pentru selectarea fișierelor pe baza unor criterii specifice și utilizarea lui git grep pentru căutări de cod.</li>
<li>În plus, acesta introduce utilizarea jurnalului Git pentru a analiza istoricul de comenzi și a Git Bisect pentru identificarea erorilor din proiecte, salutând totodată feedback-ul și sugestiile prin intermediul GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZUtilizarea Git pentru depanare: Stăpânirea comenzilor, ramurilor și multe altele</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veloren 0.16: Caracteristici noi și eveniment de lansare pe 30 martie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veloren 0.16 introduce un nou arbore de abilități de topor, temnițe, structuri, biome și îmbunătățiri ale peșterilor și terenului.</li>
<li>O petrecere de lansare și un stream al dezvoltatorilor sunt programate pentru 30 martie, cu un sondaj Discord pentru o nouă hartă.</li>
<li>În jurnalul de modificări sunt recunoscuți toți contribuitorii, inclusiv traducătorii care au folosit Weblate, cu sprijinul proiectului accesibil prin Open Collective.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://veloren.net/blog/release-0-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZVeloren 0.16: Caracteristici noi și eveniment de lansare pe 30 martie</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: Un model de spațiu de stare care revoluționează modelarea secvențelor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mamba este un model de spațiu de stare (SSM) prezentat ca un substitut competent pentru transformatoare în gestionarea secvențelor lungi, cu o dinamică bazată pe teoria controlului și memorie selectivă pentru o modelare îmbunătățită.</li>
<li>Acesta oferă o inferență mai rapidă, scalabilitate liniară în ceea ce privește lungimea secvenței și comprimarea datelor în stare, împreună cu învățarea în context și generarea de recuperare augmentată pentru o mai bună rechemare și utilizare a informațiilor.</li>
<li>Articolul explorează potențialul lui Mamba în diverse aplicații și în domeniul în evoluție al modelării secvențelor după Transformers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/mamba-explained/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZMamba: Un model de spațiu de stare care revoluționează modelarea secvențelor</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrisorile de respingere constructivă ale lui Toni Morrison]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toni Morrison, fost editor senior la Random House, a oferit scrisori de respingere detaliate, cu feedback constructiv cu privire la meșteșugul scrierii și dezvoltarea personajelor în timpul celor 16 ani de activitate la această editură.</li>
<li>Morrison a subliniat importanța încorporării dramatismului, a organizării și a detaliilor senzoriale în scriere pentru a face față provocărilor editării de masă și pentru a atrage cititorii.</li>
<li>În ciuda abordării sale oneste, scopul lui Morrison a fost acela de a-i ajuta pe scriitori să își îmbunătățească abilitățile și să răspundă preferințelor publicului, demonstrând pasiunea sa pentru scris și angajamentul de a îndruma autorii aspiranți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZScrisorile de respingere constructivă ale lui Toni Morrison</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperirea aleatorității cu ajutorul complexității Kolmogorov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alice suspectează un joc necinstit într-un joc de aruncare a monedei împotriva lui Bob din cauza unei secvențe de toate cozile, ceea ce duce la o dezbatere despre probabilitate și caracterul aleatoriu al secvențelor.</li>
<li>Complexitatea Kolmogorov este introdusă pentru a măsura caracterul aleatoriu prin găsirea celui mai scurt program pentru a genera un șir de caractere, abordând dependența de limbaj cu un limbaj universal și o mașină Turing.</li>
<li>Distanța informațională normalizată și distanța de compresie normalizată sunt calculate cu ajutorul complexității Kolmogorov, ajutând-o pe Alice să fie mai isteață decât Bob în joc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZDescoperirea aleatorității cu ajutorul complexității Kolmogorov</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backdoor critic descoperit în xz/liblzma care amenință serverele SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul Openwall oferă produse gratuite și open-source pentru securitatea serverelor, cum ar fi un sistem de operare Linux, un program de spargere a parolelor și instrumente de hashing pentru parole.</li>
<li>A fost descoperit un backdoor în pachetul xz/liblzma, care afectează serverele SSH pe sistemele Linux x86-64 bazate pe glibc, creând un risc de acces neautorizat sau de executare de cod de la distanță.</li>
<li>Codul de exploatare vizează biblioteci specifice, ceea ce a determinat distribuții precum Debian și Red Hat să abordeze problema; sistemele vulnerabile au nevoie de actualizări urgente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZBackdoor critic descoperit în xz/liblzma care amenință serverele SSH</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un filantrop creează "Yellowstone european" în România]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grupul filantropic al lui Hansjörg Wyss achiziționează terenuri întinse în România pentru a înființa un &quot;Yellowstone european&quot; în Munții Carpați, cu scopul de a conserva natura, de a stimula ecoturismul și de a îmbunătăți economia regiunii.</li>
<li>Fundația a cumpărat 27.027 de hectare și vizează o zonă protejată de 200.000 de hectare, întâmpinând opoziția locuitorilor, a grupurilor de vânători și lupte pentru înființarea unui parc național.</li>
<li>Eforturile includ reîmpădurirea, conservarea vieții sălbatice și implicarea comunității pentru a aborda obstacolele și a stabili un cadru de conservare viabil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZUn filantrop creează &quot;Yellowstone european&quot; în România</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cei mai performanți ar putea demisiona dacă noii angajați sunt plătiți mai mult]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transparența salarială este în creștere în diferite industrii, ceea ce îi determină pe angajații existenți să observe diferențele salariale față de noii angajați.</li>
<li>Cercetările indică faptul că, dacă nu se ajustează salariile personalului actual după o nouă angajare, cei mai performanți pot demisiona.</li>
<li>Angajatorii sunt sfătuiți să efectueze evaluări consecvente ale echității salariale și să modifice prompt salariile pentru a preveni o potențială pierdere de talente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZCei mai performanți ar putea demisiona dacă noii angajați sunt plătiți mai mult</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conservarea istoriei digitale a Santa Barbara în mijlocul amenințării de faliment]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Santa Barbara News-Press, un ziar istoric, și-a declarat falimentul, punându-și arhiva digitală în pericol de a fi vândută unei companii străine cu un istoric de transformare a site-urilor web de renume în &quot;ferme de backlink&quot; pentru SEO.</li>
<li>Această practică SEO lipsită de etică include adăugarea de conținut plătit pentru a manipula poziționarea în motoarele de căutare, ceea ce poate compromite acuratețea istorică a înregistrărilor comunității.</li>
<li>Cetățenii sunt îndemnați să participe la licitația privind arhiva pentru a-i proteja conținutul și pentru a împiedica implicarea acesteia în activități online exploatatoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZConservarea istoriei digitale a Santa Barbara în mijlocul amenințării de faliment</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apache Guacamole: Accesați desktopurile de oriunde cu Clientless Gateway]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apache Guacamole este un gateway de desktop la distanță fără client care suportă protocoale precum VNC, RDP și SSH, accesibil printr-un browser web pentru acces la desktop la distanță.</li>
<li>Software-ul este open source sub licența Apache, îmbunătățit în permanență de o comunitate de dezvoltatori, cu un API documentat pentru o integrare perfectă cu diverse aplicații.</li>
<li>Pentru Apache Guacamole sunt oferite atât opțiuni de sprijin comunitar, cât și comercial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guacamole.apache.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZApache Guacamole: Accesați desktopurile de oriunde cu Clientless Gateway</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Deversarea de îngrășăminte din Iowa devastează peștii pe o porțiune de râu de 60 de mile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O scurgere de îngrășăminte din Iowa a dus la moartea a aproape 800.000 de pești din râurile Iowa și Missouri din cauza unei scurgeri de îngrășăminte cu azot lichid de la o supapă deschisă.</li>
<li>Acest incident, una dintre cele mai mari ucideri de pești din Iowa, ar putea dura ani de zile pentru ca ecosistemul să se refacă complet, subliniind preocupările persistente legate de contaminarea apei.</li>
<li>Deversarea evidențiază dificultățile legate de aplicarea unor reglementări mai stricte în statele agricole, punând în evidență provocările actuale legate de poluarea apei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZDeversarea de îngrășăminte din Iowa devastează peștii pe o porțiune de râu de 60 de mile</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperirea backdoor-ului XZ: Riscurile contribuabililor individuali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A fost descoperit un backdoor în software-ul Xz, iar Jia Tan, un colaborator suspect, a jucat un rol central în efectuarea de modificări de cod dăunătoare și în introducerea versiunilor compromise în depozite.</li>
<li>Postarea evidențiază riscurile de a depinde în mare măsură de contribuitori individuali precum Jia Tan fără un sprijin adecvat, ceea ce ridică probleme de securitate la nivelul întregii industrii.</li>
<li>Profilurile suspecte de pe LinkedIn și potențialele probleme de furt de identitate legate de Jia Tan sunt, de asemenea, abordate în postarea de pe blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZDescoperirea backdoor-ului XZ: Riscurile contribuabililor individuali</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rezolvarea unei furtuni DDoS cu un design simplu și cadre de înaltă performanță]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogul abordează un atac DDoS asupra serverului companiei, subliniind alegerea acesteia de a nu interveni datorită capacității sistemului său de a rezista atacului.</li>
<li>Rezistența lor în timpul atacului este creditată datorită structurii simple și monolitice a serviciilor și utilizării unor cadre eficiente, cum ar fi Golang și Rust.</li>
<li>Subliniind importanța unor strategii de implementare solide, aceștia pledează pentru utilizarea de fișiere binare în locul containerelor și pentru îmbunătățirea performanței prin evitarea straturilor intermediare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZRezolvarea unei furtuni DDoS cu un design simplu și cadre de înaltă performanță</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maximizarea duratei de viață a Raspberry Pi: Rularea cu un sistem de fișiere rădăcină numai pentru citire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rularea unui Raspberry Pi cu un sistem de fișiere rădăcină numai pentru citire poate prelungi durata de viață a cardului SD prin reducerea operațiunilor de scriere.</li>
<li>Ghidul oferă instrucțiuni detaliate privind diferiți pași, inclusiv eliminarea software-ului inutil, configurarea sistemului de fișiere doar pentru citire, gestionarea programelor instalate prin snap, utilizarea tmpfs pentru stocarea datelor RAM și limitarea spațiului utilizat de journald.</li>
<li>De asemenea, acoperă gestionarea erorilor de la procesele care ar putea să nu funcționeze corect pe un sistem de fișiere numai pentru citire, oferind o abordare cuprinzătoare pentru optimizarea performanței și eficienței Raspberry Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZMaximizarea duratei de viață a Raspberry Pi: Rularea cu un sistem de fișiere rădăcină numai pentru citire</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea rețelelor suprapuse WebRTC Werons WebRTC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weron este o rețea suprapusă bazată pe WebRTC, care permite accesul la noduri aflate în spatele NAT, la rețelele casnice securizate și la ocolirea cenzurii, oferind un API simplu pentru protocoale peer-to-peer.</li>
<li>Utilizatorii pot instala Weron prin intermediul imaginilor OCI containerizate sau al binarelor statice, detaliind utilizarea serverului de semnalizare pentru a conecta omologii, a gestiona comunitățile și a efectua măsurători de latență și de debit în rețea.</li>
<li>Textul acoperă crearea de rețele suprapuse de nivel 3 și 2 cu Werons VPN, stabilirea unei rețele suprapuse Ethernet de nivel 2 și crearea de protocoale personalizate cu wrtcconn, împreună cu îndrumări privind utilizarea weron, inclusiv argumente în linia de comandă, variabile de mediu și detalii privind licențele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pojntfx/weron</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000ZExplorarea rețelelor suprapuse WebRTC Werons WebRTC</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demis Hassabis: În fruntea Google AI Push]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demis Hassabis, fondatorul DeepMind, este vârful de lance al cercetărilor Google în domeniul inteligenței artificiale pentru a menține competitivitatea în acest domeniu.</li>
<li>Progresele DeepMind, precum AlphaGo și AlphaFold, au stabilit expertiza lor în domeniul inteligenței artificiale, dar un decalaj de comunicare cu OpenAI a pus probleme în ceea ce privește modelele generative.</li>
<li>Hassabis lucrează la Gemini, un model de limbaj care să concureze cu modelele GPT ale OpenAI, alături de dezvoltarea de sisteme de agenți autonomi, ceea ce indică faptul că se dedică mai mult cercetării decât unei eventuale funcții de director executiv al Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000ZDemis Hassabis: În fruntea Google AI Push</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperirea backdoor-ului xz-utils: Aviz urgent de securitate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un backdoor a fost găsit în xz-utils la 29 martie 2024, afectând sistemele cu versiunile 5.6.0 sau 5.6.1 ale xz sau liblzma, declanșat de sisteme neprivilegiate de la distanță care se conectează la porturi SSH publice.</li>
<li>Exploatarea utilizează glibc, systemd și configurații specifice pentru a viza procedurile de autentificare ale OpenSSH, permițând, eventual, ocolirea proceselor de autentificare.</li>
<li>Administratorii xz-utils lucrează în mod activ la patch-uri, subliniind urgența ca utilizatorii cu SSH accesibil publicului să-și actualizeze rapid sistemele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZDescoperirea backdoor-ului xz-utils: Aviz urgent de securitate</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Combaterea orbirii bannerelor: Înțelegerea comportamentului utilizatorilor și a eficienței publicitare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termenul de &quot;orbire a bannerelor&quot;, folosit pentru prima dată în 1998, se referă la situația în care vizitatorii ignoră informațiile sub formă de bannere de pe site-urile web din cauza unor factori precum aversiunea față de dezordine și familiaritatea utilizatorului cu site-ul.</li>
<li>Interacțiunea utilizatorilor cu bannerele publicitare este puternic influențată de familiaritatea cu site-ul web, având un impact asupra vizualizărilor și clicurilor.</li>
<li>Factori precum congruența, apelurile la acțiune, animația și personalizarea influențează eficiența reclamelor online, reclamele personalizate atrăgând mai multă atenție, în timp ce reclamele irelevante provoacă frustrare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZCombaterea orbirii bannerelor: Înțelegerea comportamentului utilizatorilor și a eficienței publicitare</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cultura toxică a muncii la Boeing: Prioritizarea profiturilor în detrimentul calității]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing, sub conducerea lui Jim McNerney, a încurajat un mediu de lucru toxic, subapreciind angajații cu experiență pentru măsuri de reducere a costurilor, ceea ce a avut un impact asupra standardelor de fabricație și asupra proiectelor de aeronave.</li>
<li>Cazul fostului angajat al companiei Boeing, &quot;Swampy&quot;, care a semnalat probleme de siguranță și s-a confruntat cu represalii, pune în lumină anchetele penale în curs de desfășurare și solicită reforme de conducere în cadrul companiei.</li>
<li>Articolul se referă la moartea suspectă a lui Swampy, la un proces intentat de un denunțător și la un scepticism mai larg în legătură cu Boeing ca antreprenor militar, ceea ce a dus la întrebări legate de un posibil joc murdar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prospect.org/infrastructure/transportation/2024-03-28-suicide-mission-boeing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZCultura toxică a muncii la Boeing: Prioritizarea profiturilor în detrimentul calității</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Controversa privind licențierea Redis și apariția KeyDB și Valkey]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis Ltd. a trecut la licențe non-libere pentru proiectul său de &quot;stocare de date în memorie&quot;, stârnind îngrijorare în comunitatea open-source.</li>
<li>Schimbarea a dus la apariția unor alternative precum KeyDB și Valkey, care au avut un impact asupra principalelor distribuții Linux și au stârnit controverse.</li>
<li>Sunt explorate noi modele de licențiere, cum ar fi SSPL și BSL, sugerând potențiale schimbări în ecosistemul open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/966631/6bf2063136effa1e/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZControversa privind licențierea Redis și apariția KeyDB și Valkey</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NotepadNext: Reimplementare între platforme cu bug-uri și caracteristici care funcționează pe jumătate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad Next este o versiune multi-platformă a Notepad++, dar are erori și caracteristici incomplete, ceea ce îl face să nu fie ideal pentru sarcini critice.</li>
<li>Disponibil pentru Windows, Linux și macOS, oferă pachete de instalare, utilizatorii de macOS având opțiunea de a dezactiva netezirea fonturilor pentru un aspect asemănător cu cel din Windows.</li>
<li>Dezvoltat folosind Visual Studio 2022 și Qt v6.2+ pe Windows, codul este sub licența GNU General Public License versiunea 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dail8859/NotepadNext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZNotepadNext: Reimplementare între platforme cu bug-uri și caracteristici care funcționează pe jumătate</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta pune capăt streamingului pentru a mulțumi Netflix: Instanțele de judecată dezvăluie accesul DM al utilizatorilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta (fostul Facebook) a renunțat la seriale originale pe Facebook Watch, ceea ce duce la dispariția afacerii sale de streaming.</li>
<li>Un proces antitrust susține că Meta a făcut această mișcare pentru a satisface Netflix, un client important în domeniul publicității, acordând acces la mesajele private ale utilizatorilor Facebook pentru a obține beneficii comerciale.</li>
<li>Situația evidențiază îngrijorările legate de confidențialitate și de impactul marilor corporații asupra alegerilor esențiale pentru afaceri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/netflix-ad-spend-led-to-facebook-dm-access-end-of-facebook-streaming-biz-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZMeta pune capăt streamingului pentru a mulțumi Netflix: Instanțele de judecată dezvăluie accesul DM al utilizatorilor</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adoptarea confidențialității: O călătorie de la Facultatea la vicepreședintele de tehnologie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul ne împărtășește tranziția de la munca în mediul academic la rolul de vicepreședinte al departamentului de tehnologie al start-up-ului Matter, care se concentrează pe creșterea fericirii utilizatorilor prin stocarea amintirilor pozitive.</li>
<li>Matter acordă prioritate vieții private a utilizatorilor, abținându-se de la colectarea de date personale, utilizând protocoale de securitate pentru a proteja informațiile utilizatorilor și evitând utilizarea conturilor de utilizator sau a adreselor de e-mail pentru asocierea datelor.</li>
<li>Salvarea datelor este încurajată de aplicație pentru a reduce riscul de pierdere a datelor, iar autorul se mândrește cu supervizarea inițiativelor de confidențialitate ale Matter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seancoates.com/blogs/matter-and-privacy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZAdoptarea confidențialității: O călătorie de la Facultatea la vicepreședintele de tehnologie</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chatbots AI îmbunătățite prin intermediul LLM-urilor de recuperare simplă a cunoștințelor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modelele lingvistice mari (LLM) utilizează funcții liniare de bază pentru a accesa și interpreta informațiile stocate, permițând cercetătorilor să își exploreze cunoștințele și să rectifice inexactitățile.</li>
<li>Înțelegerea acestor funcții ar putea spori precizia chatbots AI și ar oferi claritate cu privire la modul în care LLM-urile stochează și recuperează datele.</li>
<li>Un efort de cercetare comun al MIT și al altor instituții a scos la iveală această descoperire, care va fi prezentată la Conferința internațională privind reprezentările de învățare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZChatbots AI îmbunătățite prin intermediul LLM-urilor de recuperare simplă a cunoștințelor</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vă prezentăm Jamba: Modelul de inteligență artificială care valorifică arhitectura Mamba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI21 Labs a prezentat Jamba, primul model de inteligență artificială gata de producție care utilizează arhitectura inovatoare Mamba, îmbinând elementele Mamba Structured State Space și Transformer pentru o performanță îmbunătățită.</li>
<li>Jamba dispune de o fereastră largă de context, oferind o creștere de 3 ori a debitului pentru contexte extinse în comparație cu modelele Transformer convenționale, prezentând rezultate pozitive în diverse criterii de referință.</li>
<li>Modelul de inteligență artificială este în prezent accesibil pentru uz public sub licența Apache 2.0, cu intenția de a lansa o ediție comercială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZVă prezentăm Jamba: Modelul de inteligență artificială care valorifică arhitectura Mamba</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dioxus 0.5: Nucleu modernizat, API bazat pe semnal și dezvoltare îmbunătățită a aplicațiilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dioxus 0.5 prezintă o rescriere a nucleului, un nou API bazat pe Signal, eliminarea duratei de viață, reîncărcarea la cald a CSS și îmbunătățiri pentru o dezvoltare mai simplă a aplicațiilor cross-platform.</li>
<li>Actualizarea eficientizează crearea componentelor, îmbunătățește subscrierile de gestionare a stării, îmbunătățește eficiența redării și introduce noi caracteristici, cum ar fi fuziunea atributelor pe mai multe linii și streamingul funcțiilor serverului.</li>
<li>În plus, Dioxus 0.5 optimizează performanța, adaugă elemente extinse, inițializarea atributului stenografiat și pune bazele unor proiecte viitoare pentru a îmbunătăți ecosistemul Dioxus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dioxuslabs.com/blog/release-050/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZDioxus 0.5: Nucleu modernizat, API bazat pe semnal și dezvoltare îmbunătățită a aplicațiilor</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom Captcha: dezabonarea prin e-mail cu o răsucire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM Captcha este un proiect jucăuș pentru dezabonarea prin e-mail, cu un joc captcha cu tema Doom, cu parametri personalizabili și coduri de trișat pentru o experiență mai ușoară.</li>
<li>Acesta a câștigat popularitate pe Product Hunt și a fost lăudat de utilizatori pentru noutatea sa.</li>
<li>Dezvoltatorul, Miquel Camps Orteza, salută contribuțiile și este deschis la oportunități de lucru, prezentând creativitatea în comunitatea tehnologică.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vivirenremoto.github.io/doomcaptcha/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-29T00:00:00.000ZDoom Captcha: dezabonarea prin e-mail cu o răsucire</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperirea de informații din Forumul comunității de dezvoltatori OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI a înființat o comunitate oficială de dezvoltatori pe Discourse, care a adunat 20.000 de utilizatori și peste 100.000 de postări din martie 2021, oferind informații despre sentimentele și feedback-ul dezvoltatorilor.</li>
<li>A fost generat un set de date din postări din toate categoriile, indicând tendințele și perspectivele privind tehnologia IA, cu multe postări neutre și unele categorii care prezintă un sentiment negativ.</li>
<li>Setul de date cuprinde informații despre postări și analiza sentimentelor, cu scopul de a îmbunătăți tehnologia de inteligență artificială, iar creatorii pledează pentru utilizarea acesteia și invită la feedback și discuții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://julep-ai.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZDescoperirea de informații din Forumul comunității de dezvoltatori OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UV-K5: Ultimul radio de mână Hackable Ham Radio portabil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Radioamatorul portabil UV-K5 este foarte ușor de modificat și de hackerit, permițând utilizatorilor să adauge noi funcții și să personalizeze ecranul de pornire fără efort.</li>
<li>Utilizatorii pot modifica cu ușurință radioul UV-K5, îmbunătățindu-i funcționalitatea și personalizând ecranul de pornire cu un efort minim.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/quansheng-uv-k5-hacking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZUV-K5: Ultimul radio de mână Hackable Ham Radio portabil</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reimaginarea Ethereum: Îmbunătățirea scalabilității prin blocuri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ecosistemul Ethereum evoluează odată cu proto-danksharding și utilizarea blob-urilor, reducând taxele de tranzacționare și activând o piață de taxe.</li>
<li>Accentul se pune acum pe îmbunătățirile incrementale, pe soluțiile de nivel 2 și pe eșantionarea disponibilității datelor pentru a crește capacitatea de stocare a blob-urilor pentru scalabilitate și eficiență.</li>
<li>Tranziția semnifică o evoluție către aplicații ușor de utilizat, soluții sustenabile și scalabile și tehnologii avansate precum ZK-SNARK-urile, demonstrând progresul Ethereum în materie de guvernanță descentralizată și inovație.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitalik.eth.limo/general/2024/03/28/blobs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZReimaginarea Ethereum: Îmbunătățirea scalabilității prin blocuri</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Răscumpărările de acțiuni Intel de 152B dolari vs. subvenția de 8 miliarde de dolari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administrația Biden este în discuții pentru a oferi Intel Corp. subvenții de peste 10 miliarde de dolari, ceea ce ridică îngrijorări din cauza istoricului companiei, care a cumpărat acțiuni în valoare de 152 de miliarde de dolari în 35 de ani.</li>
<li>Există speculații cu privire la necesitatea subvenției pentru Intel și dacă aceasta ar putea fi utilizată pentru răscumpărări suplimentare de acțiuni, ceea ce ridică semne de întrebare în rândul observatorilor.</li>
<li>Negocierile substanțiale privind subvențiile cu Intel au dus la discuții cu privire la potențiala utilizare a fondurilor publice, având în vedere activitatea extinsă de răscumpărare a companiei în trecut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-29T00:00:00.000ZRăscumpărările de acțiuni Intel de 152B dolari vs. subvenția de 8 miliarde de dolari</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvoltarea aplicațiilor GNOME mai ușoară cu Swift]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează utilizarea Swift pentru dezvoltarea de aplicații GNOME, punând accentul pe pachetul Adwaita pentru Swift.</li>
<li>Printre avantajele Swift se numără o sintaxă mai curată și o mai bună lizibilitate a codului în comparație cu limbaje precum Python.</li>
<li>Adwaita pentru Swift eficientizează dezvoltarea aplicațiilor GNOME prin facilitarea proiectării interfețelor de utilizare centrate pe date, sprijinirea dezvoltării între platforme și integrarea cu Flathub pentru distribuția aplicațiilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000ZDezvoltarea aplicațiilor GNOME mai ușoară cu Swift</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descoperirea unor descoperiri inedite în domeniul învățării automate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lucrările efectuate de Cynthia Rudin privind inteligența artificială explicabilă aduc evoluții interesante în lumea învățării automate și a științei datelor.</li>
<li>Modele precum GPT, Diffusion și MultiModal sunt în prezent populare, eclipsând alte progrese importante din domeniu.</li>
<li>În ciuda atenției acordate anumitor modele, există și alte progrese semnificative în domeniul învățării automate și al științei datelor care merită să fie recunoscute.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39848847</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDescoperirea unor descoperiri inedite în domeniul învățării automate</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotepadNext: Reimplementarea Notepad++ pentru mai multe platforme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad Next este o alternativă multi-platformă la Notepad++, compatibilă cu Windows, Linux și MacOS.</li>
<li>Deși este stabilă, se recomandă să nu o folosiți pentru sarcini esențiale din cauza bug-urilor și a funcțiilor neterminate.</li>
<li>Dezvoltarea este activă și deschisă pentru contribuții, oferind pachete de instalare pentru toate platformele, cu componente suplimentare pentru Windows și opțiunea pentru utilizatorii de MacOS de a dezactiva netezirea fonturilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dail8859/NotepadNext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZNotepadNext: Reimplementarea Notepad++ pentru mai multe platforme</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demistificarea securității portofelelor digitale dincolo de Apple Pay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Birchler demontează mitul conform căruia doar Apple Pay protejează detaliile cardurilor de credit, subliniind că și Google Pay și Samsung Pay protejează numerele de card.</li>
<li>El face distincție între FPAN și DPAN, subliniind avantajele de securitate ale DPAN, în special în cazul încălcărilor de date.</li>
<li>Birchler clarifică faptul că Apple Pay nu ascunde comercianților informații personale esențiale, subliniind că alte portofele digitale oferă măsuri de securitate comparabile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDemistificarea securității portofelelor digitale dincolo de Apple Pay</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dioxus 0.5: Dezvoltarea aplicațiilor de ultimă generație în Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dioxus 0.5, lansat pe 28 martie 2024, a adus îmbunătățiri semnificative, inclusiv o rescriere a semnalului, omiterea duratei de viață, reîncărcarea la cald a CSS și alte caracteristici pentru a simplifica dezvoltarea aplicațiilor.</li>
<li>Actualizarea a îmbunătățit dezvoltarea componentelor, gestionarea memoriei, performanța și a introdus noi funcționalități, cum ar fi reîncărcarea la cald a CSS și un sistem de evenimente pentru mai multe platforme.</li>
<li>Actualizările viitoare ale Dioxus se vor concentra pe stabilizarea sistemului de active, pe introducerea de componente de server și pe integrarea LiveView, în timp ce echipa invită comunitatea să contribuie la îmbunătățirea în continuare a platformei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dioxuslabs.com/blog/release-050/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDioxus 0.5: Dezvoltarea aplicațiilor de ultimă generație în Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recuperarea cunoștințelor AI Chatbots' Knowledge Retrieval dezvăluit de LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modelele lingvistice de mari dimensiuni, cum ar fi cele din spatele chatbot-urilor de inteligență artificială, utilizează funcții liniare de bază pentru a accesa datele stocate pe diverse subiecte, permițând cercetătorilor să investigheze modelul și să rectifice inexactitățile.</li>
<li>Identificarea acestor funcții le permite cercetătorilor să corecteze informațiile false din cadrul modelului, îmbunătățind înțelegerea stocării cunoștințelor și, potențial, sporind acuratețea și fiabilitatea chatbots AI.</li>
<li>Un grup de oameni de știință de la MIT, Northeastern University, Harvard University și Institutul de Tehnologie din Israel au realizat această cercetare, care va fi prezentată în cadrul Conferinței internaționale privind reprezentările de învățare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZRecuperarea cunoștințelor AI Chatbots&apos; Knowledge Retrieval dezvăluit de LLMs</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon a primit o amendă de 8 milioane de dolari în Polonia pentru tactici de design înșelătoare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon a fost amendat în Polonia pentru practici înșelătoare legate de contractele de vânzare de pe piața sa online, cu o sancțiune de aproape 8 milioane de dolari.</li>
<li>Elementele de design înșelătoare, care creează un fals sentiment de urgență, inducând în eroare consumatorii cu privire la disponibilitatea produselor și la datele de livrare, au fost evidențiate de către organismul de supraveghere a consumatorilor.</li>
<li>Practica companiei de a anula comenzile după efectuarea plății, de a considera că achiziția nu reprezintă încheierea contractului și de a utiliza &quot;designul cu modele întunecate&quot; au fost probleme majore identificate, ceea ce a permis companiei Amazon să facă apel la această hotărâre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAmazon a primit o amendă de 8 milioane de dolari în Polonia pentru tactici de design înșelătoare</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Răscumpărările de 152B dolari ale Intel ridică semne de întrebare asupra subvenției de 8 miliarde de dolari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administrația Biden se află în discuții pentru a oferi subvenții de peste 10 miliarde de dolari companiei Intel Corp., ceea ce ridică semne de întrebare cu privire la necesitatea unei finanțări suplimentare, având în vedere că în ultimii 35 de ani compania a cumpărat acțiuni în valoare de 152 de miliarde de dolari în ultimii 35 de ani.</li>
<li>Au apărut îngrijorări cu privire la posibila utilizare abuzivă a subvențiilor acordate de Intel contribuabililor pentru noi răscumpărări de acțiuni, ceea ce pune la îndoială scopul și beneficiile subvenției propuse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZRăscumpărările de 152B dolari ale Intel ridică semne de întrebare asupra subvenției de 8 miliarde de dolari</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea discursului OpenAI dezvăluie sentimentele și intuițiile utilizatorilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI operează o comunitate de dezvoltatori pe Discourse, care găzduiește 20.000 de utilizatori și peste 100.000 de postări începând din martie 2021.</li>
<li>A fost generat un set de date din postările de pe forum pentru a studia experiențele utilizatorilor, sentimentele și pentru a extrage informații, acoperind postările, discuțiile, analiza sentimentelor și modelele de subiecte.</li>
<li>Datele constau în mare parte din postări neutre, cu anumite categorii care prezintă sentimente negative sau pozitive suplimentare, accesibile publicului pentru o explorare aprofundată a tehnologiilor de inteligență artificială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://julep-ai.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZExplorarea discursului OpenAI dezvăluie sentimentele și intuițiile utilizatorilor</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ST-DOS: Kernel avansat cu compatibilitate MS-DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ST-DOS este un nucleu compilat cu compilatorul Open Watcom, care oferă caracteristici precum suport pentru discuri mari, memorie cache dinamică și compatibilitate cu MS-DOS.</li>
<li>Bootloader-ul caută KERNEL.BIN într-un sistem de fișiere FAT pentru a-l încărca în memorie cu cerințe specifice.</li>
<li>Actualizările Changelog sunt disponibile, iar codul sursă al kernelului poate fi accesat online.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000ZST-DOS: Kernel avansat cu compatibilitate MS-DOS</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rețeaua socială descentralizată Fandom.ink oferă utilizatorilor opțiuni de căutare și filtre lingvistice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fandom.ink este o rețea socială descentralizată care rulează pe Mastodon, oferind funcționalități de căutare și filtre lingvistice.</li>
<li>Utilizatorii se pot implica în postări, pot urmări profiluri și pot naviga prin platformă, iar administratorii pot gestiona statisticile și caracteristicile serverului.</li>
<li>Platforma permite interacțiuni descentralizate și descoperirea de conținut, oferind o experiență de rețea socială ușor de utilizat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZRețeaua socială descentralizată Fandom.ink oferă utilizatorilor opțiuni de căutare și filtre lingvistice</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Înțelegerea reparării ADN-ului în formarea memoriei pe termen lung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu efectuat pe șoareci, publicat în revista Nature, arată că amintirile pe termen lung sunt stabilite printr-un răspuns inflamator care ajută la repararea leziunilor ADN.</li>
<li>Cercetarea indică faptul că, în timpul formării memoriei, activitatea electrică intensă provoacă rupturi ale ADN-ului în celulele creierului, ceea ce duce la un răspuns imunitar pentru reparare, influențând potențial afecțiunile neurodegenerative, cum ar fi boala Alzheimer.</li>
<li>Acest studiu subliniază importanța înțelegerii mecanismelor care stau la baza creării și menținerii memoriei în interiorul celulelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZÎnțelegerea reparării ADN-ului în formarea memoriei pe termen lung</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI21 Labs dezvăluie Jamba: Model de inteligență artificială de ultimă generație bazat pe arhitectura Mamba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI21 Labs a prezentat Jamba, primul model de inteligență artificială construit pe arhitectura Mamba pentru utilizare în producție.</li>
<li>Jamba îmbină modelul Mamba Structured State Space cu arhitectura Transformer, îmbunătățind performanța și eficiența.</li>
<li>Modelul include straturi MoE pentru ferestre de context extinse și o viteză de procesare mai mare, afișând rezultate de referință impresionante și fiind accesibil sub licența Apache 2.0 pentru cercetare, cu planuri pentru o versiune mai potrivită din punct de vedere comercial în curând.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAI21 Labs dezvăluie Jamba: Model de inteligență artificială de ultimă generație bazat pe arhitectura Mamba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Endlessh-go: Golang SSH Tarpit pentru prinderea boților și vizualizarea parametrilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Endlessh-go este o versiune Golang a Endlessh, care oferă metrice Prometheus și le afișează pe un tablou de bord Grafana, prinzând în același timp atacatorii SSH și prezentând date de geolocalizare.</li>
<li>Acesta poate fi configurat prin construirea din codul sursă sau prin utilizarea unei imagini Docker, permițând personalizarea prin diferite argumente CLI.</li>
<li>Parametrii exportați acoperă conexiunile clienților, transmisia de date și timpul utilizat pe Endlessh, în timp ce tabloul de bord Grafana necesită versiunea 8.2 și poate fi integrat folosind un ID specific, suportul fiind disponibil prin GitHub pentru întrebări sau probleme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shizunge/endlessh-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZEndlessh-go: Golang SSH Tarpit pentru prinderea boților și vizualizarea parametrilor</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
