<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 16:25:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC dă în judecată Amazon pentru menținerea ilegală a puterii de monopol]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comisia Federală pentru Comerț (FTC) și 17 procurori generali de stat au intentat un proces împotriva Amazon, susținând că această companie își menține ilegal puterea de monopol.</li>
<li>Amazon este acuzată că se angajează într-un comportament de excludere care sufocă concurența, umflă prețurile, reduce calitatea și împiedică inovarea; acest lucru este considerat a fi în detrimentul atât al consumatorilor, cât și al întreprinderilor.</li>
<li>FTC și partenerii săi statali solicită un ordin judecătoresc permanent pentru a stopa presupusele activități ilegale ale Amazon și pentru a restabili concurența pe piață.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZFTC dă în judecată Amazon pentru menținerea ilegală a puterii de monopol</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ecosistemul Philips Hue se prăbușește]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul prezintă preocupările legate de ecosistemul Philips Hue, concentrându-se pe recentele alegeri manageriale ale companiei, care au sporit nemulțumirea utilizatorilor.</li>
<li>Philips a impus un nou contract de licență pentru utilizatorii finali și acum solicită utilizatorilor să se conecteze, având nevoie de integrare în cloud, iar acest lucru ar putea degrada funcționalitatea sistemului.</li>
<li>O posibilă soluție de rezolvare menționată este utilizarea hub-ului Ikea Dirigera, deși nu este prezentată ca fiind o soluție sigură. Autorul speră în dezvoltarea unei alternative mai bune în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZEcosistemul Philips Hue se prăbușește</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity ca editor de jocuri care rulează în WASM pur]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Motorul Raverie este în curs de dezvoltare ca o alternativă la Unity, utilizând un design bazat pe componente similar cu cel al Unity, dar cu caracteristici unice, cum ar fi lumi/niveluri separate și un motor de iluminare și redare configurabil.</li>
<li>Motorul este construit în WebAssembly fără a utiliza Emscripten, facilitând astfel portarea viitoare pe alte platforme.</li>
<li>Creatorii au o foaie de parcurs care include integrarea motorului de sunet cu WebAudio, îmbunătățirea depanatorului de scripturi și adăugarea de capabilități de rețea folosind WebRTC și WebSockets, cu scopul final de a crea un centru online pentru partajarea și remixarea jocurilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://raverie-us.github.io/raverie-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZUnity ca editor de jocuri care rulează în WASM pur</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UE le spune celor de la Apple să deschidă totul rivalilor săi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uniunea Europeană (UE) face presiuni asupra Apple pentru a-și deschide ecosistemul hardware și software către companiile concurente.</li>
<li>Comisarul european, Thierry Breton, încurajează Apple să permită concurenților să ofere servicii precum portofele electronice, browsere și magazine de aplicații pe iPhone, în conformitate cu Legea privind piețele digitale.</li>
<li>Obiectivul legii este de a asigura condiții de concurență echitabile pentru toate companiile de tehnologie. Directorul general al Apple, Tim Cook, s-a întâlnit cu Breton, dar încă nu a comentat situația.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZUE le spune celor de la Apple să deschidă totul rivalilor săi</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Am fost jefuit de prima mea contribuție la kernel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ariel Miculas, un inginer de software de la Cisco, a avut o experiență descurajantă în care a simțit că i s-a refuzat recunoașterea primei sale contribuții la nucleul Linux.</li>
<li>El a dezvoltat un patch pentru a remedia o eroare care afecta capacitățile de depanare din proiect, dar responsabilul cu PowerPC, în loc să accepte patch-ul său, a creat propria soluție.</li>
<li>Responsabilul l-a creditat pe Ariel doar pentru că a raportat problema, nu și pentru munca sa în crearea patch-ului, ceea ce l-a făcut pe Ariel să se simtă subestimat și descurajat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZAm fost jefuit de prima mea contribuție la kernel</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma este disponibil de astăzi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple a lansat o actualizare gratuită de software, macOS Sonoma, care introduce o serie de funcționalități noi pentru utilizatorii de Mac.</li>
<li>Printre principalele caracteristici se numără widget-uri de birou personalizabile, noi screen savers, conferințe video și navigare îmbunătățite cu profiluri separate, jocuri îmbunătățite cu Game Mode și actualizări ale diferitelor aplicații, cum ar fi Notes, Passwords, Messages și altele.</li>
<li>Actualizarea a fost lansată la nivel global, însă disponibilitatea acesteia ar putea să difere în funcție de regiune, limbă și de dispozitivul utilizat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZmacOS Sonoma este disponibil de astăzi</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Profet: Procedura de prognoză automată]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Prophet este un software open-source al echipei Core Data Science de la Facebook, conceput pentru a ajuta la previzionarea seriilor temporale de date prin utilizarea unui model aditiv pentru a ține cont de tendințele neliniare și de efectele sezoniere și de vacanță.</li>
<li>Software-ul este rezistent la datele lipsă și la valorile aberante și este conceput pentru a excela în cazul seriilor de timp care au un impact sezonier robust și suficiente date istorice.</li>
<li>Prophet poate fi instalat folosind R sau Python și poate fi descărcat de pe CRAN și PyPI. Este acoperit de licența MIT și include un backend experimental, denumit cmdstanr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebook/prophet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZProfet: Procedura de prognoză automată</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm este prioritatea AMD, spune un director executiv]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AMD acordă prioritate unificării diverselor sale stive de software, cum ar fi ROCm, Vitis AI și ZenDNN, pentru a îmbunătăți performanța într-o gamă variată de produse hardware AI.</li>
<li>Compania a identificat ROCm ca fiind principala sa preocupare și investește în dezvoltarea de software și în achiziționarea de talente pentru a-și atinge obiectivele de unificare.</li>
<li>AMD susține limbajul de programare open-source Triton ca alternativă la CUDA de la Nvidia și încurajează participarea comunității pentru dezvoltarea rapidă a pachetului său de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZROCm este prioritatea AMD, spune un director executiv</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magentic - Utilizați LLM-urile ca funcții Python simple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pachetul Python facilitează încorporarea interogărilor LLM în codul obișnuit, permițând scrierea de semnături de funcții.</li>
<li>Acest pachet simplifică sarcina de analiză a ieșirilor LLM prin utilizarea adnotării tipului de returnare a funcției, chiar și pentru tipurile de returnare sofisticate.</li>
<li>Scopul principal al acestui pachet este de a demonstra utilizarea flexibilă a LLM-urilor cu cod obișnuit și de a simplifica integrarea, invitând contribuții externe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jackmpcollins/magentic</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZMagentic - Utilizați LLM-urile ca funcții Python simple</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Al 9-lea Circuit respinge cererea TSA de impunitate pentru personalul de la punctul de control care a violat un călător]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Curtea de Apel a 9-lea Circuit a respins cererea de imunitate a Administrației pentru Securitatea Transporturilor (TSA) în ceea ce privește personalul de la punctele de control implicat în incidente de agresiune sexuală.</li>
<li>Instanța a stabilit că pot fi intentate procese împotriva TSA în temeiul Federal Tort Claims Act, ceea ce face ca administrația să fie răspunzătoare pentru daunele suferite de personalul său.</li>
<li>Această decizie creează un precedent în circuitul 9, afectând statele de pe Coasta de Vest, iar cazul este acum retrimis la Curtea Districtuală a SUA pentru o examinare suplimentară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZAl 9-lea Circuit respinge cererea TSA de impunitate pentru personalul de la punctul de control care a violat un călător</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea spațiului de timp al liniei de comandă Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul se referă la crearea unui instrument numit &quot;st&quot;, care oferă date despre timpii de execuție a programelor, utilizarea memoriei și procesele/threadurile create.</li>
<li>Performanțele acestui instrument sunt comparate cu cele ale compilatoarelor gcc și clang, iar performanțele compilatorului clang++ C++ sunt, de asemenea, analizate în cadrul unui program separat.</li>
<li>Autorul s-a confruntat cu dificultăți în utilizarea netlink pentru urmărirea proceselor, dar a depășit aceste dificultăți cu ajutorul informațiilor valoroase din blogul lui Natan Yellin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/st/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZExplorarea spațiului de timp al liniei de comandă Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esență: Un sistem de operare desktop construit de la zero, pentru control și simplitate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Essence este un nou sistem de operare desktop construit de la zero, care se concentrează pe controlul utilizatorului, pe simplitate și pe respectul față de acesta.</li>
<li>În ciuda faptului că se află în curs de dezvoltare, Essence prezintă o gestionare eficientă a resurselor și performanțe impresionante, chiar și pe hardware cu putere redusă.</li>
<li>Acesta dispune de o bază de cod deschis și de o interfață de utilizator bazată pe vectori. Utilizatorii interesați se pot alătura serverului Discord pentru a primi actualizări și pot susține dezvoltarea sa pe Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nakst.gitlab.io/essence</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZEsență: Un sistem de operare desktop construit de la zero, pentru control și simplitate</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regândirea luddiților]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Blood in the Machine&quot;, de Brian Merchant, contestă percepția comună despre luddiști, argumentând că rezistența lor nu a fost împotriva tehnologiei, ci pentru drepturile lucrătorilor în fața automatizării.</li>
<li>Autorul face o paralelă între mișcarea ludită istorică și rezistența modernă la progresele tehnologice, în special în era inteligenței artificiale. Sunt evidențiate consecințele potențiale ale deplasării locurilor de muncă cauzate de IA și ale practicilor de muncă neetice.</li>
<li>În ciuda eforturilor nereușite ale luddiștilor de a opri industrializarea, autorul subliniază necesitatea unor răspunsuri și reglementări societale pentru a se asigura că toți beneficiază de pe urma automatizării.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZRegândirea luddiților</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sfaturi și trucuri pentru alocatorul de arene]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Textul evidențiază avantajele utilizării ariilor în programare pentru alocarea și gestionarea memoriei, în locul alocărilor individuale de memorie.</li>
<li>Se menționează utilizarea macrocomenzilor și a atributelor pentru a optimiza alocarea memoriei, împreună cu strategii pentru a determina dimensiunea arenei și a gestiona creșterea memoriei.</li>
<li>De asemenea, postarea prezintă un conținut viitor despre implementarea structurilor de date de tip container care utilizează arenele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZSfaturi și trucuri pentru alocatorul de arene</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cel mai copiat fragment de StackOverflow din toate timpurile este greșit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul vorbește despre un răspuns popular de pe Stack Overflow care a fost copiat pe scară largă datorită funcționalității sale de a converti dimensiunea octeților într-un format lizibil pentru oameni, dar care ulterior s-a dovedit a fi eronat.</li>
<li>Autorul identifică problemele din fragment, care se concentrează în principal pe limitările de precizie și problemele asociate cu aritmetica în virgulă mobilă utilizată în cod.</li>
<li>Articolul se încheie cu un punct de învățare: favorizarea buclelor scurte și simple în detrimentul soluțiilor matematice complexe, iar autorul propune îmbunătățiri pentru a corecta defectele existente în cod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZCel mai copiat fragment de StackOverflow din toate timpurile este greșit</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrierea unui depanator de la zero: Puncte de întrerupere]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explică modul de implementare a punctelor de întrerupere într-un depanator personalizat cunoscut sub numele de DbgRs, detaliind modificările de cod efectuate în acest scop.</li>
<li>Acesta introduce conceptul de puncte de întrerupere hardware ca următoarea progresie, controlată de registrele de depanare. De asemenea, prezintă modul de gestionare a punctelor de întrerupere, de tratare a excepțiilor și de reluare a procesului de execuție.</li>
<li>Cu toate acestea, articolul evidențiază o limitare - codul furnizat nu are funcționalitatea de vizualizare a stivei de apeluri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZScrierea unui depanator de la zero: Puncte de întrerupere</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ce nu mănâncă americanii carne de oaie?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Carnea de oaie matură, carnea de oaie, nu este ușor de găsit în SUA și se găsește de obicei doar în măcelăriile specializate sau în piețele etnice.</li>
<li>Consumul de carne de oaie a scăzut începând cu secolul al XX-lea din cauza înlocuirii lânii cu fibre sintetice în creșterea ovinelor și a duratei mai mari de gătire a acesteia.</li>
<li>În ciuda faptului că are o aromă unică și puternică, care le place unora, carnea de oaie este în general percepută negativ în societatea americană contemporană.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZDe ce nu mănâncă americanii carne de oaie?</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atacul de furt de pixeli prin canal lateral funcționează în Chromium pe toate GPU-urile moderne]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au descoperit un nou atac de origine încrucișată, denumit &quot;GPU.zip&quot;, care dezvăluie numele de utilizator, parolele și alte date vizuale sensibile afișate pe site-urile web care utilizează GPU-uri de la furnizori importanți.</li>
<li>Atacul permite site-urilor web rău intenționate să citească și să reconstruiască pixeli dintr-un alt domeniu pentru a vizualiza conținutul site-ului vizat, ocolind astfel politica de aceeași origine, un principiu fundamental de securitate care separă conținutul din diferite domenii de site-uri web.</li>
<li>GPU.zip profită de compresia de date utilizată de GPU-urile interne și discrete pentru a exploata un canal secundar și a fura pixeli. Vulnerabilitatea a fost demonstrată pe GPU-uri produse de Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm și Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZAtacul de furt de pixeli prin canal lateral funcționează în Chromium pe toate GPU-urile moderne</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU.zip: atac prin canal lateral care expune datele vizuale procesate pe GPU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GPU.zip este o vulnerabilitate de canal secundar descoperită recent în unitățile de procesare grafică (GPU) moderne, care exploatează compresia datelor grafice pentru a scurge date vizuale.</li>
<li>Vulnerabilitatea poate fi folosită în mod abuziv de site-uri web dăunătoare pentru a fura pixeli de pe alte pagini web, încălcând astfel modelele de securitate ale browserului. Aceasta afectează GPU-uri ale mai multor producători și lasă vulnerabile unele site-uri web sensibile.</li>
<li>Producătorii de GPU-uri și Google se întreabă în prezent dacă să aplice un patch la această vulnerabilitate. În timp ce Google Chrome este susceptibil la acest atac, Firefox și Safari nu sunt. Codul sursă pentru GPU.zip este acum disponibil publicului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZGPU.zip: atac prin canal lateral care expune datele vizuale procesate pe GPU</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sfaturi pentru Solopreneur?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Persoana în cauză a dezvoltat instrumente de proiectare pentru a aborda probleme comune și, reflectând asupra feedback-ului pozitiv de la conferințe, are în vedere posibilitatea de a le comercializa.</li>
<li>Confruntată cu provocările unui singur fondator, persoana în cauză ia în considerare aspecte precum stabilirea unor etape importante, localizarea geografică și strategiile de marketing pentru produse.</li>
<li>Există, de asemenea, un interes pentru a înțelege diferența dintre strângerea de fonduri și înființarea unei companii, ceea ce indică faptul că aceștia iau în considerare diverse căi pentru sprijin financiar și creșterea afacerii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37662937</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZSfaturi pentru Solopreneur?</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Începem să lansăm noi capabilități de voce și imagine în ChatGPT.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI adaugă capacități de voce și imagine la sistemul său de inteligență artificială ChatGPT, permițând o interfață mai interactivă în care utilizatorii pot discuta imagini și pot purta conversații vocale.</li>
<li>Aceste caracteristici aduc aplicații largi, inclusiv discutarea fotografiilor de călătorie, identificarea produselor alimentare și ajutor în rezolvarea problemelor matematice.</li>
<li>Actualizările vor fi disponibile pentru utilizatorii Plus și Enterprise în următoarele două săptămâni, cu accesibilitate vocală atât pe iOS, cât și pe Android și compatibilitate cu imaginile pe toate platformele. OpenAI abordează preocupările legate de impersonarea și confidențialitatea legate de aceste noi capabilități, afirmând că au luat măsuri pentru a atenua aceste riscuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZÎncepem să lansăm noi capabilități de voce și imagine în ChatGPT.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cea mai veche comunitate din Unity își anunță dizolvarea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boston Unity Group (BUG), primul grup oficial de utilizatori Unity la nivel global, și-a anunțat ultimul eveniment pe 27 septembrie, invocând dezamăgirea față de direcția recentă a companiei și lipsa de sprijin pentru comunitățile de dezvoltatori.</li>
<li>Organizatorii consideră că contribuțiile lor sunt mai bine direcționate către crearea de oportunități în cadrul comunității locale de dezvoltare mai largi.</li>
<li>Membrii BUG sunt invitați să se alăture grupului Boston Game Dev meetup pentru a continua să relaționeze cu alți profesioniști din industrie. Ultima întâlnire BUG va fi un eveniment social pe Zoom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://farewell.bostonunitygroup.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZCea mai veche comunitate din Unity își anunță dizolvarea</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ian's Shoelace Site]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site oferă informații detaliate și resurse despre șireturi, inclusiv tutoriale despre cum să legi pantofii, cum să faci noduri și cum să înțelegi construcția șireturilor.</li>
<li>Site-ul este cunoscut pentru &quot;Ian Knot&quot;, un nod de șiret rapid și sigur, și prezintă diverse fotografii cu șireturi de pantofi.</li>
<li>Oferă o funcționalitate de căutare pentru o navigare ușoară și își actualizează periodic conținutul pe baza feedback-ului vizitatorilor, ceea ce îl face o resursă completă pentru toate întrebările legate de încălțăminte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fieggen.com/shoelace/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZIan&apos;s Shoelace Site</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pagina Fantilator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Fantilator&quot; este un proiect care conectează mai multe ventilatoare pentru a dezvolta un aparat mai mare; designul său a fost îmbunătățit în timp pentru a reduce grosimea și a îmbunătăți alimentarea cu energie.</li>
<li>Designul Fantilator este supus ulterior unei actualizări de fază, cu o gestionare îmbunătățită a cablurilor și o bază pentru fani. În acest stadiu, utilizează 64 de ventilatoare și introduce controlul unui singur ventilator folosind PWM (Pulse Width Modulation) cu Arduino.</li>
<li>În cele din urmă, proiectul Fantilator a ajuns la succes, toate ventilatoarele fiind controlate de Arduino care rulează un sistem de operare specific, FantilatorOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onlyfans.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZPagina Fantilator</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ritm 0]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Rhythm 0&quot; a fost un spectacol de șase ore realizat de artista Marina Abramović în 1974, în care aceasta a permis participanților să interacționeze cu ea folosind obiecte puse la dispoziție, testând gradul de comportament al publicului.</li>
<li>Pe măsură ce spectacolul a avansat, acțiunile publicului au trecut de la interacțiuni blânde la violență extremă, inclusiv tăierea hainelor, tăierea gâtului și amenințarea cu o armă încărcată.</li>
<li>Piesa, care culminează cu ridicarea lui Abramović și cu fuga publicului, este considerată o lucrare fundamentală în istoria artei performative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZRitm 0</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minecraft Wiki a bifurcat de la Fandom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Minecraft Wiki a trecut de la Fandom la un nou site, minecraft.wiki, care introduce caracteristici îmbunătățite, cum ar fi un design nou, încărcarea mai rapidă a paginilor, mai puține reclame, capacități de căutare mai bune și editare anonimă.</li>
<li>Utilizatorii sunt îndemnați să împărtășească știrile, să folosească linkurile minecraft.wiki în loc de cele Fandom și să contribuie la îmbunătățirea noului wiki. De asemenea, aceștia își pot transfera conturile Gamepedia/Fandom pe noul site.</li>
<li>Noul Minecraft Wiki este găzduit de Weird Gloop, iar în prezent, doar ediția în limba engleză a fost mutată. Versiunile non-engleze ar putea eventual să se mute în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMinecraft Wiki a bifurcat de la Fandom</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DJI Mini 4 Pro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Drona cu cameră DJI Mini 4 Pro, o dronă ușoară și avansată, cu capacități de imagistică de înaltă calitate și o durată de viață lungă a bateriei, oferă transport expres gratuit pentru o perioadă limitată de timp.</li>
<li>Drona se mândrește cu funcții inteligente, cum ar fi zborul cu puncte de referință și funcționalitatea avansată de întoarcere la domiciliu, și oferă mai multe moduri de fotografiere pentru o experiență versatilă de fotografiere și filmare.</li>
<li>Utilizatorii beneficiază de funcții de editare ușoară și au acces la o comunitate pentru a se inspira și a primi sfaturi. Accesoriile suplimentare legate de dronă pot fi cumpărate separat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dji.com/mini-4-pro</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZDJI Mini 4 Pro</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apache Open Office ca proiect neîntreținut?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul oferă o prezentare generală a Apache Open Office, un software de productivitate de birou realizat de Apache Software Foundation, subliniind lipsa actualizărilor majore din 2014.</li>
<li>Aceștia pun la îndoială statutul activ al proiectului, citând numeroasele modificări aduse la depozitul de software care implică doar schimbări de spațiu alb.</li>
<li>Autorul îi îndeamnă pe utilizatori să își exprime îngrijorarea față de Apache Software Foundation și propune o legătură către un alt software de birou mai bine întreținut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZApache Open Office ca proiect neîntreținut?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistemul de navigație astronomică SR-71 Blackbird a funcționat prin urmărirea stelelor.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SR-71 Blackbird, un avion de recunoaștere strategică din timpul Războiului Rece, folosea un sistem Astro-Nav (denumit &quot;R2-D2&quot;) care folosea stelele pentru a oferi ghidare în navigație.</li>
<li>Sistemul Astro-Nav, asemănător cu o variantă a GPS-ului din anii 1960, a permis lui Blackbird să își actualizeze sistemul de navigație inerțială și să ofere sfaturi de curs.</li>
<li>Piloții Blackbird și ofițerii de sisteme de recunoaștere (RSO) au gestionat acest sistem împreună cu alte tehnologii de supraveghere și apărare de la bord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZSistemul de navigație astronomică SR-71 Blackbird a funcționat prin urmărirea stelelor.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angajatorii din New York trebuie să includă ratele de salarizare în anunțurile de angajare, conform unei noi legi de stat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O lege recentă din New York obligă angajatorii să dezvăluie ratele de salarizare în anunțurile de angajare, cu scopul de a încuraja transparența salarială și de a combate disparitățile salariale legate de vârstă, sex și rasă.</li>
<li>Legea se aplică în cazul întreprinderilor cu cel puțin patru angajați, care includ lucrători la distanță care raportează managerilor cu sediul în New York.</li>
<li>Criticii sugerează că respectarea legii ar putea fi dificilă pentru micii angajatori și că legea impune o sarcină administrativă suplimentară pentru întreprinderi. Legi comparabile privind transparența salarială sunt în vigoare în California și Colorado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZAngajatorii din New York trebuie să includă ratele de salarizare în anunțurile de angajare, conform unei noi legi de stat</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KSP2 face spam în registrul Windows până când jocul nu mai funcționează]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii Kerbal Space Program 2 au întâmpinat o eroare care face ca jocul să umple registrul Windows cu date redundante, declanșând o defecțiune în joc.</li>
<li>Dezvoltatorii sunt conștienți de această problemă și testează în prezent o soluție pentru o versiune de remediere.</li>
<li>O soluție provizorie sugerată de utilizatori este ștergerea intrărilor din registru, dar se recomandă prudență din cauza riscurilor potențiale. Au fost formulate critici cu privire la capacitatea echipei de dezvoltare și la implicațiile de siguranță pentru calculatoarele personale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKSP2 face spam în registrul Windows până când jocul nu mai funcționează</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programul E-Ink Day]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul &quot;life-dashboard&quot; reutilizează dispozitivele Kindle folosite, exploatând ecranele mari cu cerneală electronică, conectivitatea wifi și procesoarele ARM pentru a obține un afișaj de tip head-up cu consum redus de energie pentru viața de zi cu zi.</li>
<li>A doua versiune a proiectului, rescrisă din cauza complicațiilor legate de generarea și afișarea imaginilor, folosește acum FBInk pentru a prezenta imagini de la un API Gateway/Lambda backend și poate fi implementată cu Terraform. De asemenea, include instrucțiuni pentru jailbreaking, configurarea SSH și instalarea dependențelor.</li>
<li>După ce a adunat peste 1,1 mii de stele și 19 furci pe GitHub, proiectul își propune să prelungească durata de viață a unui Kindle cu peste 5 ani și să utilizeze cadrele imprimate 3D folosind filamente umplute cu lemn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZProgramul E-Ink Day</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moartea subită a lui PostScript în Sonoma]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple a retras suportul pentru fișierele PostScript și EPS în sistemul de operare macOS Sonoma, invocând probleme de securitate.</li>
<li>Utilizatorii au avut reacții diferite la această eliminare; în timp ce unii înțeleg necesitatea unei securități sporite, alții sunt nostalgici și subliniază rolul semnificativ al PostScript.</li>
<li>Din cauza acestei modificări, utilizatorii vor avea nevoie de un software alternativ pentru a converti aceste fișiere sau pot utiliza în continuare PostScript prin intermediul unei mașini virtuale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMoartea subită a lui PostScript în Sonoma</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce a stat la baza concedierilor de peste 20 de mii de oameni de la Microsoft în ultimul an?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un reprezentant Microsoft confirmă decizia companiei de a concedia peste 20.000 de angajați în ultimul an, oferind informații despre factorii care au influențat această mișcare.</li>
<li>Această decizie a fost parțial determinată de impactul pandemiei COVID-19, care a afectat în mod semnificativ operațiunile și fluxurile de venituri ale companiei.</li>
<li>Reprezentantul oferă o privire în culisele procesului decizional implicat în aceste concedieri în masă, aruncând o lumină asupra modului în care marile corporații abordează astfel de schimbări de amploare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZCe a stat la baza concedierilor de peste 20 de mii de oameni de la Microsoft în ultimul an?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cazinoul în buzunar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog examinează tacticile de monetizare ale &quot;Wordscapes&quot;, concentrându-se în special pe mini-jocul său &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>Autorul a descoperit, după o analiză de 28 de zile, că impedimentele (pietre) din joc nu sunt aleatorii, ci sunt concepute pentru a împinge jucătorii să cheltuiască moneda din joc, sugerând că jocul manipulează pentru a extrage bani reali.</li>
<li>Sunt exprimate îngrijorări cu privire la etica jocurilor care permit achiziționarea de bani reali, în special a celor care se adresează tuturor categoriilor de vârstă, din cauza unor astfel de practici potențial exploatatoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZCazinoul în buzunar</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insula Sfânta Elena Comunicații]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rezumatul tratează comunicarea în Sfânta Elena, abordând subiecte precum poșta, transportul de marfă, telefoanele, serviciile de internet și de e-mail, precum și companiile de comunicații, inclusiv limitările și costurile ridicate ale acestora.</li>
<li>Sunt evidențiate inițiativele guvernamentale de îmbunătățire a internetului, cum ar fi utilizarea serviciilor prin satelit (Starlink, OneWeb) și a cablului Equiano, care în curând va fi instalat, ceea ce ar putea îmbunătăți serviciile web ale insulei.</li>
<li>Acesta evidențiază pe scurt rolul Radio Sfânta Elena în comunicațiile radio, serviciile limitate de televiziune ale Sure și angajamentul Maestro Technologies pentru noile rețele de date și voce. De asemenea, se urmărește istoria Sfânta Elena în dezvoltarea telegrafului și legătura sa cu cablul submarin Equiano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sainthelenaisland.info/communications.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZInsula Sfânta Elena Comunicații</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costco oferă acum asistență medicală virtuală pentru 29 de dolari]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Costco a încheiat un parteneriat cu piața online Sesame pentru a oferi membrilor săi servicii virtuale de îngrijire primară pentru 29 de dolari, inclusiv controale virtuale și vizite de sănătate mintală.</li>
<li>Serviciul se adresează persoanelor neasigurate și persoanelor cu deductibilități mari.</li>
<li>Mișcarea Costco este similară cu cea a altor mari retaileri, precum Amazon și Walmart, care s-au extins și ei în domeniul serviciilor de sănătate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZCostco oferă acum asistență medicală virtuală pentru 29 de dolari</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Containere macOS v0.0.1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O nouă versiune permite crearea de containere native pentru macOS, permițând utilizatorilor să ruleze macOS în macOS și să construiască și să distribuie imagini folosind Docker.</li>
<li>Acest software poate fi instalat prin intermediul Homebrew, un sistem de gestionare a pachetelor care simplifică instalarea de software pe macOS.</li>
<li>Este important de reținut că această inițiativă este independentă, ceea ce înseamnă că nu este aprobată sau susținută de Apple Inc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://macoscontainers.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZContainere macOS v0.0.1</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Romero despre cartea sa "Doom Guy" și dezvoltarea de jocuri la scară mică]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează motivele care stau la baza eșecurilor jocurilor independente, recomandând începerea cu proiecte mai mici înainte de a trece la cele mai mari.</li>
<li>John Romero, co-fondator al id Software, a împărtășit opiniile sale despre importanța stabilirii domeniului de aplicare, disciplina în dezvoltarea de jocuri, stabilitatea financiară și cheltuielile conservatoare.</li>
<li>Romero reflectează asupra producției rapide de jocuri din anii &#39;90, subliniind valoarea învățării din experiențele trecute și oferind sfaturi dezvoltatorilor aspiranți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZJohn Romero despre cartea sa &quot;Doom Guy&quot; și dezvoltarea de jocuri la scară mică</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MDMA și căutarea conexiunii într-o lume fracturată]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;I Feel Love&quot;: MDMA and the Quest for Connection in a Fractured World&quot;, de Rachel Nuwer, analizează istoria și posibilele aplicații medicinale ale MDMA, în special pentru tratarea sindromului de stres post-traumatic.</li>
<li>Nuwer prezintă un punct de vedere echilibrat, discutând atât beneficiile, cât și dezavantajele MDMA, subliniind capacitatea acesteia de a cultiva sentimente de conectare.</li>
<li>Cartea sugerează că MDMA poate ajuta la atenuarea sentimentelor de singurătate și deconectare în lumea modernă, ceea ce implică importanța sa potențială în tratamentele pentru sănătatea mintală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMDMA și căutarea conexiunii într-o lume fracturată</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alegeți tehnologia de coadă Postgres]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul contestă opinia comună conform căreia alte tehnologii de coadă sunt mai scalabile decât Postgres și sugerează că Postgres este o opțiune viabilă pentru cozi.</li>
<li>Acesta subliniază importanța de a lua în considerare familiaritatea și compoziția echipei atunci când se alege tehnologia, susținând utilizarea adecvată a tehnologiei de coadă Postgres.</li>
<li>Lucrarea subliniază, de asemenea, semnificația trapele de scăpare și abstractizarea atunci când se construiesc sisteme de coadă, făcând aluzie la setul versatil de caracteristici ale lui Postgres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/2023-09-24-choose-postgres-queue-technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZAlegeți tehnologia de coadă Postgres</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doi fotografi au surprins aceeași milisecundă în timp (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nikon și Canon au anunțat noi modele de camere foto, Zf și, respectiv, EOS R50, iar FujiFilm a prezentat, printre alte produse, aparatele foto GFX 100 II și Tough TG-7.</li>
<li>Adobe a majorat prețurile pentru Creative Cloud și a lansat noua suită Firefly, care este o colecție de instrumente de inteligență artificială.</li>
<li>Au fost dezvăluite detalii despre funcțiile camerei de pe iPhone 15 și iPhone 15 Pro, iar Sony plănuiește actualizări pentru SDK-ul său Camera Remote, care atrag interesul în industrie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dpreview.com/articles/7338941576/how-two-photographers-captured-the-same-millisecond-in-time</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZDoi fotografi au surprins aceeași milisecundă în timp (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bacterii bucale modificate genetic]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O bacterie bucală modificată genetic, Streptococcus mutans, ar putea vindeca cariile prin producerea de etanol în loc de acid lactic, prevenind astfel cariile dentare.</li>
<li>Această bacterie, creată în 1985, poate fi aplicată pe dinți prin simpla periere și nu a prezentat efecte adverse.</li>
<li>Cu toate acestea, brevetele și reglementările Food and Drug Administration (FDA) au împiedicat dezvoltarea și distribuția globală a acestui potențial remediu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanternbioworks.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZBacterii bucale modificate genetic</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Există un nou stil de hartă pe OpenStreetMap.org]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>en.osm.town este un segment al unei rețele sociale descentralizate, Mastodon, destinată unei comunități independente care utilizează OpenStreetMap, finanțată de Fundația OpenStreetMap.</li>
<li>Contul de Twitter al OpenStreetMap a prezentat un nou stil de hartă, Tracestrack Topo, care îmbunătățește osm-carto și OpenTopoMap cu un suport amplificat pentru etichete și o internaționalizare îmbunătățită.</li>
<li>Feedback-ul utilizatorilor cu privire la noul stil de hartă este copleșitor de pozitiv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.osm.town/@openstreetmap/111120663721969898</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZExistă un nou stil de hartă pe OpenStreetMap.org</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arhiva foto cu rezoluție completă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a pus la dispoziție fotografii de înaltă rezoluție pentru descărcare.</li>
<li>Există o trimitere la o pagină Patreon pentru persoanele interesate să susțină financiar activitatea autorului.</li>
<li>Textul sugerează proiecte recente de fotografie axate pe peisaje și astrofotografie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://aurelm.com/portfolio/aurel-manea-photo-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZArhiva foto cu rezoluție completă</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muncitorii care taie blaturi mor de silicoză]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Muncitorii care confecționează blaturi din piatră artificială în California suferă de silicoză, o boală pulmonară incurabilă care rezultă din inhalarea particulelor de siliciu.</li>
<li>Se iau măsuri pentru a spori siguranța la locul de muncă și pentru a crește gradul de conștientizare, care includ chiar și idei de interzicere a pietrei prelucrate cu conținut ridicat de silice; această idee este deosebit de importantă în Los Angeles County.</li>
<li>Cu toate acestea, fabricanții și producătorii pledează pentru o aplicare mai fermă a reglementărilor existente în materie de siguranță, mai degrabă decât pentru interdicții totale. Normele actuale din California sunt frecvent ignorate, iar proprietarii de locuințe nu sunt adesea informați cu privire la riscurile legate de piatra artificială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.yahoo.com/california-workers-cut-countertops-dying-100021788.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMuncitorii care taie blaturi mor de silicoză</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deținutul condamnat la moarte din Texas, la mila Curții Supreme și a științei nesănătoase]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Robert Roberson, un deținut condamnat la moarte în Texas, solicită o rejudecare a procesului, după ce noi descoperiri au contestat condamnarea sa pentru uciderea fiicei sale.</li>
<li>Aceste noi dovezi indică probleme grave de sănătate ale fiicei sale, punând sub semnul întrebării validitatea diagnosticului de &quot;sindromul copilului zdruncinat&quot; folosit anterior în acest caz.</li>
<li>În ciuda faptului că instanțele de stat au respins apelul, Roberson rămâne optimist cu privire la o decizie corectă, iar grupuri precum Innocence Project fac presiuni pentru o reevaluare a sindromului bebelușului scuturat ca fiind un instrument medico-legal fiabil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2023/sep/24/texas-death-row-robert-roberson-supreme-court-shaken-baby-syndrome</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZDeținutul condamnat la moarte din Texas, la mila Curții Supreme și a științei nesănătoase</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[μMon: Monitorizare simplă și stupidă (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>μMon este o soluție ușoară de monitorizare a gazdelor care utilizează o varietate de instrumente precum RRDtool, SNMP, scripting shell și un mic server FastCGI scris în C++.</li>
<li>Conceput pentru a simplifica monitorizarea, acesta elimină nevoia de soluții care necesită resurse intensive, precum Prometheus și Grafana, oferind caracteristici precum stocare în spațiu constant, noduri independente, colectare ușoară a datelor și configurare ușoară.</li>
<li>Deși necesită cunoștințe de RRDtool și POSIX shell, poate fi extins și adaptat în funcție de nevoile utilizatorului. Aceasta subliniază avantajele utilizării sistemelor Unix și a RRDtool.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2022/07/uMon-stupid-simple-monitoring</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZμMon: Monitorizare simplă și stupidă (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obțineți întregul istoric ChatGPT în fișiere Markdown]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A fost dezvoltat un nou script Python pentru a transforma conversațiile ChatGPT în fișiere Markdown bine structurate.</li>
<li>Scriptul este prevăzut cu funcții suplimentare, cum ar fi antetele de metadate YAML și un interpretor de cod pentru analiza avansată a datelor.</li>
<li>Scriptul a fost pus la dispoziție pe GitHub, permițând altora să contribuie și să îl perfecționeze. Această soluție a fost creată ca o alternativă mai rapidă și mai eficientă la extensiile Chrome.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mohamed-chs/chatgpt-history-export-to-md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZObțineți întregul istoric ChatGPT în fișiere Markdown</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Provocări de control PID]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Codul furnizat calculează forța orizontală necesară pentru a opri un bloc într-o poziție desemnată, mai exact la x=0.</li>
<li>Sarcina implică împingerea blocului până când acesta se oprește în această locație specifică.</li>
<li>Pentru fiecare nivel al sarcinii, codul este stocat local în browser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://janismac.github.io/ControlChallenges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZProvocări de control PID</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LARPing și extremismul violent]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://leb.fbi.gov/articles/featured-articles/larping-and-violent-extremism</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZLARPing și extremismul violent</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Despachetarea Elixir: Reziliență]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul prezintă modul în care Elixir și Erlang încorporează fiabilitatea și rezistența în proiectarea de software, prin utilizarea unor caracteristici precum supervizorii și arborii de supervizare pentru a gestiona erorile.</li>
<li>Se discută rolul funcțiilor native implementate (NIF), alături de caracteristicile de planificare și de preempting ale Erlang, în creșterea stabilității aplicațiilor software.</li>
<li>Lucrarea subliniază importanța proiectării pentru reziliență și oferă informații despre cum se pot construi aplicații robuste, inclusiv gestionarea adecvată a codului BEAM pentru siguranță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/unpacking-elixir-resilience.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZDespachetarea Elixir: Reziliență</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capsula Osiris-Rex a NASA aterizează în Utah cu o mostră din asteroidul Bennu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Misiunea Osiris-Rex a NASA a reușit să aterizeze cu succes în Utah o capsulă care transportă mostre de pe asteroidul Bennu.</li>
<li>Aceste mostre vor fi analizate într-o instalație securizată pentru a ne îmbunătăți cunoștințele despre compoziția lui Bennu.</li>
<li>Această misiune reușită dă startul unei inițiative de un deceniu de returnare a mostrelor din expedițiile spațiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/live/2023/sep/24/bennu-asteroid-sample-nasa-osiris-rex-mission-earth-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZCapsula Osiris-Rex a NASA aterizează în Utah cu o mostră din asteroidul Bennu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PiWrite - Kindle Paperwhite pentru a scrie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PiWrite este un proiect open-source care permite posesorilor de Kindle Paperwhite să își folosească dispozitivul ca instrument de scriere cu un editor asemănător cu Vim.</li>
<li>Proiectul, inspirat de SolarWriter, presupune configurarea unui Raspberry Pi Zero W cu o tastatură Bluetooth, rularea unui server web și accesarea acestuia prin intermediul browserului web al Kindle.</li>
<li>Este disponibilă instalarea directă din depozit, fiind binevenite contribuțiile altora, și sunt furnizate instrucțiuni de instalare pas cu pas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rberenguel/PiWrite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZPiWrite - Kindle Paperwhite pentru a scrie</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Controlul congestiei prin TCP a salvat internetul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează rolul major pe care controlul congestiei TCP l-a jucat în succesul și scalabilitatea internetului, în contextul concurenței cu alte tehnologii de rețea.</li>
<li>Apariția lui TCP/IP ca tehnologie dominantă de rețea este atribuită controlului eficient al congestiei, care a permis extinderea globală a internetului.</li>
<li>De asemenea, se aprofundează evoluția algoritmilor de control al congestiei și provocările legate de gestionarea congestiei în rețea, subliniind vitalitatea controlului congestiei în dezvoltarea și durabilitatea internetului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/24/tcp_congestion_control_internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZControlul congestiei prin TCP a salvat internetul</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rata diabetului de tip 2 la tinerii din SUA a crescut cu 62% după ce a început pandemia Covidiu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu arată că ratele de apariție a diabetului de tip 2 în rândul tinerilor din SUA au crescut cu 62% după începerea pandemiei COVID-19, iar ratele de diabet de tip 1 au crescut, de asemenea, cu 17%.</li>
<li>Impactul a fost semnificativ mai mare în cazul copiilor de culoare și hispanici, sugerând disparități rasiale în ceea ce privește prevalența bolii.</li>
<li>Studiul indică factori precum reducerea activității fizice, creșterea sedentarismului, tulburările de somn și consumul mai mare de alimente procesate în timpul pandemiei ca fiind factori care ar putea contribui la creșterea numărului de cazuri de diabet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cidrap.umn.edu/covid-19/type-2-diabetes-rates-us-youth-rose-62-after-covid-pandemic-began-study-suggests</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZRata diabetului de tip 2 la tinerii din SUA a crescut cu 62% după ce a început pandemia Covidiu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce este necesar pentru a transmite o cale de fișier către un API Windows în C++]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon.gamedev.place este o rețea socială descentralizată care se ocupă în principal de discuții despre dezvoltarea de jocuri și are în prezent aproximativ 8,5 mii de utilizatori activi.</li>
<li>O discuție activă se referă la provocările legate de transmiterea căilor de acces la fișiere către API-uri Windows în C++ din cauza codificării caracterelor și a limitărilor privind lungimea căilor de acces, utilizatorii împărtășind experiențe și soluții.</li>
<li>Conversația explorează, de asemenea, limitările și compatibilitatea diferitelor limbaje de programare (inclusiv Rust) și API-uri cu căile de acces la fișiere, subliniind faptul că, deși majoritatea software-urilor utilizează UTF-16, există excepții, cum ar fi unele limbaje care utilizează UTF-8 pentru șirurile unicode în memorie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.gamedev.place/@AshleyGullen/111109299141510319</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZCe este necesar pentru a transmite o cale de fișier către un API Windows în C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitul mitului stilurilor de învățare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul contestă teoria stilurilor de învățare, propunând, în schimb, ca elevii să își găsească calea personală și să selecteze materialele care îi susțin cel mai bine procesul de învățare.</li>
<li>Aceștia abordează dezbaterea privind utilizarea videoclipurilor ca instrument de învățare, subliniind rolul vital al implicării active în învățare.</li>
<li>Este subliniată necesitatea ca educatorii să își exercite autonomia în metodele lor de predare, susținând în același timp abilitarea elevilor de a-și alege propriile stiluri de învățare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nedbatchelder.com/blog/202309/the_myth_of_the_myth_of_learning_styles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMitul mitului stilurilor de învățare</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minecraft Wiki a decis să părăsească Fandomul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Minecraft Wiki a ieșit din Fandom și a inițiat un nou site independent.</li>
<li>Această tranziție oferă beneficii, cum ar fi reducerea numărului de reclame și încărcarea mai rapidă a site-urilor web.</li>
<li>Informații suplimentare pot fi găsite pe noul site web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/MinecraftWikiEN/status/1706004078206103965</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMinecraft Wiki a decis să părăsească Fandomul</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix se pregătește să trimită ultimul său plic roșu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Netflix renunță la serviciul său de abonament la DVD, care a fost cândva proeminent, semnalând sfârșitul unei epoci comerciale importante.</li>
<li>Compania își dedică resursele exclusiv streaming-ului, renunțând astfel la suporturile fizice.</li>
<li>La momentul anunțului, doar șase angajați se ocupau de procesarea DVD-urilor, ceea ce indică faptul că acest serviciu a scăzut în ultimii ani.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/09/23/business/media/netflix-dvds.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZNetflix se pregătește să trimită ultimul său plic roșu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iCloud Drive îți șterge în tăcere conținutul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul abordează o problemă cu iCloud Drive, care șterge în liniște conținutul utilizatorilor din cauza unor conflicte de fișiere.</li>
<li>Autorul se bazează pe experiențele personale de pierdere a unor fișiere vitale și recomandă utilizatorilor să mute datele cruciale din iCloud Drive până la remedierea problemei.</li>
<li>O strategie de atenuare propusă este configurarea unui depozit Git, un sistem de control al versiunilor, care ajută la urmărirea modificărilor din fișiere și la prevenirea pierderii de date.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dominikmayer.com/2023/09/icloud-drive-silently-deletes-your-content/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZiCloud Drive îți șterge în tăcere conținutul</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blocarea shell-ului inversat încorporat în Visual Studio Code înainte de a fi prea târziu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută riscurile de securitate asociate cu funcția reverse shell din Visual Studio Code de la Microsoft.</li>
<li>Acesta recomandă utilizarea tehnologiei de blocare a domeniilor și a listelor albe pentru a minimiza aceste riscuri, deși menționează că regula Applocker ar putea să nu fie aplicabilă, ceea ce face posibilă necesitatea unor condiții hash.</li>
<li>Acesta subliniază faptul că Visual Studio Code nu dispune în prezent de controale încorporate pentru această caracteristică și pledează pentru măsuri de securitate îmbunătățite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ipfyx.fr/post/visual-studio-code-tunnel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZBlocarea shell-ului inversat încorporat în Visual Studio Code înainte de a fi prea târziu</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bottlerocket - Sistem de operare Linux minimalist și imuabil cu boot verificat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bottlerocket este un sistem de operare bazat pe Linux conceput special pentru găzduirea containerelor, ideal pentru orchestratorii de containere precum Kubernetes.</li>
<li>Sistemul de operare este caracterizat de o suprasolicitare minimă, de actualizări sigure și de o concentrare pronunțată asupra caracteristicilor de securitate, inclusiv utilizarea limbajelor compilate, a unui sistem de fișiere rădăcină imuabil și a politicilor SELinux aplicate.</li>
<li>Acesta oferă diverse variante personalizate adaptate la diferite medii și poate fi gestionat prin intermediul unor containere gazdă privilegiate. Actualizările sunt livrate prin intermediul imaginilor și pot fi inversate dacă este necesar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bottlerocket.dev</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZBottlerocket - Sistem de operare Linux minimalist și imuabil cu boot verificat</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpamChannel: Spoofing e-mailuri de la 2M domenii și devenind practic Satana [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://media.defcon.org/DEF%20CON%2031/DEF%20CON%2031%20presentations/byt3bl33d3r%20-%20SpamChannel%20Spoofing%20Emails%20From%202%20Million%20Domains%20and%20Virtually%20Becoming%20Satan.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZSpamChannel: Spoofing e-mailuri de la 2M domenii și devenind practic Satana [pdf]</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nu puneți plasticul în cuptorul cu microunde]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu al Universității din Nebraska-Lincoln a arătat că microundele din recipiente de plastic eliberează microplastice și nanoplastice în alimente, ceea ce ar putea perturba sistemele endocrine și prezenta riscuri pentru sănătate.</li>
<li>Eticheta &quot;rezistent la cuptorul cu microunde&quot; de pe recipientele din plastic indică doar rezistența la căldură a plasticului, nu și siguranța acestuia. Astfel de recipiente ar putea totuși să elibereze particule nocive, inclusiv bisfenoli și ftalați.</li>
<li>Materialele plastice de tipurile unu și șase prezintă riscuri mai mari pentru sănătate atunci când sunt preparate la microunde, în timp ce tipurile doi și cinci sunt considerate mai sigure. Experții recomandă utilizarea recipientelor din sticlă în locul celor din plastic pentru încălzirea alimentelor la microunde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bonappetit.com/story/can-you-put-plastic-in-the-microwave</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZNu puneți plasticul în cuptorul cu microunde</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UE amendează Intel cu 400 de milioane de dolari pentru că a blocat accesul pe piață al AMD]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comisia Europeană a impus o amendă de 400 de milioane de dolari companiei Intel pentru că a împiedicat intrarea pe piață a AMD prin efectuarea de plăți către producătorii de PC-uri între 2002 și 2007.</li>
<li>S-a stabilit că Intel a mituit producătorii de PC-uri pentru a întârzia sau restricționa produsele care utilizează procesoare AMD, având un impact negativ asupra concurenței pe piața procesoarelor x86.</li>
<li>Deși Intel a fost amendată cu 1,13 miliarde de dolari în 2009 pentru abuz de poziție dominantă, încă se confruntă cu potențiale amenzi suplimentare, deoarece Comisia a făcut apel la respingerea componentei de reduceri din acest caz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neowin.net/news/eu-fines-intel-400-million-for-blocking-amds-market-access-through-payments-to-pc-makers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZUE amendează Intel cu 400 de milioane de dolari pentru că a blocat accesul pe piață al AMD</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Platforma care permite dezvoltarea de drivere Windows în Rust]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;windows-drivers-rs&quot; este un depozit bazat pe Rust care permite dezvoltarea de drivere Windows, suportând atât modelul WDM (Windows Driver Model), cât și WDF (Windows Driver Framework).</li>
<li>Depozitul oferă mai multe crates care fac legătura cu Windows Development Kit (WDK), inclusiv legături, biblioteci și macro-uri.</li>
<li>Aflat încă în stadii incipiente de dezvoltare, &quot;windows-drivers-rs&quot; suportă configurații pentru driverele WDM, KMDF (Kernel-Mode Driver Framework) și UMDF (User-Mode Driver Framework), urmând ca în viitor să includă și alte configurații. Cu toate acestea, în prezent nu este recomandat pentru utilizare comercială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/windows-drivers-rs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZPlatforma care permite dezvoltarea de drivere Windows în Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ce pot face rost de bilete cei care vând bilete]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sistemul &quot;Verified Fan&quot; al Ticketmaster, conceput inițial pentru a limita vânzarea la negru, este manipulat de către vânzătorii la negru în avantajul lor.</li>
<li>Escrocii folosesc conturi multiple, browsere de internet specializate și numere de telefon cumpărate în masă pentru a-și spori șansele de a obține bilete la concerte populare.</li>
<li>Aceștia pot vinde bilete chiar înainte ca acestea să fie puse în vânzare în mod oficial și le pot înlocui cu bilete mai bune pe cele vândute anterior, ceea ce indică faptul că sistemul favorizează cumpărătorii profesioniști de bilete mai degrabă decât fanii obișnuiți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/why-scalpers-can-get-olivia-rodrigo-tickets-and-fans-cannot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZDe ce pot face rost de bilete cei care vând bilete</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suportul IPFS a fuzionat în curl]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>IPFS (InterPlanetary File System), un protocol conceput pentru stocarea și partajarea descentralizată a fișierelor, a fost acum încorporat în software-ul curl.</li>
<li>Această integrare semnifică continuitatea și importanța de durată a IPFS și a tehnologiei de adresare a conținutului în infrastructura web.</li>
<li>curl, un instrument utilizat pe scară largă pentru transferul de date prin diverse protocoale de rețea, va extinde domeniul de aplicare și utilitatea IPFS prin susținerea modelului său de adresare descentralizat, bazat pe conținut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bmann/status/1705572964068930010</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZSuportul IPFS a fuzionat în curl</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arta vitală de a vorbi cu străinii (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează semnificația și posibilele provocări ale interacțiunii cu străinii, un subiect detaliat în trei cărți.</li>
<li>Acesta se concentrează pe evoluția atitudinilor față de străini, care progresează de la prudență în copilărie la o dorință de interacțiune în adolescență și la începutul vieții adulte.</li>
<li>Emoția și posibilitatea de evadare care apar în urma contactului cu străinii reprezintă un aspect cheie al articolului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/books-and-arts/2021/07/10/the-vital-art-of-talking-to-strangers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZArta vitală de a vorbi cu străinii (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spyware-ul vă poate infecta telefonul sau calculatorul prin intermediul reclamelor pe care le vedeți online - raport]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Compania israeliană de tehnologie Insanet a creat un spyware numit Sherlock, care este distribuit prin intermediul rețelelor de publicitate online, transformând anumite reclame în cai troieni.</li>
<li>Spre deosebire de programele spion tradiționale care exploatează vulnerabilitățile telefonului, Sherlock folosește rețelele de anunțuri pentru a se instala pe ascuns, permițând accesul la conținutul dispozitivului țintă.</li>
<li>Sherlock poate infecta computere și telefoane Android, precum și iPhone-uri, fiind suspectat de a avea o asemănare cu spyware-ul Pegasus, identificat anterior, ceea ce ridică îngrijorări cu privire la supravegherea civilă și la o potențială utilizare abuzivă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theconversation.com/spyware-can-infect-your-phone-or-computer-via-the-ads-you-see-online-report-213685</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZSpyware-ul vă poate infecta telefonul sau calculatorul prin intermediul reclamelor pe care le vedeți online - raport</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[India nu reușește să restabilească comunicarea cu sonda sa lunară]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Organizația indiană de cercetare spațială (ISRO) nu a reușit să restabilească comunicarea cu sonda sa lunară, cu modulul de aterizare Vikram și cu roverul Pragyan, punând astfel capăt speranțelor de continuare a activității acestora.</li>
<li>Modulul de aselenizare Vikram și roverul Pragyan au fost trimise la polul sud al Lunii, ceea ce face ca ISRO să fie a patra entitate la nivel mondial care reușește o aselenizare, în ciuda îndoielilor privind rezistența vehiculelor la temperaturile extreme ale Lunii.</li>
<li>Eforturile de restabilire a contactului cu vehiculele lunare menționate vor continua, semnalând voința persistentă a ISRO de a cuceri provocările prezentate în explorarea spațială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://efe.com/en/science-and-technology/2023-09-22/india-fails-to-re-establish-communication-with-its-moon-probe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZIndia nu reușește să restabilească comunicarea cu sonda sa lunară</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Am rescris serverul LambdaMOO din 1990.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Persoana în cauză a fost implicată în utilizarea și îmbunătățirea LambdaMOO, un mediu virtual și un sistem de programare multiutilizator, încă de la începutul anilor &#39;90.</li>
<li>Aceștia și-au asumat sarcina de a revizui LambdaMOO pentru a beneficia de avantajele tehnologiilor contemporane și pentru a-i îmbunătăți compatibilitatea.</li>
<li>Implementarea, aproape finalizată, este acum scrisă în Rust (un limbaj de programare de sistem modern) și încurajează sprijinul persoanelor fascinate de acest tip de mediu social virtual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rdaum/moor</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZAm rescris serverul LambdaMOO din 1990.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google omoară vizualizarea HTML de bază a Gmail la începutul anului 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii Gmail vor putea utiliza vizualizarea Basic HTML până în ianuarie 2024, după care platforma va trece automat la vizualizarea Standard.</li>
<li>În cazul în care utilizatorii întâmpină probleme la încărcarea vizualizării Standard, aceștia pot să își rezolve problemele legate de browser, de conexiunea la internet sau de dispozitiv.</li>
<li>Vizualizarea HTML de bază nu dispune de unele caracteristici disponibile în vizualizarea standard, iar utilizatorii sunt sfătuiți să treacă la aplicația Gmail sau la un alt client de e-mail dacă problemele persistă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/mail/answer/15049?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZGoogle omoară vizualizarea HTML de bază a Gmail la începutul anului 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viermele care sare de la șobolani la melci și la creierul uman a invadat sud-estul SUA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Studiul publicat în Emerging Infectious Diseases confirmă stabilirea viermelui pulmonar al șobolanului, un parazit capabil să infecteze creierul uman, în sud-estul SUA.</li>
<li>Dovezi ale parazitului au fost detectate la șapte din cei 33 de șobolani testați la grădina zoologică din Atlanta. Plămânul șobolanului trăiește de obicei la șobolani, se transferă la melci sau melci și poate infecta oamenii dacă este ingerat, provocând disfuncții neurologice grave și chiar moartea.</li>
<li>Studiul indică faptul că parazitul se răspândește rapid în regiune.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/health/2023/09/worm-that-jumps-from-rats-to-slugs-to-human-brains-has-invaded-southeast-us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZViermele care sare de la șobolani la melci și la creierul uman a invadat sud-estul SUA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Cambridge Law Corpus: Un corpus pentru cercetarea juridică AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A fost introdus Cambridge Law Corpus, un nou set de date pentru cercetarea juridică prin inteligență artificială, format din peste 250.000 de cazuri judiciare din Marea Britanie, din secolul al XVI-lea până în prezent.</li>
<li>Pe lângă textul brut și metadatele, corpus-ul include adnotări privind rezultatele cazurilor pentru 638 de cazuri, iar lucrarea ilustrează procesul de formare și testare a modelelor de extragere a rezultatelor cazurilor folosind datele adnotate.</li>
<li>În timp ce sunt furnizate repere comparative de performanță pentru modele precum GPT-3, GPT-4 și RoBERTa, accesibilitatea corpusului este limitată la cercetare din considerente etice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2309.12269</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZThe Cambridge Law Corpus: Un corpus pentru cercetarea juridică AI</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viermii de mătase CRISPR produc mătase de păianjen care sfidează constrângerile]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au reușit să manipuleze cu succes viermii de mătase prin intermediul tehnologiei CRISPR pentru a produce prima mătase de păianjen de lungime completă, deschizând calea pentru producția durabilă de materiale ușoare și robuste.</li>
<li>Mătasea de păianjen creată este de peste șase ori mai rezistentă decât Kevlar și are o rezistență ridicată la tracțiune, depășind majoritatea celorlalte fibre naturale și sintetice, ceea ce o face o alternativă mai ecologică la fibrele sintetice precum nailon și Kevlar.</li>
<li>Această realizare are potențial pentru comercializarea mătăsii de păianjen, oferind o opțiune sustenabilă pentru diverse aplicații, promovând în același timp dezvoltarea de &quot;supermateriale&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.genengnews.com/topics/genome-editing/crispr-silkworms-make-spider-silk-that-defies-scientific-constraints/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZViermii de mătase CRISPR produc mătase de păianjen care sfidează constrângerile</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un "CRM" pentru relațiile personale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A fost lansată &quot;The New Elim&quot;, o nouă aplicație menită să combată singurătatea și să acorde prioritate relațiilor personale.</li>
<li>Aplicația oferă funcții precum identificarea și conectarea utilizatorilor cu persoanele importante din viața lor, memento-uri zilnice pentru a rămâne conectați și trimiterea de cărți poștale virtuale cu diverse modele.</li>
<li>Aflat în prezent în faza inițială, dezvoltatorii &quot;The New Elim&quot; sunt în căutare de feedback din partea utilizatorilor pentru a ghida viitoarele îmbunătățiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elim.app/eng/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZUn &quot;CRM&quot; pentru relațiile personale</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ciudata dispariție a doamnei Agatha Christie (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Această postare analizează dispariția enigmatică a renumitei scriitoare de romane polițiste Agatha Christie în 1926, investigația polițienească care a urmat și intriga publică legată de acest caz.</li>
<li>Articolul analizează diferite teorii și conjecturi cu privire la dispariția ei, împreună cu critici privind răspunsul poliției și costul căutărilor.</li>
<li>Autorul semnalează unele inexactități în acoperirea mediatică din acea perioadă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nationalarchives.gov.uk/20speople-investigating-the-strange-disappearance-of-mrs-agatha-christie/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZCiudata dispariție a doamnei Agatha Christie (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Politica TSA cu privire la sabie de lumină]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Administrația pentru Securitatea Transporturilor (TSA) permite pasagerilor să transporte săbii laser de jucărie atât în bagajele de mână, cât și în cele de cală.</li>
<li>Decizia finală de a decide dacă un obiect poate trece prin punctul de control de securitate este în mâinile ofițerului TSA.</li>
<li>Aceste informații sunt furnizate public pe site-ul oficial al TSA, care face parte din Departamentul pentru Securitate Internă al SUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tsa.gov/travel/security-screening/whatcanibring/items/light-saber</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZPolitica TSA cu privire la sabie de lumină</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve este un contribuitor minunat la Linux și la comunitatea open-source.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Valve contribuie în mod semnificativ la comunitatea Linux și open-source prin intermediul muncii sale la Steam Deck și SteamOS, colaborând cu firma de consultanță open-source Igalia la diverse îmbunătățiri în ecosistemul Linux.</li>
<li>Ei au contribuit la driverele Mesa OpenGL și Vulkan, la componentele driverului grafic al kernelului și au fost implicați în extinderea suportului pentru sistemele de fișiere insensibile la majuscule și minuscule, în dezvoltarea compozitorului Gamescope Wayland.</li>
<li>Sprijinul lor se extinde la actualizările de software imuabile și la Flatpak. Această amploare a contribuțiilor a avut o influență pozitivă asupra ecosistemului Linux desktop dincolo de sectorul jocurilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Valve-Upstream-Everything-OSS</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZValve este un contribuitor minunat la Linux și la comunitatea open-source.</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paisa - Manager de finanțe personale cu sursă deschisă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dezvoltatorul a utilizat contabilitatea în text simplu și a proiectat un sistem de raportare numit Paisa pentru uz public.</li>
<li>Dezvoltatorul este în căutare de feedback cu privire la ceea ce oamenii doresc de obicei să știe despre finanțele lor personale.</li>
<li>Se solicită să nu se editeze datele demonstrative și să le descărcați și să le executați local, dacă este necesar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paisa.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZPaisa - Manager de finanțe personale cu sursă deschisă</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zilele 0 exploatate de un furnizor comercial de supraveghere în Egipt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Grupul de analiză a amenințărilor de la Google și The Citizen Lab au descoperit un lanț de exploatare 0-day pentru iPhone-uri, dezvoltat de furnizorul de sisteme de supraveghere Intellexa, folosit pentru a instala programul spion &quot;Predator&quot; printr-un atac de tip &quot;man-in-the-middle&quot; (MITM).</li>
<li>Apple a remediat această problemă prin corectarea vulnerabilităților în iOS 16.7 și iOS 17.0.1, ceea ce subliniază riscurile pe care le prezintă furnizorii comerciali de supraveghere.</li>
<li>Google propune utilizatorilor să activeze &quot;HTTPS-First Mode&quot; ca măsură de protecție împotriva atacurilor MITM, subliniind eforturile continue ale Google împotriva acestor amenințări din industria spyware.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/threat-analysis-group/0-days-exploited-by-commercial-surveillance-vendor-in-egypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZZilele 0 exploatate de un furnizor comercial de supraveghere în Egipt</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Acțiunile GitHub ar putea fi mult mai bune]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul își exprimă îngrijorarea cu privire la GitHub Actions, subliniind problemele legate de depanare, posibilele vulnerabilități de securitate și necesitatea de a îmbunătăți validarea fluxurilor de lucru.</li>
<li>Aceștia propun mai multe îmbunătățiri, inclusiv depanarea interactivă, o validare mai strictă a fluxului de lucru și o mai bună specificare a tipurilor, împreună cu un apel pentru mai multe acțiuni oficiale menținute pe GitHub.</li>
<li>Autorul critică, de asemenea, lipsa accentului pus de GitHub pe comunitate și își exprimă îngrijorarea cu privire la potențialele exploatări de securitate în cadrul ecosistemului GitHub Actions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2023/09/22/GitHub-Actions-could-be-so-much-better</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZAcțiunile GitHub ar putea fi mult mai bune</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modalități de a capta modificările în Postgres]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează diferite metode de urmărire a modificărilor într-o bază de date Postgres: Ascultarea/Notificarea, interogarea directă a tabelelor, replicarea și utilizarea unui tabel de audit.</li>
<li>Fiecare abordare este analizată în funcție de avantajele și complexitățile sale, pentru a oferi informații valoroase.</li>
<li>Articolul susține replicarea ca fiind cea mai puternică tehnică, iar utilizarea unui tabel de audit este recomandată ca o alternativă preferată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/all-the-ways-to-capture-changes-in-postgres/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZModalități de a capta modificările în Postgres</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Munca de la distanță poate reduce la mai mult de jumătate amprenta de carbon a unui angajat de la birou]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul Scientific American este temporar indisponibil din cauza unui trafic anormal.</li>
<li>Scientific American este o filială a Springer Nature, o companie asociată cu numeroase publicații științifice.</li>
<li>Publicația revendică independența editorială în ceea ce privește raportarea evoluțiilor științifice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/working-remotely-can-more-than-halve-an-office-employees-carbon-footprint/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZMunca de la distanță poate reduce la mai mult de jumătate amprenta de carbon a unui angajat de la birou</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java 21: Frumosul, Meh, și Momentous]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Java 21 a fost lansată ca versiune de &quot;suport pe termen lung&quot;, aducând îmbunătățiri cum ar fi potrivirea modelelor pentru instrucțiuni switch, modele de înregistrare, colecții secvențiale și fire virtuale.</li>
<li>Se remarcă firele virtuale, care se ocupă de gestionarea simultană a cererilor și de potrivirea modelelor, care facilitează lucrul cu ierarhii și înregistrări sigilate.</li>
<li>Versiunea promite o creștere substanțială a mentenanței, cu peste 10.000 de corecții de erori, ceea ce o face o actualizare avantajoasă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2023-09-19/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZJava 21: Frumosul, Meh, și Momentous</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O scrisoare deschisă către comunitatea noastră]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity, platforma de dezvoltare de jocuri, și-a revizuit noua politică Runtime Fee, ca urmare a reacțiilor negative din partea comunității; compania a emis o scrisoare deschisă de scuze.</li>
<li>Printre modificările semnificative se numără o creștere a plafonului de venituri de la 100.000 la 200.000 de dolari pentru planul Unity Personal, scutirea de taxe pentru jocurile care câștigă mai puțin de 1 milion de dolari și aplicarea politicii doar pentru utilizatorii Unity Pro și Enterprise începând cu versiunea 2024 LTS.</li>
<li>Unity oferă opțiunile de plată a unei cote fixe de 2,5% din venituri sau o sumă calculată în funcție de numărul de jucători noi, care va fi facturată în funcție de cifra cea mai mică. Unity invită creatorul să adreseze întrebări și nelămuriri prin intermediul unei sesiuni de chat live.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.unity.com/news/open-letter-on-runtime-fee</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZO scrisoare deschisă către comunitatea noastră</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Semnal: Protocolul Pqxdh Key Agreement]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Documentul prezintă în detaliu PQXDH, un protocol de acord de chei pentru autentificarea cu cheie publică, care asigură secretul post-cuantic, deniabilitatea și este conceput pentru setări asincrone.</li>
<li>Acesta descrie fazele protocolului, rolurile părților implicate și încorporează atât chei cu curbă eliptică, cât și chei post-cuantice, punând accentul pe autentificarea reciprocă deniabilă post-cuantice.</li>
<li>De asemenea, subliniază implicațiile de securitate, abordând amenințări precum eșecul comunicării și atacurile de identificare greșită, punând în același timp accentul pe caracterul aleatoriu puternic și pe importanța proprietăților contributive în timpul selecției mecanismului de încapsulare a cheilor post-cantice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/docs/specifications/pqxdh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZSemnal: Protocolul Pqxdh Key Agreement</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sunt în întregime pe SQLite pe partea serverului (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul subliniază avantajele utilizării SQLite ca bază de date principală pentru aplicațiile full-stack datorită simplității și performanței sale îmbunătățite.</li>
<li>Este introdus Litestream, un instrument open-source, care consolidează rezistența și concurența SQLite.</li>
<li>Viitoarea actualizare a Litestream va permite replicarea în direct a bazelor de date SQLite, oferind o soluție de baze de date scalabilă la nivel global, în special pentru aplicațiile cu utilizare intensivă a citirii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/all-in-on-sqlite-litestream/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZSunt în întregime pe SQLite pe partea serverului (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum se face o republică romană, partea a IV-a: Senatul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul face parte dintr-o serie despre Republica romană și analizează influența și rolul Senatului roman.</li>
<li>Deși, în mod oficial, Senatul nu avea puteri legale, acesta exercita controlul asupra finanțelor statului, asupra deciziilor legate de religie și asupra politicii externe prin intermediul auctoritas (în latină, autoritate) și al normelor politice.</li>
<li>De asemenea, articolul analizează dificultățile de integrare a unei organizații consultative comparabile în cadrul politic modern al SUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://acoup.blog/2023/09/22/collections-how-to-roman-republic-part-iv-the-senate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZCum se face o republică romană, partea a IV-a: Senatul</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Învățați pian fără partituri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O persoană a creat o aplicație care vizualizează partiturile muzicale într-un mod similar cu tutorialele de pe YouTube, cu o funcție care permite utilizatorilor să își importe propriile fișiere.</li>
<li>Aplicația a introdus un model de abonament pentru accesul la muzică clasică, însă acesta nu s-a dovedit a fi profitabil.</li>
<li>În prezent, creatorul caută feedback și sugestii de îmbunătățire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jacobdoescode.com/piano-tabs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZÎnvățați pian fără partituri</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Principii pentru construirea și extinderea sistemelor de indicatori de caracteristici]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Documentul prezintă principiile pentru construirea și extinderea sistemelor de indicatori de caracteristici, o tehnică de dezvoltare software care permite controlul în timp de execuție al unor caracteristici specifice fără a fi necesară implementarea de cod.</li>
<li>Principiile prezentate asigură stabilitatea, scalabilitatea și securitatea și includ strategii precum neexpunerea informațiilor de identificare personală (PII), evaluarea steagurilor în apropierea utilizatorilor, limitarea dimensiunii încărcăturii utile și prioritizarea unei experiențe consistente a utilizatorului.</li>
<li>Aceste principii se bazează pe experiența acumulată în urma construirii și extinderii soluției de gestionare a caracteristicilor Unleash, împărtășită pentru a ghida arhitecții și inginerii în construirea unor sisteme de indicatori de caracteristici la scară largă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.getunleash.io/topics/feature-flags/feature-flag-best-practices</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZPrincipii pentru construirea și extinderea sistemelor de indicatori de caracteristici</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rapidpages - OSS alternativă la v0 de la vercel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vorbitorul prezintă Rapidpages, un nou IDE (Integrated Development Environment) online optimizat pentru dezvoltatorii front-end.</li>
<li>Acest proiect necesită o cheie OpenAI și o aplicație GitHub OAauth pentru a funcționa, oferind flexibilitate, deoarece este accesibil atât pe platforma de găzduire proprie, cât și pe platforma cloud de la <a href="http://www.rapidpages.io">www.rapidpages.io</a>.</li>
<li>Rapidpages a stârnit interesul unor companii de tehnologie precum Vercel și invită utilizatorii să ofere feedback și să susțină proiectul prin înscrierea acestuia pe GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rapidpages/rapidpages</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZRapidpages - OSS alternativă la v0 de la vercel</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Croc: Trimiteți cu ușurință și în siguranță lucruri de la un computer la altul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;croc&quot; este un instrument de transfer de fișiere care utilizează un sistem de releu și criptare end-to-end pentru transferul securizat de fișiere și foldere între calculatoare.</li>
<li>Instrumentul este compatibil cu mai multe platforme și suportă reluarea transferurilor întrerupte și transferuri multiple de fișiere. Funcționează cu platforme precum macOS, Windows, Unix și Android.</li>
<li>Printre caracteristicile instrumentului se numără trimiterea de text, utilizarea unui proxy, modificarea curbelor de criptare și a algoritmilor hash și auto-hostingul releului. Proiectul este open-source și este susținut de sponsori Github.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/schollz/croc</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZCroc: Trimiteți cu ușurință și în siguranță lucruri de la un computer la altul</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CFPB dă startul reglementării pentru a elimina facturile medicale din rapoartele de credit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Biroul de protecție financiară a consumatorilor (CFPB) a inițiat un proces de elaborare a unor norme care vizează eliminarea facturilor medicale din rapoartele de credit pentru a ajuta familiile care se recuperează în urma unor crize medicale, pentru a împiedica recuperatorii de creanțe să impună plata unor facturi care nu sunt datorate și pentru a crește acuratețea datelor privind scorul de credit.</li>
<li>Potrivit investigației CFPB, datele de facturare medicală au o predictibilitate mai scăzută în ceea ce privește rambursarea față de obligațiile de credit convenționale și sunt adesea pline de erori. Normele propuse ar interzice companiilor să includă datoriile medicale în rapoartele de credit și creditorilor să folosească aceste informații pentru deciziile de subscriere.</li>
<li>În plus, CFPB urmărește să împiedice recuperatorii de creanțe să exploateze sistemul de raportare a creditelor pentru a-i determina pe consumatori să plătească datorii dubioase. Biroul evaluează, de asemenea, alte câteva propuneri legate de brokerii de date și continuă să comunice cu publicul cu privire la produsele financiare specializate cu costuri ridicate legate de practicile de facturare medicală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-kicks-off-rulemaking-to-remove-medical-bills-from-credit-reports/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZCFPB dă startul reglementării pentru a elimina facturile medicale din rapoartele de credit</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proiectul JPL Open Source Rover]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Roverul JPL Open Source, o replică mai mică a roverelor de pe Marte, poate fi construit folosind componente ușor de găsit și servește ca experiență de învățare pentru cei interesați de robotică și inginerie mecanică.</li>
<li>Acesta folosește sistemul de suspensie Rocker-Bogie și sistemul de direcție Ackerman cu 6 roți pentru manevrele pe terenuri stâncoase și este alimentat de un Raspberry Pi, care permite personalizarea și actualizările.</li>
<li>Proiectul oferă o foaie de parcurs și resurse pentru construcția roverului, promovând învățarea practică și dezvoltarea competențelor tehnice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nasa-jpl/open-source-rover</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZProiectul JPL Open Source Rover</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conținutul Amazon Prime Video va începe să includă reclame de anul viitor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon plănuiește să includă reclame în serviciul său de streaming Prime Video în 2024, vizând generarea de venituri pentru emisiunile TV și filmele sale.</li>
<li>Clienții din Marea Britanie, SUA, Germania și Canada vor începe să vadă aceste reclame la începutul anului viitor, dar pot opta pentru un abonament &quot;fără reclame&quot; la un cost suplimentar, reflectând acțiunile concurenților Disney+ și Netflix.</li>
<li>Deși există motive de îngrijorare, Amazon asigură că frecvența reclamelor va fi mai mică în comparație cu televiziunea liniară și cu alte platforme de streaming; analiștii consideră că factorii de comoditate și serviciile combinate ale Amazon ar putea compensa eventualele pierderi de abonamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/business-66887717</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZConținutul Amazon Prime Video va începe să includă reclame de anul viitor</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple ne-a tras pe sfoară cu privire la dreptul la reparații (din nou)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Se presupune că Apple se opune mișcării &quot;right-to-repair&quot; pentru a monopoliza reparațiile, folosind metode precum gravarea logo-ului și blocarea numărului de identificare a vehiculului (VIN). Complexitatea și costul ridicat al programului său de reparații au stârnit critici.</li>
<li>Companiile independente prezintă soluții de reparații mai accesibile - o alternativă pe care mulți consumatori o preferă.</li>
<li>Promovarea unei legislații privind dreptul la reparare capătă amploare, cu rezultate precum adoptarea unor legi relevante în California, care pledează pentru mai multă libertate în ceea ce privește reparațiile și interoperabilitatea produselor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/09/22/vin-locking/#thought-differently</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZApple ne-a tras pe sfoară cu privire la dreptul la reparații (din nou)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TinyML și calculul eficient al învățării profunde]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cursul &quot;TinyML și calculul eficient al învățării profunde&quot; are ca scop educarea tehnicilor eficiente de calcul al inteligenței artificiale, permițând aplicații robuste de învățare profundă chiar și pe dispozitive cu resurse limitate.</li>
<li>Subiectele cursului vor cuprinde compresia modelului, pruning, cuantificarea, căutarea arhitecturii neuronale și instruirea distribuită. Se va oferi experiență practică în implementarea modelelor lingvistice mari, completată de cursuri online și transmisiuni în direct.</li>
<li>Urmat de profesorul Song Han împreună cu doi asistenți, cursul încurajează interacțiunea în timp real, permițând studenților să adreseze întrebări pe Discord. Cursul este programat să revină în toamna anului 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://efficientml.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZTinyML și calculul eficient al învățării profunde</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Căutări Kagi nelimitate pentru $10 pe lună]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kagi, un motor de căutare, și-a actualizat ofertele cu un plan Professional care include căutări nelimitate pentru 10 dolari pe lună și un plan Starter reînnoit de 5 dolari pe lună pentru 300 de căutări.</li>
<li>Noi instrumente sunt introduse în planul Ultimate, iar utilizatorii sunt invitați să participe la o versiune beta închisă. În plus, au fost lansate și planurile Family și Duo, care oferă căutări nelimitate.</li>
<li>Kagi subliniază abordarea sa centrată pe utilizator și dedicarea sa față de confidențialitate, precizând că este deschisă la oportunități de colaborare și de investiții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/unlimited-searches-for-10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZCăutări Kagi nelimitate pentru $10 pe lună</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cisco achiziționează Splunk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Splunk și Cisco au format un parteneriat cu intenția de a îmbunătăți reziliența digitală în contextul provocărilor aduse de inteligența artificială și de transformarea digitală.</li>
<li>Prin integrarea soluțiilor lor de vârf, companiile își propun să ofere o vizibilitate cuprinzătoare în ceea ce privește securitatea, capacitatea de observare și operațiunile de rețea, accelerând inovarea și crearea de soluții de date transformative.</li>
<li>Profitând de rețeaua globală și de capacitățile de piață ale Cisco, Splunk își propune să își sporească resursele pentru a servi mai bine clienții și pentru a le consolida rezistența digitală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.splunk.com/en_us/blog/leadership/splunk-and-cisco-unite-to-accelerate-digital-resilience-as-one-of-the-leading-global-software-companies.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZCisco achiziționează Splunk</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studio Ghibli va deveni o filială a Nippon TV]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rețeaua japoneză Nippon TV este pe cale să achiziționeze prestigiosul studio de anime Studio Ghibli, poziționându-l ca o filială.</li>
<li>Această achiziție vine în urma speculațiilor legate de viitoarea conducere a Studio Ghibli, din cauza îmbătrânirii fondatorului Hayao Miyazaki și a președintelui Toshio Suzuki.</li>
<li>În cadrul acestei tranzacții, Nippon TV va deține 42,3% din acțiunile Studio Ghibli și va gestiona operațiunile acestuia, permițând studioului să se concentreze asupra activității sale creative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2023/09/21/companies/nippon-tv-ghibli-acquisition/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZStudio Ghibli va deveni o filială a Nippon TV</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matrix 2.0: Viitorul lui Matrix]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Matrix, o platformă de comunicare cu standarde deschise, utilizată adesea pentru comunicații sigure și descentralizate, a lansat o versiune actualizată: Matrix 2.0. Această actualizare îmbunătățește utilizabilitatea și performanța.</li>
<li>Matrix 2.0 introduce caracteristici precum Sliding Sync și Native Group VoIP, concepute pentru a oferi o comunicare mai rapidă și mai eficientă decât serviciile de mesagerie obișnuite. Această versiune reprezintă o evoluție semnificativă pentru Matrix.</li>
<li>Element X, un client Matrix, pune accentul pe o interfață rapidă cu utilizatorul, folosind funcția Sliding Sync, în timp ce Matrix 2.0 încorporează, de asemenea, apelarea nativă Matrix Group VoIP. Echipa Matrix lucrează la mai multe îmbunătățiri și la obținerea de fonduri pentru dezvoltarea continuă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matrix.org/blog/2023/09/matrix-2-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZMatrix 2.0: Viitorul lui Matrix</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Companiile aeriene fac mai mulți bani din programele de mile decât din zborul avioanelor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Delta Air Lines și-a modificat programul SkyMiles, ceea ce face mai dificilă pentru clienți obținerea statutului și a beneficiilor, reflectând problemele mai largi din industria americană a transportului aerian.</li>
<li>Dereglementarea companiilor aeriene în 1978 a dus la crearea de programe de fidelizare și la vânzarea de puncte de călătorie, în parteneriat cu băncile și companiile de carduri de credit, care au devenit o sursă semnificativă de venituri. Această orientare către concentrarea pe cheltuieli, mai degrabă decât pe kilometraj, poate fi dezavantajoasă pentru consumatorii care nu au carduri care aduc puncte.</li>
<li>Articolul sugerează că beneficiile promise de dereglementarea companiilor aeriene nu s-au materializat și că o revizuire a reglementărilor ar putea contribui la îmbunătățirea finanțării companiilor aeriene și a experienței consumatorilor de călătorii aeriene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/09/airlines-banks-mileage-programs/675374/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZCompaniile aeriene fac mai mulți bani din programele de mile decât din zborul avioanelor</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intoxicația cu plumb provoacă mai multe decese și pierderi de IQ decât se credea: studiu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un nou studiu indică faptul că efectele otrăvirii cu plumb asupra sănătății la nivel mondial sunt mai grave decât se credea anterior, putând cauza peste cinci milioane de decese anual și o scădere semnificativă a IQ-ului copiilor.</li>
<li>Potrivit studiului, 5,5 milioane de decese în 2019 s-au datorat bolilor de inimă cauzate de expunerea la plumb, de șase ori mai mult decât vechile estimări. De asemenea, a dus la o pierdere cumulată de 765 de milioane de puncte IQ în rândul copiilor sub cinci ani la nivel global în 2019.</li>
<li>Această cercetare este prima care evaluează influența expunerii la plumb asupra mortalității cauzate de bolile cardiace și a pierderii IQ-ului la copii din țările dezvoltate și subdezvoltate, dar este supusă unor incertitudini și necesită o validare suplimentară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-09-poisoning-death-iq-loss-thought.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZIntoxicația cu plumb provoacă mai multe decese și pierderi de IQ decât se credea: studiu</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tranzacție de insider la achiziția Splunk?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un trader a investit 22.000 de dolari în opțiuni de cumpărare pe acțiunile Splunk (SPLK), care urmează să expire a doua zi.</li>
<li>În momentul în care Cisco Systems (CSCO) a anunțat achiziționarea Splunk pentru 28 de miliarde de dolari, acțiunile Splunk au crescut cu 20%, ceea ce a sporit semnificativ valoarea acestor apeluri.</li>
<li>În consecință, traderul a reușit să iasă din poziția sa cu un randament impresionant de 45.650%, demonstrând potențialul de risc ridicat și de randament ridicat al tranzacționării opțiunilor pe acțiuni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/unusual_whales/status/1704870849831125446</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZTranzacție de insider la achiziția Splunk?</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webb de la NASA găsește o sursă de carbon pe suprafața lunii Europa de pe Jupiter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Telescopul spațial James Webb al NASA a descoperit carbon la suprafața lunii Europa, satelitul lui Jupiter, ceea ce sugerează existența unui mediu potențial locuibil în oceanul subteran al acesteia.</li>
<li>Prezența carbonului, un element crucial pentru viață, nu a fost confirmată până la această descoperire; se presupune că provine din oceanul de sub crusta înghețată a Europei.</li>
<li>NASA plănuiește să lanseze nava spațială Europa Clipper în 2024 pentru a continua explorarea, chiar dacă telescopul Webb nu a observat dovezi ale prezenței unor coloane de vapori de apă pe suprafața Europei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webbtelescope.org/contents/news-releases/2023/news-2023-113</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZWebb de la NASA găsește o sursă de carbon pe suprafața lunii Europa de pe Jupiter</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android 14 adaugă suport pentru utilizarea smartphone-ului ca o cameră web]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Android 14 integrează suportul pentru utilizarea smartphone-urilor ca și camere web în mod nativ, eliminând nevoia de aplicații terțe pentru această funcționalitate.</li>
<li>Această funcție va fi gestionată de aplicația Webcam Service din Android 14, dar nu va fi universal accesibilă, deoarece se bazează pe configurația kernelului și pe cerințele prealabile ale aplicațiilor de sistem.</li>
<li>Această adăugare a funcționalității native a camerei web USB este o evoluție semnificativă în Android 14, putând transforma dispozitivele Android în camere web USB recunoscute pe scară largă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esper.io/blog/android-14-adds-support-for-using-your-smartphone-as-a-webcam</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZAndroid 14 adaugă suport pentru utilizarea smartphone-ului ca o cameră web</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebP 0day]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google a publicat o actualizare de securitate pentru Chrome pentru a remedia o vulnerabilitate de tip heap buffer overflow în biblioteca de imagini WebP, care a fost exploatată în mod activ.</li>
<li>Această vulnerabilitate a fost asociată cu un exploit de tip &quot;zero-click&quot; pentru iMessage numit &quot;BLASTPASS&quot;, utilizat pentru a rula programul spion Pegasus al grupului NSO.</li>
<li>Deși vulnerabilitatea a fost remediată, este posibil să dureze ceva timp până când remedierea se va propaga în toate sistemele. Acest lucru ne reamintește importanța revizuirii codului sursă și a unui sandboxing mai strict pentru decodarea imaginilor și a codurilor de analiză complexă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.isosceles.com/the-webp-0day/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZWebP 0day</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EtichetăContactRelațiePărinții mai miciMameleFrațiSuroriFiicăSuroriFiică]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Conținutul se referă la documentația software beta destinată dezvoltatorilor Apple și include etichete pentru relațiile de familie.</li>
<li>Acoperă o gamă largă de platforme, instrumente și diverse tehnologii acceptate de Apple, demonstrând astfel că are o sferă largă de aplicare.</li>
<li>Informațiile includ, de asemenea, detalii privind drepturile de autor și acordurile esențiale pentru dezvoltatorii care utilizează resursele Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/documentation/contacts/cnlabelcontactrelationyoungercousinmotherssiblingsdaughterorfatherssistersdaughter</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZEtichetăContactRelațiePărinții mai miciMameleFrațiSuroriFiicăSuroriFiică</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scriptul meu Python cu un singur fișier pe care l-am folosit pentru a înlocui Splunk în Startup-ul meu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a dezvoltat un script Python pentru colectarea și analiza jurnalelor, poziționându-l ca fiind superior software-ului Splunk.</li>
<li>Aceștia plănuiesc să rafineze scriptul în continuare și să îl lanseze ca instrument open-source, semnalând oportunități pentru entuziaștii din domeniul tehnologiei de a se bucura de o alternativă gratuită la Splunk.</li>
<li>Cu toate acestea, autorul recunoaște că scenariul este mai degrabă potrivit pentru operațiuni mai mici și nu este ideal pentru utilizarea la scară largă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/automatic_log_collector_and_analyzer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZScriptul meu Python cu un singur fișier pe care l-am folosit pentru a înlocui Splunk în Startup-ul meu</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Răspuns la articol "Godot nu este noua Unitate" de Juan Linietsky (BDFL of Godot)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează arhitectura și sistemul de legare a motorului de jocuri Godot, subliniind un caz de utilizare specific și eforturile de optimizare a acestuia.</li>
<li>Lucrarea contestă percepția asupra eficienței lui Godot, discutând despre colectarea gunoiului, alocarea memoriei și dezbaterile în jurul valorii anumitor caracteristici.</li>
<li>Se face o comparație între Godot și Unity, articolul menționând, de asemenea, posibilitatea de a schimba în viitor limbajul principal de scripting al lui Godot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/reduz/cb05fe96079e46785f08a79ec3b0ef21</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZRăspuns la articol &quot;Godot nu este noua Unitate&quot; de Juan Linietsky (BDFL of Godot)</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arhitectura Nintendo 3DS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul oferă o prezentare cuprinzătoare a arhitecturii Nintendo 3DS, explicând caracteristicile distinctive, modelele și ecranele stereoscopice ale acestuia, alături de aspectele tehnice, inclusiv procesoarele, GPU, dispunerea memoriei și blocurile audio.</li>
<li>Acesta analizează funcționalitatea firmware-ului 3DS, procesul de pornire, interfața cu utilizatorul și capacitățile, de la actualizări de jocuri până la utilizarea jocurilor din consola virtuală.</li>
<li>În plus, oferă informații despre vulnerabilitățile sistemului, despre evoluția istorică a hacking-ului homebrew și despre diferitele exploatări și instrumente utile pentru hacking-ul consolei. Este inclusă o listă de surse suplimentare pentru explorarea în continuare a subiectului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/nintendo-3ds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZArhitectura Nintendo 3DS</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Accelerarea ecosistemului JavaScript - Polyfill-uri care au luat-o razna]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Problema în cauză este includerea inutilă a polyfills în pachetele npm, ceea ce duce la foldere node_modules mai mari decât este necesar.</li>
<li>Numeroase pachete, inclusiv &quot;eslint-plugin-react&quot;, importă și apelează direct funcțiile de polifill, o practică ineficientă, deoarece aceste sarcini sunt deja acceptate pe scară largă în JavaScript.</li>
<li>Postul sugerează că ecosistemul JavaScript are nevoie de o reevaluare a utilizării dependențelor pentru a îmbunătăți eficiența și a reduce spațiul pe disc irosit. Prin eliminarea polifuncțiilor inutile, numărul de dependențe din proiecte poate scădea semnificativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marvinh.dev/blog/speeding-up-javascript-ecosystem-part-6/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZAccelerarea ecosistemului JavaScript - Polyfill-uri care au luat-o razna</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un client blocat din cauza unui uragan care avea nevoie de SSH]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Anecdota se învârte în jurul cererii de asistență a unui client care dorea să se conecteze la un server folosind SSH de pe un aeroport, unde portul de acces implicit era, din păcate, blocat.</li>
<li>Ca răspuns, echipa de asistență a folosit cu pricepere iptables pentru a activa SSH pe un port alternativ, asigurându-se astfel că clientul poate stabili cu succes conexiunea la server.</li>
<li>Clientul a mulțumit echipei de asistență și s-a angajat să revină asupra modificărilor odată ce situația sa a fost rezolvată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/21/hurricane/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZUn client blocat din cauza unui uragan care avea nevoie de SSH</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Performanțe superioare modelelor lingvistice mai mari cu mai puține date de instruire și modele mai mici]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Echipa Cloud AI de la Google introduce o tehnică numită &quot;distilare pas cu pas&quot; care facilitează formarea unor modele compacte, specifice sarcinilor, cu mai puține date.</li>
<li>Această tehnică funcționează prin extragerea unor părți informative cunoscute sub numele de &quot;raționamente&quot; din modele lingvistice mari (LLM) pentru a supraveghea formarea unor modele mai mici.</li>
<li>Cercetarea arată că această metodă are performanțe mai bune decât LLM-urile cu modele considerabil mai mici și cu mai puține date de instruire, oferind o soluție mai eficientă din punct de vedere al resurselor pentru provocările de implementare ridicate de modelele mari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.research.google/2023/09/distilling-step-by-step-outperforming.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZPerformanțe superioare modelelor lingvistice mai mari cu mai puține date de instruire și modele mai mici</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apel pentru oprirea utilizării de către școlile din Bristol a unei aplicații pentru "monitorizarea" elevilor și familiilor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aplicația &quot;Think Family Education&quot; (TFE), utilizată de peste 100 de școli din Bristol pentru a monitoriza elevii și mediul familial al acestora, a stârnit îngrijorări.</li>
<li>Criticii susțin că aplicația, care oferă acces la contactele familiilor cu poliția și cu serviciile de asistență socială, ar putea potența discriminarea împotriva elevilor din medii etnice minoritare sau din clasa muncitoare.</li>
<li>În timp ce primăria orașului Bristol și poliția din Avon și Somerset susțin că aplicația are ca scop protecția copiilor, nu criminalizarea, criticii susțin că aceasta ar putea, fără să vrea, să creeze un profil al copiilor din minorități ca fiind implicați în activități criminale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/education/2023/sep/21/calls-to-shut-down-bristol-schools-use-of-think-family-education-app-pupils-and-families</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZApel pentru oprirea utilizării de către școlile din Bristol a unei aplicații pentru &quot;monitorizarea&quot; elevilor și familiilor</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dovada identității în persoană a USPS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>USPS.com oferă o multitudine de servicii și instrumente, cum ar fi urmărirea pachetelor, găsirea locațiilor USPS, achiziționarea de timbre, programarea ridicării, calcularea prețurilor și multe altele.</li>
<li>Site-ul oferă, de asemenea, informații despre sarcini precum trimiterea și primirea corespondenței, gestionarea corespondenței și achiziționarea timbrelor și a materialelor de expediere necesare.</li>
<li>USPS.com sprijină serviciile de verificare a identității în persoană pentru persoanele care se înregistrează la Login.gov pentru a verifica identitățile în mod sigur atunci când verificarea online nu este posibilă, disponibile gratuit la punctele de vânzare cu amănuntul USPS participante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://faq.usps.com/s/article/USPS-In-Person-Identity-Proofing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZDovada identității în persoană a USPS</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SEC ia măsuri drastice în ceea ce privește practicile de spălare ecologică]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comisia americană pentru valori mobiliare și burse (SEC) a inițiat o normă împotriva &quot;greenwashing&quot;, asigurându-se că 80% din portofoliul unui fond corespunde activului specificat în denumirea fondului. Această regulă este concepută pentru a preveni prezentarea înșelătoare a investițiilor de mediu, sociale și de guvernanță (ESG).</li>
<li>În cadrul unei acțiuni împotriva &quot;greenwashing&quot;, Uniunea Europeană (UE) a exclus, de asemenea, pretențiile de &quot;neutralitate climatică&quot; sau orice alte pretenții ecologice de amploare până în 2026.</li>
<li>În afară de spălarea ecologică, tensiunile geopolitice se intensifică, cum ar fi suspendarea vizelor între India și Canada, potențialul tratat de apărare dintre SUA și Arabia Saudită, care suscită îngrijorări din cauza problemelor legate de drepturile omului, și o dispută între Ucraina și Polonia privind importurile de cereale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semafor.com/article/09/21/2023/the-sec-cracks-down-on-greenwashing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZSEC ia măsuri drastice în ceea ce privește practicile de spălare ecologică</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mașină alergică la înghețata de vanilie (2000)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un client a raportat că mașina sa Pontiac nu a reușit să pornească decât atunci când a cumpărat înghețată de vanilie, dar a funcționat conform așteptărilor cu alte arome.</li>
<li>O investigație efectuată de un inginer a dezvăluit că mașina avea o problemă de blocare a vaporilor, cauzată de supraîncălzirea motorului, deoarece înghețata de vanilie a fost cumpărată rapid datorită accesibilității sale în fața magazinului.</li>
<li>Situația subliniază faptul că până și problemele tehnice aparent absurde pot avea explicații logice și reale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZMașină alergică la înghețata de vanilie (2000)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DALL-E 3]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI a introdus DALL-E 3, un generator avansat de text-imagine, care se remarcă prin precizie și crearea de imagini detaliate.</li>
<li>Bazat pe ChatGPT, DALL-E 3 poate fi folosit pentru brainstorming și pentru a rafina sugestiile. Au fost luate măsuri de siguranță pentru a evita crearea de conținut violent, pentru adulți sau care incită la ură.</li>
<li>Noul sistem are ca scop identificarea imaginilor generate de inteligența artificială și oferirea de control creativ creatorilor, și va fi disponibil pentru clienții ChatGPT Plus și Enterprise în octombrie prin intermediul API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/dall-e-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZDALL-E 3</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ElectricSQL, Postgres la SQLite sincronizare activ-activ pentru aplicațiile local-first]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ElectricSQL este un strat de sincronizare open-source care permite dezvoltatorilor să creeze aplicații în timp real, capabile să funcționeze offline și receptive folosind Postgres și SQLite.</li>
<li>Acest strat de sincronizare, construit cu Elixir, garantează consistența datelor chiar și în cazul unor ediții contradictorii sau al unei utilizări prelungite în offline.</li>
<li>Echipa ElectricSQL include inventatorii tipurilor de date replicate fără conflicte (CRDT) și specialiști în dezvoltarea de software la nivel local.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZElectricSQL, Postgres la SQLite sincronizare activ-activ pentru aplicațiile local-first</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svelte 5: Rune]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Svelte 5 introduce o caracteristică numită &quot;runes&quot;, care îmbunătățește reactivitatea și simplifică crearea de componente reutilizabile în aplicațiile Svelte.</li>
<li>Funcția de reactivitate din Svelte 5 este alimentată de semnale, un concept similar cu implementarea Knockout din 2010, dar semnalele sunt gestionate cu o eficiență mai bună în Svelte 5.</li>
<li>Deși nu sunt pregătite pentru utilizare în producție, un site de previzualizare și un loc de joacă interactiv sunt disponibile pentru a explora aceste noi caracteristici din Svelte 5.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte.dev/blog/runes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZSvelte 5: Rune</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filtrele mele uBlock Origin pentru a elimina distragerile]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Individul și-a format un depozit, un loc de stocare în care sunt păstrate date digitale, de liste de filtre pentru a elimina distragerea atenției de la anumite site-uri web.</li>
<li>Aceștia au ales să excludă din consumul lor digital elemente ale platformelor sociale precum Instagram, Facebook și TikTok.</li>
<li>Cu toate acestea, își păstrează dorința de a utiliza secțiuni ale unor platforme precum Twitter și YouTube și acceptă în mod deschis sugestii, identificări de erori, solicitări de tip &quot;pull request&quot; (o metodă de trimitere a contribuțiilor la un proiect software) sau e-mailuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZFiltrele mele uBlock Origin pentru a elimina distragerile</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toyota Research susține că a făcut o descoperire în învățarea roboților de noi comportamente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Solicitarea utilizatorului pentru o anumită aplicație sau site web nu a putut fi finalizată din cauza unor probleme de conectivitate a serverului sau a unui trafic excesiv.</li>
<li>Utilizatorul a fost sfătuit să încerce din nou mai târziu sau să ia legătura cu proprietarul aplicației sau al site-ului web.</li>
<li>CloudFront, o rețea de livrare de conținut de la Amazon, a generat această eroare și a furnizat un ID al solicitării în scopuri de depanare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tri.global/news/toyota-research-institute-unveils-breakthrough-teaching-robots-new-behaviors</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZToyota Research susține că a făcut o descoperire în învățarea roboților de noi comportamente</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dezvoltatorul Terraria atacă Unity și donează 200.000 de dolari pentru alternative open source]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dezvoltatorul de jocuri Re-Logic a criticat în mod public motorul de jocuri Unity pentru recentele actualizări ale termenilor de serviciu și ale taxelor de monetizare.</li>
<li>În semn de sfidare, Re-Logic a donat 200.000 de dolari pentru motoarele de jocuri open source Godot și FNA, pentru a sprijini dezvoltatorii și a se opune la ceea ce ei percep ca fiind o monetizare nedreaptă din partea Unity.</li>
<li>Părerile sunt împărțite în cadrul comunității de jocuri de noroc, unii lăudând mișcarea Re-Logic, iar alții punând sub semnul întrebării dacă contribuțiile financiare vor ajuta în mod semnificativ Godot și FNA. Incidentul subliniază dialogul continuu al industriei cu privire la comportamentul comercial corect al motoarelor de jocuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemm.ee/post/8670706</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZDezvoltatorul Terraria atacă Unity și donează 200.000 de dolari pentru alternative open source</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[78% precizie MNIST folosind GZIP în mai puțin de 10 linii de cod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul prezintă un experiment care utilizează compresia pentru clasificarea setului de date MNIST, folosind GZIP și NCD (Normalized Compression Distance) ca măsură de similaritate și k-NN (k-Nearest Neighbors) pentru clasificarea datelor.</li>
<li>Algoritmul implementat calculează NCD între eșantioanele de testare și de instruire și prezice etichetele pe baza clasei majoritare a celor mai apropiați vecini, obținând o precizie de aproximativ 78%.</li>
<li>De asemenea, postarea face referire la un experiment anterior cu o abordare similară, dar mai puțin reușită, și prezintă o versiune mai puțin obscură a algoritmului lor pentru o mai bună înțelegere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000Z78% precizie MNIST folosind GZIP în mai puțin de 10 linii de cod</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlamentul britanic a subminat intimitatea, securitatea și libertatea tuturor utilizatorilor de internet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Parlamentul britanic a adoptat proiectul de lege privind siguranța online (Online Safety Bill - OSB), care, potrivit acestuia, va face din Regatul Unit cel mai sigur loc în care să fii online. Cu toate acestea, criticii susțin că acest lucru ar putea duce la creșterea cenzurii pe internet pentru utilizatorii britanici.</li>
<li>Proiectul de lege permite guvernului să ceară companiilor de tehnologie să scaneze toate mesajele și fișierele utilizatorilor, ceea ce ar putea compromite criptarea end-to-end. Experții susțin că acest lucru poate amenința confidențialitatea și securitatea la nivel universal.</li>
<li>OSB acordă guvernului autoritatea de a cenzura conținutul și de a implementa sisteme de restricționare a vârstei, ceea ce ar putea restricționa accesul la exprimarea anonimă și privată, ceea ce reprezintă o potențială amenințare la adresa drepturilor și a securității.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/today-uk-parliament-undermined-privacy-security-and-freedom-all-internet-users</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZParlamentul britanic a subminat intimitatea, securitatea și libertatea tuturor utilizatorilor de internet</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jurnalist britanic reținut de poliție pe aeroportul Luton timp de cinci ore fără a fi arestat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jurnalistul independent britanic Matt Broomfield a fost reținut de poliția antiteroristă pe aeroportul Luton, în conformitate cu anexa 7 la Legea privind terorismul din 2000, care permite interogarea fără arest în aeroporturi.</li>
<li>Broomfield a fost reținut timp de cinci ore, i s-au confiscat dispozitivele electronice și a fost interogat cu privire la reportajele sale, în special despre problema kurdă, și la opiniile sale despre statul britanic.</li>
<li>Uniunea Națională a Jurnaliștilor a intervenit, scriind poliției antiteroriste pentru a cere o justificare a reținerii și returnarea bunurilor sale, deoarece puterile prevăzute în anexa 7 sunt criticate ca fiind folosite în exces și potențial echivalente cu hărțuirea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZJurnalist britanic reținut de poliție pe aeroportul Luton timp de cinci ore fără a fi arestat</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harlequin: DuckDB IDE pentru terminal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Harlequin este un IDE puternic și multifuncțional pentru DuckDB, proiectat pentru utilizare la nivel terminal, oferind funcționalități precum catalogul de date, editorul de interogări și vizualizatorul de rezultate.</li>
<li>Aceasta facilitează conectarea la bazele de date MotherDuck, iar utilizatorii pot vizualiza/exporta rezultatele interogărilor. De asemenea, permite selectarea stilului și ar putea înlocui DuckDB CLI.</li>
<li>IDE-ul a fost bine primit și recomandat de utilizatori, ceea ce indică eficiența și caracteristicile sale ușor de utilizat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://harlequin.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZHarlequin: DuckDB IDE pentru terminal</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gokrazy este cool]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează distribuțiile Linux și prezintă gokrazy, o variantă de Linux concepută pentru simplitate și eficiență.</li>
<li>Acesta oferă îndrumări privind configurarea unei mașini gokrazy și instalarea diferitelor addon-uri, inclusiv golink, tmemes și tclip, care facilitează generarea unui URL pentru un text lipit.</li>
<li>Articolul exprimă entuziasm pentru viitoarele actualizări ale gokrazy și pentru potențialul său de a primi mai multe servicii în ecosistemul său.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/gokrazy</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZGokrazy este cool</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XML este mai bun decât YAML - Ascultați-mă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul subliniază că XML are punctele sale forte și este ideal pentru cazuri specifice, cum ar fi adnotarea versurilor din cărți, afirmând că este mai potrivit decât YAML, care ar putea avea uneori erori.</li>
<li>Autorul pledează pentru alternative precum TOML și CUE și menționează utilizarea lui JSON ca limbaj canonic cu adaptoare în Caddy.</li>
<li>Autorul încheie prin încurajarea participării cititorilor prin votarea preferințelor lor, discutând în același timp despre neajunsurile YAML, afirmând că, în timp ce XML poate fi adecvat, YAML nu este niciodată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://changelog.com/posts/xml-better-than-yaml</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZXML este mai bun decât YAML - Ascultați-mă</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mașina a arătat pop-up în timpul conducerii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un utilizator de pe rețeaua de socializare Mastodon și-a exprimat îngrijorarea cu privire la confidențialitatea mașinilor Hyundai care afișează pop-up-uri pentru noi termeni și condiții în timp ce sunt în mișcare.</li>
<li>Discuțiile s-au axat în principal pe distincțiile dintre licențe și EULA, pe potențialele ramificații juridice și pe modificările pentru vehiculele electrice. Utilizatorii au criticat, de asemenea, Hyundai pentru practicile lipsite de etică și pentru nerespectarea siguranței utilizatorilor.</li>
<li>Soluția sugerată include instalarea unor sisteme alternative de navigație prin satelit pentru a atenua preocupările legate de confidențialitate, demonstrând inconvenientele și riscurile de siguranță legate de citirea unor termeni lungi în timpul unor sarcini esențiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitterkitten.co.uk/@ellavescent/111091652921668380</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZMașina a arătat pop-up în timpul conducerii</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generalii lui Terry Tao (2012)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>În timpul examenului, examinatorii lui Terry Tao l-au chestionat pe teme precum analiza armonică și integralele singulare, unele concepte fiindu-le necunoscute.</li>
<li>Sfera de discuție s-a extins și la alte grupuri simple, explorând în special dacă un grup de ordinul 168 poate fi clasificat ca fiind sporadic.</li>
<li>În ciuda unei performanțe sub așteptări la analiza armonică, examinatorii au decis să îi acorde lui Tao o notă de trecere, durata totală a examenului fiind de 2 ore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.math.princeton.edu/generals/tao_terence</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZGeneralii lui Terry Tao (2012)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaGOAT - grep local, "bazat pe inteligență artificială" pentru căutarea semantică a codului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaGOAT este un motor local de căutare de coduri care permite căutarea semantică a bazelor de coduri prin încorporări vectoriale, independent de API-uri terțe sau de servere la distanță.</li>
<li>Instrumentul necesită Python 3.11 sau o versiune mai nouă, dependențe suplimentare și funcționează pe sistemele de operare Linux, macOS și Windows. Suportă diverse limbaje de programare și asigură un impact minim asupra utilizării CPU în timpul procesării fișierelor.</li>
<li>SeaGOAT funcționează ca un motor de căutare, nu ca un generator de coduri. Utilizarea instrumentului presupune rularea unui server pentru răspunsuri rapide și gestionarea interogărilor de cod prin intermediul comenzilor &quot;gt&quot; sau &quot;seagoat&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kantord/SeaGOAT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZSeaGOAT - grep local, &quot;bazat pe inteligență artificială&quot; pentru căutarea semantică a codului</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alameda a pierdut zeci de milioane de euro din cauza unei greșeli de deget gras]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alameda Research s-a confruntat cu o prăbușire a pieței ca urmare a faptului că un comerciant a vândut în mod incorect un bloc semnificativ de Bitcoin (BTC) la o valoare cu mult mai mică decât valoarea sa de piață din cauza unei erori de zecimale.</li>
<li>În ciuda scăderii inițiale semnificative a prețului BTC, valoarea acestuia și-a revenit rapid prin acțiunile arbitrilor; cu toate acestea, această tranzacție &quot;cu degete mari&quot; a dus la pierderi considerabile pentru Alameda.</li>
<li>Ca răspuns la acest incident, Alameda a instituit măsuri de precauție suplimentare pentru tranzacțiile manuale pentru a preveni astfel de erori pe viitor, o strategie care reflectă filozofia FTX și Alameda de a acționa rapid, tolerând în același timp eșecurile ocazionale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adityabaradwaj.com/part-2-the-fat-finger/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZAlameda a pierdut zeci de milioane de euro din cauza unei greșeli de deget gras</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instalați Windows în stilul Arch Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul oferă un tutorial despre cum să instalați Windows pur prin linia de comandă. Acest lucru le permite utilizatorilor să evite modificările adoptate de Windows în programul de instalare sau în experiența Out of Box.</li>
<li>Ghidul acoperă mai mulți pași, inclusiv partiționarea, confirmarea versiunii de Windows care urmează să fie instalată, duplicarea fișierelor sistemului de operare, copierea fișierelor de boot pe partiția EFI (Extensible Firmware Interface) și evitarea experienței Out of Box.</li>
<li>În articol este inclusă și o prezentare video pentru a ghida vizual utilizatorii prin acest proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christitus.com/install-windows-the-arch-linux-way/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZInstalați Windows în stilul Arch Linux</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux renunță la nucleele LTS de 6 ani, spunând că necesită prea multă muncă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kernelul Linux își scurtează perioada de suport pe termen lung (LTS) de la șase ani la doi ani, din cauza utilizării limitate, a problemelor de suport și a provocărilor pe care le ridică mentenanții neplătiți.</li>
<li>Schimbarea ar putea afecta dispozitivele Android care, în general, au cicluri de dezvoltare mai lungi și necesită suport pentru nuclee mai vechi.</li>
<li>Google a îmbunătățit procesul de dezvoltare a kernelului Android cu Generic Kernel Image (GKI) și intenționează să treacă la Linux principal, ceea ce ar putea atenua impactul acestei schimbări. Modificarea LTS ar putea influența în mod potențial calendarul de asistență pentru dispozitivele încorporate și Android în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/linux-gives-up-on-6-year-lts-thats-fine-for-pcs-bad-for-android/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZLinux renunță la nucleele LTS de 6 ani, spunând că necesită prea multă muncă</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nu suntem sustenabili]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Compania Framework Laptop este angajată în dezvoltarea durabilă în lumea tehnologiei; aceasta a efectuat o analiză a ciclului de viață pentru a înțelege și a reduce impactul asupra mediului.</li>
<li>Compania a oferit actualizări cu privire la fabricarea noului său model de laptop, introducând o soluție de firmware pentru a diminua consumul de energie.</li>
<li>În special, un membru al comunității a creat un dispozitiv portabil modular pentru jocuri, folosind componente de la Framework Laptop, ilustrând versatilitatea componentelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frame.work/nl/en/blog/we-are-not-sustainable</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZNu suntem sustenabili</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nu pot trimite e-mailuri la mai mult de 500 de mile (2002)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Problema centrală, relatată de Trey Harris, a fost incapacitatea sistemului de e-mail al campusului de a trimite e-mailuri la o distanță de peste 500 de mile.</li>
<li>Harris a descoperit că această problemă provine de la o actualizare a serverului, care a retrogradat din greșeală software-ul sistemului de e-mail, ceea ce a dus la setarea la zero a unui timp de așteptare.</li>
<li>Problema a fost ameliorată prin ajustarea acestei setări de expirare a timpului de așteptare, permițând trimiterea de e-mailuri fără limitări de distanță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.mit.edu/jemorris/humor/500-miles</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZNu pot trimite e-mailuri la mai mult de 500 de mile (2002)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Corectarea buclelor pentru bucle în Go 1.22]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22, următoarea versiune a limbajului de programare Go, va modifica domeniul de cuprindere al buclelor &quot;for&quot; pentru a preveni o eroare de programare comună în care variabila buclei ia o valoare nedorită. Această modificare are ca scop gestionarea referințelor la variabilele buclelor care depășesc durata de viață a iterației lor.</li>
<li>Semantica revizuită a buclelor &quot;for&quot; se va aplica numai pachetelor din cadrul modulelor care declară Go 1.22 sau o versiune ulterioară, asigurând compatibilitatea retroactivă, deoarece codul mai vechi va funcționa ca înainte.</li>
<li>O previzualizare a modificării de încadrare este inclusă în Go 1.21 și poate fi activată cu ajutorul variabilei de mediu GOEXPERIMENT=loopvar. Este posibil ca unele coduri și teste să necesite modificări pentru a se alinia la noua semantică a buclelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/loopvar-preview</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZCorectarea buclelor pentru bucle în Go 1.22</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scădem retroactiv scorul de reparabilitate al iPhone-ului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest rezumat se concentrează pe provocările legate de reparațiile telefoanelor, în special în ceea ce privește senzorii touch/face ID și înlocuirea sticlei din spate.</li>
<li>Postarea critică practicile Apple, care nu favorizează reparațiile, ceea ce a stârnit discuții despre potențialele beneficii ale proiectului de lege &quot;Right to Repair&quot;.</li>
<li>Autorul ridică, de asemenea, probleme de mediu legate de risipă și sugerează că un boicot al produselor Apple ar putea fi o pârghie eficientă pentru schimbare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/82493/we-are-retroactively-dropping-the-iphones-repairability-score-en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZScădem retroactiv scorul de reparabilitate al iPhone-ului</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mașină alergică la înghețata de vanilie (2000)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un client se plânge la divizia Pontiac a General Motors că mașina sa nu pornește decât după ce a cumpărat înghețată de vanilie.</li>
<li>În urma unei investigații, un inginer constată că mașina suferă de blocaj de vapori deoarece motorul nu are suficient timp de răcire atunci când bărbatul cumpără rapid înghețată de vanilie.</li>
<li>Acest incident subliniază necesitatea de a lua în considerare toate posibilitățile, chiar și pe cele care inițial par absurde, în rezolvarea problemelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZMașină alergică la înghețata de vanilie (2000)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA autorizează Zipline să livreze colete comerciale cu ajutorul dronelor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.faa.gov/newsroom/faa-authorizes-zipline-deliver-commercial-packages-beyond-line-sight</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZFAA autorizează Zipline să livreze colete comerciale cu ajutorul dronelor</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTF este acum OpenTofu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O discuție pe GitHub a avut loc în jurul redenumirii proiectului OpenTF din cauza unor potențiale conflicte de marcă înregistrată.</li>
<li>Comunitatea a căutat un nume nou care să se alinieze cu scopul proiectului și care să fie ușor de găsit în motoarele de căutare.</li>
<li>În cele din urmă, proiectul a fost redenumit OpenTofu în cadrul Linux Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/opentofu/opentofu/issues/296#issuecomment-1727171446</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZOpenTF este acum OpenTofu</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svelte 5: Rune]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Viitoarea API Svelte 5, cunoscută sub numele de &quot;Runes&quot;, introduce o reactivitate granulară și simplifică procesul de dezvoltare prin utilizarea simbolurilor (runes) pentru a ghida compilatorul Svelte.</li>
<li>Noul API extinde reactivitatea în afara fișierelor .svelte și permite utilizarea acesteia în fișierele .js și .ts. Aceasta introduce runele $derived și $effect pentru a seta dependențele în timpul execuției, mai degrabă decât în timpul compilării.</li>
<li>Runele, un detaliu de implementare, oferă o reactivitate eficientă și ușor de utilizat, făcând ca unele concepte mai vechi ale Svelte să fie depășite. Deși Svelte 5 nu este gata de producție, un site de previzualizare este disponibil pentru testare și feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte.dev/blog/runes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZSvelte 5: Rune</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Am finalizat cu succes migrarea la infrastructura VPN numai pe RAM.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN și-a finalizat tranziția către o infrastructură VPN bazată exclusiv pe RAM, eliminând efectiv utilizarea discurilor.</li>
<li>Pentru a asigura performanțe de top, serverele VPN utilizează un kernel Linux personalizat și sunt supuse unor audituri de rutină.</li>
<li>Mullvad utilizează un sistem de operare ușor, de puțin peste 200 MB, care oferă un nucleu nou construit, lipsit de fișiere jurnal sau vulnerabilități.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/9/20/we-have-successfully-completed-our-migration-to-ram-only-vpn-infrastructure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZAm finalizat cu succes migrarea la infrastructura VPN numai pe RAM.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RabbitMQ vs. Kafka - Dilema unui arhitect (Partea 1)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul compară RabbitMQ și Kafka, tehnologii utilizate pe scară largă pentru mesageria asincronă în arhitectura software, evidențiind diferențele esențiale dintre ele.</li>
<li>RabbitMQ este prezentat ca un broker de mesaje versatil care suportă atât tiparele de coadă de mesaje, cât și cele de publicare/subscriere, în timp ce Kafka este descris ca o platformă de streaming distribuit care utilizează subiecte în loc de cozi.</li>
<li>Discuția subliniază importanța înțelegerii acestor distincții pentru alegerea soluției adecvate în diferite scenarii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eranstiller.com/rabbitmq-vs-kafka-an-architects-dilemma-part-1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZRabbitMQ vs. Kafka - Dilema unui arhitect (Partea 1)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ElectricSQL, Postgres la SQLite sincronizare activ-activ pentru aplicațiile local-first]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ElectricSQL este un nou strat de sincronizare open-source conceput pentru a ajuta dezvoltatorii să creeze aplicații reactive, în timp real și capabile să funcționeze offline folosind Postgres.</li>
<li>Prin utilizarea unui algoritm de sincronizare bazat pe Conflict-free Replicated Data Type (CRDT), ElectricSQL garantează consistența datelor și facilitează sincronizarea bidirecțională cu bazele de date SQLite.</li>
<li>Echipa din spatele ElectricSQL, din care fac parte și inventatorii CRDT, oferă diverse resurse și aplicații demonstrative pe care utilizatorii le pot descoperi și învăța.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZElectricSQL, Postgres la SQLite sincronizare activ-activ pentru aplicațiile local-first</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cercurile nu există]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul evidențiază inexactitățile în reprezentarea cercurilor în desenele tipărite și digitale, o consecință a constrângerilor din cadrul modelelor de desen PostScript și PDF.</li>
<li>Aceste inexactități pot avea consecințe importante în aplicații precise, cum ar fi tăierea cu laser și desenele CAD, unde formele circulare perfecte sunt cruciale.</li>
<li>Autorul pune o întrebare cu privire la faptul dacă implementările de redare PDF utilizează cu adevărat cercuri sau doar le aproximează prin curbe Bézier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nibblestew.blogspot.com/2023/09/circles-do-not-exist.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZCercurile nu există</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filtre uBlock Origin pentru a elimina distragerile]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Persoana a creat un depozit de liste de filtre pentru a ajuta la blocarea distragerii atenției pe anumite site-uri web, permițând o utilizare mai concentrată a platformelor.</li>
<li>În timp ce au eliminat platformele de socializare precum Instagram, Facebook și TikTok, ei urmăresc să filtreze distragerile de pe site-uri precum Twitter și YouTube.</li>
<li>Creatorul îi încurajează pe ceilalți să contribuie cu sugestii sau să interacționeze prin intermediul problemelor deschise, al solicitărilor de extragere sau prin e-mail pentru a îmbunătăți și perfecționa lista de filtre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZFiltre uBlock Origin pentru a elimina distragerile</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adăugați lucruri suplimentare la o codificare "standard"? Sigur, de ce nu?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a avut probleme cu implementarea tampoanelor de protocol într-un alt limbaj de programare, menționând un octet în plus în codificare ca fiind cauza problemelor de decodare.</li>
<li>S-a descoperit că biblioteca pe care o foloseau a adăugat un octet de lungime nestandardizat la mesaj, ceea ce a contribuit la aceste probleme.</li>
<li>După identificarea unei soluții de rezolvare, problema a fost rezolvată cu succes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/19/badlib/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZAdăugați lucruri suplimentare la o codificare &quot;standard&quot;? Sigur, de ce nu?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un simplu server web scris în Awk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul se referă la un simplu server web realizat în GNU awk, care prezintă capacitățile limbajului awk, suportând listarea directoarelor și descărcarea de fișiere.</li>
<li>Scriptul are nevoie de un TCP wrapper pentru execuție și poate fi accesat prin intermediul unui browser pe portul local 8888.</li>
<li>În ciuda faptului că nu există lansări sau pachete publicate, proiectul a stârnit interes, după cum indică cele 157 de stele, 4 observatori și 9 furci din depozitul său.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/crossbowerbt/awk-webserver</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZUn simplu server web scris în Awk</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jurnalist britanic reținut de poliție pe aeroportul Luton timp de cinci ore fără a fi arestat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jurnalistul britanic Matt Broomfield a fost reținut pe aeroportul Luton, iar dispozitivele sale digitale au fost confiscate în conformitate cu anexa 7 la Legea privind terorismul din 2000, care le conferă ofițerilor de combatere a terorismului puterea de a interoga persoanele în aeroporturi timp de până la șase ore.</li>
<li>Sindicatul Național al Jurnaliștilor și-a exprimat îngrijorarea cu privire la utilizarea excesivă a acestei puteri, cu impact asupra libertății presei, și a contactat liderii poliției antiteroriste, cerând o explicație și returnarea imediată a dispozitivelor lui Broomfield.</li>
<li>În plus, acest incident a atras atenția asupra opririi frecvente a kurzilor britanici în temeiul aceleiași legi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZJurnalist britanic reținut de poliție pe aeroportul Luton timp de cinci ore fără a fi arestat</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YJIT din Ruby 3.3 rulează codul de producție al Shopify cu 15% mai rapid]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shopify a implementat YJIT, un compilator just-in-time pentru Ruby, în serviciile sale vitale, ceea ce a dus la o creștere cu 15% a performanței.</li>
<li>Alte firme, precum Discourse și CompanyCam, au înregistrat creșteri substanțiale ale vitezei datorită YJIT. Cea mai recentă versiune Ruby 3.3 YJIT a arătat o îmbunătățire a vitezei cu 13% față de predecesorul său.</li>
<li>Saltul de performanță din Ruby 3.3 YJIT se datorează unui nou alocator de registre și competenței extinse în compilarea diferitelor tipuri de cod Ruby. Shopify anticipează actualizări suplimentare odată cu viitoarea versiune Ruby 3.3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://railsatscale.com/2023-09-18-ruby-3-3-s-yjit-runs-shopify-s-production-code-15-faster/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZYJIT din Ruby 3.3 rulează codul de producție al Shopify cu 15% mai rapid</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O mică comunitate de tehnicieni Apple neoficiali în Cuba]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tehnicienii Apple din Cuba sunt la mare căutare din cauza provocărilor legate de achiziționarea și întreținerea produselor Apple, din cauza lipsei magazinelor și a revânzătorilor Apple oficiali.</li>
<li>Acești tehnicieni se bazează pe o rețea neoficială de furnizori și persoane care călătoresc în străinătate pentru piese de schimb și au conceput strategii ingenioase pentru a ocoli probleme precum IP-urile blocate și accesul restricționat la actualizările de software.</li>
<li>Fără a fi descurajați de limitările impuse de importuri în ceea ce privește echipamentele și piesele de schimb, acești tehnicieni au dezvoltat afaceri de reparații înfloritoare și continuă să găsească soluții creative pentru clienții lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://restofworld.org/2023/underground-apple-techs-cuba/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZO mică comunitate de tehnicieni Apple neoficiali în Cuba</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaGOAT - grep local, "bazat pe inteligență artificială" pentru căutarea semantică a codului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaGOAT este un motor de căutare de coduri cu sursă deschisă care utilizează inserții vectoriale pentru căutarea semantică în bazele de coduri, compatibil cu Linux, macOS și Windows.</li>
<li>Instrumentul menține confidențialitatea și securitatea prin faptul că nu se bazează pe API-uri la distanță și nu trimite date către servere externe. Utilizează modelul ChromaDB pentru încorporări vectoriale și acceptă mai multe limbaje de programare.</li>
<li>SeaGOAT, sub licența MIT și actualizat în mod activ pe GitHub, necesită un server pentru răspunsuri rapide, dar poate funcționa și offline. Este esențial să rețineți că nu este un generator de cod și nu creează lucrări derivate din AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kantord/SeaGOAT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZSeaGOAT - grep local, &quot;bazat pe inteligență artificială&quot; pentru căutarea semantică a codului</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100 de amenzi de parcare (2004)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Scriitorul, care deține o plăcuță de înmatriculare personalizată cu inițialele &quot;NV&quot;, primește în mod constant o multitudine de amenzi de parcare din diferite locații din California, în ciuda faptului că marca și culoarea mașinii sale nu se potrivesc cu cele de pe bilete.</li>
<li>Încercările de a rezolva această problemă cu oficialii orașului respectiv și cu DMV au dus la mai multe complicații, cum ar fi riscul de poprire a salariului și deturnarea rambursărilor de taxe.</li>
<li>Frustrat de situația în care se află, autorul a decis să își împărtășească experiențele online cu scopul de a găsi pe cineva care ar putea fi interesat să le cumpere încălcările de parcare acumulate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://100parkingtickets.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000Z100 de amenzi de parcare (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[78% precizie MNIST folosind GZIP în mai puțin de 10 linii de cod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută un experiment care utilizează GZIP pentru comprimarea punctelor de date și distanța de compresie normalizată (NCD) ca metrică de similaritate pe setul de date MNIST.</li>
<li>Algoritmul, prin calcularea NCD între fiecare eșantion de testare și de instruire, a selectat cele mai mici distanțe k și a calculat clasa predominantă între vecini ca rezultat.</li>
<li>Experimentul a avut ca rezultat o precizie aproximativă de 78% cu această metodă, indicând potențialul său ca mecanism de clasificare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000Z78% precizie MNIST folosind GZIP în mai puțin de 10 linii de cod</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Date expuse din greșeală de cercetătorii Microsoft AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii de inteligență artificială de la Microsoft au expus involuntar 38 de terabytes de date private, inclusiv copii de rezervă, parole și mesaje, din cauza unei configurări greșite a token-urilor SAS (Shared Access Signature).</li>
<li>Incidentul subliniază riscurile de securitate care pot apărea în urma gestionării unor volume imense de date de instruire în cadrul proiectelor de inteligență artificială, în special din cauza lipsei unei modalități centralizate de gestionare a acestor token-uri de către Microsoft.</li>
<li>Postul recomandă utilizarea unor metode alternative pentru partajarea datelor externe și prioritizarea securității cloud în dezvoltarea inteligenței artificiale. Soluții precum FortiGate Next-Generation Firewall (NGFW) și Wiz sunt sugerate pentru monitorizarea și securizarea mediilor cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/38-terabytes-of-private-data-accidentally-exposed-by-microsoft-ai-researchers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZDate expuse din greșeală de cercetătorii Microsoft AI</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HyperDX - alternativă Datadog prietenoasă cu sursă deschisă pentru dezvoltatori]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HyperDX este o platformă care le permite utilizatorilor să caute și să coreleze diferite tipuri de date, cum ar fi jurnalele, urmele, măsurătorile și reluările sesiunilor, toate într-un singur loc, depășind constrângerile impuse de instrumentele actuale.</li>
<li>Instrumentul utilizează OpenTelemetry pentru extragerea și corelarea datelor și Clickhouse pentru o stocare eficientă din punct de vedere al costurilor și o gestionare eficientă a interogărilor.</li>
<li>Platforma pune accentul pe o experiență intuitivă pentru dezvoltatori, cu caracteristici care includ analiza nativă a jurnalelor JSON și crearea ușoară de alerte. Există opțiuni demo și open-source pentru explorarea și feedback-ul utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hyperdxio/hyperdx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZHyperDX - alternativă Datadog prietenoasă cu sursă deschisă pentru dezvoltatori</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple TV, acum cu mai multe Tailscale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tailscale, o platformă pentru crearea de rețele securizate, este acum compatibilă cu Apple TV datorită introducerii tvOS 17, care permite integrarea Apple TV în rețeaua Tailscale a utilizatorului.</li>
<li>Printre funcțiile acestei integrări se numără partajarea și difuzarea securizată a conținuturilor media și utilizarea aplicației Apple TV de la Tailscale pentru a redirecționa traficul pentru o mai mare confidențialitate și pentru a accesa canale geo-blocate în timpul călătoriilor.</li>
<li>Apple TV poate funcționa, de asemenea, ca un nod de ieșire în rețeaua Tailscale, permițând utilizatorilor să direcționeze traficul prin conexiunea de internet de acasă chiar și atunci când nu sunt acasă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/apple-tv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZApple TV, acum cu mai multe Tailscale</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cheia NSA Backdoor din Lotus-Notes (1997)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută despre prezența unei funcții backdoor numită &quot;criptografie diferențială&quot; în versiunea de export a Lotus Notes, care permite NSA să acceseze datele criptate prin forțarea brută a unei părți din cheia de criptare.</li>
<li>Autorul a făcut o inginerie inversă a cheii publice a NSA, descoperind că aceasta purta numele organizației &quot;MiniTruth&quot; și numele comun &quot;Big Brother&quot;, care amintește de regimul totalitar din romanul &quot;1984&quot; al lui George Orwell.</li>
<li>Textul furnizează, de asemenea, modulul brut al cheii publice și o redare formatată a cheii publice a NSA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.cypherspace.org/adam/hacks/lotus-nsa-key.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZCheia NSA Backdoor din Lotus-Notes (1997)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Replantarea pădurilor exploatate cu puieți diverși accelerează restaurarea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un studiu al Parteneriatului de cercetare a pădurilor tropicale din Asia de Sud-Est al Universității Oxford a constatat că replantarea pădurilor exploatate cu puieți diverși accelerează refacerea acestora.</li>
<li>Studiul a evaluat 125 de parcele din pădurile tropicale exploatate și a constatat o recuperare mai rapidă în cazul parcelelor replantate cu un amestec divers de 16 specii de arbori indigeni, în comparație cu cele cu mai puține specii.</li>
<li>Biodiversitatea crescută duce la o mai bună funcționare și stabilitate a ecosistemelor datorită faptului că diferite specii ocupă nișe variate. Această strategie de refacere a pădurilor este vitală pentru menținerea biodiversității și pentru eforturile de conservare a climei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.technologynetworks.com/applied-sciences/news/replanting-logged-forests-with-diverse-mixtures-of-seedlings-accelerates-restoration-378916</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZReplantarea pădurilor exploatate cu puieți diverși accelerează restaurarea</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muncitorii din industria auto în grevă vor o creștere salarială de 40% - aceeași rată de creștere a salariilor directorilor lor executivi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Membrii United Auto Workers (UAW) de la Ford, GM și Stellantis au declanșat o grevă ca urmare a faptului că nu au ajuns la un acord cu aceste companii în privința compensațiilor pentru muncitori.</li>
<li>UAW dorește o creștere a salariului orar cu 40%, repartizată pe patru ani. Ei susțin că, în timp ce profiturile companiilor auto au crescut cu 92% din 2013 până în 2022, muncitorii nu au beneficiat în mod proporțional.</li>
<li>Greva, care se luptă pentru eliminarea nivelurilor de compensare și pentru mai multă siguranță la locul de muncă, amenință să oprească activitățile la principalele fabrici și se poate extinde în funcție de rezultatele negocierilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/09/15/striking-uaw-auto-workers-want-a-40percent-pay-increase-how-much-they-make-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZMuncitorii din industria auto în grevă vor o creștere salarială de 40% - aceeași rată de creștere a salariilor directorilor lor executivi</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matrici enum eficiente din punct de vedere al memoriei în Zig]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog discută problema fragmentării memoriei în Rust din cauza necesității de a aloca spațiu suficient pentru cea mai mare variantă din array-urile enumerative.</li>
<li>Autorul menționează metode de reducere a fragmentării, cum ar fi abordarea struct-of-array și array of variant arrays, în special în contextul compilatoarelor și al AST-urilor (Abstract Syntax Trees).</li>
<li>Sunt evidențiate avantajele structurilor de date eficiente din punct de vedere al memoriei ale lui Zig față de Rust, inclusiv capacitatea de a efectua transformări concise și potențialul de a seta lățimea de bit a indexului în momentul compilării pentru o mai bună eficiență a memoriei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alic.dev/blog/dense-enums</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZMatrici enum eficiente din punct de vedere al memoriei în Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creierul nu este o ceapă cu o mică reptilă înăuntru (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul respinge concepția obișnuită în psihologie conform căreia evoluția creierului se datorează creșterii complexității prin suprapunerea unor structuri noi și noi peste cele mai vechi, o credință discreditată în prezent de neurobiologi.</li>
<li>Autorii subliniază faptul că această concepție greșită ar fi putut împiedica progresul în acest domeniu, subliniind necesitatea unei înțelegeri corecte a evoluției neuronale pentru a preveni prejudecățile în cercetare și pentru a identifica corelații între specii.</li>
<li>Rezumatul subliniază, de asemenea, importanța cercetării interdisciplinare în domenii precum impulsivitatea, inhibiția și întârzierea gratificării și neagă ideea că oamenii au structuri neuronale unice legate de funcții cognitive specifice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/0963721420917687</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZCreierul nu este o ceapă cu o mică reptilă înăuntru (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC avertizează companiile farmaceutice cu privire la listările false de brevete menite să întârzie genericele]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comisia Federală pentru Comerț (FTC) a emis un avertisment către firmele farmaceutice împotriva listării false a medicamentelor în Cartea Portocalie a FDA pentru a îndepărta concurența medicamentelor generice și a menține prețurile ridicate.</li>
<li>FTC va examina cu atenție listările necorespunzătoare din Orange Book pentru a identifica concurența neloială și potențiala monopolizare ilegală.</li>
<li>Au fost exprimate critici cu privire la responsabilitatea firmelor farmaceutice și la procesele de revizuire insuficiente, subliniind preocupările mai largi din industrie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/09/18/ftc-warns-pharma-companies-that-it-may-go-after-them-for-sham-patent-listings-designed-to-delay-generic-competitors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZFTC avertizează companiile farmaceutice cu privire la listările false de brevete menite să întârzie genericele</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Impozitul pentru orașul natal al Japoniei (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Furusato Nouzei, o politică fiscală japoneză, le permite contribuabililor să doneze o parte din impozitul pe rezidență unui oraș sau prefectură aleasă pentru un credit fiscal.</li>
<li>Conceput inițial pentru a reduce disparitățile economice și pentru a încuraja legăturile cu orașele natale, sistemul s-a transformat într-o piață competitivă în care donatorii pot selecta un oraș natal în funcție de cadourile sau serviciile oferite.</li>
<li>În ciuda posibilelor ineficiențe în realocarea resurselor, popularitatea acestui sistem este alimentată de războaiele de licitații și de platformele online. Este sustenabil și aduce beneficii orașelor prin îmbunătățirea contactului cu diaspora lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalzumeus.com/2018/10/19/japanese-hometown-tax/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZImpozitul pentru orașul natal al Japoniei (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum să faci căutări literale pe web după ce Google a distrus funcția " "?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>O actualizare recentă a Google a modificat modul în care se comportă funcționalitatea de căutare, ceea ce a provocat nemulțumirea utilizatorilor. Funcțiile care anterior funcționau bine, cum ar fi căutarea unui nume de domeniu între ghilimele, dau acum rezultate suboptime.</li>
<li>În loc să nu ofere niciun rezultat pentru căutările exacte necorespunzătoare între ghilimele, Google returnează acum conținut fără legătură, frustrând utilizatorii care se bazau pe această funcție.</li>
<li>Utilizatorii caută acum soluții sau soluții de rezolvare a acestei probleme de modificare a funcționalității de căutare în cadrul Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37554736</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZCum să faci căutări literale pe web după ce Google a distrus funcția &quot; &quot;?</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Armata americană cere ajutor pentru localizarea unui F-35 dispărut]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Armata americană caută un avion de vânătoare F-35 dispărut în urma unui &quot;incident&quot; în Carolina de Sud, solicitând ajutorul publicului în căutare datorită capacităților invizibile ale aeronavei.</li>
<li>Pilotul avionului s-a ejectat în siguranță, ceea ce indică faptul că incidentul nu s-a soldat cu pierderi de vieți omenești.</li>
<li>În special, nu este prima dată când un F-35, parte a celui mai scump program de armament din istoria SUA, este implicat în incidente precum prăbușiri sau probleme tehnice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://time.com/6315261/missing-military-f35-jet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZArmata americană cere ajutor pentru localizarea unui F-35 dispărut</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Actualizare privind limitele de creare a titlurilor KDP]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kindle Direct Publishing (KDP) a transmis o actualizare în care se precizează că va reduce limitele de volum pentru crearea de noi titluri pentru a se proteja împotriva abuzurilor.</li>
<li>Această modificare va avea un impact doar asupra unui număr restrâns de editori, care vor fi notificați și vor avea posibilitatea de a solicita o scutire.</li>
<li>KDP subliniază necesitatea de a respecta liniile directoare privind conținutul și se angajează să acorde prioritate în acțiunile sale intereselor autorilor, editorilor și cititorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kdpcommunity.com/s/article/Update-on-KDP-Title-Creation-Limits?language=en_US&amp;forum=KDP%20Forum</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZActualizare privind limitele de creare a titlurilor KDP</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mythbusters: Wing Commander I Edition]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează originile și credibilitatea unei povești populare din comunitatea de jocuri despre un programator din jocul original Wing Commander.</li>
<li>Povestea afirmă că programatorul ar fi folosit un hack pentru a afișa un mesaj umoristic ori de câte ori jocul întâmpina o eroare.</li>
<li>S-a constatat că, deși povestea este parțial exactă și confirmată de către programatorul principal al jocului, mesajul umoristic nu a fost afișat în joc conform narațiunii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wcnews.com/news/update/16279</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZMythbusters: Wing Commander I Edition</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Câteva fragmente noi din documentele Snowden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul prezintă teza de doctorat a lui Jacob Appelbaum, dezvăluind informații din documentele Snowden despre sabotajul securității protocolare și interferența NSA cu sistemele de interceptare legală.</li>
<li>Articolul corectează concepțiile eronate prezentate în teză cu privire la operațiunile și supravegherea NSA, îndemnând la standarde mai precise în publicațiile academice.</li>
<li>De asemenea, oferă detalii despre Rețeaua de comutare roșie a Apărării din SUA și oferă informații despre codurile de culoare utilizate de guvernul și forțele armate ale SUA, obținând date din surse neclasificate sau disponibile publicului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.electrospaces.net/2023/09/some-new-snippets-from-snowden-documents.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZCâteva fragmente noi din documentele Snowden</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paint pe Windows primește suport pentru straturi și transparență]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft introduce o actualizare a aplicației Paint, disponibilă pentru Windows Insider, care include suport pentru straturi și transparență.</li>
<li>Această actualizare le permite utilizatorilor să producă artă digitală mai complexă prin stratificarea formelor, a textului și a elementelor de imagine.</li>
<li>Actualizarea facilitează, de asemenea, deschiderea și salvarea de PNG-uri transparente, iar centrul de feedback este disponibil pentru sugestiile și comentariile utilizatorilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/09/18/paint-app-update-adding-support-for-layers-and-transparency-begins-rolling-out-to-windows-insiders/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZPaint pe Windows primește suport pentru straturi și transparență</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anatomia unui apel API Godot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul compară motoarele de jocuri Unity și Godot, concentrându-se în principal pe performanța apelurilor API și pe eficiența utilizării memoriei.</li>
<li>Acesta analizează performanța de raycasting în Godot, oferind exemple de cod și puncte de referință și sugerând îmbunătățiri pentru gestionarea memoriei și proiectarea API.</li>
<li>Autorul face aluzie la potențiale soluții, cum ar fi o revizuire completă a API-ului sau, eventual, utilizarea C# în loc de GDScript, subliniind necesitatea de a îmbunătăți aceste aspecte pentru a concura eficient cu motoare precum Unity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sampruden.github.io/posts/godot-is-not-the-new-unity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZAnatomia unui apel API Godot</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WiFi-ul dvs. vă poate vedea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au avansat o tehnologie care utilizează semnale WiFi pentru imagistica și monitorizarea activității umane în interior, progresele recente permițând obținerea de imagini 2D și 3D detaliate.</li>
<li>Această tehnologie este foarte îngrijorătoare din cauza potențialelor încălcări ale vieții private și a posibilelor utilizări abuzive de către autorități sau agenții de informații.</li>
<li>Pe măsură ce tehnologia progresează și devine mai răspândită, ar putea permite supravegherea extinsă a persoanelor fără ca acestea să fie conștiente sau să își dea acordul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrereports.substack.com/p/your-wifi-can-see-you</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZWiFi-ul dvs. vă poate vedea</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Probleme cu sistemele de facturare artizanale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul evidențiază patru probleme cheie legate de sistemele de facturare neobancare B2B de casă: cerințe pentru modificări frecvente ale prețurilor, probleme de scalabilitate, probleme legate de păstrarea planurilor actuale și necesitatea unei echipe de facturare dedicate.</li>
<li>Autorul recomandă să nu se creeze un sistem intern de facturare și subliniază că trebuie să se ia în considerare soluțiile prefabricate încă de la începutul dezvoltării.</li>
<li>Ca exemplu, este prezentat cazul Algolia, care s-a luptat cu facturarea internă, iar articolul se încheie subliniind importanța unei alegeri timpurii în ceea ce privește implementarea sistemului de facturare pentru a evita problemele de complexitate și compatibilitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/the-4-biggest-problems-with-homemade-billing-systems</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZProbleme cu sistemele de facturare artizanale</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[În general, shell-urile Unix nu mai sunt mecanisme viabile de control al accesului.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shell-urile Unix își pierd din eficiență ca mecanisme de control al accesului în mediile Unix moderne din cauza faptului că multe servicii se concentrează exclusiv pe autentificarea prin autentificare Unix, fără a ține cont de shell-ul de autentificare.</li>
<li>Adesea, serviciile de autentificare nu reușesc să recunoască shell-ul de autentificare, ceea ce creează probleme în ceea ce privește restricționarea accesului anumitor autentificări la anumite servicii.</li>
<li>Printre soluțiile viabile se numără criptarea parolei de acces sau excluderea completă a accesului din sursele de date de autentificare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/UnixShellsNoMoreAccessControl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZÎn general, shell-urile Unix nu mai sunt mecanisme viabile de control al accesului.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CatalaLang/catala: Limbaj de programare pentru specificarea legislației]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Catala este un nou limbaj specific domeniului care poate crea algoritmi din documente juridice, asigurând o fidelitate ridicată între cod și lege.</li>
<li>Limbajul este construit pentru a reflecta structura logică a legii, făcându-l accesibil pentru revizuire și certificare de către profesioniștii din domeniul juridic; are chiar și un compilator care generează PDF-uri care pot fi citite de avocați.</li>
<li>Denumit după Pierre Catala, un pionier al tehnologiei juridice franceze, proiectul Catala este o inițiativă de cercetare condusă de Inria, Institutul Național de Cercetare în Informatică din Franța. Cu toate acestea, compilatorul rămâne instabil și cu caracteristici limitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CatalaLang/catala</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZCatalaLang/catala: Limbaj de programare pentru specificarea legislației</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Run LLMs la domiciliu, în stil BitTorrent]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Petals este o platformă care le permite utilizatorilor să opereze modele lingvistice de mari dimensiuni - cum ar fi Llama 2, Falcon și BLOOM - pe dispozitivele lor, utilizând GPU de nivel de consum sau Google Colab.</li>
<li>Platforma le permite utilizatorilor săi să se alăture unei rețele pentru a servi diferite părți ale modelului și să adapteze modelele pentru diverse sarcini, oferind atât un API, cât și opțiuni flexibile cu PyTorch și transformatoare de fețe îmbrățișate.</li>
<li>Proiectul Petals a fost evidențiat în cadrul atelierului de cercetare BigScience, ceea ce indică și mai mult contribuția sa semnificativă în domeniul dezvoltării modelelor lingvistice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petals.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZRun LLMs la domiciliu, în stil BitTorrent</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Bucklew Portarea Caves of Qud de la Unity la Godot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tweetul indică planul individului de a participa la activități iresponsabile și de a relata pagubele pe care le provoacă ulterior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/unormal/status/1703163364229161236</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZBrian Bucklew Portarea Caves of Qud de la Unity la Godot</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aproape 2.000 de activiști de mediu uciși în ultimul deceniu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Global Witness, într-un raport recent, subliniază tendința îngrijorătoare de ucidere a activiștilor de mediu, aproape 2.000 la nivel mondial între 2012 și 2022, cu 177 de incidente numai în 2022.</li>
<li>America Latină, în special Columbia, a fost identificată ca fiind o regiune cu risc ridicat pentru activiștii de mediu, iar Brazilia, Mexic, Honduras și Filipine au raportat, de asemenea, rate ridicate de mortalitate. Populația indigenă a reprezentat o treime din victime, subliniind rolul lor critic în atenuarea efectelor schimbărilor climatice.</li>
<li>Raportul subliniază necesitatea urgentă de a proteja și de a-i ajuta pe cei care militează pentru protecția mediului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://e360.yale.edu/digest/environmental-defenders-murdered-2022</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZAproape 2.000 de activiști de mediu uciși în ultimul deceniu</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce se întâmplă dacă OpenDocument folosește SQLite?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul propune ideea de a utiliza SQLite, o bibliotecă software care oferă un sistem de gestionare a bazelor de date relaționale, ca un container pentru fișierele OpenDocument Presentation, în locul actualului format de arhivă ZIP.</li>
<li>Acesta sugerează îmbunătățiri potențiale, cum ar fi împărțirea conținutului în părți mai mici și adăugarea de capacități de versionare, care ar putea fi facilitate de această schimbare.</li>
<li>Autorul subliniază beneficiile utilizării SQLite ca format de fișier de aplicație, inclusiv o experiență și o performanță îmbunătățită a utilizatorului, ceea ce poate duce la creșterea eficienței aplicațiilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/affcase1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZCe se întâmplă dacă OpenDocument folosește SQLite?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introducere în sistemele Linux imuabile]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează conceptul de sisteme Linux imuabile, explorând implementări specifice precum NixOS, Guix, Endless OS și Fedora Silverblue.</li>
<li>Sunt discutate trăsăturile unice ale fiecărui sistem, inclusiv managerii de pachete și capacitățile de revenire; sunt împărtășite, de asemenea, experiențele și opiniile personale.</li>
<li>În ciuda faptului că se remarcă popularitatea în creștere a sistemelor de operare imuabile în domeniul open-source, articolul subliniază, de asemenea, provocările asociate și diferitele strategii de imuabilitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dataswamp.org/~solene/2023-07-12-intro-to-immutable-os.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZIntroducere în sistemele Linux imuabile</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lucruri care nu există în dimensiunea Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută temele și personajele recurente din materialele de marketing ale Apple, concentrându-se în special pe reprezentarea conversațiilor false prin SMS.</li>
<li>Autorul remarcă cultura distinctă din aceste conversații fictive, marcată de absența ironiei și de o concentrare pe schimbul de fotografii și organizarea de evenimente sociale.</li>
<li>Acesta speculează cu privire la un univers paralel numit &quot;Dimensiunea Apple&quot;, comparat cu anumite experiențe din grupurile WhatsApp ale părinților, și include o compilație de capturi de ecran ale unor texte Apple false.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxread.substack.com/p/a-literary-history-of-fake-texts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZLucruri care nu există în dimensiunea Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Note de ulei de chili]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul ne împărtășește opiniile sale cu privire la prepararea uleiului de ardei iute, explorând diferite metode de extracție, cum ar fi hot flash și infuzie lentă.</li>
<li>Se examinează corelația dintre diferitele temperaturi și tipuri de ulei și aroma rezultată.</li>
<li>Postul sugerează să experimentați cu diferite tipuri de ardei iute, condimente și mirodenii pentru a descoperi nuanțele distincte ale uleiului de ardei iute.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uptointerpretation.com/posts/chili-oil-notes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZNote de ulei de chili</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proprietatea AWS IPv4 valorează acum 4,5 miliarde de dolari]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon Web Services (AWS) și-a mărit numărul de adrese IPv4 cu 27 de milioane, ajungând astfel la un total de 128 de milioane; astfel, proprietatea sa IPv4 valorează aproximativ 4,5 miliarde de dolari, o creștere considerabilă față de acum 3 ani.</li>
<li>În special, se estimează că fiecare adresă IPv4 valorează 35 de dolari din cauza rarității și a costului tot mai mare al adreselor IPv4.</li>
<li>AWS a planificat să taxeze clienții pentru adresele IPv4 la un tarif de 0,005 dolari pe IP pe oră, ceea ce ar putea genera un venit anual estimat între 500 de milioane și 1 miliard de dolari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://toonk.io/aws-ipv4-estate-now-worth-4-5-billion/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZProprietatea AWS IPv4 valorează acum 4,5 miliarde de dolari</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homebrew Website Club]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Homebrew Website Club este o rețea globală de întâlniri concepute pentru a ajuta persoanele să obțină un control mai mare asupra experienței lor online, în special în ceea ce privește blogurile.</li>
<li>Resursa include detalii despre întâlniri recente și viitoare, prezentând informații precum date, organizatori, locuri de desfășurare și ghiduri pentru organizarea de întâlniri atât virtuale, cât și fizice.</li>
<li>De-a lungul pandemiei, clubul a trecut la întâlniri online și oferă resurse pentru organizarea de IndieWebCamps, eforturi independente de a construi site-uri web private în loc să folosească servicii web centralizate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://indieweb.org/Homebrew_Website_Club</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZHomebrew Website Club</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modele mari de limbaj pentru optimizarea compilatorului]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lucrarea investighează aplicarea modelelor de limbaj de mari dimensiuni (LLM) în optimizarea codului, utilizând un model de transformare cu 7 miliarde de parametri pentru optimizarea dimensiunii codului de asamblare LLVM (Low Level Virtual Machine).</li>
<li>Modelul este antrenat pentru a prezice numărul de instrucțiuni înainte și după optimizare și, ulterior, pentru a furniza codul optimizat.</li>
<li>Testele efectuate pe o gamă largă de programe au arătat o îmbunătățire de 3,0% față de compilatorul tradițional, demonstrând capacitățile solide de raționalizare a codului ale modelului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2309.07062</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZModele mari de limbaj pentru optimizarea compilatorului</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum Mac nu a adus programarea la oameni]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Acest articol analizează istoria limbajelor de programare pe platformele Mac și încercările nereușite ale acestora de a face codarea mai accesibilă pentru publicul larg.</li>
<li>Accentul este pus pe Prograph, un limbaj de programare vizuală, sugerând că un limbaj vizual similar, dar mai eficient, ar putea aduce o schimbare semnificativă în acest domeniu.</li>
<li>Autorul arată că, în ciuda unor elemente interesante din limbaje precum Swift, impactul Mac asupra domeniului programării rămâne limitat în comparație cu influența sa în domeniul editării de birou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/09/16/how-the-mac-didnt-bring-programming-to-the-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZCum Mac nu a adus programarea la oameni</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schimbarea regulilor de rugină]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Această postare examinează deciziile API și trăsăturile de marcare în limbajul de programare Rust, concentrându-se în special pe trăsăturile Send, Move și Leak.</li>
<li>Autorul are în vedere încorporarea unei trăsături Leak în Rust, dar se opune din cauza confuziei potențiale și a problemelor de compatibilitate pe care le-ar putea crea.</li>
<li>În ciuda faptului că își exprimă regretul că nu a integrat mai devreme trăsătura Leak, autorul recunoaște complexitatea implementării unor astfel de modificări în stadiul actual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/changing-the-rules-of-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZSchimbarea regulilor de rugină</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Independența tehnologică]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează ideea de independență tehnologică, încurajând utilizarea soluțiilor open source, cum ar fi sistemele de operare Linux sau BSD, pentru a obține controlul asupra propriei prezențe digitale.</li>
<li>Acesta oferă ghiduri detaliate pentru sarcini precum înregistrarea unui domeniu, configurarea unui server și configurarea e-mailului, subliniind importanța schimbării ușoare a furnizorului fără pierderea datelor sau a funcționalității.</li>
<li>Lucrarea include, de asemenea, instrucțiuni specifice pentru telefoanele Android și Apple iPhone, împreună cu sugestii pentru depanare și resurse de învățare valoroase pentru a îmbunătăți competențele individuale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sive.rs/ti</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZIndependența tehnologică</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenRA - Jocuri de strategie clasice reconstruite pentru epoca modernă]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenRA, un proiect condus de voluntari, a reconstruit jocuri clasice de strategie în timp real precum Red Alert, Command &amp; Conquer și Dune 2000 pentru sistemele contemporane, suportând Windows, macOS și Linux în mod nativ.</li>
<li>Jocurile au o mecanică de joc îmbunătățită, joc online, inclusiv suport pentru mod-uri și campanii noi. Acest proiect se bazează pe dezvoltarea open source și pe contribuția comunității.</li>
<li>Cel mai recent test de joc al acestora cuprinde corecturi de erori, sarcini noi, suport îmbunătățit pentru modding și o mișcare înainte în compatibilitatea cu Command &amp; Conquer Remastered Collection. Feedback-ul cu privire la orice problemă este binevenit de către dezvoltatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openra.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZOpenRA - Jocuri de strategie clasice reconstruite pentru epoca modernă</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematica gogoșilor: cum funcționează donut.c]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul detaliază interesul reînnoit pentru codul &quot;donut&quot; din 2006, care utilizează un framebuffer și un Z-buffer pentru a vizualiza un torus ca artă ASCII de rezoluție redusă fără raytracing.</li>
<li>Acesta a oferit o explicație a matematicii care stă la baza randării în perspectivă 3D și a metodei de proiectare a fiecărui punct pe un ecran 2D.</li>
<li>Piesa prezintă, de asemenea, codul original și include un link către sursa JavaScript pentru redarea ASCII și canvas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.a1k0n.net/2011/07/20/donut-math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZMatematica gogoșilor: cum funcționează donut.c</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ce ne închiriază Booz Allen parcurile noastre naționale?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Articolul analizează cu atenție practica firmei de consultanță Booz Allen de a percepe taxe prin intermediul site-ului Recreation.gov pentru accesul la terenurile și apele federale americane, ceea ce provoacă îngrijorări cu privire la controlul și profitul din parcurile naționale.</li>
<li>Un proces care contestă taxele de vizitare a canionului Red Rock Canyon a declanșat un proces de comentarii publice pentru a decide asupra remunerației contractorului.</li>
<li>Autorul recomandă reglementări mai stricte pentru a evita astfel de practici, subliniind valoarea terenurilor publice și influența filozofiei lui Henry George.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/why-is-booz-allen-renting-us-back</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZDe ce ne închiriază Booz Allen parcurile noastre naționale?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hush - Navigare silențioasă pentru Safari]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Noiseless Browsing, un blocant de conținut gratuit creat de Joel Arvidsson, este disponibil pentru Safari pe Mac, iPhone și iPad.</li>
<li>Aplicația previne notificările nedorite de cookie-uri și de urmărire a confidențialității, iar în același timp nu colectează date personale, asigurând confidențialitatea utilizatorului.</li>
<li>Prezentat ca fiind ușor, rapid, ușor de utilizat și fiind open-source, este, de asemenea, compatibil cu cea mai recentă tehnologie Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oblador.github.io/hush/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZHush - Navigare silențioasă pentru Safari</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plantele pot detecta sunetul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Studiile științifice au arătat că plantele pot detecta și reacționa la sunete și, eventual, pot produce ele însele sunete.</li>
<li>Diferite experimente arată că diferite tipuri de sunet pot influența creșterea plantelor și producerea de compuși de stres. De exemplu, un arbust asiatic ar fi prezentat o creștere a dimensiunii frunzelor după expunerea la cântece budiste.</li>
<li>Unele sunete pot avea efecte negative asupra plantelor, un studiu demonstrând că plantele expuse la zgomotul din trafic au avut o creștere întârziată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/06/plants-dont-have-ears-but-they-can-still-detect-sound</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZPlantele pot detecta sunetul</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigare ca în 1994: Integrarea unui Mac SE, ImageWriter II într-un LAN modern]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autorul povestește o experiență de utilizare a computerelor Macintosh de epocă și a protocoalelor AppleTalk pentru a recrea o experiență de navigare pe internet asemănătoare cu cea din 1994.</li>
<li>Textul oferă un ghid pentru instalarea și configurarea Netatalk 2.x, care este o implementare Linux a protocoalelor Apple, și explică procesul de conectare online a unui vechi computer Macintosh.</li>
<li>De asemenea, se abordează utilizarea anumitor browsere, avantajele utilizării adresării IPv4 Link-Local și metodele de conectare a imprimantelor la noile dispozitive Mac.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://connor.zip/posts/2023-08-04-localtalk-ethernet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZNavigare ca în 1994: Integrarea unui Mac SE, ImageWriter II într-un LAN modern</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>