<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2023 10:12:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ro.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ro]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Întrebați vs. Ghiciți Cultura]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează conceptul de &quot;ask culture&quot; versus &quot;guess culture&quot; și modul în care acesta influențează relațiile și interacțiunile.</li>
<li>Cultura de a cere presupune să ceri direct ceea ce dorești, în timp ce cultura de a ghici se bazează pe citirea indiciilor indirecte și pe întrebarea doar dacă ești sigur de un răspuns pozitiv.</li>
<li>Articolul oferă exemple de ciocniri între aceste norme culturale și oferă strategii pentru a naviga printr-o cultură a ghicitului într-un mediu de lucru în care se cere în principal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZÎntrebați vs. Ghiciți Cultura</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mister Rogers a avut dreptate - salutul de rutină a șase vecini maximizează bunăstarea.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salutul mai multor vecini este asociat cu o stare de bine mai bună a adulților din SUA, potrivit unui studiu realizat de Gallup.</li>
<li>Scorul de bunăstare al americanilor crește pe măsură ce crește numărul de vecini salutați, până la un maxim de șase vecini.</li>
<li>Salutul vecinilor este mai frecvent în rândul adulților în vârstă și al celor cu venituri mai mari și este legat de îmbunătățiri în ceea ce privește bunăstarea socială, comunitară, profesională, fizică și financiară.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZMister Rogers a avut dreptate - salutul de rutină a șase vecini maximizează bunăstarea.</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI dovedește din nou că nu poate fi de încredere cu Secțiunea 702]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FBI a fost descoperit că a accesat comunicațiile private ale unui senator de stat și ale unui senator american fără a respecta regulile și limitările corespunzătoare.</li>
<li>Curtea de Supraveghere a Serviciilor de Informații Externe (FISC) a dezvăluit aceste informații într-un aviz declasificat, subliniind disprețul FBI față de viața privată și libertățile civile.</li>
<li>Există un sprijin bipartizan pentru modificări semnificative sau pentru eliminarea secțiunii 702, care autorizează colectarea comunicațiilor de peste mări. Fundația Electronic Frontier Foundation (EFF) pledează pentru încetarea accesului fără mandat la comunicațiile din SUA și pentru o mai mare transparență în orice reînnoire a Secțiunii 702.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZFBI dovedește din nou că nu poate fi de încredere cu Secțiunea 702</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 va executa cu plăcere un binar compilat cu 30 de ani în urmă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windows 11 prezintă o impresionantă compatibilitate cu trecutul, deoarece poate rula un binar compilat acum 30 de ani, mai exact din 18 august 1993.</li>
<li>Acest lucru evidențiază angajamentul Microsoft de a asigura compatibilitatea cu software-ul existent.</li>
<li>Aceasta înseamnă că utilizatorii pot accesa și rula în continuare aplicații mai vechi pe cea mai recentă versiune de Windows fără probleme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZWindows 11 va executa cu plăcere un binar compilat cu 30 de ani în urmă</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Textual: Cadru de dezvoltare rapidă a aplicațiilor pentru Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Textualize este un cadru de dezvoltare rapidă a aplicațiilor pentru Python care permite dezvoltatorilor să creeze interfețe utilizator avansate în terminal și, în viitor, în browsere web.</li>
<li>Oferă diverse caracteristici, precum suport pentru mouse, 16,7 milioane de culori și animații fluide.</li>
<li>Textualize este compatibil cu Linux, macOS și Windows și necesită Python 3.7 sau o versiune superioară. Poate fi instalat cu ușurință prin pip și oferă documentație, exemple și o comunitate Discord pentru asistență.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Textualize/textual</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZTextual: Cadru de dezvoltare rapidă a aplicațiilor pentru Python</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C și C++ prioritizează performanța în detrimentul corectitudinii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prioritatea acordată performanței în detrimentul corectitudinii în limbajele de programare C și C++ poate duce la programe defecte.</li>
<li>Problemele legate de variabilele neinițializate, de indicatorii nuli și de comportamentul nedefinit sunt frecvente în C și C++ datorită acestei prioritizări.</li>
<li>Limbajul de programare Go este prezentat ca o alternativă cu o filozofie diferită, care acordă prioritate siguranței și securității.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.swtch.com/ub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZC și C++ prioritizează performanța în detrimentul corectitudinii</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Monopolurile de bandă largă promovează un proiect de lege care ar zdrobi capacitatea de a le ține piept]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giganții din domeniul telecomunicațiilor încearcă să limiteze autoritatea autorităților locale asupra infrastructurii de telecomunicații prin intermediul unei propuneri legislative, ceea ce duce la frustrarea consumatorilor.</li>
<li>Administrațiile locale manifestă un interes din ce în ce mai mare pentru crearea propriilor rețele de fibră optică, ceea ce contribuie la creșterea controlului.</li>
<li>Conversația cuprinde, de asemenea, diverse subiecte, cum ar fi eliminarea mufelor pentru căști de pe telefoane, investigațiile în curs de desfășurare care îl implică pe Trump și dificultățile asociate cu anonimatul online.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZMonopolurile de bandă largă promovează un proiect de lege care ar zdrobi capacitatea de a le ține piept</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Învățarea async Rust cu mult prea multe servere web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul se concentrează pe învățarea programării asincrone în Rust prin construirea mai multor servere web.</li>
<li>Acesta acoperă diverse subiecte, inclusiv programarea concurentă cu fire de execuție, I/O fără blocaj, gestionarea eficientă a evenimentelor cu epoll, implementarea unui reactor și a unui planificator, crearea de futures și utilizarea de closures, gestionarea conexiunilor TCP și închiderea grațioasă.</li>
<li>Articolul oferă fragmente de cod și explicații detaliate pentru a demonstra conceptele și tehnicile implicate în construirea unor servere eficiente și receptive folosind programarea asincronă în Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZÎnvățarea async Rust cu mult prea multe servere web</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poliția primește date ADN de la persoane care cred că au optat pentru excludere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genealogiștii geneticieni criminaliști se folosesc de o lacună în baza de date ADN GEDmatch pentru a accesa datele ADN ale persoanelor care au optat să nu le împărtășească cu forțele de ordine.</li>
<li>Această tehnică a ajutat la rezolvarea unor cazuri nerezolvate, dar ridică probleme legate de confidențialitate și de lipsa de reglementare.</li>
<li>Ancestry și 23andMe nu permit accesul forțelor de ordine, dar MyHeritage și GEDmatch permit accesul cu consimțământul utilizatorului, iar GEDmatch are o portiță de scăpare pentru profilurile protejate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZPoliția primește date ADN de la persoane care cred că au optat pentru excludere</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Worldcoin a ignorat ordinul inițial de a opri scanarea irisului în Kenya, arată înregistrările]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Start-up-ul criptografic Worldcoin a sfidat un ordin al Biroului Comisarului pentru protecția datelor (ODPC) din Kenya de a opri colectarea de date personale, inclusiv scanarea irisului.</li>
<li>În luna mai, ODPC a ordonat anterior Worldcoin să înceteze colectarea de date, dar compania a persistat până când a fost suspendată de Ministerul Administrației și Internelor în august.</li>
<li>ODPC a întreprins acțiuni în justiție pentru a păstra datele colectate de Worldcoin, în timp ce sunt în curs de desfășurare investigații privind problemele de securitate, confidențialitate și legalitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZWorldcoin a ignorat ordinul inițial de a opri scanarea irisului în Kenya, arată înregistrările</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cum să comunici atunci când încrederea este scăzută fără să te afunzi într-o groapă și mai adâncă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comunicarea eficientă este esențială pentru a reconstrui încrederea în relații.</li>
<li>Autorul oferă diverse sfaturi pentru o comunicare eficientă, printre care recunoașterea dificultății conversației, verificarea ulterioară și vorbirea tentativă.</li>
<li>Alte sfaturi includ folosirea unor tehnici precum &quot;povestea din capul meu&quot;, crearea de interacțiuni pozitive și valorizarea efortului în comunicare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZCum să comunici atunci când încrederea este scăzută fără să te afunzi într-o groapă și mai adâncă</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tableta StarLite de 12,5 inchi cu Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Star Labs oferă laptopul StarLite, un dispozitiv compact și puternic conceput pentru portabilitate.</li>
<li>Laptopul dispune de un procesor Intel Alder Lake N200, 16GB de memorie și un ecran tactil 3k de 12,5 inci.</li>
<li>Acesta este alimentat de un firmware open-source, oferind un flux de pornire securizat și personalizare a firmware-ului. Laptopul include, de asemenea, caracteristici precum o tastatură retroiluminată, un ecran tactil clar ca bună ziua, un încărcător mic cu o baterie mare și actualizări ușoare ale firmware-ului.</li>
<li>Laptopul este foarte ușor de personalizat și vine cu diverse opțiuni de distribuție.</li>
<li>Prețul de pornire este de 498 de dolari, iar opțiunile de plată sunt disponibile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://us.starlabs.systems/pages/starlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZTableta StarLite de 12,5 inchi cu Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Job Corps: formare și educație gratuită, în regim rezidențial, pentru tinerii adulți cu venituri mici.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Job Corps este un program gratuit care oferă formare și educație în peste 100 de domenii din 10 industrii pentru tinerii adulți cu venituri mici.</li>
<li>Acesta oferă cazare gratuită, mese, asistență medicală și o indemnizație de subzistență.</li>
<li>Programul a ajutat multe persoane să reușească în domenii precum producția avansată, tehnologia informației, asistența medicală, construcțiile și ospitalitatea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jobcorps.gov/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJob Corps: formare și educație gratuită, în regim rezidențial, pentru tinerii adulți cu venituri mici.</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1,56 milioane de dezumidificatoare rechemate în service din cauza riscului de incendiu și arsură]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comisia pentru siguranța produselor de consum din SUA a emis mai multe rechemări în service pentru dezumidificatoare vândute sub diferite mărci, cum ar fi Frigidaire, GE și Kenmore.</li>
<li>Aceste dezumidificatoare au fost asociate cu incendii fatale, ceea ce a determinat consumatorii să ia măsuri urgente.</li>
<li>Consumatorii sunt sfătuiți să verifice imaginile furnizate și, în cazul în care au un dezumidificator care se potrivește, ar trebui să solicite o rambursare și să îl scoată imediat din casele lor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000Z1,56 milioane de dezumidificatoare rechemate în service din cauza riscului de incendiu și arsură</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gigantul imobiliar chinez Evergrande cere protecția împotriva falimentului în Manhattan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evergrande Group, o mare companie imobiliară chineză, a solicitat protecția împotriva falimentului în baza capitolului 15 la o instanță din SUA.</li>
<li>Compania este puternic îndatorată și a fost supusă unor proceduri de restructurare în Hong Kong, Insulele Cayman și Insulele Virgine Britanice.</li>
<li>Acțiunile Evergrande au fost suspendate din 2022 martie și există temeri că problemele din sectorul imobiliar din China ar putea avea repercusiuni economice mai ample.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZGigantul imobiliar chinez Evergrande cere protecția împotriva falimentului în Manhattan</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turmoil, un cadru pentru dezvoltarea și testarea sistemelor distribuite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Turmoil este un nou cadru conceput pentru a ajuta dezvoltatorii și testerii să lucreze la sisteme distribuite.</li>
<li>Cadrul permite simularea gazdelor, a timpului și a rețelei într-un singur proces, ceea ce facilitează testarea și dezvoltarea sistemelor distribuite.</li>
<li>Cu Turmoil, dezvoltatorii au un control fin asupra rețelei, permițându-le să renunțe, să rețină sau să întârzie mesajele între gazde.</li>
<li>Postarea de pe blog oferă instrucțiuni privind modul de utilizare a Turmoil și încurajează utilizatorii să ofere feedback pentru dezvoltarea și îmbunătățirea viitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZTurmoil, un cadru pentru dezvoltarea și testarea sistemelor distribuite</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE va deveni privat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EQT Private Equity, acționarul majoritar al SUSE Linux Enterprise, intenționează să privatizeze compania prin retragerea acesteia de la bursa din Frankfurt.</li>
<li>EQT va face o ofertă publică de cumpărare voluntară pentru a cumpăra acțiunile celorlalți acționari SUSE înainte de retragerea de la tranzacționare, oferind 16,00 EUR pe acțiune, ceea ce reprezintă o primă de 67% față de prețul de închidere al acțiunilor XETRA.</li>
<li>Consiliul de Administrație și Consiliul de Supraveghere al SUSE sprijină retragerea de la tranzacționare, deoarece aceasta va permite companiei să se concentreze asupra priorităților sale operaționale și asupra strategiei pe termen lung. Documentul de ofertă va fi publicat în curând, iar soluționarea este prevăzută pentru octombrie 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE va deveni privat</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi-e teamă să vă informez că ați construit un compilator (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul descrie cu umor un dezvoltator care, fără să vrea, construiește un compilator în ciuda reticenței sale inițiale.</li>
<li>Dezvoltatorul se confruntă cu probleme legate de biblioteca de arbori de sintaxă abstractă (AST) și de gestionarea diferitelor noduri AST.</li>
<li>Aceștia întâmpină dificultăți în susținerea structurilor de cod imbricate și în rezolvarea problemelor de compatibilitate pentru mașinile mai vechi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZMi-e teamă să vă informez că ați construit un compilator (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE va deveni privat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SUSE, compania europeană de software open-source, va deveni privată, deoarece proprietarul său majoritar, Marcel LUX III SARL, intenționează să fuzioneze compania într-o entitate luxemburgheză necotată la bursă.</li>
<li>EQT Private Equity, controlată de entitățile fondului EQT VIII, va lansa o ofertă publică de cumpărare pentru acționarii rămași, oferind o primă de 67% față de prețul de închidere al acțiunilor.</li>
<li>Consiliul de administrație și consiliul de supraveghere al SUSE susțin retragerea de la tranzacționare, deoarece consideră că aceasta va permite companiei să se concentreze asupra strategiei sale pe termen lung fără presiunea piețelor publice. Se așteaptă ca oferta să fie decontată în octombrie 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE va deveni privat</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[micro - O alternativă modernă la nano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micro este un editor de text modern, ușor de utilizat și ușor de instalat.</li>
<li>Oferă opțiuni de personalizare prin intermediul unui format json simplu și a scripturilor Lua, alături de caracteristici precum cursori multipli, un sistem de plugin-uri și suport pentru mouse.</li>
<li>Utilizatorii apreciază Micro pentru simplitatea și funcționalitatea sa și pot raporta erori pe GitHub sau se pot angaja în discuții informale pe chat-ul Gitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micro-editor.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Zmicro - O alternativă modernă la nano</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LK-99 nu este un supraconductor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LK-99, despre care se credea cândva că este un supraconductor la temperatura camerei, s-a dovedit a fi un izolator din cauza impurităților din material, cum ar fi sulfura de cupru.</li>
<li>Descoperirea evidențiază importanța utilizării monocristalelor pentru examinarea precisă a proprietăților materialelor.</li>
<li>Dezmințirea LK-99 ca fiind un supraconductor este considerată un rezultat rapid și concludent.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZLK-99 nu este un supraconductor.</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx face parte din Acceleratorul GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx a fost selectat pentru clasa inaugurală a GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Acest program le oferă dezvoltatorilor htmx șansa de a colabora și de a învăța de la dezvoltatorii open source de succes.</li>
<li>Cu scopul de a face din lucrul la htmx o slujbă cu normă întreagă, htmx plănuiește să lucreze la htmx 2.0 și încurajează explorarea altor proiecte open source din cadrul acceleratorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZHtmx face parte din Acceleratorul GitHub</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naomi Wu și tăcerea care vorbește mult]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Influențatorul chinez în domeniul tehnologiei Naomi Wu, cunoscut sub numele de &quot;Sexy Cyborg&quot;, a fost redus la tăcere, ceea ce a stârnit îngrijorări cu privire la represiunea de stat și la percepția occidentală asupra activiștilor chinezi.</li>
<li>Articolul evidențiază expertiza tehnică a lui Wu și relaționarea cu ea, precum și tratamentul nefavorabil pe care l-a primit din partea presei occidentale și lipsa de acoperire a situației sale.</li>
<li>Se discută despre închiderea Centrului LGBT din Beijing și despre opresiunea tot mai mare cu care se confruntă comunitatea LGBTQ din China, precum și despre acuzațiile de complicitate cu forțele străine și despre vulnerabilitățile în materie de securitate cibernetică. Acest lucru ridică îngrijorări cu privire la consecințele pentru persoanele care vorbesc deschis și la tacticile de supraveghere și cenzură ale Chinei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZNaomi Wu și tăcerea care vorbește mult</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O nouă versiune de Linux, pe care o numesc Debian Linux Release (1993)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ian A. Murdock anunță viitoarea lansare a Debian Linux, dezvoltat de la zero.</li>
<li>Murdock caută sugestii și feedback din partea comunității Linux pentru pachete și caracteristici specifice.</li>
<li>Versiunea Debian Linux își propune să fie mai elegantă, mai actuală, mai ușor de instalat și de întreținut, cu un sistem de meniuri, o documentație extinsă și opțiuni pentru utilizatorii care nu folosesc internetul pentru a primi pachete de actualizare și a accesa pachete suplimentare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&amp;do=get&amp;target=Debian-announcement-1993.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZO nouă versiune de Linux, pe care o numesc Debian Linux Release (1993)</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum au încercat să mă omoare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jurnalista rusă Elena Kostyuchenko a fost otrăvită la Munchen și a fugit din Ucraina după ce a relatat despre răpirea și torturarea unor persoane de către soldații ruși.</li>
<li>Reportajul ei a fost retras și a primit amenințări, ceea ce a determinat-o să se mute la Berlin pentru siguranță.</li>
<li>Kostyuchenko se îmbolnăvește de COVID lung și suspectează că ar fi fost otrăvită, deși ancheta poliției este închisă din lipsă de probe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZCum au încercat să mă omoare</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum economisim apa: Nu mai creșteți lucernă în Imperial County]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cultivarea lucernei în California duce la o risipă semnificativă de apă și agravează criza de aprovizionare cu apă a statului.</li>
<li>Această practică este în primul rând în beneficiul marilor corporații agro-alimentare și permite vânzarea apei la un preț scăzut.</li>
<li>Autorul pune sub semnul întrebării durabilitatea cultivării lucernei în deșert și sugerează reducerea cultivării pentru a atenua problema aprovizionării cu apă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZCum economisim apa: Nu mai creșteți lucernă în Imperial County</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Azi am aflat că poți pune pe pauză Task Manager-ul Windows mutând aplicațiile în jurul valorii de]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ținerea apăsată a tastei CTRL permite utilizatorilor să pună pe pauză Windows Task Manager, împiedicând aplicațiile să se deplaseze.</li>
<li>Această comandă rapidă poate fi utilizată pe Windows 10, Windows 11 și, eventual, pe versiuni mai vechi ale sistemului de operare.</li>
<li>În timp ce Microsoft dezvoltă o opțiune de părăsire forțată pentru Windows 11, comanda rapidă de la tasta CTRL va fi în continuare valoroasă pentru utilizatorii care nu au făcut încă actualizarea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZAzi am aflat că poți pune pe pauză Task Manager-ul Windows mutând aplicațiile în jurul valorii de</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Funcția Windows care resetează ceasurile de sistem pe baza unor date aleatorii face ravagii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Funcția Secure Time Seeding a Windows provoacă perturbări semnificative prin resetarea ceasurilor la ore incorecte, afectând sisteme critice precum tabelele de rutare pentru numerele de telefon mobil.</li>
<li>Funcția, menită să mențină acuratețea ceasurilor de sistem, a fost identificată ca fiind cauza principală a resetărilor de timp care au fost raportate începând cu 2016.</li>
<li>Inginerii și administratorii au fost frustrați de problemele cauzate de această caracteristică puțin cunoscută, ceea ce a dus la neplăceri și la indisponibilitatea serviciilor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZFuncția Windows care resetează ceasurile de sistem pe baza unor date aleatorii face ravagii</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo încearcă să breveteze unele mecanici largi din Tears of the Kingdom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nintendo încearcă să breveteze mai multe componente și mecanisme din jocul The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, cum ar fi hărțile ecranului de încărcare și fizica mișcării personajelor.</li>
<li>Brevetele sunt considerate largi și nerezonabile, ceea ce ar putea împiedica inovarea altor dezvoltatori.</li>
<li>Un brevet deosebit de unic se referă la fizica unui personaj care călătorește pe un vehicul în mișcare și la reacțiile corespunzătoare ale acestuia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZNintendo încearcă să breveteze unele mecanici largi din Tears of the Kingdom</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ts_zip: Compresia textului folosind modele lingvistice mari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utilitarul ts_zip, care face parte din software-ul ts_server, permite comprimarea textului folosind modele lingvistice mari, oferind rate de comprimare mai mari decât alte instrumente.</li>
<li>Fișierele text de diferite dimensiuni au rapoarte de compresie diferite, împreună cu detalii privind viteza de compresie și cerințele de memorie pentru anumite modele.</li>
<li>Modelele RWKV mai mici sunt recomandate pentru comprimarea textului datorită structurii RNN și performanței mai rapide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZTs_zip: Compresia textului folosind modele lingvistice mari</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Am redus de 100 de ori costul construirii Mastodon la scara Twitter.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Red Planet Labs a obținut o reducere de 100 de ori a costurilor pentru construirea unei instanțe Mastodon la scară Twitter folosind platforma Rama.</li>
<li>Instanța a fost construită cu doar 10.000 de linii de cod, față de cele 1 milion de linii ale Twitter.</li>
<li>Rama oferă scalabilitate, performanță și toleranță la erori, simplificând dezvoltarea backend. Echipa plănuiește să lanseze Rama pentru descărcare publică și să deschidă sursa deschisă a implementării Mastodon. PState în Mastodon este utilizat pentru a urmări datele și a îmbunătăți eficiența. Sunt discutate tehnicile de optimizare și se menționează lansarea documentației și a API-ului Rama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZAm redus de 100 de ori costul construirii Mastodon la scara Twitter.</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox depășește în sfârșit performanța Google Chrome în SunSpider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox a depășit Google Chrome în testul de referință SunSpider JavaScript, marcând o realizare semnificativă pentru dezvoltatorii Mozilla.</li>
<li>În ciuda acestui succes, Chrome continuă să depășească Firefox în cadrul mai exigentului test de referință JetStream 2.0.</li>
<li>Firefox s-a concentrat pe îmbunătățirea vitezei de încărcare și pe introducerea altor îmbunătățiri pentru a spori performanța sa generală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZFirefox depășește în sfârșit performanța Google Chrome în SunSpider</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manifestul OpenTF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Manifestul OpenTF își exprimă îngrijorarea cu privire la o modificare a licenței pentru Terraform, o platformă open-source, și pledează fie pentru anularea modificării, fie pentru înființarea unei fundații care să mențină o versiune open-source.</li>
<li>Diferite companii și persoane fizice participă în mod activ la inițiativele comunității open-source pentru a îmbunătăți proiectele și a încuraja colaborarea.</li>
<li>Pe 15 august 2023, un grup de persoane a contribuit la dezvoltarea individuală și la eforturile comunității open-source, cum ar fi testarea, documentarea, consultanța și utilizarea instrumentelor open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZManifestul OpenTF</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum este posibil LLaMa.cpp?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul examinează fezabilitatea rulării codului de inferență LLaMa în C++ brut pe diferite echipamente hardware, inclusiv pe dispozitive cu memorie RAM limitată, cum ar fi Raspberry Pi.</li>
<li>Este discutată importanța lățimii de bandă a memoriei în învățarea profundă, precum și beneficiile utilizării modelelor cu precizie mai mică pentru a reduce utilizarea memoriei.</li>
<li>Sunt oferite calcule și exemple pentru rularea LLaMa pe diferite echipamente hardware, cu accent pe importanța lățimii de bandă a memoriei în cazul eșantionării din transformatoare. În plus, autorul evidențiază importanța distilării și a formării extinse pentru modelele mai mici pentru a îmbunătăți eficiența. Cu toate acestea, ei recunosc posibilitatea unor erori în calculele lor și încurajează feedback-ul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZCum este posibil LLaMa.cpp?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opendream: O interfață de utilizare bazată pe straturi pentru difuzie stabilă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opendream este un instrument de interfață web care introduce caracteristici precum stratificarea, editarea nedistructivă și portabilitatea la generarea și manipularea imaginilor prin intermediul modelelor de difuzie.</li>
<li>Utilizatorii pot construi pe baza imaginilor existente, pot efectua mai multe experimente pe aceeași imagine și își pot salva și partaja fluxurile de lucru.</li>
<li>Opendream suportă extensii și oferă o metodă ușor de utilizat pentru a scrie și utiliza noi caracteristici de difuzare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/varunshenoy/opendream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZOpendream: O interfață de utilizare bazată pe straturi pentru difuzie stabilă</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Furnizorii de servicii de internet se plâng că enumerarea tuturor taxelor este prea dificilă și îndeamnă FCC să renunțe la noua regulă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Industria americană a serviciilor de bandă largă se opune cerinței impuse de FCC de a dezvălui toate taxele lunare, argumentând că aceasta ar spori complexitatea și sarcina atât pentru consumatori, cât și pentru furnizori.</li>
<li>Grupurile de lobby sugerează includerea unei declarații explicative privind taxele, similară cu cea a taxelor impuse de guvern, în loc să fie enumerate toate taxele.</li>
<li>Apărătorii consumatorilor critică această propunere, afirmând că ea permite furnizorilor de servicii de internet să ascundă adevăratul cost al serviciilor.</li>
<li>Normele FCC privind etichetarea benzii largi, inclusiv prețurile și taxele suplimentare, sunt în curs de revizuire de către Biroul de management și buget al SUA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZFurnizorii de servicii de internet se plâng că enumerarea tuturor taxelor este prea dificilă și îndeamnă FCC să renunțe la noua regulă</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selectori CSS: Un ghid vizual]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acest ghid vizual oferă o explicație a diferiților selectori CSS, inclusiv a pseudo-claselor și pseudo-elementelor, cu exemple de utilizare a acestora.</li>
<li>Ghidul acoperă selectori pentru elemente, clase, ID-uri, atribute și diferite stări ale elementelor de intrare.</li>
<li>De asemenea, menționează pseudo-clase CSS suplimentare și pseudo-elemente pentru a direcționa și stiliza elemente specifice dintr-o pagină web și oferă resurse precum generatoare SVG, instrumente și resurse de proiectare. Vă rugăm să rețineți că include link-uri afiliate pentru servicii conexe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fffuel.co/css-selectors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZSelectori CSS: Un ghid vizual</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cum ar trebui să citesc notația sistemului de tip?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programarea și implementarea de limbaje de programare Stack Exchange este o platformă pentru proiectanții și implementatorii de limbaje de programare pentru a face schimb de întrebări și răspunsuri.</li>
<li>O întrebare recentă adresată pe site a solicitat îndrumări cu privire la citirea notațiilor sistemului de tip.</li>
<li>Site-ul oferă o explicație a noțiunilor de bază, inclusiv sintaxa, gramaticile, relațiile, judecățile, axiomele și regulile de inferență. De asemenea, se discută rolul contextului sau al mediului de tip în determinarea tipurilor de variabile și alte considerații privind specificarea sistemelor de tip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZCum ar trebui să citesc notația sistemului de tip?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ce să vă găzduiți propriul LLM?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul prezintă un argument în favoarea modelelor de limbaj (LLM) auto-hosting în loc să se bazeze pe modelele disponibile public, cum ar fi GPT-4 de la OpenAI.</li>
<li>Self-hosting-ul oferă un control mai mare asupra arhitecturii și ponderilor modelului, capacități de personalizare și de reglare fină și o relație pe termen lung cu modelul AI.</li>
<li>Auto-hostingul permite mai multe experimente, optimizare și menținerea la curent cu tehnologia în evoluție, în timp ce API-urile nu oferă același nivel de acces și înțelegere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZDe ce să vă găzduiți propriul LLM?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Versiunea modernă CSV 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dezvoltatorul lui Modern CSV, Evan, a lansat versiunea 2 a editorului/vizualizatorului de fișiere tabulare pentru Windows, Mac și Linux.</li>
<li>Această nouă versiune introduce mai multe îmbunătățiri, inclusiv o interfață utilizator/UX îmbunătățită, performanțe îmbunătățite, caracteristici suplimentare, documentație actualizată și suport nativ pentru Apple Silicon.</li>
<li>Utilizatorii sunt încurajați să încerce noua versiune și să ofere feedback dezvoltatorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZVersiunea modernă CSV 2</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arată HN: LLM-urile pot genera JSON valid 100% din timp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Outlines este o bibliotecă Python specializată în generarea de text folosind modele lingvistice mari.</li>
<li>Creatorii au dezvoltat o tehnică pentru a genera text care se conformează unei expresii regulate prin transformarea acestuia într-un model generativ.</li>
<li>Biblioteca poate genera, de asemenea, text care respectă o schemă JSON sau poate fi analizat într-un model Pydantic, asigurându-se că rezultatul este valid.</li>
<li>Creatorii caută în mod activ feedback și sugestii pentru îmbunătățiri ulterioare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/normal-computing/outlines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZArată HN: LLM-urile pot genera JSON valid 100% din timp</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Show HN: Little Rat - Extensia Chrome monitorizează apelurile de rețea ale tuturor extensiilor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O persoană a dezvoltat o extensie Chrome pentru a monitoriza apelurile de rețea efectuate de alte extensii Chrome.</li>
<li>Extensia a fost partajată pe GitHub, cu posibilitatea de a fi disponibilă în magazinul Chrome după revizuire.</li>
<li>Au fost furnizate linkuri către depozitul GitHub și către contul de Twitter al dezvoltatorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnakov/little-rat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZShow HN: Little Rat - Extensia Chrome monitorizează apelurile de rețea ale tuturor extensiilor</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord.io a fost spart, 760k conturi de utilizator de vânzare pe darknet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datele a 760.000 de utilizatori de pe Discord.io au fost divulgate pe darknet, inclusiv adresele de e-mail, parolele de acces și alte informații specifice utilizatorilor.</li>
<li>Încălcarea a fost confirmată de Discord.io, dar Discord (aplicația oficială) a declarat că nu este asociată cu Discord.io și a revocat token-urile de acces pentru toți utilizatorii care au folosit Discord.io.</li>
<li>Încălcarea a fost realizată de un hacker pe nume Akhirah, care a susținut că nu a făcut-o pentru bani, ci din cauza prezenței de conținut ilegal și dăunător pe Discord.io. Experții în securitate cibernetică au verificat autenticitatea datelor, subliniind riscul atacurilor de phishing și spamming. Discord.io recomandă utilizatorilor să își schimbe parolele și să activeze autentificarea cu doi factori, anulând totodată abonamentele premium existente și încercând să stabilească o comunicare cu vinovații pentru a determina dacă datele au fost împărtășite public.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZDiscord.io a fost spart, 760k conturi de utilizator de vânzare pe darknet</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compatibilitate retroactivă, Go 1.21 și Go 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postarea de pe blog subliniază importanța menținerii compatibilității în limbajul de programare Go și discută provocările implicate.</li>
<li>Acesta subliniază utilizarea verificării și testării API pentru a preveni problemele de compatibilitate, recunoscând în același timp că testarea nu este infailibilă.</li>
<li>Actualizarea la Go 1.21 introduce o nouă abordare folosind GODEBUG pentru a îmbunătăți compatibilitatea cu trecutul și asigură că programele Go 1 nu vor fi afectate de o specificație Go 2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/compat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZCompatibilitate retroactivă, Go 1.21 și Go 2</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFarm - o bază de date gratuită și deschisă și o aplicație web pentru cunoștințe de grădinărit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenFarm este un nou proiect și o nouă comunitate care își propune să ajute grădinarii să cultive alimente prin schimbul de cunoștințe.</li>
<li>Membrii pot alege o anumită cultură, pot accesa ghiduri și pot învăța cum să aibă grijă de plantele lor în diferite stadii de creștere.</li>
<li>Site-ul oferă caracteristici precum un sondaj pentru a determina tipul de grădinărit al utilizatorului, favoritele comunității și oportunități pentru contribuțiile utilizatorilor. Membrii pot accesa, de asemenea, o secțiune de întrebări frecvente, un blog, un cod de conduită și pot fi la curent cu buletinul informativ prin e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfarm.cc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZOpenFarm - o bază de date gratuită și deschisă și o aplicație web pentru cunoștințe de grădinărit</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[În urma reacțiilor de respingere, Zoom spune că nu va folosi datele clienților pentru a antrena modele de inteligență artificială]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom a revenit asupra deciziei sale de a utiliza conținutul clienților pentru a-și antrena modelele de inteligență artificială, după ce s-a confruntat cu critici pe rețelele de socializare din cauza preocupărilor legate de confidențialitate.</li>
<li>Acest lucru evidențiază dezbaterea în curs de desfășurare privind implicațiile asupra confidențialității și securității pe care le are utilizarea de către companiile de tehnologie a datelor clienților pentru progresul inteligenței artificiale.</li>
<li>Probabil că se va exercita o presiune tot mai mare asupra companiilor pentru a oferi opțiuni clare de excludere a utilizatorilor și pentru a proteja informațiile personale atunci când utilizează datele clienților în scopuri de inteligență artificială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZÎn urma reacțiilor de respingere, Zoom spune că nu va folosi datele clienților pentru a antrena modele de inteligență artificială</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raidul poliției într-o redacție din Kansas trage un semnal de alarmă în privința încălcării libertății presei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biroul unui ziar local și locuința unui jurnalist din Marion, Kansas, au fost percheziționate de către forțele de ordine, ceea ce a stârnit îngrijorări cu privire la încălcarea libertății presei.</li>
<li>În timpul raidului, efectuat în baza unui mandat de percheziție, au fost confiscate computere, telefoane mobile și materiale de raportare.</li>
<li>Autoritățile locale susțin că raidul a avut legătură cu investigarea furtului de identitate, dar experții susțin că este posibil să încalce legea federală care protejează jurnaliștii de astfel de acțiuni. De asemenea, raidul ar fi dus la moartea coproprietarului ziarului.</li>
<li>Experții cer o anchetă asupra autorităților implicate și subliniază importanța protejării libertății presei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZRaidul poliției într-o redacție din Kansas trage un semnal de alarmă în privința încălcării libertății presei</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spune-i lui HN: t.co adaugă o întârziere de cinci secunde la unele domenii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serviciul de redirecționare al Twitter, t.co, impune în mod intenționat o întârziere de aproximativ 5 secunde atunci când utilizatorii fac clic pe linkuri către &quot;NYTimes.com&quot; sau &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Întârzierea apare în mod constant și este implementată în mod deliberat de Twitter.</li>
<li>Motivul care stă la baza acestei întârzieri intenționate nu este menționat în text.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37130060</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZSpune-i lui HN: t.co adaugă o întârziere de cinci secunde la unele domenii</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arată HN: AI-town, rulează propriul SIM personalizat AI world cu JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-town este un kit de pornire care permite utilizatorilor să creeze și să personalizeze simulări de inteligență artificială.</li>
<li>Kitul include un motor de joc pe partea de server și este pregătit pentru multiplayer și implementare.</li>
<li>AI-town este scris în Typescript și își propune să simplifice procesul de construire a mediilor de simulare a inteligenței artificiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/a16z-infra/ai-town</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZArată HN: AI-town, rulează propriul SIM personalizat AI world cu JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inginerie software la Google (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cartea &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; oferă o explorare cuprinzătoare a diverselor subiecte din domeniul ingineriei software, al culturii de echipă și al conducerii.</li>
<li>Acesta împărtășește informații și cele mai bune practici din perspectiva și experiența Google, oferind cunoștințe valoroase în domenii precum măsurarea productivității ingineriei, revizuirea codului, documentația, testarea și instrumentele.</li>
<li>Cartea acoperă, de asemenea, subiecte precum gestionarea dependențelor, schimbările pe scară largă, integrarea continuă, livrarea continuă și calculul ca serviciu, ceea ce o face o resursă valoroasă pentru inginerii de software care doresc să-și îmbunătățească abilitățile și înțelegerea în aceste domenii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZInginerie software la Google (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Azure ChatGPT: ChatGPT privat și securizat pentru uzul intern al întreprinderii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azure ChatGPT este o soluție pentru întreprinderi de la Microsoft care oferă o experiență de utilizare privată și securizată similară cu ChatGPT.</li>
<li>Soluția acordă prioritate confidențialității datelor și asigură izolarea rețelei și controale de securitate la nivel de întreprindere.</li>
<li>Acesta permite integrarea cu surse de date și servicii interne, iar contribuțiile la proiect sunt încurajate în conformitate cu codul de conduită open source al Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/azurechatgpt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAzure ChatGPT: ChatGPT privat și securizat pentru uzul intern al întreprinderii</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Descărcarea unui videoclip ar trebui să fie "fair use", la fel ca și înregistrarea unui cântec de la radio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon este o rețea socială descentralizată cu o bază mare de utilizatori, de 335.000 de utilizatori activi pe serverul mastodon.social.</li>
<li>Platforma găzduiește discuții despre legalitatea descărcării videoclipurilor de pe YouTube și despre potențialul impact asupra drepturilor de utilizare corectă.</li>
<li>Utilizatorii compară practica tradițională de a înregistra melodii de la radio pe casete, considerată o utilizare corectă, cu actul de descărcare și distribuire de videoclipuri fără DRM, pe care deținătorii de drepturi de autor îl consideră un risc financiar.</li>
<li>Conversația include dezbateri despre protecția DRM, time-shifting și legislația germană privind drepturile de autor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZDescărcarea unui videoclip ar trebui să fie &quot;fair use&quot;, la fel ca și înregistrarea unui cântec de la radio</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF Tool - Modifică PDF-uri în browser fără a le încărca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDF-Tools este un site web care oferă modificări gratuite și sigure ale fișierelor PDF, fără ca utilizatorii să fie nevoiți să își încarce fișierele.</li>
<li>Site-ul utilizează o tehnologie modernă și se asigură că datele sensibile rămân pe dispozitivul utilizatorului.</li>
<li>Utilizatorii pot accesa diferite instrumente, cum ar fi criptarea, decriptarea, optimizarea, fuzionarea, rotația și eliminarea paginilor din PDF-uri de pe site. Acesta este disponibil în mai multe limbi și include informații legale și licențe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pdftool.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZPDF Tool - Modifică PDF-uri în browser fără a le încărca</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un joc video în care ești un sistem de operare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a dezvoltat un joc video pentru tocilari în care jucătorii își asumă rolul unui sistem de operare și trebuie să gestioneze nucleele CPU, procesele, paginile de memorie și spațiul swap pentru a evita frustrarea utilizatorului.</li>
<li>Jocul include diverse elemente, cum ar fi procese, unități centrale de procesare, evenimente I/O și diferite niveluri de dificultate.</li>
<li>Deși jocul a fost conceput mai degrabă pentru a fi ușor de jucat decât pentru a fi realist, acesta poate servi, de asemenea, ca instrument educațional pentru studenții de la informatică pentru a învăța despre principiile sistemului de operare.</li>
<li>Jocul a fost compilat în WebAssembly, permițând astfel să fie jucat în browsere web.</li>
<li>Este disponibil pentru joc pe itch.io, iar codul sursă este deschis pe GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000ZUn joc video în care ești un sistem de operare</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toki Pona: o încercare de limbă universală cu doar ~120 de cuvinte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul împărtășește experiența personală de învățare a limbii Toki Pona, o limbă minimalistă.</li>
<li>Caracteristicile unice ale limbii Toki Pona sunt discutate și comparate cu cele ale limbii Esperanto.</li>
<li>Pasajul menționează provocările legate de învățarea limbii Toki Pona și resursele disponibile pentru cursanți.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToki Pona: o încercare de limbă universală cu doar ~120 de cuvinte</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN: Am scris un RDBMS (clona SQLite) de la zero în Python pur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul a creat un sistem de gestionare a bazelor de date relaționale (RDBMS) folosind Python de la zero, fără să se bazeze pe niciun cadru sau bibliotecă preexistentă.</li>
<li>Acest lucru demonstrează abilitățile și cunoștințele autorului atât în ceea ce privește programarea Python, cât și principiile de gestionare a bazelor de date.</li>
<li>Procesul de dezvoltare a implicat probabil timp și efort semnificativ, deoarece crearea unui RDBMS fără a utiliza instrumentele existente necesită o înțelegere profundă a conceptelor și implementării bazelor de date.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spandanb/learndb-py</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZShow HN: Am scris un RDBMS (clona SQLite) de la zero în Python pur</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Judecătorul refuză cererea HP de a respinge procesul de blocare a imprimantelor all-in-one]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cererea HP de respingere a unui proces intentat de proprietarii de imprimante HP all-in-one a fost respinsă, permițând astfel continuarea procesului.</li>
<li>Reclamanții susțin că HP a dezactivat în mod intenționat funcțiile de neimprimare atunci când nivelul de cerneală era scăzut, fără a informa cumpărătorii.</li>
<li>HP s-a mai confruntat anterior cu o acțiune în justiție din cauza problemelor legate de blocarea imprimantelor, iar Canon a soluționat un caz similar la sfârșitul anului 2021.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZJudecătorul refuză cererea HP de a respinge procesul de blocare a imprimantelor all-in-one</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Războiul elitei împotriva muncii la distanță nu are nimic de-a face cu productivitatea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Promovarea muncii la distanță este motivată de dorința de a evita o prăbușire a sectorului imobiliar comercial, mai degrabă decât de creșterea productivității.</li>
<li>Pandemia a scos în evidență defectele mediilor tradiționale de birou, cum ar fi distragerea atenției și sarcinile fără sens.</li>
<li>Industria imobiliară se confruntă cu o criză din cauza popularității muncii la distanță, cu posibile falimente pentru proprietari și spații de birouri vacante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZRăzboiul elitei împotriva muncii la distanță nu are nimic de-a face cu productivitatea</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Nu am nimic de ascuns" și alte neînțelegeri ale vieții private (2007)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lucrarea de cercetare a profesorului Daniel Solove analizează argumentul &quot;nimic de ascuns&quot; folosit în discuțiile despre confidențialitate și supraveghere.</li>
<li>Documentul contestă afirmația conform căreia persoanele care nu au nimic de ascuns nu ar trebui să fie preocupate de confidențialitate.</li>
<li>Solove contestă convingerea că viața privată este importantă doar pentru cei implicați în activități ilegale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000Z&quot;Nu am nimic de ascuns&quot; și alte neînțelegeri ale vieții private (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Astăzi mi-am dat seama că acum am mai multă încredere în Microsoft decât în Google. Ce se întâmplă?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii de pe Reddit discută despre creșterea încrederii în Microsoft în comparație cu Google, menționând preocupările legate de rezultatele căutărilor și problemele de confidențialitate.</li>
<li>Mulți utilizatori își exprimă preferința pentru produsele Microsoft, cum ar fi VS Code și GitHub, subliniind încrederea pe care o au în aceste platforme.</li>
<li>Sunt discutate opțiuni alternative pentru stocare și software, ceea ce indică o dorință de a găsi alternative în afara ecosistemelor Microsoft și Google. Conversația abordează, de asemenea, preocupările legate de telemetrie și de confidențialitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAstăzi mi-am dat seama că acum am mai multă încredere în Microsoft decât în Google. Ce se întâmplă?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Problema morcovului]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează conceptul de &quot;probleme ale morcovului&quot;, în care persoane sau companii de succes îi induc pe alții în eroare, determinându-i să investească timp și efort în strategii ineficiente sau înșelătoare.</li>
<li>Printre exemple se numără sportivii care folosesc steroizi, dar oferă explicații alternative pentru îmbunătățirea performanțelor lor, precum și companiile care folosesc tactici înșelătoare pentru a-și spori veniturile.</li>
<li>Autorul subliniază valoarea de a fi un insider și de a avea acces la informații private pentru a naviga în aceste situații și pentru a evita să cadă în capcanele problemelor Carrot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZProblema morcovului</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorarea elementelor interne ale Linux v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prima versiune a Linux, v0.01, conținea doar 10 239 de linii de cod și era codificată pentru arhitectura Intel 386.</li>
<li>Autorul explorează diverse aspecte ale v0.01, inclusiv apelurile de sistem, sistemul de fișiere acceptat, programatorul și utilizarea limbajului de asamblare.</li>
<li>Lanțurile de instrumente moderne se confruntă cu provocări atunci când încearcă să compileze v0.01, ceea ce face ca aceasta să fie o bază de cod unică și interesantă pentru a studia și a învăța din ea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZExplorarea elementelor interne ale Linux v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Casele de discuri lovesc Internet Archive cu un nou proces privind drepturile de autor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UMG, Capitol și Sony au intentat un proces de încălcare a drepturilor de autor împotriva Internet Archive și a fondatorului acesteia, Brewster Kale, susținând că organizația a făcut copii neautorizate ale unor înregistrări protejate de drepturi de autor și le-a distribuit ilegal.</li>
<li>Procesul vizează în special &quot;Great 78 Project&quot; al Internet Archive, care are ca scop conservarea și cercetarea discurilor de 78 de rotații.</li>
<li>Casele de discuri susțin că au fost încălcate 2 749 de lucrări ale unor artiști precum Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong și Bing Crosby. Reclamanții solicită despăgubiri și măsuri asiguratorii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZCasele de discuri lovesc Internet Archive cu un nou proces privind drepturile de autor</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O discuție cu proprietarul unui ziar percheziționat de polițiști]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marion County Record, un ziar local din Kansas, a fost percheziționat de poliție.</li>
<li>Raidul ar putea avea legătură cu ancheta ziarului privind presupusul comportament sexual nepotrivit al șefului poliției.</li>
<li>Suporterii și-au arătat solidaritatea cu ziarul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZO discuție cu proprietarul unui ziar percheziționat de polițiști</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[tRPC - Construiți și consumați API-uri sigure din punct de vedere tipologic fără scheme sau generare de cod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tRPC este un instrument puternic care permite dezvoltatorilor să creeze cu ușurință API-uri de tip typesafe de la un capăt la altul.</li>
<li>Oferă siguranță automată a tipurilor și o experiență fără cusur pentru dezvoltatori, ceea ce îl face foarte apreciat de către aceștia.</li>
<li>tRPC este compatibil cu mai multe cadre de lucru și are o dimensiune redusă a pachetului, permițând dezvoltatorilor să definească proceduri și să creeze servere HTTP fără efort. Clienții se pot conecta la server și pot interoga date cu autocompletare TypeScript, îmbunătățind semnificativ calitatea codului, viteza de livrare și satisfacția dezvoltatorului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Construiți și consumați API-uri sigure din punct de vedere tipologic fără scheme sau generare de cod</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Iluzii auditive cu exemple de la Daft Punk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul explorează iluziile auditive în muzică, folosind exemple din cântecele celor de la Daft Punk.</li>
<li>Explică domeniul psihoacusticii, care este studiul percepției sonore și al audiologiei.</li>
<li>Articolul discută două iluzii auditive: efectul de continuitate și efectul de restaurare fonemică, precum și iluzia octavei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZIluzii auditive cu exemple de la Daft Punk</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sisteme de învățare profundă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rezumatul oferă un program detaliat al cursurilor pentru cursul Deep Learning Systems oferit de DL Systems.</li>
<li>Programul include informații despre subiecte, datele cursurilor de la CMU și online, instructori, diapozitive și înregistrări video.</li>
<li>Videoclipurile cu prelegerile pentru cursul online public vor fi disponibile pe pagina cursului pentru a fi ușor de accesat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZSisteme de învățare profundă</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Povestea mea $0->$100M->$0 în 5 ani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utilizatorii Reddit discută provocările și criticile legate de căutarea de finanțare cu capital de risc (VC) pentru startup-uri, împărtășind experiențe personale legate de presiunea de a crește rapid și de efectele negative asupra afacerilor lor.</li>
<li>Unii utilizatori pledează în favoarea bootstrapării și autofinanțării unui startup, subliniind beneficiile și succesul care pot rezulta din această abordare.</li>
<li>Conversația relevă păreri amestecate cu privire la fondurile de capital de risc, unii avertizând împotriva influenței acestora, iar alții recunoscând potențialul de succes dacă sunt gestionate corespunzător. În general, în comentarii se exprimă nemulțumirea și deziluzia față de sistemul de capital de risc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZPovestea mea $0-&gt;$100M-&gt;$0 în 5 ani</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 de ani de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Graficul prezintă progresul de 20 de ani al depozitului Vim git, subliniind eforturile dedicate ale mentorilor de a evolua Vim, păstrând în același timp esența sa de bază.</li>
<li>Sunt evidențiate etape cheie, cum ar fi conferința inaugurală VimConf din 2013, trecerea Vim la GitHub în 2015 și introducerea Neovim.</li>
<li>De asemenea, graficul ia în considerare festivitățile de aniversare a 25 de ani de la înființarea Vim și cele mai recente versiuni Vim, susținute de informații de pe GitHub, Hacker News, Wikipedia și marc.info.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z20 de ani de Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perchezițiile ilegale contribuie la moartea coproprietarului unui ziar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Co-proprietarul unui ziar din Marion, KS, a decedat în timpul unor raiduri ilegale.</li>
<li>Impozitele neplătite au crescut cu 24%.</li>
<li>Un copil în vârstă de 10 ani vizitează frecvent un centru de bătrâni, aducând bucurie rezidenților.</li>
<li>Monitoarele de internet au jucat un rol crucial în arestarea unui suspect implicat în pornografie infantilă.</li>
<li>Un restaurator a acuzat atât ziarul, cât și o consilieră.</li>
<li>Are loc o licitație pentru recuperarea taxelor neplătite.</li>
<li>Ziarul s-a bucurat de o reputație favorabilă timp de trei ani consecutivi.</li>
<li>Prognoza meteo anunță ploi și furtuni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZPerchezițiile ilegale contribuie la moartea coproprietarului unui ziar</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exprimați la maxim sistemul pe care îl aveți.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul își împărtășește experiența de îmbunătățire a performanței bazelor de date prin optimizarea interogărilor și reglarea setărilor, în loc să implementeze soluții complexe precum sharding sau microservicii.</li>
<li>Acestea subliniază importanța maximizării eficienței sistemelor existente înainte de a introduce o complexitate suplimentară.</li>
<li>Rezultatul eforturilor lor a fost o scădere vizibilă a utilizării CPU și mai mult spațiu pentru o viitoare extindere. Autorul sugerează amânarea complexității cât mai mult timp posibil, recunoscând că aceasta poate fi necesară în cele din urmă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZExprimați la maxim sistemul pe care îl aveți.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Judecătorul îl trimite pe Sam Bankman-Fried la închisoare pentru falsificare de martori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fondatorul FTX, Sam Bankman-Fried, a fost trimis la închisoare de un judecător american pentru că ar fi manipulat martori.</li>
<li>Cererea lui Bankman-Fried de amânare a detenției în așteptarea recursului a fost respinsă și se așteaptă ca acesta să rămână în arest până la procesul său penal din octombrie.</li>
<li>Guvernul susține că Bankman-Fried s-a sustras de la condițiile de eliberare pe cauțiune și a manipulat martorii prin trimiterea de e-mailuri către mass-media, prin apeluri telefonice către membrii presei și prin divulgarea unor însemnări din jurnalul personal către New York Times.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZJudecătorul îl trimite pe Sam Bankman-Fried la închisoare pentru falsificare de martori</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wendelstein 7-X: Cifra de afaceri în gigajoule de energie generată timp de opt minute]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Experimentul de fuziune nucleară Wendelstein 7-X din Germania a atins o etapă importantă prin generarea unei plasme de putere cu o energie de un gigajoule timp de opt minute.</li>
<li>Acest lucru depășește cifra de afaceri energetică de 1 gigajoule și stabilește un nou record pentru timpul de descărcare.</li>
<li>Experimentul are ca scop creșterea volumului de energie la 18 gigajouli și menținerea stabilității plasmei timp de o jumătate de oră, cu scopul de a dezvolta o centrală electrică sustenabilă și prietenoasă cu clima care să folosească câmpuri magnetice pentru a confina plasma de hidrogen într-o cameră vidată.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X: Cifra de afaceri în gigajoule de energie generată timp de opt minute</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Site-ul YouTube-Dl devine offline deoarece furnizorul de găzduire aplică interdicția ordonată de instanță]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site-ul web pentru youtube-dl, un software popular de extragere de pe YouTube, a fost eliminat de furnizorul de servicii de găzduire Uberspace în urma unui ordin judecătoresc într-un proces de încălcare a drepturilor de autor.</li>
<li>Sony, Warner și Universal au intentat procesul, susținând că software-ul permite utilizatorilor să eludeze măsurile de protecție a drepturilor de autor ale YouTube.</li>
<li>Inițial, Uberspace a făcut apel la hotărâre, dar a trebuit să închidă site-ul după ce companiile muzicale au depus o cauțiune, deși intenționează să continue lupta juridică în speranța de a anula ordinul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSite-ul YouTube-Dl devine offline deoarece furnizorul de găzduire aplică interdicția ordonată de instanță</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink și Tailscale sunt soluții open-source pentru acces la distanță și conectivitate securizată între rețele.</li>
<li>Tailscale este o platformă Software-as-a-Service (SaaS) care oferă o rețea VPN cu configurație zero, utilizând protocolul WireGuard, cu o arhitectură de tip mesh peer-to-peer.</li>
<li>Narrowlink este o platformă auto-găzduită cu un model client-agent-gateway, care oferă flexibilitate, transparență și securitate, împreună cu criptarea opțională de la un capăt la altul.</li>
<li>Narrowlink suportă controlul accesului granular, poate fi implementat în spatele unui CDN și oferă mai multe opțiuni pentru publicarea serviciilor web decât Tailscale.</li>
<li>Tailscale se concentrează pe conectivitatea dispozitivelor, pe ușurința de utilizare și pe performanța brută, în timp ce Narrowlink pune accentul pe personalizare, controlul accesului și securitate printr-o soluție de tip self-hosted.</li>
<li>Narrowlink este mai eficient decât Tailscale în ceea ce privește dimensiunea binară, utilizarea memoriei și utilizarea CPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80% dintre șefi spun că regretă planurile anterioare de revenire la birou]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80% dintre șefi regretă deciziile inițiale privind planurile de revenire la birou, realizând că ar fi trebuit să ia în considerare preferințele angajaților în loc să se bazeze doar pe opiniile executivilor.</li>
<li>Companii precum Disney, Starbucks și BlackRock solicită mai mult munca în persoană, în timp ce Zoom și-a schimbat politica pentru a permite angajaților să aleagă între munca hibridă, în persoană sau la distanță.</li>
<li>Companiile care implică angajații în procesul decizional au avut un succes mai mare în ceea ce privește revenirea la birou, în timp ce cele care au politici stricte, fără contribuția angajaților, se confruntă cu probleme de rotație. Companii precum Ernst &amp; Young au observat reacții pozitive din partea angajaților după ce au implementat rambursări pentru costurile de navetă și de îngrijire a copiilor. S-ar putea să mai dureze încă un an sau doi până când companiile vor stabili o rutină de conținut la birou atât pentru angajați, cât și pentru șefi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80% dintre șefi spun că regretă planurile anterioare de revenire la birou</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reglarea fină a Llama-2: un studiu de caz cuprinzător pentru adaptarea modelelor personalizate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reglarea fină a modelelor Llama-2 pentru sarcini specifice în procesarea limbajului natural oferă performanțe superioare în comparație cu GPT-4 în anumite sarcini.</li>
<li>Utilizarea platformelor Ray și Anyscale permite procese de reglare fină mai rapide și mai ușor de gestionat.</li>
<li>Sunt examinate provocările și limitările legate de reglajul fin, de ingineria prompturilor și de potențialul prompturilor de câteva focuri, care arată îmbunătățiri promițătoare în ceea ce privește acuratețea și performanța, în special în tabelele de date și în sarcinile de raționament matematic.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZReglarea fină a Llama-2: un studiu de caz cuprinzător pentru adaptarea modelelor personalizate</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - alternativă HashiCorp Vault open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infisical este o platformă open-source pentru gestionarea secretelor cu criptare end-to-end.</li>
<li>Acesta oferă un tablou de bord ușor de utilizat, SDK-uri pentru clienți și integrări native cu platforme precum GitHub.</li>
<li>Caracteristicile includ versiuni secrete, controale de acces, scanare secretă și opțiunea de a implementa la fața locului sau de a utiliza serviciul Infisical Cloud administrat.</li>
<li>Utilizatorii pot contribui la proiect și pot raporta vulnerabilitățile de securitate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - alternativă HashiCorp Vault open-source</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Reflecții la zece ani de la dezvăluirile lui Snowden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acest RFC reflectă consecințele dezvăluirii de către Edward Snowden a informațiilor NSA în 2013, discutând impactul acesteia asupra securității, a vieții private și a drepturilor omului.</li>
<li>Acesta prezintă perspectivele diferitelor persoane și analizează eforturile depuse de IETF pentru a îmbunătăți protocoalele de internet și a proteja confidențialitatea utilizatorilor.</li>
<li>Documentul recunoaște dificultățile legate de punerea în aplicare a protocoalelor de protecție a vieții private și subliniază importanța continuării cercetărilor și a promovării în acest domeniu. De asemenea, documentul abordează contextul istoric al criptării și conflictul actual dintre viața privată și supravegherea guvernamentală.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Reflecții la zece ani de la dezvăluirile lui Snowden</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Fried a fost trimis din nou la închisoare după ce a divulgat jurnalul fostei iubite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fondatorul FTX, a fost trimis din nou la închisoare pentru că a divulgat către New York Times notițele din jurnalul personal al fostei sale iubite și fost director executiv al Alameda Research, Caroline Ellison.</li>
<li>Un judecător federal a considerat acest lucru ca fiind o intimidare a martorilor și o manipulare a juriului, ceea ce a dus la încarcerarea lui Bankman-Fried, chiar dacă acesta fusese eliberat anterior pe cauțiune pentru acuzațiile de fraudă.</li>
<li>Ellison, care a pledat vinovat pentru acuzațiile legate de prăbușirea FTX, va depune mărturie împotriva lui Bankman-Fried în schimbul unei pedepse reduse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried a fost trimis din nou la închisoare după ce a divulgat jurnalul fostei iubite</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim Boss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, creatorul lui Vim, este considerat un model în comunitatea tehnologică datorită principiilor sale de rezolvare a problemelor și modestie.</li>
<li>Neovim este un derivat al Vim care are ca scop experimentarea, îmbunătățirea documentației, sporirea extensibilității și abilitarea capacităților de încorporare.</li>
<li>Articolul evidențiază importanța pragmatismului și a menținerii obiectivului în minte, subliniind necesitatea de a compara acțiunile cu rezultatele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim Boss</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viitorul proiectului Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viitorul proiectului Vim este în curs de discuție, inclusiv planurile pentru o actualizare de întreținere și posibila adoptare a unei abordări mai moderne.</li>
<li>Organizația a acordat acces la GitHub și invită alți membri să se alăture.</li>
<li>Există discuții despre o eventuală mutare a paginii de pornire Vim la un alt furnizor, cu sprijinul altor membri și sugestii pentru dezvoltarea viitoare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZViitorul proiectului Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HashiCorp adoptă Licența Business Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HashiCorp, o companie de tehnologie, va utiliza Business Source License (BSL) pentru viitoarele sale versiuni de produse, pentru a sprijini comunitatea și a oferi software deschis.</li>
<li>BSL permite copierea, modificarea, redistribuirea, utilizarea necomercială și utilizarea comercială în anumite condiții.</li>
<li>Schimbarea licenței are ca scop rezolvarea preocupărilor legate de faptul că furnizorii beneficiază de proiecte open-source fără a da înapoi și va implica în continuare publicarea codului sursă și o colaborare strânsă cu partenerii și clienții.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZHashiCorp adoptă Licența Business Source</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Codul sursă pentru reeditarea Quake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depozitul conține codul pentru viitoarea reeditare 2023 a Quake II, oferind noi oportunități de modding.</li>
<li>Baza de cod necesită un compilator C++17 și este compatibilă cu mai multe platforme.</li>
<li>Modificările au fost făcute pentru a îmbunătăți gameplay-ul, pentru a optimiza caracteristici precum formatarea tipăriturilor și atenuarea sunetului și pentru a remedia bug-uri. Actualizarea include, de asemenea, modificări ale valorilor și structurilor de date, precum și noi funcții și variabile.</li>
<li>Sistemul de salvare a fost îmbunătățit pentru a suporta importul/exportul de fișiere JSON.</li>
<li>Actualizările la protocolul serverului asigură compatibilitatea și introduc noi caracteristici.</li>
<li>Sunt furnizate informații detaliate privind comunicarea server-client, inclusiv comenzile și mesajele schimbate între server și client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZCodul sursă pentru reeditarea Quake 2</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canalele MS Teams nu pot conține nume de dispozitive MS-DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Primul articol discută limitele și specificațiile Microsoft Teams, abordând subiecte precum limitele echipei și ale membrilor, mesageria, întâlnirile și apelurile.</li>
<li>Cel de-al doilea document se concentrează pe limitările și caracteristicile Microsoft Teams, inclusiv participanții la întâlniri, limitele de înregistrare, spațiul de stocare și compatibilitatea cu browserele.</li>
<li>Cel de-al treilea document oferă o prezentare generală a suportului pentru browsere pentru Microsoft Teams, recomandând utilizarea anumitor browsere și menționând orice limitări și probleme cunoscute.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZCanalele MS Teams nu pot conține nume de dispozitive MS-DOS</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extensiile Firefox pentru desktop vin în curând pentru viitoarea versiune Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla introduce suport pentru un ecosistem deschis de extensii în Firefox pentru Android.</li>
<li>Dezvoltatorii își pot optimiza extensiile desktop pentru utilizarea pe mobil în Firefox pentru Android.</li>
<li>Firefox pentru Android va fi singurul browser Android important care va susține acest ecosistem de extensii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZExtensiile Firefox pentru desktop vin în curând pentru viitoarea versiune Android</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modelele de învățare automată memorează sau generalizează?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cercetătorii au descoperit un fenomen de învățare mecanică numit &quot;grokking&quot;, care descrie tranziția de la memorarea datelor de instruire la generalizarea datelor nevăzute.</li>
<li>Prin intermediul studiului lor, aceștia au descoperit că scăderea ponderii joacă un rol crucial în generalizarea eficientă a modelelor.</li>
<li>Apariția fenomenului de &quot;grokking&quot; depinde de factori precum dimensiunea modelului, decăderea ponderii și dimensiunea datelor, subliniind importanța acestor elemente în învățarea automată.</li>
<li>Textul explorează, de asemenea, diferite tehnici de prevenire a supraadaptării în modelele de învățare automată.</li>
<li>Se discută despre relația dintre unghiurile din operațiile matematice și ieșirile rețelelor neuronale.</li>
<li>În plus, textul face trimitere la diverse lucrări și articole legate de învățarea automată și inteligența artificială.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZModelele de învățare automată memorează sau generalizează?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rețeaua mea de acasă Overkill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorul oferă o descriere detaliată a configurației rețelei lor de acasă, inclusiv utilizarea Wireguard VPN și Ripe Atlas Probe.</li>
<li>Ei discută despre ghidul lor privind utilizarea RIPE Atlas pentru o sincronizare precisă a timpului și crearea unui server NTP folosind un Raspberry Pi și GPS.</li>
<li>Autorul menționează diferite modele de Raspberry Pi și module GPS utilizate în configurația lor, împreună cu gazde ESXi, servere de stocare și NVR-uri. De asemenea, ei vorbesc despre implementarea planurilor de backup și despre upgrade-urile de energie. Alte componente menționate includ cabluri de fibră optică, un server de backup TrueNAS, monitorizarea energiei, un dispozitiv TinyPilot, o antenă pentru date ADS-B, o stație meteo și o configurație WiFi.</li>
<li>Autorul face planuri pentru proiecte viitoare și împărtășește o poveste de avertizare despre ignorarea problemelor legate de baterie într-un UPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZRețeaua mea de acasă Overkill</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[eSignature Beta pentru Google Docs și Google Drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace lansează o versiune beta deschisă pentru funcția de semnătură electronică în Google Docs și Google Drive.</li>
<li>Această caracteristică va simplifica fluxul de lucru pentru întreprinzătorii individuali și întreprinderile mici, permițându-le să solicite și să adauge semnături la contractele oficiale direct în Google Docs.</li>
<li>În cursul acestui an, vor fi introduse capacități suplimentare, cum ar fi pista de audit, suportul pentru mai mulți semnatari și compatibilitatea cu utilizatorii care nu folosesc Gmail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZeSignature Beta pentru Google Docs și Google Drive</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arată HN: Applite - Aplicație front-end Homebrew curată pentru macOS construită cu SwiftUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applite este o aplicație gratuită și open-source pentru macOS care simplifică gestionarea aplicațiilor de la terți.</li>
<li>Folosește managerul de pachete Homebrew și oferă o interfață ușor de utilizat pentru utilizatorii non-tehnici.</li>
<li>Applite este securizat, nu urmărește informațiile utilizatorului și poate fi utilizat alături de instalațiile Homebrew existente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZArată HN: Applite - Aplicație front-end Homebrew curată pentru macOS construită cu SwiftUI</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Am 17 ani și am scris acest ghid despre cum rulează programele din CPU-uri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; este un articol tehnic care explorează modul în care un computer rulează programe, abordând subiecte precum syscalls, executarea programelor și multitasking.</li>
<li>Autorii, @kognise și @hackclub, au efectuat cercetări și își prezintă concluziile într-o manieră cuprinzătoare.</li>
<li>Articolul este împărțit în capitole, capitolul 3 fiind recomandat cititorilor deja familiarizați cu subiectul, scopul final fiind acela de a oferi o înțelegere solidă a modului de funcționare a calculatoarelor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAm 17 ani și am scris acest ghid despre cum rulează programele din CPU-uri</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tentațiile unui dezvoltator de extensii Chrome open-source (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proprietarul extensiei Hover Zoom+ Chrome a primit mai multe propuneri de afaceri pentru monetizarea sau achiziționarea extensiei.</li>
<li>Îngrijorările legate de încredere și presiunea asupra dezvoltatorilor de extensii l-au determinat pe proprietar să refuze aceste oferte.</li>
<li>Propunerile au inclus creșterea veniturilor prin parteneriate, monetizarea datelor utilizatorilor și integrarea SDK-urilor comerciale.</li>
<li>Proprietarul acordă prioritate securității financiare și a ales să nu dea curs acestor oferte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZTentațiile unui dezvoltator de extensii Chrome open-source (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doriți ca angajații să se întoarcă la birou? Atunci oferiți-le fiecăruia un birou]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birourile deschise pot fi zgomotoase și lipsite de intimitate, ceea ce duce la scăderea productivității și a satisfacției profesionale.</li>
<li>Amenajarea de birouri individuale pentru lucrători îi poate încuraja pe aceștia să se întoarcă la birou și să îmbunătățească productivitatea.</li>
<li>Costul furnizării de birouri poate fi compensat de scăderea costului spațiilor de birouri datorită tendințelor de lucru la distanță.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZDoriți ca angajații să se întoarcă la birou? Atunci oferiți-le fiecăruia un birou</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CNET șterge articole vechi pentru a încerca să își îmbunătățească clasamentul în Google Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNET șterge articole vechi ca parte a unui efort de a-și îmbunătăți poziția în Google Search.</li>
<li>Compania mamă a CNET, Red Ventures, a implementat o strategie SEO similară în toate punctele sale de vânzare și a utilizat anterior instrumente de inteligență artificială pentru a genera articole.</li>
<li>Acest proces de &quot;curățare a conținutului&quot; va fi efectuat cel puțin o dată pe an în viitor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZCNET șterge articole vechi pentru a încerca să își îmbunătățească clasamentul în Google Search</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Audit de infrastructură realizat de Radically Open Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN a fost supus celui de-al treilea audit de securitate efectuat de Radically Open Security, care s-a concentrat pe infrastructura sa VPN.</li>
<li>Auditul nu a constatat nicio scurgere de informații sau înregistrare de date ale clienților, dar a identificat diverse probleme, cum ar fi vizibilitatea traficului utilizatorilor de producție pe serverele de testare.</li>
<li>Mullvad VPN plănuiește să abordeze aceste probleme prin implementarea unor măsuri cum ar fi auditarea intrărilor neautorizate și eliminarea suportului SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAudit de infrastructură realizat de Radically Open Security</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arpchat - Trimite mesaje text prietenilor tăi din aceeași rețea folosind doar ARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proiectul &quot;arpchat&quot; este o aplicație de chat open-source care utilizează protocolul de rezolvare a adreselor (ARP) pentru transmiterea mesajelor între dispozitivele de rețea.</li>
<li>Acesta suportă transmiterea de mesaje lungi și include un sistem de descoperire a prezenței și de bătăi de inimă, precum și o funcționalitate de compresie.</li>
<li>Proiectul este scris în Rust și a câștigat popularitate pe GitHub cu 1,8k stele. Instrucțiunile de instalare sunt disponibile pentru Windows și Linux, iar utilizatorii sunt încurajați să raporteze orice problemă.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - Trimite mesaje text prietenilor tăi din aceeași rețea folosind doar ARP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge: Replicați Postgres la SQLite pe Edge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLedge este un instrument open-source care utilizează replicarea logică Postgres pentru a transfera modificările dintr-o bază de date Postgres către o bază de date SQLite locală de pe margine.</li>
<li>Aceasta permite citirea din baza de date SQLite și scrierea pe serverul Postgres din amonte, asigurând coerența datelor.</li>
<li>Instrumentul include un generator SQL, un parser SQL și un proxy de sârmă Postgres, iar toate configurațiile sunt preluate din variabilele de mediu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge: Replicați Postgres la SQLite pe Edge</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frica de inteligență artificială tocmai a ucis un instrument util]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rezumatul analizează intersecția dintre inteligența artificială (AI), încălcarea drepturilor de autor și industriile creative.</li>
<li>Acesta evidențiază închiderea instrumentului Prosecraft din cauza preocupărilor autorilor și a criticilor aduse instrumentului Shaxpir.</li>
<li>Rezumatul acoperă, de asemenea, dezbaterile privind legalitatea și utilizarea conținutului generat de inteligența artificială, discuțiile privind drepturile de autor și utilizarea corectă, impactul inteligenței artificiale asupra învățării și creativității, preocupările legate de confidențialitatea datelor și impactul serviciilor de streaming asupra disponibilității conținutului.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZFrica de inteligență artificială tocmai a ucis un instrument util</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A face GPU-urile AMD competitive pentru inferența LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Articolul discută despre performanța GPU-urilor AMD, în special a Radeon RX 7900 XTX, pentru inferența LLM (Large Language Model).</li>
<li>Studiul arată că 7900 XTX are o performanță de 80% din viteza lui NVIDIA GeForce RTX 4090 și de 94% din viteza lui RTX 3090 Ti pentru modelele Llama2-7B/13B.</li>
<li>Utilizarea compilației de învățare automată (MLC) și a stivei ROCm optimizează performanța pe GPU-urile AMD, cu suport potențial pentru Vulkan și WebGPU. Studiul subliniază necesitatea dezvoltării și optimizării în continuare a soluțiilor MLC pentru GPU AMD și pentru alte platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZA face GPU-urile AMD competitive pentru inferența LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle devine primul oraș din SUA care îi protejează pe lucrătorii din domeniul gigacaloriei de "dezactivarea" bruscă]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Consiliul municipal din Seattle a aprobat o nouă lege pentru a-i proteja pe lucrătorii gigacaloriei de dezactivarea bruscă pe platforme precum Instacart și DoorDash, marcând prima legislație de acest fel din Statele Unite.</li>
<li>Ordonanța pune în aplicare orientări mai stricte pentru dezactivare și prevede ca societățile să ofere un preaviz de 14 zile înainte de reziliere.</li>
<li>Această evoluție face parte din inițiativele mai ample din Seattle menite să protejeze lucrătorii gigant care nu fac parte dintr-un sindicat, inclusiv legile recente care au crescut salariul minim și au acordat timp de boală și beneficii pentru lucrătorii care lucrează pe bază de aplicații. Se anticipează că legea va fi semnată de primarul din Seattle, Bruce Harrell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle devine primul oraș din SUA care îi protejează pe lucrătorii din domeniul gigacaloriei de &quot;dezactivarea&quot; bruscă</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
