<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 10:12:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Я случайно сэкономил своей компании полмиллиона долларов]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Выявив и устранив неэффективность аналитической платформы, автор неосознанно сэкономил своей компании 500 тыс. долл. всего за пять минут.</li>
<li>Платформа была охарактеризована как хаотичная и неэффективная, с техническим долгом и сложными процессами; изначально она не предназначалась для получения прибыли организацией.</li>
<li>Несмотря на значительный положительный эффект, автор говорит о том, что чувствует себя неоцененным и наказанным со стороны руководства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZЯ случайно сэкономил своей компании полмиллиона долларов</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple представила M3, M3 Pro и M3 Max]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Apple выпустила новые чипы M3, M3 Pro и M3 Max, предназначенные специально для MacBook Pro и iMac и обладающие самыми передовыми возможностями для персональных компьютеров.</li>
<li>В этих чипах повышена производительность CPU и GPU, поддержка памяти, улучшены функции искусственного интеллекта и обработки видео.</li>
<li>Совершив скачок в графической архитектуре, семейство M3 также подтверждает приверженность Apple принципам экологичности и энергоэффективности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZApple представила M3, M3 Pro и M3 Max</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gmail, Yahoo объявили о новых требованиях к аутентификации для массовых отправителей в 2024 году]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В целях повышения безопасности электронной почты и уменьшения количества нежелательных писем Gmail вводит новые требования к отправителям массовых сообщений, которые должны проходить проверку подлинности писем, предоставлять возможность легкой отписки и не превышать порог спама.</li>
<li>Начиная с февраля 2024 года, новые изменения будут вводиться в действие с предоставлением рекомендаций, которые помогут отправителям соответствовать требованиям.</li>
<li>Корректировки поддерживаются отраслевыми партнерами, что подчеркивает необходимость совместных усилий для обеспечения безопасной, свободной от спама среды электронной почты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZGmail, Yahoo объявили о новых требованиях к аутентификации для массовых отправителей в 2024 году</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Использование YouTube для улучшения произношения английского языка]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish - это инновационный инструмент, который улучшает английское произношение, используя видеоролики YouTube в качестве практических примеров.</li>
<li>Эта платформа демонстрирует использование английского языка в различных ситуациях и контекстах от настоящих людей, что позволяет получить реальный опыт.</li>
<li>Он поддерживает несколько языков и обладает функцией расширенного поиска, что повышает удобство использования и вовлеченность пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZИспользование YouTube для улучшения произношения английского языка</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Частный капитал поглощает американскую экономику]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Растущая тенденция покупки частными инвестиционными компаниями публичных компаний и превращения их в частные структуры вызывает беспокойство, поскольку делает значительную часть рынка менее прозрачной для инвесторов, регулирующих органов и средств массовой информации.</li>
<li>Этот сдвиг в сторону прямых инвестиций был обусловлен дерегулированием, что привело к таким потенциально вредным последствиям, как увольнения, снижение качества услуг и банкротства, но в первую очередь выгодно партнерам компаний.</li>
<li>Правительство предложило поправки, повышающие требования к раскрытию информации для консультантов по прямым инвестициям, однако для преодоления потенциальных системных рисков и проверки заявлений о более высокой доходности могут потребоваться более жесткие меры.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZЧастный капитал поглощает американскую экономику</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разработчик с грубыми мозгами (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор подчеркивает важность простоты при разработке программного обеспечения, отказа от лишних функций и реализации эффективных решений.</li>
<li>Обсуждаются такие темы, как организация кода, тестирование, Agile-методологии, инструменты и отладчики, системы типов, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), замыкания, протоколирование, параллелизм, оптимизация, API (Application Programming Interfaces) и синтаксический анализ в контексте разработки программного обеспечения.</li>
<li>Автор критикует некоторые методы front-end разработки, подчеркивая, что, несмотря на растущую сложность, важно осторожно подходить к новым идеям, ценить процесс обучения и не бояться совершать ошибки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZРазработчик с грубыми мозгами (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Затраты на микросервисы (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье взвешиваются плюсы и минусы развертывания архитектуры микросервисов, отмечаются преимущества повышения скорости разработки и масштабируемости, но также отмечаются сложности и проблемы, такие как коммуникации и предоставление ресурсов.</li>
<li>Архитектурный стиль микросервисов создает операционные препятствия, поэтому для решения этих проблем необходимы предварительная экспертиза и инфраструктура.</li>
<li>В статье рекомендуется начинать с монолитной структуры и по мере необходимости переходить к микросервисам, что в большинстве случаев является более эффективным подходом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZЗатраты на микросервисы (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Основатель Google Brain утверждает, что большие технологии лгут об опасности ИИ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Эндрю Нг, основатель Google Brain, критикует крупные технологические компании за распространение ложных представлений о том, что ИИ представляет экзистенциальную опасность для человека, в попытке спровоцировать ужесточение регулирования.</li>
<li>По мнению Нг, эти компании стремятся использовать жесткие правила в своих интересах, подавляя конкуренцию на рынке искусственного интеллекта.</li>
<li>Вместо того чтобы вводить жесткие лицензионные требования, Нг выступает за прозрачность в области ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZОснователь Google Brain утверждает, что большие технологии лгут об опасности ИИ</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В Raspberry Pi 5 нет аппаратного кодирования видео и есть только декодирование HEVC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Фонд Raspberry Pi Foundation объявил о выпуске Raspberry Pi 5 - одноплатного компьютера со значительными обновлениями, включая более быстрый процессор, улучшенные графические возможности и расширенные возможности подключения.</li>
<li>Новая ОС Raspberry Pi, получившая название &quot;Bookworm&quot;, сопровождает аппаратный релиз, вызывая бурные дискуссии о возможностях системы и потенциальных улучшениях.</li>
<li>Пользователи высказывали опасения по поводу отсутствия в новом Pi 5 системы безопасности TrustZone и поддержки USB-C, которые сотрудники Raspberry Pi в настоящее время уточняют и устраняют.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZВ Raspberry Pi 5 нет аппаратного кодирования видео и есть только декодирование HEVC</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самый популярный в мире художник послал своих последователей за мной из-за моей рецензии]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>После критической рецензии на работы художника Девона Родригеса автор столкнулся с негативной реакцией со стороны его поклонников.</li>
<li>Автор подчеркивает необходимость критического анализа, особенно в отношении художников, имеющих значительное число последователей, в условиях развивающейся экономики внимания в сфере искусства.</li>
<li>В статье также оспаривается аутентичность Родригеса в социальных сетях и обсуждается влияние парасоциальных отношений на искусствоведение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZСамый популярный в мире художник послал своих последователей за мной из-за моей рецензии</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Глобальный уровень CO2]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В тексте описывается интерактивный график, иллюстрирующий уровень CO2 в атмосфере с 800 тыс. лет назад до настоящего времени.</li>
<li>В графике, который можно настраивать, масштабировать и распечатывать, использованы данные измерений керна антарктического льда и натурных измерений воздуха с Мауна-Лоа (Гавайи).</li>
<li>Этот бесплатный инструмент является проектом Института 2 Degrees, некоммерческой организации, занимающейся мобилизацией действий против изменения климата.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZГлобальный уровень CO2</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Замена WebRTC: задержка в реальном времени с помощью WebTransport и WebCodecs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор оценивает WebRTC, инструмент для мультимедийного общения в реальном времени в Интернете. Несмотря на эффективность для конференц-связи, он не подходит для передачи видео из-за ограниченной настраиваемости и низкого качества.</li>
<li>WebCodecs и WebTransport представлены как возможные альтернативы WebRTC, обеспечивающие повышенный контроль и универсальность. Однако прежде чем они смогут полностью заменить WebRTC, необходимо внести такие усовершенствования, как улучшенный контроль перегрузок и дополнительные возможности кодирования.</li>
<li>В заключение заметки подчеркивается, что замена WebRTC на новый стандарт - это длительная и сложная процедура.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZЗамена WebRTC: задержка в реальном времени с помощью WebTransport и WebCodecs</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android и RISC-V: Что нужно знать, чтобы быть готовым]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Google объявила о добавлении в операционную систему Android поддержки архитектуры RISC-V - открытого набора инструкций, принимая патчи и описывая критические возможности для этой архитектуры.</li>
<li>Разработчики уже сейчас могут создавать, тестировать и запускать Android на RISC-V, используя поддержку виртуальных устройств Cuttlefish, а эмуляторы для тестирования приложений на различных форм-факторах устройств, как ожидается, станут общедоступными к 2024 году.</li>
<li>Google также расширяет доступность программного обеспечения для ядер RISC-V благодаря сотрудничеству с проектом RISE и инвестициям в RISC-V International, предлагая ресурсы через GitHub и AOSP для разработчиков, заинтересованных в участии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZAndroid и RISC-V: Что нужно знать, чтобы быть готовым</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Немецкий суд признал Do Not Track юридически обязательным]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Немецкая федерация потребителей (vzbv) одержала победу в судебном процессе против LinkedIn, обвинив ее в нарушении правил конфиденциальности данных.</li>
<li>Согласно вердикту, LinkedIn не должна информировать пользователей о том, что она игнорирует сигналы &quot;Do-Not-Track&quot;, позволяющие людям отказаться от отслеживания их поведения в браузере.</li>
<li>Постановление также запрещает LinkedIn автоматически заполнять профили пользователей на различных сайтах без их согласия, а также ограничивает рассылку нежелательных писем лицам, не являющимся членами компании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZНемецкий суд признал Do Not Track юридически обязательным</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threads Software Limited предоставляет компании Meta 30 дней для прекращения использования названия Threads]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Британская компания Threads Software Limited предупреждает компанию Meta&#39;s Instagram о необходимости прекратить использование названия &quot;Threads&quot; для своего сервиса в Великобритании в течение 30 дней или столкнуться с возможными судебными исками.</li>
<li>Компания Threads Software Limited, владеющая товарным знаком и продвигающая свой сервис-хаб обмена сообщениями на мировом рынке с 2014 года, видит в использовании Instagram угрозу для своего бизнеса.</li>
<li>Компания Meta, анонсировавшая в июле 2023 года собственную платформу для социальных сетей &quot;threads&quot;, предприняла безуспешные попытки приобрести домен &quot;threads.app&quot; у компании Threads Software Ltd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZThreads Software Limited предоставляет компании Meta 30 дней для прекращения использования названия Threads</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Антиадблок YouTube и uBlock Origin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouTube активизировал свои попытки противодействия адблокерам, начав перетягивание каната между собой и разработчиками адблокеров, в том числе нацелившись на другие расширения конфиденциальности и настройки защиты от слежения.</li>
<li>Пользователи Reddit сталкиваются с трудностями при поиске полезной информации, некоторые из них прибегают к обмену вредными фильтрами, что может привести к полной блокировке их адблокерами.</li>
<li>Давление на разработчиков адблокеров привело к оттоку членов команды и удалению аккаунтов, что намекает на возможное будущее, в котором адблокеры могут смириться.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZАнтиадблок YouTube и uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я случайно сэкономил своей компании полмиллиона долларов]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье приводится опыт автора, который сэкономил своей компании 500 тыс. долл. за счет оптимизации аналитической платформы и решения проблемы неэффективности операционной деятельности.</li>
<li>В нем подчеркиваются препятствия, с которыми пришлось столкнуться, включая технический долг, неадекватный процесс бюджетирования и сопротивление департаментов, несмотря на достижение значительной экономии средств.</li>
<li>Автор выражает недовольство отсутствием признания и вознаграждения, несмотря на значительный финансовый вклад в деятельность компании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZЯ случайно сэкономил своей компании полмиллиона долларов</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[π в других вселенных]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается определение значения пи, фундаментальной математической константы, и то, как на него влияет определение расстояния.</li>
<li>В нем вводятся такие понятия, как евклидово и манхэттенское расстояния, метрики, влияющие на вычисление пи.</li>
<li>В нем отмечается, что наименьшее возможное значение pi по всем метрикам равно 3,14159, однако по многим другим метрикам pi колеблется в пределах от 3 до 4. Это говорит о том, что значение pi не является абсолютным, а зависит от таких факторов, как выбранная метрика.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Zπ в других вселенных</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Голубой океан Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор представляет стратегию &quot;голубого океана&quot;, проиллюстрированную на примере триумфа компании Nintendo с консолью Wii. Стратегия &quot;голубого океана&quot; подразумевает создание нового рыночного пространства, которое делает конкурентов неактуальными.</li>
<li>По мнению автора, следующей крупной возможностью или &quot;голубым океаном&quot; для Apple может стать возвращение съемных, доступных для пользователя аккумуляторов в свои гаджеты, что обусловлено технологическим прогрессом и меняющимися потребностями потребителей.</li>
<li>Предложенная идея дает такие потенциальные преимущества, как увеличение срока службы батарей и уменьшение количества электронных отходов, что делает компанию Apple, лидера в области разработки потребительской электроники, способной преодолеть любые прогнозируемые трудности, связанные с этой инициативой.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZГолубой океан Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web FM-синтезатор, созданный на основе HTML5]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В тексте рассматривается веб- FM-синтезатор, созданный с использованием HTML5, демонстрирующий достижения и возможности музыкальных веб-технологий.</li>
<li>В нем также содержатся ссылки на другие соответствующие инструменты и ресурсы, что подчеркивает широту поддержки и доступность в данной области.</li>
<li>В тексте затрагивается тема синтезатора DXi FM, созданного для iPhone/iPad в 2010-2014 годах Такаши Мидзухики и творческой студией CUE, и раскрывается исторический прецедент в области мобильных музыкальных технологий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZWeb FM-синтезатор, созданный на основе HTML5</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY IP-KVM на базе Raspberry Pi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PiKVM - это экономичная IP-KVM-система DIY с открытым исходным кодом, использующая Raspberry Pi для удаленного управления серверами или рабочими станциями. Она позволяет устранять неисправности, настраивать BIOS и переустанавливать ОС.</li>
<li>В рамках проекта предлагаются различные версии устройства, а руководство и помощь доступны через сайт и сообщество Discord.</li>
<li>PiKVM имеет специфические реквизиты для определенных моделей Raspberry Pi и дополнительные компоненты, необходимые для конкретных конфигураций. Инициатива принимает пожертвования и обеспечивает настройку для коммерческого использования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pikvm/pikvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDIY IP-KVM на базе Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Правила Карла Сагана по уничтожению брехни и критическому мышлению]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор The Marginalian, бесплатный и свободный от рекламы сайт, просит поддержки читателей для поддержания сайта.</li>
<li>Автор обсуждает книгу Карла Сагана, в которой подчеркивается значимость критического мышления и предлагаются методы, позволяющие отличить истину от лжи.</li>
<li>Чтобы ориентироваться в мире, переполненном пропагандой и псевдонаукой, автор подчеркивает необходимость критической оценки утверждений, избегания логических ошибок и использования таких инструментов, как &quot;набор для обнаружения лженауки&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZПравила Карла Сагана по уничтожению брехни и критическому мышлению</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В Raspberry Pi 5 нет аппаратного кодирования видео и есть только декодирование HEVC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Фонд Raspberry Pi готовит к выпуску Raspberry Pi 5, отличающийся собственным дизайном и улучшенными характеристиками, такими как четырехъядерный 64-разрядный процессор Arm Cortex-A76 с частотой 2,4 ГГц, графический процессор VideoCore VII и двойной HDMI-выход 4Kp60.</li>
<li>Уже доступны предварительные заказы на эту новую модель, цена которой составляет $60 за вариант с 4 Гб памяти и $80 за версию с 8 Гб памяти.</li>
<li>Анонс вызвал неоднозначную реакцию пользователей: одни радуются новым возможностям и потенциальным проектам, другие высказывают опасения по поводу доступности продукта и разницы в стоимости. Команда разработчиков Raspberry Pi решает эти вопросы путем активного общения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZВ Raspberry Pi 5 нет аппаратного кодирования видео и есть только декодирование HEVC</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Насколько глубок мозг? Гипотеза "мелкого мозга]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Статьи затрагивают широкий круг вопросов, связанных с функционированием мозга, таких как организация корковых сетей, нейронная обработка данных в различных областях мозга, значение отдельных участков мозга в познании и восприятии, адаптивность нейронных цепей, роль нейротрансмиттеров в деятельности мозга и поведении.</li>
<li>В статьях ставится под сомнение общепринятая точка зрения об иерархической обработке информации в мозге, подчеркивается важность подкорковых областей и таламо-кортикальных петель в нейронной обработке.</li>
<li>В статьях также обсуждается использование статистических методов и вычислительных моделей для понимания работы мозга.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZНасколько глубок мозг? Гипотеза &quot;мелкого мозга</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Частный капитал поглощает американскую экономику]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Стремительно развивающаяся индустрия прямых инвестиций, оцениваемая сегодня в 12 трлн. долл., вызывает озабоченность вопросами прозрачности, подотчетности и потенциальных системных рисков в связи с увеличением числа частных компаний, торгуемых на бирже.</li>
<li>Практика приватизации компаний этими фирмами освобождает их от обязательного публичного раскрытия информации, что приводит к снижению контроля и возможности злоупотреблений, таких как увольнение персонала, уклонение от выполнения нормативных требований и банкротство компаний, и одновременно обеспечивает высокие выплаты партнерам фирм.</li>
<li>Несмотря на то что были предложены государственные нормативные акты, требующие от фондов прямых инвестиций более подробной информации, необходимы дополнительные меры для решения внутренних проблем отрасли, чтобы предотвратить возможные финансовые кризисы, вызванные неуправляемой задолженностью и дефолтами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZЧастный капитал поглощает американскую экономику</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сколько миллиардов транзисторов в процессоре iPhone?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается тенденция увеличения количества транзисторов в процессорах Apple для iPhone на протяжении ряда лет, подчеркивается скорость их роста и время удвоения.</li>
<li>В нем отмечается, что, несмотря на усложнение чипов, цена iPhone относительно не изменилась.</li>
<li>В конце статьи приводится комментарий к квантовым вычислениям, в котором высказывается предположение, что они могут не оправдать тех завышенных ожиданий, которые возлагают на них маркетологи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZСколько миллиардов транзисторов в процессоре iPhone?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Wake 2 - неожиданное визуальное чудо даже на старых GPU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассказывается об успешном прохождении Alan Wake 2 на ПК, подчеркивается его адаптивность к различным аппаратным конфигурациям, включая графические процессоры низкого уровня.</li>
<li>Несмотря на первоначальные опасения по поводу высоких системных требований, игра получила положительные отзывы и получила высокую оценку за замечательную визуальную привлекательность и производительность как на высоких, так и на низких системах.</li>
<li>В нем также признаются незначительные ошибки в игре и ожидаются ближайшие обновления для их устранения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZAlan Wake 2 - неожиданное визуальное чудо даже на старых GPU</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Затраты на микросервисы (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматриваются преимущества архитектуры микросервисов, включая повышение темпов разработки, уменьшение узких мест в коммуникациях, масштабируемость и возможность экспериментировать с различными технологиями.</li>
<li>Выделяются недостатки такой архитектуры, в том числе повышенная сложность, необходимость управления предоставлением ресурсов, артикуляция коммуникационных задач и необходимость автоматизации.</li>
<li>Он подчеркивает важнейшую роль непрерывной интеграции, тестирования и мониторинга в таких средах, а также обращает внимание на проблемы эксплуатации и отладки. Автор предлагает начинать с монолитного подхода и переходить к микросервисам по мере необходимости, при наличии достаточного опыта и отлаженной платформы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZЗатраты на микросервисы (2020)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kubernetes выпускает инструмент ingress2gateway для предстоящего GA API шлюза]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В блоге Kubernetes представлен &quot;ingress2gateway&quot; - инструмент, помогающий перейти от Ingress к более функциональному и гибкому Gateway API для управления доступом к внешним сервисам в кластерах Kubernetes.</li>
<li>В блоге были разобраны преимущества Gateway API перед Ingress - ролевая стратегия, переносимость, выразительность и расширяемость.</li>
<li>В нем также приводится руководство по установке и использованию ingress2gateway для миграции. В завершение блога было отмечено постоянное развитие Gateway API и сообщество, поддерживающее его.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZKubernetes выпускает инструмент ingress2gateway для предстоящего GA API шлюза</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Перенос нашего бэкенда с Vercel на Fly.io]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассказывается о переносе бэкенда OpenStatus с Vercel на Fly.io, что было вызвано необходимостью создания более легкого сервера и опасениями по поводу цен на Vercel.</li>
<li>В ходе перехода пришлось столкнуться с такими проблемами, как оптимизация Docker-образа в монорепо, решение проблемы таймаутов развертывания на Fly.io и устранение ошибки в среде выполнения Bun.</li>
<li>Несмотря на эти препятствия, переход на Fly.io прошел успешно, и авторы по-прежнему высоко оценивают продукт компании Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZПеренос нашего бэкенда с Vercel на Fly.io</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSign - альтернатива DocuSign с открытым исходным кодом]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenSign - это альтернатива коммерческим платформам электронной подписи документов, таким как DocuSign, PandaDoc и SignNow, с открытым исходным кодом.</li>
<li>Возможности OpenSign включают в себя безопасное подписание документов, удобный интерфейс, многоплатформенную поддержку, средства совместной работы, аудиторские записи, сертификаты завершения и интеграцию с API.</li>
<li>Разработанный компанией OpenSignLabs, OpenSign лицензируется по лицензии AGPL, приветствующей участие сообщества, и пользуется поддержкой и отзывами пользователей и соавторов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOpenSign - альтернатива DocuSign с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC хочет укрепить радиолюбительские связи]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Федеральная комиссия по связи США (FCC) намерена модернизировать радиолюбительские диапазоны, заменив ограничение скорости передачи данных (baud rate) ограничением пропускной способности (bandwidth), с целью стимулирования инноваций и улучшения связи во время чрезвычайных ситуаций.</li>
<li>Американская радиорелейная лига (ARRL), объединяющая радиолюбителей, поддерживает эту инициативу.</li>
<li>FCC рассматривает вопрос об отмене ограничений на скорость передачи данных и в других частотных диапазонах и готова высказать свое мнение по поводу установления подходящего ограничения полосы пропускания. Ожидается, что эти изменения принесут значительную пользу радиолюбителям и улучшат качество передачи данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZFCC хочет укрепить радиолюбительские связи</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MagicaVoxel - Бесплатный воксельный художественный редактор и интерактивный рендерер с трассировкой пути]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MagicaVoxel - это бесплатный воксельный редактор и рендерер, обладающий множеством функциональных возможностей и сочетаний клавиш, предназначенных для создания 3D-моделей и анимации. Однако он не может продаваться на коммерческой основе или поставляться в комплекте с другими программами.</li>
<li>В последних обновлениях оптимизированы создание анимации, рендеринг, редактирование трансформаций, система материалов и параметры кисти. В последней версии появились новые режимы выделения, настраиваемые параметры кисти и улучшено качество рендеринга.</li>
<li>Инструмент включает в себя такие уникальные возможности, как управление камерой, пакеты шаблонов, перевод языков, а также поддерживает экспорт воксельных моделей в различные форматы с такими функциями, как рассеивание тумана и воксельные шейдеры.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ephtracy.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZMagicaVoxel - Бесплатный воксельный художественный редактор и интерактивный рендерер с трассировкой пути</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сложный способ переноса библиотечных карточек в телефон]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает о своем опыте оцифровки библиотечных карточек для хранения их в приложении Wallet для iPhone, углубляясь в такие технические аспекты, как форматы штрих-кодов и криптографическая подпись.</li>
<li>В статье дается исчерпывающее руководство по созданию виртуального читательского билета с использованием спецификации пропусков и рассматриваются различные варианты применения генератора пропусков.</li>
<li>Предлагается включить в Apple Wallet поддержку Codabar (формат штрихкода, используемый многими библиотеками), что расширит его функциональность.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZСложный способ переноса библиотечных карточек в телефон</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Регулировка громкости наушников Bluetooth]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор делится своим опытом устранения проблемы с громкостью звука в наушниках Tozo T6, включающим исследование, диагностику и прошивку с помощью приложения для Android.</li>
<li>В статье подробно рассказывается о том, как автор настроил прокси-перехватчик для анализа сетевого трафика и поиска файлов прошивки, преодолевая проблемы с шифрованием и сжатием.</li>
<li>В итоге автор успешно изменяет громкость системных звуковых файлов в прошивке и прошивает ее на устройство, представляя свое начинание как приятный проект и пропагандируя управление громкостью системного звука.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZРегулировка громкости наушников Bluetooth</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Электровосстановление азота с почти 100-процентной эффективностью преобразования тока в аммиак (2022 г.)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Недавнее исследование, опубликованное в журнале Nature, посвящено электровосстановлению азота до аммиака, применяемого в таких отраслях, как возобновляемая энергетика, транспорт и производство удобрений.</li>
<li>Исследователи из Университета Монаша обнаружили, что высококонцентрированный литиево-солевой электролит на основе имида позволяет получить высокую скорость выхода аммиака с КПД по току на аммиак, близким к 100%.</li>
<li>Эти инновации могут привести к созданию более эффективного и экологически чистого метода производства аммиака, который может найти коммерческое применение в компании Jupiter Ionics.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZЭлектровосстановление азота с почти 100-процентной эффективностью преобразования тока в аммиак (2022 г.)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samsung удаленно отключает телефоны клиентов и становится заложником данных [видео]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В резюме подчеркивается, что производители, особенно Samsung, деактивируют принадлежащие клиентам устройства, по сути, лишая пользователей доступа к своим данным до тех пор, пока они не приобретут новый продукт.</li>
<li>Многие потребители в Мексике, которые не могут позволить себе покупку в официальных магазинах, приобрели эти устройства на &quot;серых&quot; рынках, и мексиканское правительство вмешалось в ситуацию, заявив, что такие действия нарушают права потребителей.</li>
<li>Массовое неодобрение вызывает компания Samsung, в частности, за отключение устройств и сокрытие данных пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZSamsung удаленно отключает телефоны клиентов и становится заложником данных [видео]</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Распределение арен в SBCL]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В тексте приводится обзор репозитория кода проекта с открытым исходным кодом под названием sbcl.</li>
<li>Репозиторий содержит различные необходимые файлы, относящиеся к внутренним компонентам проекта, включая документацию и файлы кода.</li>
<li>В нем также упоминается полезный совет - нажать Alt+F1 для вызова меню операций.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZРаспределение арен в SBCL</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стоит ли делать колоноскопию?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Исследование, изучавшее эффективность колоноскопии в профилактике колоректального рака, показало как положительные, так и отрицательные результаты, что привело к разным отзывам.</li>
<li>Хотя наблюдалось заметное снижение заболеваемости раком, снижение смертности было незначительным, что вызвало дискуссию об экономической эффективности.</li>
<li>Критики утверждают, что исследование имеет недостатки, поэтому необходимы дальнейшие исследования, чтобы изучить все преимущества и недостатки колоноскопии в профилактике рака.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZСтоит ли делать колоноскопию?</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Чендлер друга, Мэтью Перри, умер в возрасте 54 лет]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Звезда сериала &quot;Друзья&quot; Мэттью Перри, известный по роли Чендлера Бинга, скончался на 54-м году жизни. Причина смерти на данный момент не известна, но подозрений в нечестной игре нет.</li>
<li>Ранее Перри боролся с наркотической зависимостью, но недавно обратился к писательству как к форме терапии.</li>
<li>Перри выразил желание, чтобы его помнили как человека, который вел хорошую жизнь и помогал другим.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZЧендлер друга, Мэтью Перри, умер в возрасте 54 лет</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React использует C]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; - это репозиторий на GitHub, предоставляющий интерфейс для использования языка программирования C в рамках фреймворка React.</li>
<li>Популярность репозитория составляет 163 звезды, на него дважды делались форки, что говорит о его удобстве и интересе к нему со стороны сообщества.</li>
<li>Он построен с использованием JavaScript, HTML и кода Makefile, что позволяет продемонстрировать различные языки кодирования при его создании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elnardu/react-use-c</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZReact использует C</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эликсир и Феникс могут все]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Статья пропагандирует использование Elixir и Phoenix в веб-разработке, восхваляя такие их особенности, как поддержка параллелизма, распределения и удаленного вызова функций, достижимые с помощью виртуальной машины BEAM.</li>
<li>Это еще раз подчеркивает такие преимущества языка программирования Elixir, как управление зависимостями, средства тестирования и обширная стандартная библиотека, повышающие его функциональность.</li>
<li>В заключении предлагается Fly.io в качестве подходящей платформы для запуска приложений Phoenix и подтверждается ее эффективность.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZЭликсир и Феникс могут все</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Жестокие фантазии сытых людей]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье критикуется книга Криса Смаджи &quot;Будущее малых ферм&quot;, в частности, его мнение о неустойчивости высоких урожаев и городской жизни.</li>
<li>Автор статьи рассматривает эти убеждения как фактор, способствующий бедности и голоду, выступая за более взаимосвязанный подход к решению глобальных проблем и предотвращению коллапса общества.</li>
<li>В статье подчеркивается необходимость ставить во главу угла благополучие людей и планеты, а не личные интересы, поощряя непредвзятость и разносторонний подход к решению проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZЖестокие фантазии сытых людей</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Противоречивый закон Великобритании о безопасности в Интернете вступил в силу]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Принятый правительством Великобритании Закон о безопасности в Интернете стал законом, призванным обеспечить защиту людей, в частности детей, в Интернете.</li>
<li>Однако критики утверждают, что закон неэффективен в борьбе с дезинформацией, нарушает неприкосновенность частной жизни и передает широкие полномочия частным компаниям. Он может даже поставить под угрозу шифрование, поскольку требует сканирования сообщений пользователей.</li>
<li>Сходство этого закона с Законом о полномочиях по ведению расследований заставило некоторые компании задуматься о выходе из Великобритании. Между тем угрозы комиссара ЕС в адрес Элона Маска и его компании воспринимаются критиками как пустые.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZПротиворечивый закон Великобритании о безопасности в Интернете вступил в силу</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Программа установки ImageMagick для Windows больше не будет подписываться]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Windows-инсталлятор ImageMagick больше не будет подписан в связи с истечением срока действия сертификата подписи кода, который больше нельзя экспортировать и использовать в действиях на GitHub.</li>
<li>В настоящее время команда рассматривает возможность использования &quot;облачных&quot; решений, единственным вариантом на данный момент является Digicert, стоимость которого составляет $629 за один год.</li>
<li>Пока они приглашают спонсоров для получения сертификата подписи кода, некоторые пользователи предлагают альтернативные варианты, такие как SignPath и Azure KeyVault.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZПрограмма установки ImageMagick для Windows больше не будет подписываться</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Не соответствует качеству факультета': Как Пенсильвания плохо обращалась с Каталин Карико]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Восемь человек, работавших с нобелевским лауреатом Каталин Карико, утверждают, что Пенсильванский университет постоянно недобросовестно относился к ней и игнорировал ее эпохальные исследования в области технологии мРНК.</li>
<li>Несмотря на существенный вклад Карико в науку, включая ее роль в разработке вакцин COVID-19, она столкнулась со скептицизмом, препятствиями в финансировании и отказом в признании со стороны администрации Пенсильвании, что привело к ее уходу в BioNTech в Германии.</li>
<li>Опыт Карико подчеркивает необходимость реформирования системы распределения академического финансирования и признания заслуг талантливых ученых.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z&apos;Не соответствует качеству факультета&apos;: Как Пенсильвания плохо обращалась с Каталин Карико</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Медленная смерть аутентичности в экономике внимания]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор критикует переход Twitter на поощрение контента, специально предназначенного для вовлечения пользователей, а не для развития аутентичного общения.</li>
<li>Они считают, что стремление к росту и популярности в Twitter часто приводит к неаутентичному взаимодействию и контенту.</li>
<li>Указывается на профессионализацию Twitter и переход некоторых пользователей на другие платформы, причем автор высказывает мнение, что мог бы покинуть Twitter, если бы не его преимущества для карьеры и бизнеса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZМедленная смерть аутентичности в экономике внимания</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Вывод о том, что выбросы свинца из двигателей самолетов способствуют загрязнению воздуха]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Доступ к сайтам FederalRegister.gov и eCFR.gov ограничен из-за агрессивного автоматического скраппинга, поэтому попасть туда могут только пользователи, заполнившие CAPTCHA и запросившие доступ по своему IP-адресу.</li>
<li>Этот доступ действителен в течение трех месяцев и при необходимости может быть продлен.</li>
<li>Для получения доступа к большему диапазону IP-адресов пользователи должны сначала получить доступ для своего текущего IP-адреса, а затем воспользоваться кнопкой &quot;Обратная связь с сайтом&quot; для запроса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZВывод о том, что выбросы свинца из двигателей самолетов способствуют загрязнению воздуха</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уроки, извлеченные из двадцатилетнего опыта проектирования надежности объектов]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье излагаются одиннадцать ключевых уроков, которые компания Google извлекла из двух десятилетий работы по проектированию надежности сайтов (SRE), связанных с инцидентами и сбоями в работе таких платформ, как YouTube и Google Calendar.</li>
<li>Среди важных уроков можно отметить необходимость масштабирования усилий по снижению рисков в зависимости от степени тяжести сбоев, внедрение канального тестирования и &quot;большой красной кнопки&quot; для кризисных ситуаций, важность интеграционного тестирования, а также необходимость использования резервных каналов связи.</li>
<li>Среди других важных уроков - создание режимов ухудшения производительности, автоматизация мер по снижению рисков, минимизация времени между развертываниями и устранение единых точек отказа для повышения устойчивости к аварийным ситуациям и восстановления.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZУроки, извлеченные из двадцатилетнего опыта проектирования надежности объектов</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shadow: новый браузерный движок, созданный почти полностью на JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Новый браузерный движок goose.icu, разработанный на JavaScript в основном для образовательных и развлекательных целей, уже доступен, но может быть несовместим с большинством сайтов.</li>
<li>Разработчик поддерживает обучение с открытым исходным кодом, предоставляя исходный код goose.icu, приглашая других исследовать, изучать и открывать интригующие аспекты его дизайна.</li>
<li>Проект бросает вызов общепринятому мнению о том, что создание нового браузерного движка - задача грандиозная, если не сказать невыполнимая.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goose.icu/introducing-shadow/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZShadow: новый браузерный движок, созданный почти полностью на JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Автоматическое обнаружение мошенничества превращает мою жизнь в ад]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Человек временно переехал в Индию по семейным обстоятельствам и пользуется онлайн-услугами для экономии средств, но сталкивается с трудностями из-за мер по борьбе с мошенничеством и ограничений по счетам.</li>
<li>Они разочарованы сложностью задач, которые должны быть простыми, например, загрузкой приложений для конкретного региона, и разочарованы равнодушным отношением компаний.</li>
<li>Человек считает, что проектирование продукта направлено в первую очередь на получение выгоды заинтересованными сторонами и правительством, что приводит к разочарованию и неудовлетворенности пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38038713</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZАвтоматическое обнаружение мошенничества превращает мою жизнь в ад</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему вы должны использовать SQLite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматриваются возможности SQLite в качестве базы данных для веб-приложений, подчеркиваются такие характеристики, как отсутствие задержек, встроенное развертывание, многоэкземплярная репликация, масштабируемость, упрощение процесса разработки и тестирования.</li>
<li>Несмотря на такие недостатки, как отсутствие поддержки подписок, внешних клиентских соединений, специфических плагинов, таких как TimescaleDB, и перечислений, SQLite часто предпочитают.</li>
<li>В итоге, SQLite рассматривается многими веб-разработчиками как оптимальный выбор благодаря своей производительности, удобству использования и экономичности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZПочему вы должны использовать SQLite</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Треть шоколадных изделий содержит большое количество тяжелых металлов]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>По результатам тестирования различных видов шоколада и шоколадосодержащих продуктов, проведенного организацией Consumer Reports, было установлено, что в 16 из них превышен уровень безопасности по содержанию тяжелых металлов, таких как свинец и кадмий.</li>
<li>Плитки темного шоколада, смеси для горячего шоколада и некоторые смеси для пирожных и тортов были определены как продукты, в которых содержание этих тяжелых металлов обычно выше, чем в плитках молочного шоколада.</li>
<li>В отчете потребителям рекомендовано ограничить потребление такой продукции, выбирать продукты с более низким уровнем загрязнения, а производителям - поставлять продукцию из районов с меньшим уровнем загрязнения, а также рекомендовано проводить регулярные испытания и отбраковывать загрязненные партии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZТреть шоколадных изделий содержит большое количество тяжелых металлов</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScratchDB - Снежинка с открытым исходным кодом на ClickHouse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Иллюстратор разработал на базе Clickhouse полностью управляемое хранилище данных ScratchDB, призванное упростить процесс поддержания базы данных OLAP (Online Analytical Processing) в рабочем состоянии и повысить удобство работы разработчиков.</li>
<li>ScratchDB автономно генерирует таблицы и колонки на основе JSON-структур, управляет потоковой и массовой загрузкой данных, автоматически заботится о шардах и репликах. Она может работать на обычных серверах и уже обрабатывает большие объемы данных.</li>
<li>ScratchDB имеет открытый исходный код, но существует и платная хостинговая версия. В настоящее время разработчик ищет отзывы об аналитических базах данных и способы улучшения работы разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scratchdata/ScratchDB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZScratchDB - Снежинка с открытым исходным кодом на ClickHouse</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Генерация изображений за одну секунду на компьютере Mac с использованием модели латентной консистенции]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье приводится руководство по использованию латентной модели консистенции (LCM), основанной на стабильной диффузии, для быстрой генерации изображений на компьютере Mac в течение 4-8 шагов.</li>
<li>В нем содержатся подробные инструкции по настройке Python, клонированию скрипта LCM с Github и установке необходимых зависимостей для успешного запуска скрипта.</li>
<li>В конце статьи даются советы по устранению неполадок и дальнейшим исследованиям, читателям рекомендуется обращаться за помощью в Discord и просматривать репозиторий Github для получения дополнительной информации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZГенерация изображений за одну секунду на компьютере Mac с использованием модели латентной консистенции</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Большой отражатель в виде воздушного шара: потенциально новая конструкция антенны]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NASA представило новую конструкцию антенны - Large Balloon Reflector (LBR), в которой используется надувное устройство для обеспечения широкой апертуры сбора данных.</li>
<li>LBR, созданный в рамках программы NASA Innovative Advanced Concepts (NIAC), отличается малым весом и компактностью в сложенном виде, что облегчает его развертывание в космосе.</li>
<li>Испытания LBR уже проведены на стратосферном аэростате, в ближайшее время будут проведены испытания на аппарате CubeSat на низкой околоземной орбите, что говорит о возможности его использования для лунных и дальних космических полетов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZБольшой отражатель в виде воздушного шара: потенциально новая конструкция антенны</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft не доставляет электронные письма с упоминанием сайта newclimate.org]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Сбой в работе Microsoft или возможная внешняя атака нарушили почтовую коммуникацию в сообществе, занимающемся проблемами изменения климата, особенно это касается писем, содержащих URL-адрес NewClimate.</li>
<li>Хотя проблема блокировки электронной почты была частично решена, вложения в формате PDF с URL-адресом NewClimate по-прежнему блокируются, а восстановление потерянных писем остается под вопросом. Это затрагивает различные правительственные и неправительственные климатические организации.</li>
<li>Инженеры Microsoft активно работают над этой проблемой, однако ее причина не установлена, и электронные письма, потерянные в предыдущие недели, могут быть невосстановимы. Сложившаяся ситуация может потенциально повлиять на подготовку к COP28.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZMicrosoft не доставляет электронные письма с упоминанием сайта newclimate.org</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В 2021 году Google заплатил $26,3 млрд. за то, чтобы стать поисковой системой по умолчанию]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В ходе антимонопольного разбирательства США против Google выяснилось, что в 2021 году Google потратила 26,3 млрд. долл. на то, чтобы стать поисковой системой по умолчанию во многих браузерах, телефонах и платформах.</li>
<li>Эти расходы составляют примерно 16% поискового дохода Google и 29% ее прибыли, причем значительная часть выплачивается компании Apple за статус по умолчанию в Safari.</li>
<li>В центре судебного разбирательства находится вопрос о влиянии дефолтов и о том, не препятствуют ли столь значительные расходы на поддержание статуса дефолта конкуренции.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZВ 2021 году Google заплатил $26,3 млрд. за то, чтобы стать поисковой системой по умолчанию</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18-летний юноша создал компьютерный монитор, который не напрягает глаза]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Текст содержит код анимации сайта и функции JavaScript, в частности, для сайта &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>В него также входят объекты JavaScript с параметрами, относящимися к блокировке рекламы и использованию сайта.</li>
<li>Поскольку это технический код, он дает представление о том, как разрабатываются и реализуются функциональные возможности сайта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z18-летний юноша создал компьютерный монитор, который не напрягает глаза</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ошибка в пользовательских данных профиля в Android 14]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В Android 14 обнаружена ошибка хранения данных в функции &quot;несколько профилей&quot;, которая приводит к потере данных и ограничению доступа к хранилищу устройства, что по своим последствиям напоминает выкупное ПО.</li>
<li>Первоначально ошибка была обнаружена на Pixel 6, но, похоже, она имеет более широкие последствия и затрагивает целый ряд устройств.</li>
<li>Критика была направлена на молчание и бездействие Google: компания до сих пор не признала ошибку и не назначила ее расследование, несмотря на более чем 350 ответов на трекере проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZОшибка в пользовательских данных профиля в Android 14</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Облачный компьютер]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Oxide объявила о начале продаж первого в мире коммерческого облачного компьютера, а также о получении 44 млн. долл. в рамках серии А финансирования.</li>
<li>Концепция компании предполагает создание облачного компьютера, который можно приобрести, а не арендовать, и выступает за парадигму, когда программное и аппаратное обеспечение разрабатывается совместно.</li>
<li>Облачный компьютер Oxide призван уменьшить задержки и шумы, устранить лишние кабели и предложить интегрированное решение с открытым исходным кодом без отдельного лицензирования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZОблачный компьютер</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Негативное влияние mobile-first веб-дизайна на десктопы]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Статья посвящена недостаткам мобильного веб-дизайна, связанным с удобством использования на настольных компьютерах, в частности, с &quot;рассеиванием контента&quot;, когда оптимизированные для мобильных устройств страницы плохо отображаются на больших экранах.</li>
<li>Результаты юзабилити-тестов свидетельствуют о повышении когнитивной нагрузки, стоимости взаимодействия и фрустрации пользователей, вызванной разбросом контента.</li>
<li>В описании предлагаются рекомендации по снижению остроты этих проблем, подчеркивается неизменная актуальность мобильного дизайна и минималистской эстетики на фоне растущего мобильного веб-трафика.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZНегативное влияние mobile-first веб-дизайна на десктопы</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I2P: Сквозной шифрованный и анонимный Интернет]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий GitHub &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; посвящен реализации на языке C++ клиента Invisible Internet Protocol (I2P), обеспечивающего анонимные и надежно зашифрованные коммуникации.</li>
<li>Репозиторий содержит код, документацию и ресурсы для разработки и использования клиента i2pd.</li>
<li>Лицензированный под лицензией BSD 3-clause, проект активно поддерживается сообществом разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PurpleI2P/i2pd</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZI2P: Сквозной шифрованный и анонимный Интернет</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Интерактивное введение в шейдеры]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье изложен процесс изучения и создания шейдеров, рассмотрены основные принципы и возможности, которые они предоставляют.</li>
<li>Дается объяснение знаковых функций расстояний (Signed Distance Functions, SDF) и приводятся примеры кодирования для формирования и включения взаимодействия.</li>
<li>Автор рекомендует экспериментировать с шейдерами и предлагает направления для более глубокого понимания и исследования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZИнтерактивное введение в шейдеры</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Спутниковые снимки времен холодной войны открывают неизвестные римские крепости]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Археологи обнаружили 396 ранее неизвестных римских крепостей в Сирии и Ираке благодаря рассекреченным шпионским спутниковым снимкам времен холодной войны.</li>
<li>Эти крепости, которые ранее считались частью оборонительной линии, теперь, как полагают, поддерживали трансграничную торговлю и коммуникации, опровергая представление о жестких и исключающих друг друга римских границах.</li>
<li>Исследователи подчеркивают ценность спутниковых снимков для документирования археологических артефактов до их исчезновения и ожидают новых открытий по мере увеличения количества доступных снимков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZСпутниковые снимки времен холодной войны открывают неизвестные римские крепости</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эксклюзивная древесина лиственных пород может быть незаконно заготовлена]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Исследование, проведенное Технологическим университетом Чалмерса, показало, что более 75% ипе, востребованной тропической древесины, используемой для изготовления настилов, возможно, было незаконно заготовлено в ключевом регионе производства Бразилии.</li>
<li>Исследование показало, что 16% айпака на рынке заготавливается без соответствующих разрешений, а количество древесины в обороте превышает официальную статистику производства.</li>
<li>В исследовании подчеркивается, что потребители играют решающую роль в обеспечении устойчивого лесопользования, задавая вопросы о происхождении древесины и запрашивая документы перед покупкой.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZЭксклюзивная древесина лиственных пород может быть незаконно заготовлена</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В третьем квартале ВВП США вырос на 4,9% в годовом исчислении, что оказалось лучше ожиданий]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В третьем квартале темпы роста экономики США превысили ожидаемые и составили 4,9%, что было обусловлено множеством факторов, включая высокие потребительские расходы, увеличение запасов, экспорт, инвестиции в жилищное строительство и государственные расходы.</li>
<li>Экономисты прогнозируют предстоящее замедление роста в последующие месяцы.</li>
<li>Сильный экономический отчет может послужить основанием для сохранения высоких процентных ставок Федеральной резервной системой США, хотя ожидание повышения ставок на предстоящем заседании центрального банка невелико среди трейдеров.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZВ третьем квартале ВВП США вырос на 4,9% в годовом исчислении, что оказалось лучше ожиданий</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takkyu-bin: Экспедирование багажа в Японии]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье приводится удобный совет для путешествующих по Японии - услуга по пересылке багажа &quot;takkyu-bin&quot;, предоставляемая в гостиницах и магазинах.</li>
<li>Услуга takkyu-bin обладает множеством преимуществ, таких как облегчение бремени перевозки тяжелого багажа и гарантия того, что ваш багаж будет доставлен в пункт назначения.</li>
<li>В дополнение к упомянутой услуге в статье дается краткое упоминание о готовящейся к изданию книге автора и выражается благодарность за полученную поддержку.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://craigmod.com/ridgeline/170/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZTakkyu-bin: Экспедирование багажа в Японии</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cities Skylines 2 работает с частотой 20 кадров в секунду на Nvidia RTX4090]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Paradox Interactive выпустила игру Cities Skylines 2 - градостроительную игру, которая на данный момент не демонстрирует высоких результатов на ПК даже на high-end видеокартах, таких как NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>Несмотря на то, что в игре не используются такие продвинутые визуальные эффекты, как трассировка лучей или трассировка контуров, она испытывает трудности с частотой кадров, работая на уровне около 20 кадров в секунду на настройках 4K/High.</li>
<li>Разработчик игры, компания Colossal Order, работает над оптимизацией производительности, однако существующие обходные пути, такие как снижение настройки качества глубины резкости, дают лишь незначительные улучшения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZCities Skylines 2 работает с частотой 20 кадров в секунду на Nvidia RTX4090</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Процедура удаления камней из почек "способна изменить ход событий"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>UW Medicine впервые применяет революционный метод лечения камней в почках - литотрипсию с разрывной волной, исключающую необходимость анестезии.</li>
<li>В ходе процедуры с помощью ультразвуковой палочки и звуковых волн камни в почках разрушаются, и облегчение наступает менее чем через 10 минут. В ближайший год она может стать доступной для пациентов в условиях офиса.</li>
<li>Это новшество может оказаться полезным для космонавтов, отправляющихся на Марс, у которых повышена вероятность образования камней в почках.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZПроцедура удаления камней из почек &quot;способна изменить ход событий&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[А теперь добавьте моржа: Оперативное проектирование в DALL-E 3]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор исследует модель генерации изображений OpenAI DALL-E 3, предлагая взглянуть на ее работу через ChatGPT.</li>
<li>Также обсуждаются методы, используемые в оперативной инженерии для обеспечения согласованности и минимизации погрешностей в создаваемых изображениях.</li>
<li>Обмен опытом дает глубокое понимание применения оперативной инженерии в модели генерации изображений OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZА теперь добавьте моржа: Оперативное проектирование в DALL-E 3</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Исходный код движка Dagor Engine and Tools от Gaijin Games KFT]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В тексте рассматривается Dagor Engine - игровой движок с открытым исходным кодом, созданный компанией Gaijin Entertainment. Он размещен в репозитории с последним обновлением из репозитория dagor4 от 22 октября 3033 года.</li>
<li>Репозиторий содержит различные файлы и инструменты для управления движком. Основные используемые языки кодирования - C++ и C.</li>
<li>На GitHub движок получил значительное признание: 205 звезд, 18 форков и два релиза, что свидетельствует о его растущей популярности среди разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZИсходный код движка Dagor Engine and Tools от Gaijin Games KFT</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Соглашение парламента ЕС об отмене контроля над чатами и защите безопасного шифрования]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Европейский парламент достиг исторического соглашения по предложению о борьбе с сексуальным насилием над детьми, заменив огульный чат-контроль целенаправленным наблюдением за подозрительными лицами и группами.</li>
<li>Предложение сохраняет использование надежного шифрования, направленного на более эффективную защиту молодежи и обеспечение конфиденциальности цифровой информации и безопасности коммуникаций.</li>
<li>Комитет по гражданским свободам утвердит это соглашение, после чего последует более широкое принятие и переговоры.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZСоглашение парламента ЕС об отмене контроля над чатами и защите безопасного шифрования</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Птица с GPS-навигатором влетела в тайфун]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Самец морской птицы совершил необычный 700-мильный полет над тайфуном, поднявшись на высоту 15 420 футов и развив скорость 106 миль в час, что значительно отличается от их обычного полета.</li>
<li>Путь этой птицы, а также 13 других морских птиц отслеживался с помощью GPS-биорегистраторов, прикрепленных учеными, что позволило проследить потенциальное влияние изменения климата и экстремальных погодных условий на популяции морских птиц.</li>
<li>Для того чтобы понять, как пелагические птицы адаптируются к этим климатическим изменениям, необходимы дополнительные исследования. Результаты этого исследования опубликованы в журнале Ecology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZПтица с GPS-навигатором влетела в тайфун</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Попытка понять, почему "Отис" взорвался на пути в Акапулько]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ураган &quot;Отис&quot; в Мексике неожиданно быстро усилился, что объясняется сдвигом ветра и теплой температурой поверхности моря, иллюстрируя сложность точного прогнозирования поведения ураганов.</li>
<li>Ураган &quot;Тэмми&quot; превратился во внетропический шторм, ожидаются наводнения на юге равнин и продолжающиеся снегопады на севере США.</li>
<li>В настоящее время существует предположение о связи между последними затмениями и тяжестью погодных явлений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZПопытка понять, почему &quot;Отис&quot; взорвался на пути в Акапулько</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAPI DevTools - расширение для Chrome, генерирующее спецификацию API]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Разработано расширение для браузера Chrome, позволяющее генерировать спецификации OpenAPI для любого приложения или сайта в режиме реального времени.</li>
<li>Этот инструмент упрощает процесс понимания поведения API (Application Programming Interfaces).</li>
<li>Спецификации OpenAPI предоставляют формат для описания, производства, потребления и визуализации RESTful веб-сервисов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZOpenAPI DevTools - расширение для Chrome, генерирующее спецификацию API</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iLeakage: Браузерные атаки на спекулятивное выполнение без таймера на устройствах Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Атака iLeakage - это специфическая для браузера атака через боковой канал, направленная на веб-браузер Safari на устройствах Apple и использующая спекулятивное выполнение для получения доступа к конфиденциальным данным.</li>
<li>Атака позволяет получить содержимое почтового ящика Gmail и автозаполняемые пароли, что подчеркивает потенциальные уязвимости в защите веб-браузеров.</li>
<li>Исследование было поддержано многочисленными организациями и грантами, причем внимание уделялось не только эффективности атаки, но и возможным средствам защиты от нее.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ileakage.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZiLeakage: Браузерные атаки на спекулятивное выполнение без таймера на устройствах Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Лояльные работники избирательно и железно становятся объектом эксплуатации]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Недавнее исследование показало, что сотрудники, отмеченные за свою лояльность, часто становятся объектом эксплуатации со стороны руководителей, что может привести к неблагоприятным последствиям на рабочем месте.</li>
<li>Предпосылкой такой эксплуатации является предполагаемая готовность лояльных сотрудников идти на личные жертвы, а согласие на эксплуатацию еще больше укрепляет их репутацию лояльных.</li>
<li>Исследование подчеркивает, какой вред может нанести лояльность в определенных условиях работы, и указывает на необходимость борьбы с эксплуататорскими практиками на рабочем месте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZЛояльные работники избирательно и железно становятся объектом эксплуатации</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jina AI запускает открытую систему встраивания текста в формате 8k]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Берлинская компания Jina AI представила модель встраивания текста второго поколения - jina-embeddings-v2, которая имеет открытый исходный код и поддерживает длину контекста 8К, что является отличительной особенностью от собственной модели OpenAI.</li>
<li>Сообщается, что новая модель превзошла OpenAI в многочисленных бенчмарках, предлагая расширенный контекст, который полезен для таких приложений, как экспертиза юридических документов, медицинские исследования и разговорный ИИ.</li>
<li>В дальнейших планах Jina AI - публикация научной статьи, разработка API-платформы для встраиваемых данных и запуск многоязычных моделей для расширения сферы применения и универсальности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZJina AI запускает открытую систему встраивания текста в формате 8k</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Первая вакцина против малярии снижает смертность детей раннего возраста]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Первая вакцина против малярии - Mosquirix (RTS,S) - показала снижение смертности среди малышей на 13% и тяжелых форм малярии у детей на 22% в течение почти 4 лет, что подтверждается результатами значительного исследования, проведенного в Африке.</li>
<li>Несмотря на проблемы с безопасностью и эффективностью в ходе клинических испытаний, Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) одобрила препарат Mosquirix для широкого применения в 2021 г., а в 2022 г. начнется его внедрение в 17 странах Африки к югу от Сахары, что подтверждает его потенциал в спасении жизней.</li>
<li>Проблемы стоимости и внедрения в странах с ограниченными ресурсами вызывают озабоченность, хотя вторая, возможно, более доступная и распространенная вакцина против малярии - R-21 - недавно получила одобрение ВОЗ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZПервая вакцина против малярии снижает смертность детей раннего возраста</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стоила ли ржавчина того?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает о своем опыте использования Rust для веб-разработки в течение трех лет, подчеркивая его сильную систему типов, средство проверки заимствований и интегрированную систему тестирования.</li>
<li>Однако упоминаются и недостатки Rust, такие как пробелы в функциональности, ограничения в расширении библиотек, проблемы со структурированием проектов, а также проблемы с выполнением асинхронного кода.</li>
<li>Автор приходит к выводу, что, несмотря на ценные особенности Rust, он может оказаться не идеальным для проектов, требующих быстрой итерации из-за определенных препятствий, и подходит для проектов, в которых можно учесть предварительные затраты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZСтоила ли ржавчина того?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Веб-компоненты переживут JavaScript-фреймворки]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор пропагандирует использование веб-компонентов в блог-проектах, ссылаясь на такие преимущества, как переносимость, долговечность и совместимость с различными генераторами сайтов.</li>
<li>Предпочтение, отдаваемое автором веб-компонентам, основано на их возможности визуализации в любой HTML-среде и простоте.</li>
<li>Важное значение придается использованию обычного HTML в веб-компонентах, применению теневого DOM для изоляции компонентов, а также соблюдению веб-стандартов для обеспечения доступности и поддержки в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZВеб-компоненты переживут JavaScript-фреймворки</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как найти потерянный телефон в кемпинге, где нет сотовой связи?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает об истории поиска потерянного телефона в отдаленном районе, где нет сотовой связи, во время похода с помощью умных технических средств.</li>
<li>Используя функцию tethering на своем телефоне, они воспроизвели домашнюю сеть Wi-Fi потерянного телефона, присвоив ему те же имя и пароль.</li>
<li>Они перемещались по местности до тех пор, пока не было обнаружено соединение с точкой доступа, которое напрямую привело их к потерянному телефону, что свидетельствует о гениальном и практическом применении технических знаний.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZКак найти потерянный телефон в кемпинге, где нет сотовой связи?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Музей интернет-артефактов]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Текст представляет собой обширную коллекцию компьютерных терминов и сленга, распространенных в среде компьютерщиков.</li>
<li>В нем представлена историческая хронология, отражающая основные этапы развития Интернета - от появления первого сайта и веб-камеры до первого спама в электронной почте.</li>
<li>В нем представлен обзор многочисленных тем, таких как программирование, культура хакеров и первые практики общения в Интернете.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/internet-artifacts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZМузей интернет-артефактов</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Внесение щебня на сельскохозяйственные угодья способствует извлечению углерода из воздуха]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из Калифорнийского университета в Дэвисе и Корнельского университета обнаружили, что дробленая вулканическая порода, добавляемая на сельскохозяйственные угодья, может поглощать углекислый газ даже в условиях засушливого климата.</li>
<li>Этот метод называется выветриванием горных пород, в результате которого углерод задерживается в почве. Этот процесс ускоряется, если измельчить породу в мелкую пыль.</li>
<li>Во время сильной засухи в Калифорнии полевые исследования показали, что участки, покрытые щебнем, аккумулировали 0,15 т углекислого газа на гектар, что позволяет говорить об усиленном выветривании горных пород как об эффективном инструменте для улавливания и снижения выбросов углерода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZВнесение щебня на сельскохозяйственные угодья способствует извлечению углерода из воздуха</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Подождите, что такое букмарклет?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье подробно рассматривается история и эволюция URL-адресов JavaScript, называемых также букмарклетами, и их внедрение в веб-браузеры.</li>
<li>В ней рассказывается о том, как URL-адреса JavaScript изначально использовались для манипулирования и изменения содержимого веб-страниц, а широкие средства обмена ими сделали их популярными среди пользователей.</li>
<li>Далее в статье рассматривается появление расширений для браузеров в качестве альтернативы букмарклетам, что свидетельствует об их растущей популярности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZПодождите, что такое букмарклет?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я считаю, что GCP лучше, чем AWS (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье представлен личный опыт работы автора с Google Cloud Platform (GCP) и Amazon Web Services (AWS), при этом GCP высоко оценивается за удобство использования, передовую реализацию Kubernetes, безопасность и масштабируемость.</li>
<li>Несмотря на признание более широкого спектра возможностей AWS, автор считает GCP более надежной и инновационной, критикуя AWS за сложный интерфейс и отсутствие автоматизации.</li>
<li>Автор кратко упоминает о своей нелюбви к Microsoft Azure, рассказывает о трансформации DevOps в Platform Engineering и представляет новый инструмент Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZЯ считаю, что GCP лучше, чем AWS (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Прорыв в области ИИ: нейронная сеть обладает способностью к обобщению языка, подобной человеческой]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи создали нейронную сеть, способную обобщать язык подобно человеку, и превзошли чатбота ChatGPT по включению вновь приобретенных слов в существующие словари и различные контексты.</li>
<li>Этот технологический прогресс может привести к более органичному взаимодействию между людьми и машинами.</li>
<li>Исследование показывает, что нейронные сети могут осуществлять систематическое обобщение - важнейший компонент человеческого познания, который ранее был предметом споров в области искусственного интеллекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZПрорыв в области ИИ: нейронная сеть обладает способностью к обобщению языка, подобной человеческой</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nile: Бессерверный Postgres для современных SaaS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nile, бессерверная база данных Postgres, предназначена для SaaS-приложений и призвана упростить разработку и масштабирование за счет изоляции арендаторов, резервного копирования на каждого арендатора и бессерверной работы.</li>
<li>В нем особое внимание уделяется виртуальным базам данных арендаторов для изоляции данных разных клиентов, а также таким функциям, как маршрутизация запросов к корректным базам данных арендаторов и обмен данными между ними.</li>
<li>Nile - это искусственный интеллект и первоклассная поддержка управления пользователями в контексте арендаторов со встроенной аутентификацией и управлением разрешениями. Он предлагает ресурсы для пользователей и поощряет процветающее сообщество разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZNile: Бессерверный Postgres для современных SaaS</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Проект сверхтяжелого звездолета SpaceX на стартовой площадке Бока-Чика]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZПроект сверхтяжелого звездолета SpaceX на стартовой площадке Бока-Чика</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Калифорния приостанавливает развертывание автономных автомобилей Cruise]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Калифорнийский департамент автотранспорта (DMV) обязал подразделение автономных автомобилей Cruise компании General Motors отозвать свои беспилотные автомобили с дорог штата, ссылаясь на проблемы с безопасностью.</li>
<li>Компания Cruise была обвинена DMV в искажении информации о безопасности своих технологий, и ей предоставлена возможность оспорить решение о приостановке в течение пяти дней.</li>
<li>Эта приостановка существенно затрудняет развитие бизнеса GM в области автономного вождения, который рассматривается как одно из важных направлений роста. Критики, выражающие беспокойство по поводу безопасности автономных автомобилей, одобрили это решение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZКалифорния приостанавливает развертывание автономных автомобилей Cruise</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Анимированный искусственный интеллект]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор создает обучающие анимации и видеоролики, посвященные нейронным сетям, включая такие темы, как свертка, padding, stride, groups, depthwise convolution, depthwise-separable convolution, pixel shuffle.</li>
<li>Читатели приглашаются к более глубокому изучению на Patreon и YouTube-канале автора для получения более полного контента.</li>
<li>Предоставленные материалы лицензированы в соответствии с MIT License - разрешительной лицензией на свободное программное обеспечение, которая позволяет свободно использовать, изменять и распространять программное обеспечение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://animatedai.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZАнимированный искусственный интеллект</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halfsies]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brilliant.org/challenges/halfsies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZHalfsies</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мне грозит расследование по обвинению в терроризме]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Крейг Мюррей, историк и правозащитник, находится под следствием по обвинению в терроризме, в результате чего при задержании у него были изъяты электронные устройства и данные банковских счетов.</li>
<li>В ходе допроса, проводившегося в соответствии с Законом о терроризме, Мюррею было отказано в юридическом представительстве, и он был вынужден сообщить свои пароли.</li>
<li>Его юридическая команда подала жалобу в Комитет ООН по правам человека и рассматривает возможность судебного пересмотра дела, а Мюррей активно ищет пожертвования на свою защиту.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZМне грозит расследование по обвинению в терроризме</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta судится со штатами из-за вредного молодежного маркетинга]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В компьютерной сети пользователя выявлена подозрительная активность, в связи с чем необходимо убедиться, что пользователь не является роботом.</li>
<li>Пользователи должны проверить, поддерживает ли их браузер JavaScript и cookies, и убедиться, что он не блокирует эти функции.</li>
<li>При возникновении вопросов пользователям рекомендуется обращаться в службу поддержки, используя указанный идентификатор.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZMeta судится со штатами из-за вредного молодежного маркетинга</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Город Сиэтл случайно подарил мне 32 млн электронных писем за 40 долларов (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает о своем опыте получения метаданных электронной почты от администрации города Сиэтла, которая неадекватно выполнила запрос, сначала дав нелепую оценку, а затем ошибочно добавив конфиденциальные данные.</li>
<li>Столкнувшись с юридическими угрозами, но в итоге получив метаданные, автор намерен использовать их для изучения законов о публичных документах, надеясь, что их наличие может повысить доступность.</li>
<li>В блоге содержится ссылка на продолжающийся судебный процесс против Управления по управлению и бюджету Белого дома (OMB) по поводу метаданных электронной почты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZГород Сиэтл случайно подарил мне 32 млн электронных писем за 40 долларов (2018)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Европейский план CSAM-сканирования является переломным моментом для демократических прав, предупреждают эксперты]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Европейское предложение о проверке сообщений пользователей на предмет наличия материалов о сексуальном насилии над детьми (CSAM) подвергается тщательному анализу с точки зрения его потенциального влияния на частную жизнь и демократию.</li>
<li>Эксперты предупреждают, что автоматическое сканирование частных коммуникаций может привести к непредвиденным последствиям и вызвать рост числа жертв, а также высказывают опасения относительно прозрачности и независимой проверки инструментов сканирования.</li>
<li>Они выступают за целенаправленную стратегию с упором на профилактику, образование и международное сотрудничество. В настоящее время предложение открыто для обсуждения, что дает законодателям возможность пересмотреть его.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZЕвропейский план CSAM-сканирования является переломным моментом для демократических прав, предупреждают эксперты</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Вред от Ковида остается в сердце]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>COVID-19 потенциально опасен для сердечно-сосудистой системы, приводя к таким состояниям, как инфаркт, миокардит и повышение уровня тропонина; риск осложнений возрастает при наличии уже существующих факторов кардиологического риска.</li>
<li>Вирус может косвенно повреждать сердце, вызывая воспаление и свертывание крови, что может привести к инсультам и отказу органов. Кроме того, долгосрочные симптомы могут включать повреждение микрососудов и синдром постуральной ортостатической тахикардии (POTS).</li>
<li>В настоящее время для лечения длительных синдромов COVID и POTS-подобных синдромов основное внимание уделяется физическим упражнениям и тренировке выносливости. Исследователи рассматривают возможность применения антикоагулянтов и антицитокинов для лечения сердечно-сосудистых заболеваний, но с осторожностью из-за потенциальных рисков. Вакцины дают надежду, но постоянная бдительность жизненно необходима, учитывая непредсказуемость вируса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZВред от Ковида остается в сердце</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему мы не генерируем эллиптические кривые каждый день]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье критически рассматривается использование в криптографии пользовательских параметров, в частности эллиптических кривых, и делается вывод о том, что эти параметры, созданные пользователем, могут не дать существенных преимуществ и представлять угрозу безопасности.</li>
<li>Автор рекомендует использовать надежные стандартные параметры вместо пользовательских, утверждая, что их генерация и валидация создает излишнюю сложность и может привести к потенциальным уязвимостям.</li>
<li>Также рассматриваются проблемы, возникающие при согласовании параметров в протоколах, и преимущества использования фиксированных наборов параметров, а в заключении делается вывод о целесообразности использования фиксированных наборов параметров в современной криптографии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/parameters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZПочему мы не генерируем эллиптические кривые каждый день</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[План ЕС по проверке личных сообщений на предмет жестокого обращения с детьми встретил новый скандал]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Еврокомиссия обвиняется в использовании дезинформационных кампаний для изменения общественного мнения по поводу горячо обсуждаемого предложения под названием Chat Control или CSA Regulation, предполагающего проверку личных сообщений на наличие материалов, содержащих насилие над детьми.</li>
<li>Тактика Комиссии включала рекламу искаженных результатов опроса на платформе X (преемнице Twitter), выборочно направленную на тех, кто выступал против законопроекта.</li>
<li>Предложение вызвало резкую критику со стороны борцов за цифровые права и регуляторов частной жизни, которые считают, что оно может привести к массовой слежке за гражданами ЕС. В настоящее время Европейский орган по надзору за защитой данных проводит предварительное расследование рекламной кампании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZПлан ЕС по проверке личных сообщений на предмет жестокого обращения с детьми встретил новый скандал</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания BioNTech представила положительные данные по фазе 1/2 для кандидата на CAR-T клеточную терапию]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>На конгрессе ESMO 2023 компания BioNTech сообщила о положительных результатах фазы 1/2 испытаний своего кандидата на CAR-T-клеточную терапию BNT211. В терапии используются аутологичные или полученные от пациента CAR-T-клетки (химерные антигенные рецепторные Т-клетки), которые нацелены на специфический опухолевый антиген Claudin-6 (CLDN6).</li>
<li>BNT211 сочетается с РНК-вакциной для усиления CAR-T клеток, кодирующей CLDN6, под названием CARVac, что повышает персистенцию CAR-T клеток, существенно увеличивая эффективность терапии в борьбе с CLDN6-положительными солидными опухолями.</li>
<li>Полученные данные продемонстрировали общую частоту ответов (ORR) 59% и частоту контроля заболевания (DCR) 95% у пациентов, получавших терапию, что свидетельствует о многообещающей противоопухолевой активности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZКомпания BioNTech представила положительные данные по фазе 1/2 для кандидата на CAR-T клеточную терапию</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Песочница на стороне сервера: Контейнеры и seccomp]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Статья посвящена применению &quot;песочницы&quot; на стороне сервера, в частности, с использованием контейнеров и seccomp, для обеспечения изоляции безопасности в компании Figma.</li>
<li>В нем подчеркиваются различия между контейнерами и виртуальными машинами (ВМ), а также обсуждаются проблемы и соображения, связанные с реализацией изоляции безопасности на уровне контейнеров.</li>
<li>В статье рассматриваются компромиссы и сложности, связанные с безопасностью и производительностью контейнеров и seccomp по сравнению с виртуальными машинами, а также рассказывается о трудностях, возникших при создании &quot;песочницы&quot; для кодовой базы RenderServer компании Figma, и о решениях, реализованных для повышения безопасности и производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZПесочница на стороне сервера: Контейнеры и seccomp</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waymo утверждает, что данные страховых компаний свидетельствуют о том, что ее беспилотные автомобили безопаснее людей]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Waymo, дочерняя компания Alphabet (материнская компания Google), совместно со Swiss Re опубликовала исследование, согласно которому автономные автомобили превосходят по безопасности автомобили с человеческим водителем: число аварий с материальным ущербом сократилось на 76%.</li>
<li>Критики ставят под сомнение достоверность исследования, ссылаясь на короткий промежуток времени и ограниченный объем рассмотренных данных на фоне пристального внимания и ограничений, с которыми столкнулся после аварий конкурирующий производитель самоуправляемых автомобилей Cruise, принадлежащий GM.</li>
<li>Компания Waymo намерена провести дальнейшую экспертизу своего исследования, представив его в научный журнал, что означает продолжение работы по подтверждению и повышению уровня безопасности своих автономных автомобилей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZWaymo утверждает, что данные страховых компаний свидетельствуют о том, что ее беспилотные автомобили безопаснее людей</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twillio немедленно закрывает счета, в которых есть слово "Палестина"?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор сообщает о проблеме немедленного закрытия учетной записи при ее создании на сайте sendgrid.com, когда используется определенный адрес электронной почты, ссылаясь на нарушение условий предоставления услуг.</li>
<li>Предполагается, что подобный грубый фильтр негативно отражается на компании Twilio, владеющей Sendgrid.</li>
<li>Автор не проверил, присутствует ли эта проблема на платформе Twilio, и не получил ответа на свой запрос по этому поводу.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38003544</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZTwillio немедленно закрывает счета, в которых есть слово &quot;Палестина&quot;?</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Жизнь после "Кельвина и Хоббса"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Билл Уоттерсон, создатель &quot;Кельвина и Хоббса&quot;, выпустил новую книгу под названием &quot;Тайны&quot;, посвященную темам трансформации и секретов, что вызвало восторг у его поклонников.</li>
<li>В статье &quot;Кельвин и Хоббс&quot; рассматривается через призму волшебства и детства, пересекающихся с реальностью и воображением, проводятся параллели с такими историями, как &quot;Дон Кихот&quot; и &quot;Питер Пэн&quot;.</li>
<li>В статье также анализируются характерные для комиксов представления о времени и временах года, решение Уоттерсона прекратить публикацию, а также взаимосвязь между жизнью и творчеством создателей комиксов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZЖизнь после &quot;Кельвина и Хоббса&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разочарование в программном обеспечении]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор критикует неэффективность индустрии программного обеспечения, указывая на проблемы медленного и раздутого программного обеспечения. Выражается озабоченность практикой приоритета более быстрого аппаратного обеспечения над оптимизацией программного.</li>
<li>Автор выступает за улучшение архитектуры программного обеспечения и практики программирования с акцентом на стабильность и качество в качестве ответа на наблюдаемые ошибки и нестабильность веб-приложений.</li>
<li>Стремясь инициировать дискуссии и улучшения в отрасли, автор поддерживает участие в проектах с открытым исходным кодом и их внедрение для создания более совершенных программных решений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/disenchantment/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZРазочарование в программном обеспечении</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания Google не дает покоя открытому Интернету, проталкивая неконституционное регулирование]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Google разработала новую политику, направленную на защиту детей в Интернете и предусматривающую такие меры, как проверка возраста и усиление родительского контроля.</li>
<li>Критики утверждают, что такая политика может негативно сказаться на малом бизнесе и ограничить свободу Интернета, что отражает опасения по поводу корпоративных мотивов и возможного политического влияния.</li>
<li>В ходе беседы затрагиваются такие темы, как NSFW-контент, государственное регулирование и цензура в социальных сетях, а также сообщается об урегулировании судебного иска по товарному знаку, отмене штрафа и планах по созданию широкополосного доступа в Интернет в масштабах города.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZКомпания Google не дает покоя открытому Интернету, проталкивая неконституционное регулирование</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SumatraPDF Reader]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SumatraPDF - это программа для чтения с открытым исходным кодом, поддерживающая множество форматов файлов, таких как PDF, EPUB, MOBI, CBZ и др.</li>
<li>Доступный для Windows, он работает под лицензиями (A)GPLv3 и BSD.</li>
<li>Он имеет значительное присутствие на GitHub: более 11 тыс. звезд, 1,6 тыс. форков и вклад 48 различных разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZSumatraPDF Reader</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mazda наказывает разработчика за интеграцию "умного дома" по принципу "сделай сам]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Mazda выдала предписание о прекращении деятельности разработчику, создавшему открытый код, расширяющий функциональность автомобилей Mazda, заявив, что он нарушает авторские права и дублирует существующие функции.</li>
<li>Разработчик выполнил предписание, чтобы избежать судебного разбирательства, что привело к разочарованию владельцев Mazda, которые использовали код для улучшения своих водительских качеств.</li>
<li>Этот инцидент вызвал дискуссию о соотношении кибербезопасности, законов об авторском праве и концепции добросовестного использования, а также о возможном игнорировании автопроизводителем предпочтений клиентов в отношении персонализации и автономности своих автомобилей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMazda наказывает разработчика за интеграцию &quot;умного дома&quot; по принципу &quot;сделай сам</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Женщина выиграла 12-летнюю судебную тяжбу с Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Доктор Дженис Даффи из Аделаиды завершила свою 12-летнюю судебную борьбу с Google, выиграв два иска о клевете против технологического гиганта.</li>
<li>Дело касалось публикации компанией Google порочащих сведений с веб-сайта на странице поисковой системы, даже после того, как Даффи потребовал удалить эти сведения.</li>
<li>Хотя подробности урегулирования не разглашаются, это дело подчеркивает эмоциональную и финансовую нагрузку подобных разбирательств и может привести к повышению ответственности поисковых компаний за более тщательный мониторинг своего контента.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZЖенщина выиграла 12-летнюю судебную тяжбу с Google</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java-реализация криптографического алгоритма, устойчивого к квантовым вычислениям]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В данном тексте рассматривается Java-реализация алгоритма Dilithium, постквантовой криптографической альтернативы RSA (Rivest-Shamir-Adleman) и ECC (Elliptic-curve cryptography).</li>
<li>Данная реализация поддерживает три уровня безопасности и включает в себя функции генерации ключей, подписи, верификации, а также сериализации/десериализации ключей.</li>
<li>Явно указано, что данная реализация не предназначена для производственного использования и не несет никаких гарантий, однако код находится в свободном доступе под лицензией Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mthiim/dilithium-java</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZJava-реализация криптографического алгоритма, устойчивого к квантовым вычислениям</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Правительство Великобритании следит за социальными сетями ассистентов преподавателей]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Министерство образования Великобритании отслеживает и документирует в социальных сетях активность педагогов, высказывающих критику в адрес образовательной политики.</li>
<li>Эти записи могут оказать потенциальное влияние на профессиональную карьеру ассистентов преподавателей, библиотекарей и других работников образования.</li>
<li>Меры слежки распространяются не только на преподавателей, но и на тех, кто пытается заставить замолчать критиков политики правительства. Министерство пока не комментирует отдельные случаи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZПравительство Великобритании следит за социальными сетями ассистентов преподавателей</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кливленд приступил к реализации плана по обеспечению дешевого широкополосного доступа в Интернет]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Кливленд инвестирует 20 млн. долл. в рамках программы COVID для обеспечения доступной широкополосной связи и заключил партнерство с компанией SiFi Networks для создания бесплатной для налогоплательщиков оптоволоконной сети стоимостью 500 млн. долл.</li>
<li>Эти инициативы призваны бросить вызов господству крупных интернет-провайдеров, таких как AT&amp;T и Charter, которые часто игнорируют районы с низкими доходами и меньшинствами.</li>
<li>Несмотря на то, что широкополосные сети, принадлежащие населению, потенциально могут снизить затраты и повысить конкуренцию, возможными препятствиями являются судебные иски со стороны существующих провайдеров.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZКливленд приступил к реализации плана по обеспечению дешевого широкополосного доступа в Интернет</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как macOS управляет виртуальными ядрами на Apple Silicon?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В данной статье рассматривается управление виртуальными ядрами macOS на кремниевых чипах Apple, представлены два типа процессорных ядер: эффективные (E) и производительные (P) ядра.</li>
<li>macOS распределяет эти ядра в соответствии с настройками качества обслуживания (QoS) приложения, определяя, как ядра могут быть использованы для оптимизации производительности приложения.</li>
<li>В статье рассматриваются проблемы использования виртуальных машин (ВМ) на кремниевых хостах Apple, а именно невозможность эффективного распределения ядер и отсутствие сопутствующих преимуществ в плане энергоэффективности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZКак macOS управляет виртуальными ядрами на Apple Silicon?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как бегать на 50% быстрее без внешней энергии (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Исследование показало, что катапультоподобное экзоскелетное устройство может повысить скорость бега более чем на 50%, что свидетельствует о потенциале несиловых роботизированных экзоскелетов в повышении работоспособности человека.</li>
<li>Исследователи предлагают инновационный подход с использованием пружин переменной жесткости, закрепленных на конечностях, что потенциально позволит человеку превысить естественную скорость бега.</li>
<li>Обсуждение физических требований и ограничений, предъявляемых к бегу, указывает на необходимость разработки новых технических решений для беговых экзоскелетов. Кроме того, различные упомянутые статьи и патенты предоставляют множество источников для расширенного изучения данной технологии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZКак бегать на 50% быстрее без внешней энергии (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1Password обнаруживает "подозрительную активность" в своей внутренней учетной записи Okta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания 1Password, менеджер паролей, заметила подозрительную активность на внутренней учетной записи, предоставленной компанией Okta, сервисом идентификации и аутентификации, в котором недавно произошла утечка данных.</li>
<li>Несмотря на подозрительную активность, компания 1Password подтвердила отсутствие нарушения пользовательских данных или уязвимых систем; в настоящее время ведется расследование с целью выяснить, каким образом злоумышленник получил доступ к учетной записи.</li>
<li>Этот инцидент является второй известной целенаправленной атакой на клиентов Okta и намекает на возможность того, что в ближайшем будущем в нее могут быть вовлечены и другие клиенты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z1Password обнаруживает &quot;подозрительную активность&quot; в своей внутренней учетной записи Okta</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Марсель Ракушка]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marcel - это современная оболочка, которая улучшает композицию за счет передачи значений Python вместо строк.</li>
<li>Он позволяет пользователям передавать между командами встроенные типы и объекты, обозначающие файлы и процессы.</li>
<li>Более подробную информацию и руководство пользователя можно получить в их учебном пособии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marceltheshell.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZМарсель Ракушка</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MSW 2.0 - Mock Service Worker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Автор представляет MSW 2.0 - важное обновление библиотеки Mock Service Worker, включающее значительные улучшения, такие как доработанный публичный API, а также поддержку примитивов Fetch API.</li>
<li>Обновление позволяет отказаться от использования полифиллов и улучшить совместимость с Node.js, делая обработчики запросов MSW более многоразовыми и адаптируемыми.</li>
<li>Релиз содержит не только исправления ошибок и улучшения, но и некоторые ломающие изменения, однако при этом дается подробное руководство по миграции. Автор выражает искреннюю благодарность участникам проекта и призывает их к дальнейшей спонсорской поддержке.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMSW 2.0 - Mock Service Worker</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Публиковались ли когда-нибудь посмертные материалы "Звездного бойца"?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Starfighter, основанная ветеранами ВН, при приеме на работу использовала тест в стиле CTF/Microcorruption.</li>
<li>К сожалению, компания закрылась. Причины закрытия не уточняются, так как, судя по всему, не было проведено ни одного вскрытия.</li>
<li>Использование при подборе персонала теста в стиле &quot;Захват флага&quot; (CTF) или &quot;Микрокоррупция&quot; является инновационным подходом, демонстрирующим уникальный взгляд компании на процесс найма.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37985450</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZПубликовались ли когда-нибудь посмертные материалы &quot;Звездного бойца&quot;?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA только что отправило обновление программного обеспечения на космический аппарат, находящийся на расстоянии 12 млрд. миль от Земли]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>НАСА передало обновление программного обеспечения для &quot;Вояджера-2&quot;, находящегося на расстоянии более 12 млрд. миль от Земли, в надежде избежать тех же проблем, с которыми столкнулся &quot;Вояджер-1&quot; в прошлом году.</li>
<li>Обновление, на которое ушло 18 часов, призвано подстраховать зонд и продлить срок его службы.</li>
<li>НАСА планирует использовать &quot;Вояджер-2&quot; в качестве экспериментального образца. В случае успеха аналогичный патч будет применен к &quot;Вояджеру-1&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZNASA только что отправило обновление программного обеспечения на космический аппарат, находящийся на расстоянии 12 млрд. миль от Земли</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кто получает наибольшую прибыль от запутанной американской системы здравоохранения?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Американская система здравоохранения сталкивается с такими трудностями, как нехватка кадров и высокие затраты.</li>
<li>Сложность системы не только приносит огромную прибыль нескольким посредникам, но и в значительной степени способствует возникновению этих проблем, о чем свидетельствуют такие события, как забастовка работников Kaiser Permanente и переговоры Medicare по ценам на лекарства.</li>
<li>Несмотря на высокие расходы на здравоохранение в США, показатели здоровья населения, по некоторым данным, отстают от других благополучных стран.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZКто получает наибольшую прибыль от запутанной американской системы здравоохранения?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нанофиша: маленькое хранилище навечно]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Фонд Arch Mission Foundation выбрал для архивирования пленку Nanofiche на основе никеля, разработанную компанией Stamper Technology, благодаря ее долговечности и эффективности в экстремальных условиях, таких как космос.</li>
<li>Нанофиши могут сохранять большие объемы аналоговых данных без деградации, обеспечивая большую долговечность и компактность по сравнению со своей предшественницей - микрофишей, которая является экологически чувствительной и требует дорогостоящего обслуживания.</li>
<li>Помимо прочности и компактности, Nanofiche отличается высокой разрешающей способностью, запатентованными средствами защиты и сроком службы, который, как ожидается, составит миллиарды лет, если не будет нарушен в космосе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.archmission.org/nanofiche</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZНанофиша: маленькое хранилище навечно</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Руководство для начинающих по созданию аппаратной хакерской лаборатории]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В указанном руководстве даны рекомендации по созданию лаборатории встраиваемых систем, включая такие элементы, как верстаки, ESD-защита, паяльное оборудование, станции горячего воздуха и др.</li>
<li>Руководство, доступное через репозиторий GitHub, гибко настраивается на различные бюджеты, а также поощряет вклад пользователей в дальнейшее совершенствование.</li>
<li>Помимо базовой подготовки лаборатории, в ней подробно описаны инструменты для пайки, осциллографы, логические анализаторы, а также специализированные утилиты для инжекции неисправностей и оценки радиочастотной безопасности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZРуководство для начинающих по созданию аппаратной хакерской лаборатории</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как сделать процессор - простое объяснение на основе картинок]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье предлагается упрощенное руководство по созданию центрального процессора (ЦП) с использованием таких базовых элементов, как камни и песок; описаны этапы очистки диоксида кремния, создания монокристалла кремния и стратегического легирования кремниевых пластин.</li>
<li>Автор признает высокую сложность и закрытый характер современного производства ЦП, предлагая дополнительные ресурсы для исследований, и проливает свет на риски, связанные с использованием химических веществ в этом процессе.</li>
<li>В заключение статьи ставится вопрос о целесообразности любительского производства микросхем и вводится концепция производства микросхем на заказ как потенциального хобби-бизнеса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZКак сделать процессор - простое объяснение на основе картинок</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Великое мужское отречение]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Великий мужской отказ - исторический сдвиг в западной мужской моде конца XVIII века от ярких цветов и вычурных узоров к простоте и практичности.</li>
<li>На это изменение, впервые выявленное Джоном Флюгелем в 1930 г., оказали влияние идеалы Просвещения, Французская революция и восприятие обществом мужчин как рациональных, а женщин - как эмоциональных.</li>
<li>Это движение установило в качестве стандарта мужской одежды темные цвета, панталоны и костюмы, отказавшись от высоких каблуков и обтягивающих бриджей, и сохранялось вплоть до контркультурного движения 1960-х годов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZВеликое мужское отречение</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Всемирный день шифрования: Важнейшая роль шифрования в обеспечении прав человека]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Сегодня отмечается Глобальный день шифрования - мероприятие, координируемое Глобальной коалицией по шифрованию, в которую входит и проект Tor. Они размышляют о своей работе по защите шифрования и противодействию попыткам правительства ослабить его.</li>
<li>Проект Tor недавно выступил одним из организаторов семинара &quot;Критическая роль шифрования в обеспечении прав человека&quot; на Форуме по управлению Интернетом, подчеркнув важность совместной работы на международном уровне и соблюдения принципов защиты прав человека.</li>
<li>Участники дискуссии высказались за образование, обучение и повышение квалификации политиков в области шифрования и модерации контента, тем самым закрепив призыв Tor Project к действиям по защите технологий, сохраняющих конфиденциальность. Они приглашают всех желающих поддержать их миссию, сделав взнос или подписавшись в качестве участника.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZВсемирный день шифрования: Важнейшая роль шифрования в обеспечении прав человека</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дети женатых родителей живут лучше, но Америка движется в другую сторону]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В своей книге &quot;Привилегия двух родителей&quot; экономист Мелисса Кирни приводит данные, подтверждающие корреляцию между успешностью детей и их воспитанием женатыми родителями по сравнению с матерями-одиночками.</li>
<li>Одобрение Кирни брака вызвало различную реакцию: консерваторы нашли в этом подтверждение своим убеждениям, а прогрессисты считают это стигматизацией матерей-одиночек.</li>
<li>Кроме того, Кирни указывает на экономические трудности матерей-одиночек и отсутствие помощи со стороны отцов или других взрослых, что особенно негативно сказывается на мальчиках, способствуя возникновению трудностей в учебе и потенциальному взаимодействию с системой уголовного правосудия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZДети женатых родителей живут лучше, но Америка движется в другую сторону</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Крупнейший в Европе производитель меди стал жертвой мошенничества с металлами на сумму 198 млн. долл.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Aurubis AG, крупнейший в Европе производитель меди, сообщила о значительном хищении металла на сумму около 198 млн. долл.</li>
<li>Предполагается, что хищение, выявленное в ходе инвентаризации, было организовано с помощью завышенных счетов-фактур на металлолом и манипуляций с образцами. Компания утверждает, что не принимала участия в какой-либо незаконной деятельности.</li>
<li>Убытки были частично компенсированы за счет страховых выплат и ареста активов преступников. Текущие расследования, проводимые Государственным ведомством уголовных расследований Германии, подчеркивают уязвимость и проблемы безопасности в металлоторговой отрасли.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZКрупнейший в Европе производитель меди стал жертвой мошенничества с металлами на сумму 198 млн. долл.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bifrost: Одноранговый коммуникационный механизм с подключаемыми транспортами]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bifrost - это многофункциональный механизм одноранговых коммуникаций, обеспечивающий мультиплексирование, шифрование, совместимость с другими библиотеками, поддерживающий множество транспортов, протоколов и методов маршрутизации.</li>
<li>Bifrost поставляется с инструментами для тестирования и моделирования. Пользователи могут взаимодействовать с ним через API, интерфейс командной строки и демон, что позволяет выполнять такие операции, как управление пирами, перенаправление потоков и подписка на каналы pubsub.</li>
<li>Bifrost может быть настроен на установление соединений между пирами и управление сетевым трафиком, что подчеркивает его полезность для решения широкого спектра сетевых задач.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aperturerobotics/bifrost</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZBifrost: Одноранговый коммуникационный механизм с подключаемыми транспортами</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уроки обитания Lucasfilm (1990)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается процесс создания Lucasfilm&#39;s Habitat, новаторской крупномасштабной многопользовательской виртуальной среды, причем основное внимание уделяется не столько технологическим аспектам, сколько взаимодействию и поведению пользователей.</li>
<li>В ней рассматриваются технические составляющие Habitat (графика, аватары, регионы, объекты, игровая экономика), проблемы, с которыми пришлось столкнуться при разработке, а также важность наблюдения и поддержки действий игроков.</li>
<li>Автор подчеркивает осторожность в отношении доступа пользователей к инфраструктурному уровню, выступает за объектно-ориентированную модель мира наряду с децентрализованным, эволюционным подходом, а также подчеркивает необходимость дискуссий и стандартов в развитии киберпространства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZУроки обитания Lucasfilm (1990)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber переносит микросервисы на мультиоблачную платформу под управлением Kubernetes и Mesos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Компания Uber повысила эффективность развертывания, управления мощностями, соблюдения нормативных требований и повседневной работы за счет оптимизации и консолидации своих микросервисов, перейдя от одного большого приложения к более мелким и взаимосвязанным.</li>
<li>Используя платформу собственной разработки &quot;Up&quot;, компания Uber автоматизировала развертывание сервисов без статусов и обеспечила их переносимость в любую зону доступности и к публичным облачным провайдерам.</li>
<li>С помощью &quot;Up&quot; компания эффективно перенесла в облако более 4 тыс. сервисов, что позволило добиться значительного снижения затрат и повышения эффективности. В планах на будущее - дальнейшая миграция в облако, автоматизация доставки кода, повышение безопасности развертывания и организация всех stateless-сервисов на единой платформе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZUber переносит микросервисы на мультиоблачную платформу под управлением Kubernetes и Mesos</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivian R1T - первый EV, победивший в самом длинном соревновании по бездорожью в США]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Электромобиль Rivian R1T стал первым электромобилем, одержавшим победу в ралли Rebelle - самой длинной внедорожной гонке в Америке.</li>
<li>Ралли, которое проводится уже восьмой год, выполняет двойную функцию: это и соревнование женских команд, и испытательный полигон для компании Rivian, где она получает бесценные отзывы участников для доработки технологий и функций своих автомобилей.</li>
<li>Примечательна и согласованная работа по созданию инфраструктуры для зарядки электромобилей в отдаленных районах, в рамках которой были налажены партнерские отношения с компаниями, поставляющими &quot;зеленые&quot; водородные зарядные устройства по всей трассе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZRivian R1T - первый EV, победивший в самом длинном соревновании по бездорожью в США</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTelemetry в масштабе: Использование Kafka для обработки всплесков трафика]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SigNoz, платформа с открытым исходным кодом для мониторинга и отслеживания производительности приложений, получила финансирование в размере 6,5 млн. долл.</li>
<li>Компания подчеркивает преимущество использования нескольких коллекторов OpenTelemetry для повышения масштабируемости, минимизации сетевого трафика и фильтрации данных.</li>
<li>SigNoz также рекомендует использовать Apache Kafka, потоковую платформу, обрабатывающую данные в реальном времени, в качестве надежного посредника для ввода и буферизации данных, предоставляя конфигурации YAML для реализации этих стратегий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZOpenTelemetry в масштабе: Использование Kafka для обработки всплесков трафика</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как сделать свои собственные жуткие картинки с волшебными глазами (автостереограммы)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В блоге представлено исчерпывающее руководство по созданию автостереограмм с помощью кода на языке C++, включая подробные инструкции и советы по оптимизации процесса.</li>
<li>В ней рассказывается о том, как можно комбинировать цветовые и глубинные изображения для получения 3D-эффекта, потенциально полезного при разработке игр.</li>
<li>Автор отмечает основные проблемы, такие как достижение плавных перепадов, и предлагает обсудить возможные решения. Комментаторы присоединяются к обсуждению, высказывая свой личный опыт и соображения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZКак сделать свои собственные жуткие картинки с волшебными глазами (автостереограммы)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Число убийств в США снижается историческими темпами]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Уровень убийств в США заметно снизился, однако общественное мнение отстает из-за заниженных данных и повторяющихся криминальных историй.</li>
<li>Несмотря на политику страха, избиратели склоняются к стратегиям борьбы с преступностью, ориентированным на профилактику.</li>
<li>В статье рассматривается ряд политических событий в Калифорнии, включая назначение Лафонса Батлера в Сенат и различные кампании по сбору средств, проводимые такими людьми, как Адам Шифф, Кэти Портер, Барбара Ли, а также кандидатура Кристины Паскуччи на выборах в Сенат.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZЧисло убийств в США снижается историческими темпами</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что должен знать каждый разработчик о вычислениях на GPU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В данной статье подробно рассматриваются различия между CPU (Central Processing Unit) и GPU (Graphics Processing Unit), их архитектуры, цели проектирования и значение для таких приложений, как глубокое обучение.</li>
<li>Обсуждается также закон Литтла - важный принцип теории очередей - и растущее несоответствие производительности графических и центральных процессоров.</li>
<li>Подчеркивается сложность архитектуры графических процессоров и необходимость оптимизации кода, а также важность эффективного распределения ресурсов для достижения оптимальной производительности. Разъясняются такие ключевые термины, как ядра CUDA, блоки потоков и копирование данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZЧто должен знать каждый разработчик о вычислениях на GPU</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ПЛИС N64]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Разработка домашней консоли ULTRA FP64 FPGA N64, которая велась в течение пяти лет, близится к завершению. Ключевые компоненты, такие как процессор, TLB, FPU, кэш-память, шины и т.д., уже разработаны и успешно протестированы.</li>
<li>В консоли реализованы такие усовершенствования, как расширенный доступ к памяти за счет шинного дизайна и улучшенный поток данных, обеспечиваемый контроллером оперативной памяти с пропускной способностью 2,2 Гбит. Видеоядро оснащено блоком масштабирования и выходом HDMI, звук также передается через порт HDMI.</li>
<li>Проект получил поддержку со стороны N64Brew и различных команд разработчиков декомпиляторов, что говорит об активном и заинтересованном сообществе, поддерживающем разработку консоли. Некоторые мелкие проблемы, в частности, с ядром RDP, все еще находятся в стадии решения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ultrafp64.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZПЛИС N64</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Настольная книга технического директора стартапа]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; - это книга с открытым исходным кодом, в которой рассматриваются вопросы лидерства, управления и программной инженерии для руководителей технологических стартапов.</li>
<li>Книга переводится в формат markdown и доступна для просмотра и редактирования на GitHub, что повышает ее доступность и расширяет возможности совместной работы.</li>
<li>Автор приглашает к участию и предлагает правила лицензирования и использования контента, способствуя открытому и всеохватному процессу создания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZНастольная книга технического директора стартапа</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adtech-наблюдение и государственное наблюдение - это часто одно и то же]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Грань между корпоративной и правительственной слежкой стирается, поскольку правительства приобретают персональные данные у брокеров данных, которые первоначально были получены из индустрии целевой рекламы.</li>
<li>Такая практика позволяет государственным органам получать доступ к информации о миллиардах устройств, не требуя ордера; разработчики приложений для смартфонов часто продают данные пользователей даже правительству, что делает людей более восприимчивыми к слежке и таргетированию.</li>
<li>В настоящее время принимаются меры по закрытию лазейки для брокеров данных и принятию всеобъемлющих законов о конфиденциальности потребительских данных, которые обеспечат защиту частной жизни людей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZAdtech-наблюдение и государственное наблюдение - это часто одно и то же</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Модеры Reddit сбросили токены за несколько часов до прекращения работы программы блокчейн]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Reddit прекратил реализацию программы начисления баллов сообществу на основе блокчейна из-за проблем с масштабируемостью.</li>
<li>Есть утверждения, что около трех модераторов Reddit продали свои токены незадолго до объявления, возможно, используя инсайдерскую информацию.</li>
<li>Несмотря на спад на криптовалютных рынках, Tether, организация, стоящая за стабильной монетой USDT, отмечает рост своих активов и объемов кредитования в 2023 году. С 2024 года планируется начать обмен данными о резервах в режиме реального времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZМодеры Reddit сбросили токены за несколько часов до прекращения работы программы блокчейн</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tensor G3 в Pixel 8 Pro перегружает все задачи генеративного ИИ в облако]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ютубер @Mrwhosetheboss критикует процессор Tensor G3 в Google Pixel 8 Pro, утверждая, что, вопреки маркетингу Google, устройство требует постоянного подключения к Интернету для работы некоторых функций искусственного интеллекта, подразумевая, что оно перекладывает задачи искусственного интеллекта на облако.</li>
<li>Ютубер отмечает, что производительность чипа Tensor G3 ниже, чем ожидалось, и сопоставима с производительностью процессоров среднего уровня, что ставит под сомнение флагманские заявления Google.</li>
<li>Кроме того, Google подвергается критике за то, что в период действия эмбарго на обзор не позволяла экспертам использовать эталонные приложения, которые могли бы дать объективную оценку производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZTensor G3 в Pixel 8 Pro перегружает все задачи генеративного ИИ в облако</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сегодня в Канаде меньше предпринимателей, чем 20 лет назад]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Отчет Банка развития бизнеса Канады (BDC) свидетельствует о заметном снижении уровня предпринимательства за последние 20 лет - на 100 тыс. предпринимателей стало меньше, несмотря на рост численности населения.</li>
<li>BDC говорит о необходимости развития &quot;мягких навыков&quot;, таких как маркетинг, финансы и лидерство, для решения проблем, связанных с созданием и ведением бизнеса.</li>
<li>К факторам, способствующим снижению, можно отнести уменьшение демографического состава потенциальных учредителей, низкий уровень безработицы при высокой заработной плате, а также ряд дестимулирующих факторов в предпринимательской среде. Среди предложений по изменению тенденции к снижению - стипендии на развитие предпринимательства и привлечение более старших, опытных предпринимателей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZСегодня в Канаде меньше предпринимателей, чем 20 лет назад</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мифы и заблуждения о микробиоме человека]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Статья посвящена распространенным мифам и заблуждениям об исследованиях микробиома человека, включая мнение о том, что это новая область, и неверные данные о бактериальных клетках в человеческих фекалиях.</li>
<li>В ней обсуждаются ограничения в исследованиях микробиома, оспариваются распространенные представления о роли микробиома в развитии заболеваний и отстаиваются утверждения, основанные на доказательствах.</li>
<li>Конечная цель - дать читателям более точное представление о микробиоме человека.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZМифы и заблуждения о микробиоме человека</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Рефакторинг имеет цену, а не рефакторинг имеет стоимость]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье подчеркивается существенная роль рефакторинга в разработке, указывается, что отказ от рефакторинга коррелирует с увеличением затрат на сопровождение.</li>
<li>В ней утверждается, что отсутствие постоянного рефакторинга приводит к ухудшению качества и сложности сопровождения кодовой базы, что делает добавление новых функций рискованным из-за возможных поломок.</li>
<li>В заключение статьи отмечается, что, независимо от того, выбираете ли вы регулярный рефакторинг или допускаете накопление мусора, оба варианта требуют затрат, однако затраты на полный рефакторинг выше.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZРефакторинг имеет цену, а не рефакторинг имеет стоимость</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenRefine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenRefine - это бесплатный инструмент с открытым исходным кодом для очистки и преобразования неорганизованных данных, обладающий такими функциями, как фасетка, кластеризация, согласование и неограниченное количество отмен/повторов.</li>
<li>Инструмент обеспечивает приоритет конфиденциальности за счет локальной очистки данных и позволяет расширять данные с помощью веб-сервисов и других внешних источников.</li>
<li>Пользователи могут вносить дополнительный вклад в Викиданные и получать доступ к дополнительным ресурсам и документам, что повышает их полезность и расширяет возможности совместной работы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrefine.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZOpenRefine</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Упадок компьютеров как технологии общего назначения (2021 год)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье отмечается замедление темпов развития процессоров общего назначения, что приводит к переходу на специализированные процессоры, такие как GPU, благодаря их производительности и энергоэффективности.</li>
<li>Однако этот переход имеет и недостатки, такие как более высокая стоимость, сложность программирования, возможные препятствия для общего развития вычислительной техники и экономики производства универсальных процессоров.</li>
<li>Кроме того, в статье рассматриваются проблемы и последствия этой тенденции, включая рост затрат, фрагментацию, потенциальное влияние на рынки труда и конкуренцию, что подчеркивает необходимость создания новой модели вычислений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZУпадок компьютеров как технологии общего назначения (2021 год)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keju - сложный китайский тест для государственных служащих]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматриваются исторические последствия экзамена на государственную службу в Китае &quot;Кэцзюй&quot;, который, по мнению авторов, способствовал развитию авторитета и коллективизма, а его отмена в 1905 г. привела к восстаниям в регионах и краху династии Цин.</li>
<li>Автор сравнивает систему &quot;Кэцзю&quot; с экзаменами на государственную службу на Западе и высказывает предположение, что китайская автократия при председателе Си Цзиньпине сильнее, чем российская при Владимире Путине.</li>
<li>Утверждается, что система &quot;кэцзю&quot; монополизировала время и энергию кандидатов, пропагандировала ценности автократии и подавляла творчество. В статье высказывается предположение, что успех китайской автократии может быть отчасти обусловлен использованием конфуцианских текстов в системе &quot;Кэцзюй&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZKeju - сложный китайский тест для государственных служащих</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Для использования камеры 18k Sphere требуется 12 человек]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Известный кинорежиссер Даррен Аронофски использовал для съемки своего нового фильма &quot;Открытка с Земли&quot; кинокамеру с разрешением 18K, получившую название &quot;Big Sky&quot;. Камера, для работы с которой требуется около 12 операторов, обеспечивает разрешение, в 40 раз превышающее разрешение стандартных 4K-камер.</li>
<li>Фильм воспроизводится со скоростью 60 кадров в секунду, что вдвое больше, чем у обычных кинокартин, скорость передачи данных составляет около 32 Гб в секунду, а общий размер - полпетабайта.</li>
<li>Фильм &quot;Открытка с Земли&quot; в течение двух лет будет демонстрироваться исключительно на площадке Sphere в Лас-Вегасе. Аронофски рассказал о своем удивлении реакцией зрителей на фильм на огромном экране площадки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZДля использования камеры 18k Sphere требуется 12 человек</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Падение продаж моторного топлива в Норвегии демонстрирует смертельную спираль, которая может положить конец нефти]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Значительное снижение объемов продаж моторного топлива в Норвегии объясняется высоким уровнем продаж электромобилей (EV): более 90% новых автомобилей приобретаются на электротяге.</li>
<li>Снижение потребления нефти иллюстрирует потенциальное падение нефтяной промышленности по мере роста продаж электромобилей во всем мире и может принести пользу окружающей среде, поскольку удерживает нефтяные компании от поиска новых методов добычи.</li>
<li>Правильное ценообразование на нефть, как это сделано в Норвегии, может подтолкнуть потребителей к принятию более разумных с финансовой точки зрения и экологичных решений, что, возможно, приведет нефтяную отрасль к устареванию, если рынок будет развиваться органично.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZПадение продаж моторного топлива в Норвегии демонстрирует смертельную спираль, которая может положить конец нефти</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google задолжала руководителю $1 млн после проигрыша иска о гендерной дискриминации]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>По иску Улку Роу, женщины-руководителя, компания Google была признана виновной в половой дискриминации: она предпочитала более высокую зарплату менее опытным коллегам-мужчинам и отказывала ей в повышении по службе за высказывание претензий.</li>
<li>Присяжные присудили Роу компенсацию в размере 1,1 млн. долл. и назвали этот вердикт подтверждением обвинений в плохом обращении с Google, сигнализируя о том, что дискриминация и преследования на рабочем месте не будут терпеться.</li>
<li>Этот иск был подан после массовой акции протеста в 2018 году, когда более 20 000 сотрудников Google вышли на улицу, требуя изменений в связи с обвинениями в сексуальных домогательствах в адрес одного из руководителей компании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZGoogle задолжала руководителю $1 млн после проигрыша иска о гендерной дискриминации</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>