<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 19:11:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Нобелевская премия по физике присуждена Джону Хопфилду и Джеффри Хинтону [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/uploads/2024/09/advanced-physicsprize2024.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZНобелевская премия по физике присуждена Джону Хопфилду и Джеффри Хинтону [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дифференциальный трансформатор]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дифференциальный трансформер вводит новый механизм внимания, который усиливает фокус на релевантном контексте, минимизируя шум, используя дифференциальный подход внимания, который вычитает две карты внимания softmax, чтобы способствовать разреженным паттернам внимания.</li>
<li>Экспериментальные результаты показывают, что Diff Transformer превосходит традиционные трансформеры в языковом моделировании, особенно выделяясь в моделировании длинных контекстов, извлечении ключевой информации и снижении галлюцинаций, тем самым улучшая точность и надежность в обучении в контексте.</li>
<li>Это развитие позиционирует Diff Transformer как перспективную архитектуру для продвижения крупных языковых моделей, с потенциальными приложениями в вычислениях и языке, а также в машинном обучении.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05258</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZДифференциальный трансформатор</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[uBlock Origin теперь поддерживает фильтрацию по IP-адресу для снятия маскировки CNAME]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Обновление улучшает код разрешения DNS в uBlock, повышая его способность фильтровать по CNAME (каноническому имени) и IP-адресу.</li>
<li>Новая функция позволяет использовать опцию <code>ipaddress=</code> для блокировки корневых документов, если IP-адрес извлекается до первого запроса, хотя используется первый IP-адрес из списка DNS, который может отличаться от выбора браузера.</li>
<li>Коммит включает изменения в нескольких файлах: добавлено 153 строки и удалено 96 строк, что указывает на значительное обновление кода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/commit/6acf97bf51</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZuBlock Origin теперь поддерживает фильтрацию по IP-адресу для снятия маскировки CNAME</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Котлин Деньги]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kotlin Money — это новая библиотека, разработанная для точных денежных расчетов и распределений, решающая общие проблемы, такие как ошибки округления в финансовых операциях.</li>
<li>Библиотека поддерживает широкий спектр валют, включая 306 традиционных валют и 2283 криптовалюты, и планируется расширение для разработки на Android и сериализации.</li>
<li>Это обеспечивает точное распределение сумм, предотвращая финансовые несоответствия, такие как убытки или переплаты, и поддерживает различные математические и процентные операции.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.eriksen.com.br/en/introducing-kotlin-money</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZКотлин Деньги</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Иллюстрированное доказательство теоремы CAP (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Теорема CAP в распределенных системах утверждает, что система может достичь только двух из трех свойств: согласованности, доступности и устойчивости к разделению. Согласованность обеспечивает, что любое чтение после записи возвращает последнее значение, доступность гарантирует ответы от неотказавших узлов, а устойчивость к разделению позволяет работать несмотря на потери сетевых сообщений. Теорема, доказанная Гилбертом и Линчем, демонстрирует, что система не может одновременно поддерживать все три свойства, так как сетевые разделения могут привести к несогласованностям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mwhittaker.github.io/blog/an_illustrated_proof_of_the_cap_theorem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZИллюстрированное доказательство теоремы CAP (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Видеонаблюдение с использованием YOLO+llava]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Просмотрщик MACHINA CCTV - это проект в стадии разработки, использующий LLAVA YOLO 11 и OpenCV для реального времени маркировки объектов из высококачественных RTSP потоков.</li>
<li>Система обрабатывает кадры с временем задержки 20 мс, используя небольшую модель YOLO 11 на GTX 1060, с механизмом для обработки задержек потока и обнаружения простоя.</li>
<li>Проект направлен на разработку безголовой системы безопасности с использованием современных моделей компьютерного зрения и обнаружения объектов, приглашая к участию сообщество.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PsyChip/machina</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZВидеонаблюдение с использованием YOLO+llava</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мертва ли ударная вертолет?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Уместность боевых вертолетов ставится под сомнение в контексте российского вторжения в Украину, где небольшие дроны эффективно поражают бронетанковые подразделения.</li>
<li>Конфликт выявил уязвимости как вертолетов, так и тяжелой брони, поскольку точная артиллерия и дроны представляют собой значительные угрозы.</li>
<li>Будущее ударных вертолетов может зависеть от интеграции передовых систем разведки, наблюдения и сбора информации, а также разработки мер противодействия дронам и ракетам, что подчеркивает растущую важность разведки и коммуникаций в современной войне.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hushkit.net/2024/10/07/is-the-attack-helicopter-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZМертва ли ударная вертолет?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Джон Хопфилд и Джефф Хинтон получили Нобелевскую премию по физике [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/uploads/2024/10/press-physicsprize2024.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZДжон Хопфилд и Джефф Хинтон получили Нобелевскую премию по физике [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сэм Альтман становится полным императором]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nonzero.substack.com/p/sam-altman-goes-full-emperor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZСэм Альтман становится полным императором</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ржавчина сходит с конвейера Volvo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Volvo интегрировала язык программирования Rust в свою сборочную линию, в частности для процессора ECU с низким энергопотреблением в электромобилях, из-за его надежности и уменьшения ошибок, связанных с памятью, по сравнению с C и C++. Юлиус Густавссон, архитектор программного обеспечения в Volvo, сыграл ключевую роль в этой интеграции с 2019 года, что привело к успешным результатам и высококачественным продуктам. Несмотря на первоначальные трудности, Volvo планирует расширить использование Rust, рассматривая его как ценный ресурс для проектов, требующих строгой надежности, хотя улучшения в инструментарии все еще необходимы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tweedegolf.nl/en/blog/137/rust-is-rolling-off-the-volvo-assembly-line</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZРжавчина сходит с конвейера Volvo</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Затраты на обновление с i386 до x86-64]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/x86-64-programming-models</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZЗатраты на обновление с i386 до x86-64</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как частные разведывательные компании стали новыми шпионами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Частные разведывательные компании все чаще конкурируют с государственными агентствами, превращая шпионаж в технологическую гонку вооружений, используя огромные объемы цифровых данных.</li>
<li>В отличие от государственных агентств, эти фирмы работают открыто, делясь результатами и способствуя созданию сообщества для обучения, но сталкиваются с юридическими и этическими проблемами при сборе данных.</li>
<li>Рост частной разведки подчеркивает необходимость сотрудничества между правительствами и частным сектором для защиты национальных интересов, что меняет будущее шпионажа.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engelsbergideas.com/essays/private-intelligence/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZКак частные разведывательные компании стали новыми шпионами</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Умные телевизоры подобны «цифровому троянскому коню» в домах людей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Центр цифровой демократии (CDD) призвал Федеральную торговую комиссию (FTC) и Федеральную комиссию по связи (FCC) расследовать практики сбора данных в индустрии подключенных телевизоров, описывая смарт-телевизоры как «цифровых троянских коней» из-за их навязчивого отслеживания.</li>
<li>В отчете поднимаются вопросы конфиденциальности, подчеркивая, что потоковые сервисы и устройства собирают конфиденциальные данные, что может повлиять на конфиденциальность потребителей и оказать влияние на политические кампании.</li>
<li>Центр демократических данных призывает к ужесточению регулирования для защиты потребителей, особенно меньшинств, от дискриминационных практик обработки данных и предлагает провести антимонопольные расследования в отношении крупных игроков отрасли.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/streaming-industry-has-unprecedented-surveillance-manipulation-capabilities/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZУмные телевизоры подобны «цифровому троянскому коню» в домах людей</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кредиторы FTX заработают на банкротстве]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Судья по делам о банкротстве в Делавэре одобрил план реорганизации FTX, который позволяет кредиторам получать $1,19 за каждый заявленный доллар, что указывает на избыток собранных средств.</li>
<li>FTX собрало от 14,7 до 16,5 миллиардов долларов для распределения, превысив 11,2 миллиарда долларов задолженности, что гарантирует прибыль 98% кредиторов.</li>
<li>Средства были собраны за счет продажи активов, включая долю в стартапе AI Anthropic, а дата начала выплаты будет объявлена позже.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/10/07/ftx-bankruptcy-judge-approves-more-than-14-billion-payback-plan.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZКредиторы FTX заработают на банкротстве</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[У AWS S3 сбой?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41770111</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZУ AWS S3 сбой?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sq.io: jq для баз данных и не только]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;sq&quot; — это бесплатный инструмент с открытым исходным кодом, предназначенный для задач обработки данных, таких как инспекция, запросы, объединение, импорт и экспорт данных, аналогичный &quot;jq&quot;, но для баз данных и документов.</li>
<li>Он предлагает универсальные варианты установки, включая Homebrew, curl и scoop, с дополнительной поддержкой для менеджеров пакетов, таких как apt, yum, apk, pacman и yay.</li>
<li>Ключевые функции включают сравнение таблиц базы данных, импорт файлов Excel в PostgreSQL, просмотр метаданных базы данных и выполнение SQL-запросов с поддержкой различных форматов данных, таких как Excel, CSV, JSON, и вариантов вывода в базы данных или форматы, такие как XML и Markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sq.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZSq.io: jq для баз данных и не только</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ИИ Google думает, что я оставил бутылку Gatorade на Луне]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ИИ Google, NotebookLLM, способен генерировать подкасты из веб-страниц или документов, но его легко обмануть с помощью измененного контента.</li>
<li>Автор продемонстрировал это, изменив свой веб-сайт, чтобы представить ИИ ложную информацию, иллюстрируя потенциальную уязвимость ИИ к контенту, созданному исключительно для ИИ.</li>
<li>Манипуляция заключалась в обнаружении пользовательского агента GoogleOther для предоставления определенных данных, но это могло повлиять на другие сервисы Google, что привело автора к удалению поддельного контента.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edwardbenson.com/2024/10/google-ai-thinks-i-left-gatorade-on-the-moon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZИИ Google думает, что я оставил бутылку Gatorade на Луне</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что нового в Ruby on Rails 8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby on Rails 8 выпустил свою первую бета-версию, в которой представлена интеграция с Kamal 2 для упрощения развертываний, Propshaft в качестве новой стандартной системы управления активами и значительные улучшения ActiveRecord.</li>
<li>Обновления интеграции SQLite делают его подходящим для производственных сред, а адаптеры Solid уменьшают необходимость в дополнительных сервисах, используя SQLite.</li>
<li>Камал 2 предлагает развертывание без простоев с поддержкой HTTP/2, в то время как Propshaft модернизирует конвейер активов, заменяя Sprockets, а встроенная аутентификация упрощена.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.appsignal.com/2024/10/07/whats-new-in-ruby-on-rails-8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZЧто нового в Ruby on Rails 8</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Можно ли получить root-доступ, имея только зажигалку?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост обсуждает использование пьезоэлектрической зажигалки для барбекю для недорогого электромагнитного инжектирования неисправностей (EMFI) с целью эксплуатации уязвимостей оборудования.</li>
<li>Эксперименты проводились на ноутбуке Samsung S3520, нацеленном на шину DDR для вызова ошибок памяти, что приводило к локальному повышению привилегий в CPython и Linux.</li>
<li>Метод демонстрирует потенциал для обхода мер безопасности, таких как TPM (доверенный платформенный модуль) в игровых ПК, с планами на будущее исследование новых технологий и платформ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/dram-emfi.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZМожно ли получить root-доступ, имея только зажигалку?</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust нуждается в веб-фреймворке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Веб-разработка на Rust в настоящее время не имеет комплексного фреймворка, который объединяет основные функции, что делает её более сложной по сравнению с такими фреймворками, как Django.</li>
<li>Экосистема фрагментирована, с множеством библиотек, но без интеграции, что приводит к необходимости значительной ручной настройки.</li>
<li>Автор разрабатывает «nicole&#39;s web toolkit» (newt) для упрощения веб-проектов на Rust, объединяя необходимые функции с хорошей документацией и поддержкой сообщества.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/rust-needs-a-web-framework-for-lazy-developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZRust нуждается в веб-фреймворке</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Почти все результаты изображений Google по запросу «птенец павлина» сгенерированы ИИ.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/notengoprisa/status/1842550658102079556</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZПочти все результаты изображений Google по запросу «птенец павлина» сгенерированы ИИ.</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как HTTP-серверы определяют Content-Length?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В пакете http языка Go заголовок Content-Length автоматически устанавливается для ответов, которые помещаются в один буфер, в то время как для более крупных ответов используется «потоковая передача с разделением на части» для отправки данных частями без знания общего размера.</li>
<li>Кусочная передача данных эффективна для передачи данных неизвестной длины и поддерживается HTTP 1.1, при этом каждый кусок предваряется его размером в шестнадцатеричном формате.</li>
<li>HTTP/2 и HTTP/3 используют разные механизмы потоковой передачи и не поддерживают кодирование чанков, но интерфейс Go http.ResponseWriter упрощает обработку заголовков и типа содержимого.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aarol.dev/posts/go-contentlength/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZКак HTTP-серверы определяют Content-Length?</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner Object Storage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Документ предоставляет обзор вариантов хранения, включая поддерживаемые действия, часто задаваемые вопросы (FAQ) и подробности о бета-тестировании.</li>
<li>Он включает инструкции по созданию учетных данных S3, использованию инструментов API S3 и созданию хранилищ Buckets с использованием MinIO или Terraform Provider.</li>
<li>Руководство предназначено для помощи пользователям в эффективном управлении хранилищем с использованием этих инструментов и сервисов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hetzner.com/storage/object-storage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZHetzner Object Storage</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Быстрые B-деревья]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Текст сравнивает производительность различных структур данных, в частности, сосредотачиваясь на HashMap и BTreeMap в Rust, а также на HashMap и B+Tree в Zig, используя различные тесты производительности.</li>
<li>Хэш-таблицы, как показано, выигрывают от спекулятивного выполнения, обеспечивая стабильную производительность, тогда как B-деревья сталкиваются с проблемами при работе со строковыми ключами и более высоким использованием памяти.</li>
<li>В WebAssembly (WASM) хеш-функции работают медленнее из-за ограниченных векторных инструкций, что делает хеш-таблицы в целом более предпочтительными, несмотря на их уязвимости.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scattered-thoughts.net/writing/smolderingly-fast-btrees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZБыстрые B-деревья</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Силиконовая долина, новый лоббистский монстр]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Силиконовая долина стала значительной политической силой, используя суперкомитеты, такие как Fairshake, чтобы влиять на выборы и оказывать давление на политиков с целью поддержки благоприятных для технологий политик.</li>
<li>Технологическая индустрия, особенно сектор криптовалют, инвестирует миллионы в политические кампании для защиты своих интересов, что иллюстрируется нацеливанием на калифорнийского политика Кэти Портер за ее антикриптовалютную позицию.</li>
<li>Возглавляемая такими фигурами, как Крис Лехейн, политическая активность технологической индустрии сделала её одним из крупнейших корпоративных доноров в американской политике, используя финансовую мощь для влияния на законодательство и защиты своих интересов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2024/10/14/silicon-valley-the-new-lobbying-monster</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZСиликоновая долина, новый лоббистский монстр</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Выпущен Python 3.13.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.13 представляет улучшенный интерактивный интерпретатор, усовершенствованные сообщения об ошибках и экспериментальную поддержку свободно-поточного CPython и компилятора с непосредственным выполнением (JIT).</li>
<li>Ключевые обновления включают определенные семантики мутации для <code>locals()</code>, поддержку мобильных платформ и значительные обновления стандартной библиотеки.</li>
<li>Релиз также включает оптимизации, изменения в C API, удаление устаревших модулей и API, а также новые устаревания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.python.org/3.13/whatsnew/3.13.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZВыпущен Python 3.13.0</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Визуализация дерева доступности веб-сайта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал инструмент доступности во время пандемии COVID-19, чтобы устранить неудовлетворенность существующими инструментами и улучшить соответствие рекомендациям WCAG (Руководство по доступности веб-контента).</li>
<li>Несмотря на первоначальную популярность, инструмент в основном был заброшен, и автор ищет сотрудничество с компанией в индустрии тестирования доступности, чтобы улучшить его.</li>
<li>Публикация подчеркивает постоянную необходимость в эффективных инструментах доступности и потенциал для инноваций в этой области.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromewebstore.google.com/detail/aria-devtools/dneemiigcbbgbdjlcdjjnianlikimpck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZВизуализация дерева доступности веб-сайта</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Фотографии свалки электронных отходов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Свалка Агбогблоши в Аккре, Гана, была крупным местом переработки электронных отходов, обрабатывая 15 000 тонн ежегодно и привлекая рабочих, таких как Эммануэль Акатира, ищущих экономические возможности, несмотря на риски для здоровья.</li>
<li>Фотожурналистский проект под названием «Электронные отходы в Гане: отслеживание трансграничных потоков» проливает свет на двойственную природу электронных отходов как угрозы и экономической возможности, подчеркивая неформальные экономики переработки и воздействие вредных химических веществ, с которыми сталкиваются рабочие.</li>
<li>Проект направлен на повышение осведомленности о глобальной проблеме электронных отходов, подчеркивая влияние на сообщества и проблемы, вызванные слабым соблюдением международных законов против нелегальной торговли неработающими электронными отходами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/10/05/g-s1-6411/electronics-public-health-waste-ghana-phones-computers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZФотографии свалки электронных отходов</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание одностраничного приложения с использованием Htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx представляется как более простая альтернатива сложным одностраничным приложениям (SPA), таким как те, что построены с использованием React, сочетая элементы традиционных многостраничных и одностраничных приложений для создания приложений, управляемых гипермедиа.</li>
<li>Автор создал приложение для списка дел, используя htmx и сервисные работники, что позволяет работать в оффлайн-режиме и сохранять данные с помощью IndexedDB, хотя оно сталкивается с такими проблемами, как ограниченная поддержка инструментов для разработчиков и проблемы совместимости модулей ES в Firefox.</li>
<li>Хотя htmx облегчает загрузку динамического контента и взаимодействие, он не является необходимым для полностью клиентских приложений, где такие фреймворки, как React, могут предложить более простую синхронизацию данных и пользовательского интерфейса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/building-a-single-page-app-with-htmx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZСоздание одностраничного приложения с использованием Htmx</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сообщается, что AT&T и Verizon были взломаны для атаки на платформу прослушивания правительства США.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщается, что китайская хакерская группа под названием Salt Typhoon взломала AT&amp;T, Verizon и Lumen Technologies, нацелившись на платформу для прослушивания телефонных разговоров правительства США с целью сбора разведывательной информации. Взлом потенциально позволил получить доступ к системам, используемым для прослушивания телефонных разговоров, санкционированного судом, причем вторжение могло продолжаться в течение нескольких месяцев. Salt Typhoon, активная с 2019 года, использует уязвимости в правительственном и телекоммуникационном секторах, включая уязвимости в Microsoft Exchange Server, что вызвало расследования со стороны правительства США и частных экспертов по безопасности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/atandt-verizon-reportedly-hacked-to-target-us-govt-wiretapping-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZСообщается, что AT&amp;T и Verizon были взломаны для атаки на платформу прослушивания правительства США.</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Однострочный решатель судоку Артура Уитни (2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Текст объясняет решение головоломок Судоку с использованием APL и других языков программирования, сосредотачиваясь на алгоритмах и фрагментах кода, предоставленных различными авторами.</li>
<li>Он описывает структуру стандартной головоломки Судоку и рассматривает задачу заполнения недостающих чисел без повторений в строках, столбцах и блоках.</li>
<li>Текст также охватывает работу с нестандартными формами Судоку и предоставляет примеры, решения, а также ссылки на дополнительные ресурсы и демонстрации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfns.dyalog.com/n_sudoku.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZОднострочный решатель судоку Артура Уитни (2011)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HPy – лучший C API для Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HPy — это новый C API, разработанный для расширения Python, предлагающий нулевые накладные расходы на CPython и улучшенную производительность на альтернативных платформах, таких как PyPy.</li>
<li>Он поддерживает универсальные бинарные файлы, предоставляет путь миграции для устаревшего C-API, включает режим отладки и предлагает современный, согласованный API.</li>
<li>HPy активно развивается, недавно была выпущена версия 0.9.0, и он нацелен на поддержку таких крупных пакетов, как NumPy и Matplotlib.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hpyproject.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZHPy – лучший C API для Python</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Итак, воры снова взломали ваш склад.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Повторяющиеся взломы складских помещений подчеркивают уязвимость хранения ценных винтажных вычислительных предметов, особенно в помещениях с контролируемым климатом. Страховка, предоставляемая складскими объектами, может быть недостаточной, с громоздкими процессами подачи заявок, требующими детальной документации, которая может быть не всегда доступна. Извлеченные уроки включают выбор безопасных складских объектов, использование дисковых замков и избегание хранения незаменимых предметов, а также важность улучшения мер безопасности со стороны объекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://oldvcr.blogspot.com/2024/10/so-thieves-broke-into-your-storage-unit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZИтак, воры снова взломали ваш склад.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Нам нужна настоящая экосистема смартфонов на базе GNU/Linux (не Android)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/linux/comments/1fx5fq0/we_need_a_real_gnulinux_not_android_smartphone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZНам нужна настоящая экосистема смартфонов на базе GNU/Linux (не Android)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Келлская книга, теперь оцифрована и доступна онлайн]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Келлская книга, знаменитая средневековая иллюминированная рукопись, была оцифрована и доступна онлайн через библиотеку Тринити-колледжа. Созданная около 806 года на шотландском острове Иона, рукопись известна своим сложным искусством и содержит четыре Евангелия. Оцифрованная версия предоставляет изображения высокого разрешения, обеспечивая доступ по всему миру, а Тринити-колледж предлагает бесплатный онлайн-курс по ее истории и значению.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/09/the-medieval-masterpiece-the-book-of-kells-is-now-digitized-and-available-online.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZКеллская книга, теперь оцифрована и доступна онлайн</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Какова история использования «foo» и «bar» в примерах исходного кода? (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Foo» и «bar» — это часто используемые заполнители в программировании, происходящие от военного акронима FUBAR, и они являются частью культуры программирования с ранних дней вычислительной техники в MIT и DEC.</li>
<li>Эти термины используются для обозначения неизвестных значений в примерах кода, помогая программистам сосредоточиться на концепциях, а не на конкретном содержании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/69788/what-is-the-history-of-the-use-of-foo-and-bar-in-source-code-examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZКакова история использования «foo» и «bar» в примерах исходного кода? (2012)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ByteDance злоупотребляет бесплатным сервисом загрузки видео Cobalt для массового скрейпинга.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Было замечено значительное увеличение трафика к API Cobalt, напоминающее атаку типа «отказ в обслуживании» (DDoS).</li>
<li>Источник трафика был идентифицирован как Bytedance, но конкретные видео или исходные источники запросов остаются неустановленными из-за обхода ограничителей.</li>
<li>Несмотря на невозможность точно определить источники, была отмечена заметная закономерность в трафике.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/uwukko/status/1842538843720868016</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZByteDance злоупотребляет бесплатным сервисом загрузки видео Cobalt для массового скрейпинга.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Инициатива WiFi4EU предоставляет бесплатный Wi-Fi в общественных местах по всей Европе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Приложение WiFi4EU предоставляет доступ к бесплатному Wi-Fi в общественных местах по всей Европе, подключая пользователей к более чем 93 000 точек доступа.</li>
<li>Приложение оснащено удобной картой для легкого поиска точек доступа и предлагает высокоскоростной интернет без платы за данные или отслеживания.</li>
<li>Доступно для загрузки в App Store и Google Play, с дополнительной информацией на портале WiFi4EU или на сайте Европейской комиссии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hadea.ec.europa.eu/programmes/connecting-europe-facility/wifi4eu/download-wifi4eu-app_en</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZИнициатива WiFi4EU предоставляет бесплатный Wi-Fi в общественных местах по всей Европе</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wi-Fi получает дальний радиус действия на новом стандарте WiLo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новый стандарт WiLo (Wi-Fi Long Range) разработан для расширения диапазона Wi-Fi соединения, что делает его подходящим для более широкого спектра приложений.</li>
<li>Этот прогресс особенно полезен для сельскохозяйственных сенсорных сетей и умных городов, где дальняя связь имеет решающее значение для эффективной передачи данных.</li>
<li>Введение WiLo представляет собой значительный шаг вперед в беспроводных технологиях, потенциально преобразуя способы управления подключением и сбором данных в удаленных и городских районах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/wi-fi-lora-hybrid</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZWi-Fi получает дальний радиус действия на новом стандарте WiLo</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gokapi: Легковесная альтернатива Firefox Send с поддержкой AWS S3 для самостоятельного размещения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gokapi — это легковесный сервер для обмена файлами, предназначенный для использования в средах Bare Metal и Docker, позволяющий загружать файлы только администраторам, с истечением срока действия на основе количества загрузок или времени.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как дедупликация, API, поддержка AWS S3 и Backblaze B2, а также настраиваемый HTML/CSS, наряду с вариантами шифрования, включая сквозное шифрование.</li>
<li>Сервер легко установить, он поставляется с подробной документацией и лицензирован под AGPL3, что поощряет вклад и пожертвования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Forceu/Gokapi</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZGokapi: Легковесная альтернатива Firefox Send с поддержкой AWS S3 для самостоятельного размещения</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Важность местного развития]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Местная разработка необходима для эффективного создания программного обеспечения, предлагая более быструю итерацию, улучшенную отладку и согласованность между локальной и производственной средами.</li>
<li>Хороший опыт разработчика (DX) повышает продуктивность, снижает когнитивную нагрузку и увеличивает удовлетворенность разработчиков, что может привести к более высокому качеству кода и удержанию талантов.</li>
<li>Инструменты, такие как Draft, Skaffold, Tilt или Garden, облегчают создание эффективных локальных сред разработки, что особенно важно для избежания долгов по разработке (DX-долгов), особенно в больших командах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fastpaced.com/articles/local-development/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZВажность местного развития</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Безопасность маршрутизатора]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Веб-сайт Router Security Майкла Хоровица предлагает подробное руководство по улучшению безопасности маршрутизатора через изменения конфигурации и выбор безопасных маршрутизаторов. Основные рекомендации включают изменение паролей по умолчанию, отключение таких функций, как WPS (Wi-Fi Protected Setup) и UPnP (Universal Plug and Play), и обновление прошивки. Сайт не содержит рекламы, уделяет приоритетное внимание конфиденциальности пользователей и предоставляет ресурсы и тесты для обеспечения безопасности маршрутизатора, подчеркивая важность постоянного обслуживания и обнаружения взломанных маршрутизаторов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://routersecurity.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZБезопасность маршрутизатора</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Студенты, которые используют ИИ как костыль, ничему не учатся.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Итан Моллик, профессор Университета Пенсильвании, выпустил книгу под названием «Со-интеллект: Жизнь и работа с ИИ», посвященную эффективной интеграции ИИ в повседневную жизнь.</li>
<li>Моллик подчеркивает стратегическое использование ИИ как инструмента совместного интеллекта, который усиливает человеческие способности, а не служит костылем, который мог бы препятствовать обучению.</li>
<li>Книга обсуждает потенциал ИИ в образовании, выступая за активное обучение и персонализированное репетиторство, одновременно устраняя заблуждения и поощряя сбалансированное понимание возможностей и ограничений ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/technology/2024-10-03/ethan-mollick-analyst-students-who-use-ai-as-a-crutch-dont-learn-anything.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZСтуденты, которые используют ИИ как костыль, ничему не учатся.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мы рады нашему новому круговому движению]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Департамент транспорта штата Вашингтон (WSDOT) представил новый компактный круговой перекресток на SR 203, который отличается уникальным дизайном с длинным узким островом и круглым островом, разделенными проездной полосой.</li>
<li>Круговое движение спроектировано для замедления трафика, улучшения потока и снижения рисков аварий, при этом оно приспособлено для больших транспортных средств и соответствует существующему пространству.</li>
<li>Несмотря на свой уникальный дизайн, круговое движение уже повысило безопасность, снижая высокоскоростные подходы и риски аварий, и WSDOT призывает водителей адаптироваться к нему для улучшения безопасности и потока движения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wsdotblog.blogspot.com/2024/10/in-case-you-cant-tell-were-really.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZМы рады нашему новому круговому движению</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Когда у Земли были кольца]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/when-earth-had-rings-920177/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZКогда у Земли были кольца</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пора перестать принимать слова Сэма Альтмана за чистую монету]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI привлекла $6,6 миллиарда, достигнув оценки в $157 миллиардов, несмотря на значительные ежегодные расходы в размере $7 миллиардов.</li>
<li>Генеральный директор Сэм Альтман видит в ИИ преобразующую силу, способную решать глобальные проблемы и достигать сверхинтеллекта, хотя этот оптимизм напоминает предыдущие циклы ажиотажа в Кремниевой долине.</li>
<li>Критики предполагают, что внимание следует сосредоточить на ощутимом влиянии технологий ИИ, таких как ChatGPT и DALL-E, а не на их предполагаемом будущем потенциале.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/10/sam-altman-mythmaking/680152/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZПора перестать принимать слова Сэма Альтмана за чистую монету</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux с нуля]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) предлагает подробные инструкции по созданию персонализированной системы Linux из исходного кода, предназначенные для пользователей, интересующихся внутренним устройством Linux.</li>
<li>Организация охватывает несколько ресурсов: LFS (основное руководство), BLFS (Beyond LFS для дополнительных функций), ALFS (инструменты автоматизации), Hints (улучшения), Patches (репозиторий) и Музей для исторических версий.</li>
<li>Эта инициатива, основанная Жераром Бикмансом, поддерживается сообществом и предоставляет всесторонний опыт обучения для тех, кто новичок в создании систем на базе Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxfromscratch.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZLinux с нуля</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Не растрачивайте общественное доверие на ерунду]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://livboeree.substack.com/p/dont-squander-public-trust-on-bullshit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZНе растрачивайте общественное доверие на ерунду</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Как были созданы версии игр 70-х годов, таких как Pong, без программируемого компьютера?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ретрокомпьютинг — это сообщество, сосредоточенное на темах винтажных вычислений, включая обсуждения о том, как ранние игры, такие как Pong, были реализованы без программируемых компьютеров.</li>
<li>Недавняя дискуссия подчеркнула, что игры 1970-х годов использовали электронную логику и оборудование, такие как таймеры и логические элементы, для управления игровыми элементами, обходя традиционные методы вычислений.</li>
<li>Такие ресурсы, как книга Стивена Хагга «Проектирование аппаратного обеспечения видеоигр на Verilog» и онлайн-эмуляции, предоставляют дополнительные сведения о проектировании игр на аппаратной основе того времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/30698/how-were-the-70s-versions-of-pong-and-similar-games-implemented-without-a-progra</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZКак были созданы версии игр 70-х годов, таких как Pong, без программируемого компьютера?</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ЯМЯ, теория разума и день рождения Шерил]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий &quot;norvig/pytudes&quot; является публичным проектом, вызывающим значительный интерес у сообщества, о чем свидетельствуют его 2,4 тыс. форков и 22,7 тыс. звезд на GitHub.</li>
<li>Он включает в себя примечательный файл &quot;CherylMind.ipynb&quot;, который является Jupyter Notebook и содержит 700 строк кода, что указывает на значительное количество материала для анализа или изучения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/CherylMind.ipynb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZЯМЯ, теория разума и день рождения Шерил</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare побеждает патентного тролля настолько, что тот фактически сдается]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare успешно защитилась от Sable Networks, компании, которую часто называют «патентным троллем», подавшей в суд на Cloudflare в 2021 году из-за устаревших патентов.</li>
<li>В отличие от других компаний, которые урегулировали дело, Cloudflare оспорила иск и выиграла, аннулировав патент Sable, продемонстрировав наличие предшествующего искусства.</li>
<li>В результате Sable согласилась выплатить Cloudflare $225,000, предоставить лицензию без роялти и отказаться от своих патентов, демонстрируя приверженность Cloudflare борьбе с необоснованными патентными претензиями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/03/patent_shakedown_fails_as_troll/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZCloudflare побеждает патентного тролля настолько, что тот фактически сдается</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Чудовище, одержимое прибылью, разрушающее американские отделения неотложной помощи]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Частные инвестиционные компании приобрели множество американских отделений неотложной помощи, сосредоточившись на максимизации прибыли в ущерб качеству ухода за пациентами. Это приобретение привело к сокращению часов работы врачей, увеличению затрат для пациентов и давлению на врачей, чтобы они принимали быстрые, потенциально вредные решения. Хотя был введен Закон о защите от неожиданных счетов, чтобы оградить пациентов от неожиданных расходов, существующие лазейки требуют, чтобы пациенты были информированы о своих правах и выбирали услуги в сети.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/health-care/374820/emergency-rooms-private-equity-hospitals-profits-no-surprises</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZЧудовище, одержимое прибылью, разрушающее американские отделения неотложной помощи</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Макс Шремс выиграл дело о конфиденциальности против Meta по поводу данных о сексуальной ориентации]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/facebook-meta-schrems-privacy-80fd4e6c59f48a3b583d6665af3ede86</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZМакс Шремс выиграл дело о конфиденциальности против Meta по поводу данных о сексуальной ориентации</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Глобус ИНК: механический навигационный компьютер для советских космических полетов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Блог Кена Ширриффа углубляется в изучение Globus INK, механического навигационного компьютера, использовавшегося в советских космических кораблях «Союз», подчеркивая его инженерное значение. Globus, электромеханическое аналоговое устройство, использовало шестерни и кулачки для предсказания положения космического корабля над Землей, имея вращающийся глобус и циферблаты для широты и долготы. Несмотря на отсутствие данных в реальном времени и необходимость ручной настройки, Globus был впечатляющим инженерным достижением, и Ширрифф занимается его обратной разработкой, чтобы получить более глубокое понимание его работы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2023/01/inside-globus-ink-mechanical-navigation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZГлобус ИНК: механический навигационный компьютер для советских космических полетов</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мы узнали о жизни нашего сына в интернете только после его смерти в 20 лет.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Мац Стеен, который скончался в возрасте 20 лет из-за мышечной дистрофии, по мнению его родителей, вел одинокую жизнь, но они обнаружили, что у него была насыщенная социальная жизнь в онлайн-игре World of Warcraft.</li>
<li>Известный в игре как «Ибелин», Матс сформировал глубокие дружеские и даже романтические связи, демонстрируя значительное влияние онлайн-сообществ.</li>
<li>Его история представлена в документальном фильме «Удивительная жизнь Ибелина», подчеркивающем, как онлайн-отношения могут быть глубоко значимыми и преобразующими.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thetimes.com/life-style/parenting/article/we-only-learnt-of-our-sons-secret-online-life-after-he-died-at-20-rj3bqfnqn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZМы узнали о жизни нашего сына в интернете только после его смерти в 20 лет.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple выпускает Depth Pro, модель ИИ, которая переписывает правила 3D-видения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Команда AI компании Apple представила Depth Pro, модель, которая генерирует детализированные 3D-карты глубины из одиночных 2D-изображений всего за 0,3 секунды, не полагаясь на традиционные данные камеры.</li>
<li>Эта инновация в области оценки глубины с использованием монокуляра может значительно повлиять на такие отрасли, как дополненная реальность (AR), автономные транспортные средства, электронная коммерция и автомобильная промышленность, улучшая пространственное восприятие и точность.</li>
<li>Depth Pro является проектом с открытым исходным кодом и доступен на GitHub, что отмечает значительный прогресс в области восприятия глубины с помощью ИИ и имеет потенциальные приложения в различных сферах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://venturebeat.com/ai/apple-releases-depth-pro-an-ai-model-that-rewrites-the-rules-of-3d-vision/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZApple выпускает Depth Pro, модель ИИ, которая переписывает правила 3D-видения</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Генеративный ИИ делает судебные иски дешевыми – и компаниям нужно подготовиться]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Генеративный ИИ делает юридические действия более дешевыми и доступными, подобно интернет-атакам «фишинга», которые могут перегрузить бизнесы, аналогично атакам распределенного отказа в обслуживании (DDoS). Компаниям рекомендуется проактивно устранять уязвимости, понимать возникающие угрозы и разрабатывать стратегии снижения рисков и коммуникации для решения этих проблем. Предложенное Министерством финансов США правило раскрытия информации о криптовалюте столкнулось с сопротивлением, подчеркивая важность для бизнеса быть готовыми к регуляторным вызовам в этом развивающемся ландшафте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZГенеративный ИИ делает судебные иски дешевыми – и компаниям нужно подготовиться</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rune: локальный музыкальный плеер, возрождающий классическую эстетику Zune с современными технологиями]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rune Player сочетает в себе классический дизайн с современными технологиями, используя Flutter и Rust для создания современного опыта управления музыкой.</li>
<li>Он предлагает такие функции, как аудиоанализ и динамические плейлисты, которые адаптируются к предпочтениям пользователя, хотя он все еще находится на ранней стадии разработки и требует настройки среды разработки.</li>
<li>Поощряются вклады, приветствуются обсуждения предложений, но запросы на новые функции не принимаются; проект лицензирован под Mozilla Public License (MPL).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Losses/rune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZRune: локальный музыкальный плеер, возрождающий классическую эстетику Zune с современными технологиями</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Режим бюрократа]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andrewchen.substack.com/p/bureaucrat-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZРежим бюрократа</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Подросток-хакер стал легендой, атакуя компании, затем его соперники атаковали его]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/arion-kurtaj-hacker-468e6cad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZПодросток-хакер стал легендой, атакуя компании, затем его соперники атаковали его</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему человек печатает «gimme gimme gimme» в 00:30? (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пользователь обнаружил пасхалку в команде &quot;man&quot;, которая ссылалась на песню ABBA и срабатывала в 00:30, из-за чего тесты проваливались.</li>
<li>Эта пасхалка была удалена в версии man-db 2.8.0 после того, как некоторые пользователи сочли её мешающей их рабочему процессу.</li>
<li>Пасхальное яйцо изначально было добавлено для развлечения, но было удалено для поддержания эффективности рабочего процесса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unix.stackexchange.com/questions/405783/why-does-man-print-gimme-gimme-gimme-at-0030</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZПочему человек печатает «gimme gimme gimme» в 00:30? (2017)</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мета Фильм Ген]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta AI представила Movie Gen, новую базовую модель искусственного интеллекта для медиа, которая позволяет пользователям создавать и редактировать видео с помощью простых текстовых вводов.</li>
<li>Movie Gen предлагает такие функции, как создание видео в высоком разрешении, преобразование личных изображений в видео и создание звуковых эффектов или саундтреков.</li>
<li>Эта инновация подчеркивает достижения Meta AI в области создания контента с использованием искусственного интеллекта, обеспечивая точное редактирование видео и возможности настройки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/movie-gen/?_fb_noscript=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZМета Фильм Ген</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Экспериментальный веб-браузер, оптимизированный для углубленного изучения.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cartographist — это экспериментальный веб-браузер, предназначенный для облегчения углубленного исследования и изучения благодаря уникальным функциям, таким как горизонтально прокручиваемые панели и древовидная структура истории браузера.</li>
<li>Это позволяет пользователям сохранять и загружать «трейлы» для текущих исследований, делая акцент на синтезе информации, а не на сохранении полной истории браузера.</li>
<li>Проект является открытым исходным кодом, поощряя отзывы сообщества, и вдохновлен макетами Энди Матушака и Нейта Пэррота, сосредоточенными на просмотре деталей в контексте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://szymonkaliski.com/projects/cartographist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZЭкспериментальный веб-браузер, оптимизированный для углубленного изучения.</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Роберт Деннар, пионер DRAM, скончался]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Роберт Деннар, изобретатель динамической оперативной памяти (DRAM), скончался в возрасте 91 года, ознаменовав конец эпохи для ключевой фигуры в технологии компьютерной памяти.</li>
<li>Институт инженеров электротехники и электроники (IEEE) также отмечает жизни и вклад других выдающихся членов, подчеркивая влияние их работы на технологическую индустрию.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/in-memoriam-oct-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZРоберт Деннар, пионер DRAM, скончался</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Получаю ежедневные новости с матричного принтера]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор создал индивидуальную «первую страницу» с помощью матричного принтера, чтобы сократить время, проводимое за экраном, оставаясь в курсе новостей, погоды, акций и постов на Reddit.</li>
<li>Проект включал использование Raspberry Pi, адаптера с последовательного порта на USB и скриптов на PHP для извлечения данных из бесплатных API и форматирования их для принтера.</li>
<li>Автор делится полным исходным кодом на GitHub, приглашая других изучать или вносить вклад в проект.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aschmelyun.com/blog/getting-my-daily-news-from-a-dot-matrix-printer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZПолучаю ежедневные новости с матричного принтера</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google не будет требовать строгого плана возвращения в офис]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google решила не вводить строгую политику возвращения в офис, сохраняя гибридную модель работы, которая требует от сотрудников присутствия в офисе как минимум три дня в неделю.</li>
<li>Этот подход контрастирует с такими компаниями, как Amazon и Salesforce, которые внедрили более жесткие требования к посещению офиса.</li>
<li>Генеральный директор Google Сундар Пичаи подчеркнул, что гибкая политика будет продолжаться до тех пор, пока производительность сотрудников остается высокой.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.entrepreneur.com/business-news/google-recommits-to-hybrid-work-schedule-unlike-amazon/480683</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZGoogle не будет требовать строгого плана возвращения в офис</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Кокс замедляет скорость Интернета во всех районах, чтобы наказать любых активных пользователей (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cox Communications снижает скорость загрузки в определенных районах, чтобы управлять тем, что она считает &quot;чрезмерным использованием&quot;, что влияет как на активных пользователей, так и на их соседей. Клиент в Гейнсвилле, Флорида, столкнулся с уменьшением скорости загрузки с 35 Мбит/с до 10 Мбит/с после использования от 8 ТБ до 12 ТБ в месяц, несмотря на наличие безлимитного тарифного плана. Cox утверждает, что сеть в целом работает хорошо, и только несколько районов затронуты, защищая уменьшенную скорость как адекватную для большинства пользователей, при этом предоставляя временные безлимитные данные во время пандемии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2020/06/cox-slows-internet-speeds-in-entire-neighborhoods-to-punish-any-heavy-users/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZКокс замедляет скорость Интернета во всех районах, чтобы наказать любых активных пользователей (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Некоторые сотрудники Automattic принимают предложение о выходном пособии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Генеральный директор Automattic Мэтт Мулленвег объявил, что 159 сотрудников, что составляет примерно 8,4% от общей численности работников, приняли предложение о выходном пособии из-за разногласий по поводу направления компании и конфликта с WP Engine.</li>
<li>Пакет выходного пособия, названный «Предложением о согласовании», включал $30,000 или зарплату за шесть месяцев, с условием, что те, кто его примет, не могут быть повторно наняты.</li>
<li>Конфликт с WP Engine связан с спорами о товарных знаках, что приводит к судебным разбирательствам, в которых WP Engine подает в суд на Automattic за предполагаемое злоупотребление властью, обвинения, которые Малленвег и Automattic отвергли как необоснованные.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/04/159-employees-are-leaving-automattic-as-ceos-fight-with-wp-engine-escalates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZНекоторые сотрудники Automattic принимают предложение о выходном пособии</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Калькулятор приближения Чебышева]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Разработано новое веб-приложение для генерации кода, который эффективно аппроксимирует математические функции, уделяя внимание производительности, а не идеальной точности.</li>
<li>Приложение использует разложения Чебышева, математическую технику, для создания компактного и читаемого кода, что делает его доступным без необходимости глубоких теоретических знаний.</li>
<li>Этот инструмент особенно полезен для встроенных систем, где производительность имеет решающее значение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stuffmatic.com/chebyshev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZКалькулятор приближения Чебышева</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Один – новый фреймворк React, объединяющий веб, нативные и локально-первые приложения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Тamagui.One — это новая структура React, разработанная для упрощения веб- и приложений, объединяя React Native и React web, что позволяет легче делиться кодом между платформами.</li>
<li>Фреймворк сотрудничает с Zero для улучшения локально-ориентированной разработки, обеспечивая беспрепятственное взаимодействие сервера и клиента без проблем с производительностью, вдохновленный такими фреймворками, как Rails и Meteor.</li>
<li>Создатель, Нейт, разработал Tamagui.One, чтобы решить проблемы, с которыми сталкиваются при разработке приложений для разных платформ, предлагая быстрое и целенаправленное решение без сложности предыдущих фреймворков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onestack.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZОдин – новый фреймворк React, объединяющий веб, нативные и локально-первые приложения</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[12 месяцев мандарина]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://isaak.net/mandarin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000Z12 месяцев мандарина</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Новое исследование утверждает, что «голубые зоны» можно объяснить ошибочными данными]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Доктор Сол Ньюман из Оксфордского института изучения старения населения развенчал концепцию «Голубых зон», которая утверждает, что в некоторых регионах необычно высокое количество долгожителей.</li>
<li>Исследование Ньюмана подчеркивает неточности в данных и административные ошибки, такие как незарегистрированные смерти и мошенничество с пенсиями, а не истинное долголетие.</li>
<li>Исследование ставит под сомнение такие факторы образа жизни, как диета и социальные сети, как вклад в долголетие, отмечая несоответствие в продвижении потребления алкоголя в таких регионах, как Лома Линда, где проживает сообщество непьющих адвентистов седьмого дня.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/life-style/blue-zones-netflix-ignobel-prize-b2622952.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZНовое исследование утверждает, что «голубые зоны» можно объяснить ошибочными данными</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Исправление записи для Continue и PearAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/correcting-the-record/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZИсправление записи для Continue и PearAI</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Министерство энергетики США объявляет о выделении $1,5 млрд на улучшение электрической сети]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Министерство энергетики США инвестирует 1,5 миллиарда долларов для повышения надежности электрической сети, финансируемых за счет Закона о двухпартийной инфраструктуре.</li>
<li>Эти инвестиции поддержат четыре проекта по передаче электроэнергии, добавив почти 1,000 миль новых линий электропередачи и 7,100 мегаватт мощности в нескольких штатах, создавая 9,000 рабочих мест.</li>
<li>Исследование национального планирования передачи указывает на то, что расширение системы передачи может привести к экономии от 270 до 490 миллиардов долларов к 2050 году.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.upi.com/Top_News/US/2024/10/03/energy-department-electric-grid-investment/3631727969828/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZМинистерство энергетики США объявляет о выделении $1,5 млрд на улучшение электрической сети</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реверс-инжиниринг и разборка наушников Kekz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Наушники Kekz используют чипы, называемые «Kekz» или «Cookies», для воспроизведения аудиорассказов без необходимости подключения к интернету.</li>
<li>Обратная разработка показала, что наушники содержат чип Jieli, NFC-ридер и SD-карту с зашифрованными файлами, что позволяет клонировать куки и расшифровывать контент.</li>
<li>Сопутствующее приложение собирает данные пользователей, включая геолокацию, без прозрачного раскрытия, и компания не ответила на озабоченности по безопасности, поднятые исследователем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nv1t.github.io/blog/kekz-headphones/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZРеверс-инжиниринг и разборка наушников Kekz</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Подано: WP Engine Inc. против Automattic Inc. и Мэтью Чарльза Малленвега [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://wpengine.com/wp-content/uploads/2024/10/Complaint-WP-Engine-v-Automattic-et-al-with-Exhibit.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZПодано: WP Engine Inc. против Automattic Inc. и Мэтью Чарльза Малленвега [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Патентный тролль Sable выплачивает средства, посвящает все свои патенты общественности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Sable IP урегулировала свой иск с Cloudflare, согласившись выплатить $225,000 и сделать свои патенты общедоступными, положив конец трехлетней юридической борьбе по необоснованным патентным претензиям.</li>
<li>Проект Jengo от Cloudflare, который использует краудсорсинг для поиска предшествующего искусства с целью борьбы с патентными троллями, сыграл ключевую роль в этой победе, присудив более $125,000 участникам.</li>
<li>Решение Sable посвятить свои патенты общественности предотвращает будущие судебные разбирательства против других компаний, использующих эти патенты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/patent-troll-sable-pays-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZПатентный тролль Sable выплачивает средства, посвящает все свои патенты общественности</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Цвета терминала сложны]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Настройка цветов терминала может быть сложной из-за проблем с читаемостью и отсутствия стандартизации в оттенках 16 цветов ANSI. Пользователи могут настраивать цвета терминала через настройки эмулятора терминала или скрипты оболочки, а такие инструменты, как iTerm2, предлагают функции, такие как «минимальный контраст», для улучшения читаемости. Синхронизация тем терминала и Vim может предотвратить несоответствие цветов, при этом такие решения, как Base16-shell и base16-vim, популярны, хотя и не являются универсально идеальными.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/10/01/terminal-colours/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZЦвета терминала сложны</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что чрезмерное время перед экраном делает с мозгом взрослого человека]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Чрезмерное время перед экраном, определяемое как более двух часов в день вне работы, может негативно сказаться на здоровье мозга взрослых, вызывая такие проблемы, как напряжение глаз, боль в шее и проблемы с психическим здоровьем. Исследования показывают, что это может привести к истончению коры головного мозга, уменьшению объема серого вещества, нарушению сна и увеличению риска заболеваний мозга, таких как деменция. Эксперты советуют минимизировать время перед экраном, особенно утром, и предлагают заниматься такими видами деятельности, как физические упражнения, социальное взаимодействие и управление стрессом, чтобы способствовать здоровью мозга.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://longevity.stanford.edu/lifestyle/2024/05/30/what-excessive-screen-time-does-to-the-adult-brain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZЧто чрезмерное время перед экраном делает с мозгом взрослого человека</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canvas — это новый способ писать и кодировать с помощью ChatGPT.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-canvas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZCanvas — это новый способ писать и кодировать с помощью ChatGPT.</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Что произойдет с доменом верхнего уровня ".io" после того, как Великобритания вернет острова Чагос?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41729526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZЧто произойдет с доменом верхнего уровня &quot;.io&quot; после того, как Великобритания вернет острова Чагос?</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Редактирование изображений с использованием гауссового разбрызгивания]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из Польши и Великобритании разработали MiraGe, новую систему редактирования изображений, которая использует Gaussian Splatting для преобразования частей 2D-изображений в 3D-пространство для манипуляций.</li>
<li>В отличие от генеративных моделей ИИ, таких как Firefly от Adobe, MiraGe использует Gaussian Mesh Splatting (GaMeS) вместо моделей латентной диффузии, что позволяет выполнять детализированные и гибкие правки, интерпретируя изображения как CGI-сетки.</li>
<li>МираГе интегрируется с Blender и использует внешние физические движки для реалистичных преобразований, превосходя предыдущие методы в тестах качества изображения, а его полный код доступен на GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unite.ai/image-editing-with-gaussian-splatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZРедактирование изображений с использованием гауссового разбрызгивания</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему мои приложения скоро исчезнут из Google Play Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Приложения разработчика будут удалены из Google Play Store из-за более строгих требований к публикации, таких как необходимость наличия номера D-U-N-S и официальных документов.</li>
<li>Эти новые требования являются сложными для независимых разработчиков, что приводит к тому, что разработчик позволяет своему аккаунту в Play Store истечь.</li>
<li>Разработчик особенно разочарован удалением Papageno, проекта, к которому они надеются вернуться в виде веб-приложения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frozenfractal.com/blog/2024/9/6/why-my-apps-will-soon-be-gone-from-google-play/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZПочему мои приложения скоро исчезнут из Google Play Store</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[В подводных пещерах Мексики можно увидеть артефакты, окаменелости и человеческие останки.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Подводные пещеры полуострова Юкатан, доступ к которым осуществляется через сеноты, имеют большое значение благодаря своим археологическим и палеонтологическим находкам, включая артефакты майя и окаменелости вымершей мегафауны.</li>
<li>Эти пещеры предоставляют информацию о ранней жизни человека, Великом американском биотическом обмене и могут помочь разгадать тайны, связанные с вымиранием крупных млекопитающих.</li>
<li>Сотрудничество между исследователями пещер и учеными необходимо для раскрытия исторических и научных тайн, сохраненных в этих пещерах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/travel/divers-in-mexicos-underwater-caves-get-a-glimpse-of-rarely-seen-artifacts-fossils-and-human-remains-180985159/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZВ подводных пещерах Мексики можно увидеть артефакты, окаменелости и человеческие останки.</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyon UI – библиотека компонентов Tailwind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlyonUI — это библиотека с открытым исходным кодом, предоставляющая более 78 бесплатных компонентов, шаблонов и примеров на Tailwind CSS, разработанных для упрощения рабочих процессов разработки. Она совместима с популярными фреймворками, такими как React и Vue, поддерживает неограниченное количество тем, включая темный режим, и интегрирует функции из DaisyUI и PrelineJS. FlyonUI можно использовать бесплатно на неограниченный срок, она поощряет вклад сообщества и может быть установлена через npm с помощью команды <code>npm i -D flyonui@latest</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flyonui.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZFlyon UI – библиотека компонентов Tailwind</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Анатомия интернет-спора]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://defenderofthebasic.substack.com/p/anatomy-of-an-internet-argument</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZАнатомия интернет-спора</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самая старая охота за сокровищами во Франции была разгадана]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Золотая Сова, сокровище из 31-летней охоты, начатой книгой «По следам Золотой Совы», была найдена 10 марта 2024 года.</li>
<li>Охота, начатая в 1993 году Максом Валентином и Мишелем Беккером, заключалась в решении 11 загадок для нахождения закопанной статуэтки совы.</li>
<li>Сайт предоставляет ресурсы, такие как форумы, карты и теории, а также дополнительные подсказки и споры от Мишеля Беккера, чтобы помочь охотникам за сокровищами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goldenowlhunt.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZСамая старая охота за сокровищами во Франции была разгадана</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ЕС: Определение «потенциальных террористов» открывает двери для широкого обмена информацией]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Statewatch, организация, следящая за гражданскими свободами в Европе, подчеркивает обеспокоенность по поводу нового определения «потенциальных террористов» в ЕС, которое позволяет более широко обмениваться информацией.</li>
<li>Это расширенное определение может обозначить искателей убежища, беженцев и активистов по вопросам климата как угрозы безопасности, вызывая опасения по поводу конфиденциальности и демократического надзора.</li>
<li>Усилия ЕС по усилению обмена разведывательной информацией и наблюдением могут иметь значительные последствия для прав человека и демократии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statewatch.org/news/2024/october/eu-definition-of-potential-terrorists-opens-door-to-broad-information-sharing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZЕС: Определение «потенциальных террористов» открывает двери для широкого обмена информацией</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Эффективное обслуживание LLM масштаба 70B на малоресурсных периферийных устройствах [pdf]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья «TPI-LLM» рассматривает проблему запуска крупных языковых моделей (LLM) на устройствах с ограниченными ресурсами, уделяя внимание вопросам конфиденциальности и эффективности. Предлагается система параллельного тензорного вывода TPI-LLM, которая улучшает производительность, сохраняя данные локально и используя планировщик памяти с скользящим окном, что снижает использование памяти и улучшает задержку. Система демонстрирует значительные улучшения во времени до первого токена и задержке токена, а код доступен онлайн для дальнейшего изучения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.00531</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZЭффективное обслуживание LLM масштаба 70B на малоресурсных периферийных устройствах [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гамма-излучение образуется в крупных тропических грозах]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-10-amount-variety-gamma-large-tropical.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZГамма-излучение образуется в крупных тропических грозах</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COBOL был «мертв» так долго, что мой дедушка писал о нем]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Несмотря на то, что в 1992 году его объявили &quot;мертвым&quot;, Cobol выжил и пережил многие языки программирования четвертого поколения (4GL), демонстрируя свою устойчивость и продолжающуюся актуальность.»</li>
<li>Проблема Y2K сыграла значительную роль в возрождении Cobol, создав спрос на программистов, знакомых с этим языком, и подчеркнув его важность в устаревших системах.</li>
<li>Нарратив предполагает осторожность в обозначении языков программирования как «мертвых», особенно тех, которые имеют значительную пользовательскую базу, так как они могут продолжать иметь практическое применение и оказывать влияние.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wumpus-cave.net/post/2024/10/2024-10-01-death-of-cobol/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZCOBOL был «мертв» так долго, что мой дедушка писал о нем</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Я создал игру, в которую можно играть, не привлекая внимания (без визуальных/звуковых эффектов)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Вышла новая игра для iOS под названием Tik!, в которой игровой процесс полностью основан на тактильной обратной связи, без визуальных или звуковых эффектов.</li>
<li>Игроки должны воспроизвести ритм вибраций, нажимая на экран, что представляет собой уникальную задачу по времени и координации.</li>
<li>Игра была разработана как ненавязчивое развлечение, позволяющее пользователям играть, не глядя на телефон, и обратная связь приветствуется.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/tik/id6720712299</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZЯ создал игру, в которую можно играть, не привлекая внимания (без визуальных/звуковых эффектов)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Не стройте свой замок в королевствах других людей (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Социальные медиа-платформы часто неожиданно изменяют условия или вводят платные планы, как это было с программой &quot;Boost&quot; на Twitch и почти запретом на взрослый контент на OnlyFans, что создает риски для создателей контента. Основной совет - не строить бизнес исключительно на внешних платформах; вместо этого следует сосредоточиться на разработке собственного веб-сайта, списка рассылки и интеллектуальной собственности. Создатели должны использовать социальные медиа для привлечения подписчиков, но при этом обеспечивать их перенаправление на собственные платформы, сохраняя контроль над своей аудиторией и контентом, несмотря на изменения платформ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtomarketagame.com/2021/11/01/dont-build-your-castle-in-other-peoples-kingdoms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZНе стройте свой замок в королевствах других людей (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Математика от трех до семи]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Математика от трех до семи» Александра Звонкина вводит идею математических кружков для дошкольников, сосредотачиваясь на решении задач, а не на традиционном заучивании.</li>
<li>Книга, структурированная как дневник, делится опытом Звонкина в обучении маленьких детей сложным математическим концепциям через игровые методы, подчеркивая их уникальные когнитивные способности.</li>
<li>Разнообразный успех Звонкина с различными группами детей подчеркивает индивидуальность процесса обучения каждого ребенка и важность воспитания любви к решению проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thepsmiths.com/p/review-math-from-three-to-seven-by</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZМатематика от трех до семи</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кто притворяется, что нанимает?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41714672</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZКто притворяется, что нанимает?</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самые быстрые мьютексы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Библиотека мьютексов Cosmopolitan Libc демонстрирует превосходную производительность в условиях сильной конкуренции, превосходя SRWLOCK от Microsoft в 2,75 раза и Cygwin в 65 раз на Windows, а также glibc в 3 раза и musl libc в 11 раз на Linux.»</li>
<li>Эффективность библиотеки объясняется её интеграцией с библиотекой nsync, которая использует передовые техники, такие как оптимистичное сравнение и обмен (CAS) и futex, для снижения использования ЦП и уменьшения конкуренции.</li>
<li>Проект поддерживается различными спонсорами, включая GitHub, Patreon, программу MIECO от Mozilla и сообщество разработчиков, что подчеркивает его совместную разработку и поддержку со стороны сообщества.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/mutex/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZСамые быстрые мьютексы</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как CERN обслуживает 1EB данных через FUSE [видео]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN управляет огромным объемом данных в 1 эксабайт (EB) от Большого адронного коллайдера, используя проекты с открытым исходным кодом, такие как CERNBox и EOS, для эффективной обработки данных.</li>
<li>«Группа по управлению хранением и данными в CERN отвечает за архивирование данных, их распределение и обеспечение безопасного доступа для более чем 30,000 пользователей.»</li>
<li>FUSE (Filesystem in Userspace) используется для облегчения глобального доступа к данным, повышая доступность и удобство использования данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kernel-recipes.org/en/2024/schedule/how-cern-serves-1eb-of-data-via-fuse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZКак CERN обслуживает 1EB данных через FUSE [видео]</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Архив каталога Radio Shack (1939-2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«RadioShackCatalogs.com — это цифровой архив, который сохраняет историю RadioShack с 1921 по 2011 год, включая каталоги с 1939 по 2011 год.»</li>
<li>Сайт демонстрирует разнообразие продукции, включая высококачественные стереосистемы, коммуникационное оборудование, компьютеры и электронные компоненты, подчеркивая такие бренды, как Tandy, Realistic и TRS-80.</li>
<li>Каталоги отображаются в формате перелистывания страниц, создавая ностальгическое ощущение технологической эволюции RadioShack, а сайт приглашает к внесению недостающих каталогов или финансовой поддержке для обслуживания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.radioshackcatalogs.com/?_hsenc=p2ANqtz-9H5PQMgh6cUobaKL8FZ3-Ib1lk2jXz-BBrutnvv14LwcLObCTepV_IHs6nj83QW1bzJZzkyQpOm2OVPZbBmOmtzIMoRw&amp;_hsmi=327012423</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZАрхив каталога Radio Shack (1939-2011)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Житель Северного Онтарио разгадал местную легенду, найдя винтажный алкоголь на дне озера]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cbc.ca/news/canada/sudbury/larder-lake-local-legend-sunken-taxi-vintage-liquor-1.7332124</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZЖитель Северного Онтарио разгадал местную легенду, найдя винтажный алкоголь на дне озера</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juno для YouTube был удален из App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Juno for YouTube, веб-приложение, которое модифицировало сайт YouTube для внешнего вида &quot;visionOS&quot;, было удалено из App Store 1 октября 2024 года из-за нарушений правил, заявленных YouTube.»</li>
<li>Удаление приложения стало результатом неразрешенных разногласий между разработчиком и YouTube, при этом разработчик не планирует дальнейшей эскалации.</li>
<li>Существующие пользователи могут продолжать использовать Juno до тех пор, пока возможные будущие обновления от YouTube не сделают его неработоспособным, и разработчик выразил благодарность за поддержку пользователей Vision Pro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christianselig.com/2024/10/juno-removed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZJuno для YouTube был удален из App Store</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[НиксОС - это хорошая серверная ОС, за исключением тех случаев, когда это не так.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор обсуждает проблему уменьшения размера стандартной установки NixOS, серверной операционной системы, которая изначально занимает около 900 МБ дискового пространства. Усилия по минимизации NixOS включали удаление ненужных компонентов, таких как Nix, Perl, Python и некоторые службы, что позволило сократить размер примерно на 300 МБ. Несмотря на эти сокращения, автор приходит к выводу, что создание минимальной системы NixOS является сложной задачей и предлагает, что специализированный &quot;форк&quot; NixOS для серверных сценариев может быть более эффективным.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sidhion.com/blog/posts/nixos_server_issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZНиксОС - это хорошая серверная ОС, за исключением тех случаев, когда это не так.</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания Nvidia выпустила модель NVLM 1.0 72B с открытыми весами.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Коллекция NVLM 1.0 представляет передовые мультимодальные крупные языковые модели, которые демонстрируют исключительные результаты как в задачах, связанных с видением и языком, так и в задачах, основанных только на тексте.</li>
<li>«Эта коллекция представляет собой значительный шаг вперед в интеграции обработки визуальных и текстовых данных, подчеркивая развивающиеся возможности моделей ИИ.»</li>
<li>Обновление, сделанное всего два дня назад, свидетельствует о продолжающихся улучшениях и интересе к разработке этих сложных моделей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/nvidia/NVLM-D-72B</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZКомпания Nvidia выпустила модель NVLM 1.0 72B с открытыми весами.</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Простое руководство по созданию и разрушению привычек]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Формирование привычек может быть либо ориентированным на цель, либо сосредоточенным на идентичности, требуя последовательности для автоматизации. «Лимбическое трение» относится к усилиям, необходимым для начала нового поведения, которое можно уменьшить, минимизируя стресс и усталость. Стратегии для создания и разрушения привычек включают в себя группировку задач, оптимизацию дня, использование дофамина и пробу 21-дневного испытания с гибкими целями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexy.tech/posts/the-simple-guide-to-building-and-breaking-habits/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZПростое руководство по созданию и разрушению привычек</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SlateDB – встроенная база данных, построенная на объектном хранилище]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SlateDB обеспечивает чрезвычайно высокую долговечность (99.999999999%), используя долговечность вашего существующего хранилища объектов, устраняя необходимость в дисках и связанных с ними сбоях.</li>
<li>Он предлагает настраиваемые параметры производительности для низкой задержки, экономичности или повышенной надежности, и поддерживает одного писателя с несколькими читателями, предотвращая проблемы с зомби-писателями.</li>
<li>Разработанная на языке Rust, SlateDB является встраиваемой библиотекой, совместимой с несколькими языками программирования, и может быть легко интегрирована путем добавления её в зависимости в файле Cargo.toml.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slatedb.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZSlateDB – встроенная база данных, построенная на объектном хранилище</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Американская бомба времен Второй мировой войны взрывается в японском аэропорту, вызывая большой кратер на рулежной дорожке]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/10/02/travel/wwii-bomb-miyazaki-airport-japan-scli-intl/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZАмериканская бомба времен Второй мировой войны взрывается в японском аэропорту, вызывая большой кратер на рулежной дорожке</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Борис Вальехо и пиксельное искусство демосцены]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Борис Вальехо, выдающийся художник-фантаст, оказал значительное влияние на обложки фантастических книг 1980-х и 90-х годов, искусство компьютерных игр и демосцену, субкультуру, сосредоточенную на создании демо или компьютерного искусства.</li>
<li>«Статья обсуждает историю фэнтезийного искусства, споры в демосцене и создание графики, вдохновленной Борисом Вальехо, используя всего четыре цвета, подчеркивая красоту работы в условиях ограничений.»</li>
<li>Искусство Вальехо, часто изображающее идеализированных воинов и принцесс, продолжает вдохновлять художников, несмотря на споры об оригинальности и художественности в демосцене, где его стиль часто копируется.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marincomics.com/vallejo-pixelart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZБорис Вальехо и пиксельное искусство демосцены</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MusicBrainz: Открытая музыкальная энциклопедия]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MusicBrainz — это открытая музыкальная энциклопедия, которая собирает и распространяет метаданные о музыке, стремясь стать универсальной системой идентификации музыки.</li>
<li>«Это поддерживается глобальным сообществом и управляется некоммерческим фондом MetaBrainz, при этом большинство данных выпускается в общественное достояние для бесплатного использования.»</li>
<li>Разработчики могут использовать веб-сервис XML или библиотеки для разработки приложений, которые интегрируются с MusicBrainz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://musicbrainz.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZMusicBrainz: Открытая музыкальная энциклопедия</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[qrframe – создавайте красивые QR-коды с помощью JavaScript кода]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Генератор QR-кодов был разработан в качестве проекта для резюме с использованием языка Rust, с веб-интерфейсом для настройки.</li>
<li>Проект использует библиотеку Rust через WebAssembly (wasm) для генерации данных и JavaScript для рендеринга, что позволяет выводить результат в формате SVG или на HTML-канвасе.</li>
<li>«Вдохновленный qrbtf.com, проект включает уникальные варианты стиля и дополнительные пользовательские стили.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zhengkyl/qrframe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000Zqrframe – создавайте красивые QR-коды с помощью JavaScript кода</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YC подверглась критике за поддержку стартапа в области ИИ, который просто клонировал другой стартап в области ИИ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator находится под пристальным вниманием за поддержку PearAI, стартапа в области искусственного интеллекта, обвиняемого в клонировании другого проекта, Continue, и первоначальном использовании вводящей в заблуждение лицензии.</li>
<li>Основатель PearAI, Дюк Пан, признал ошибку и повторно выпустил проект под правильной лицензией Apache с открытым исходным кодом, но этот инцидент привел к обвинениям в отсутствии оригинальности и прозрачности.</li>
<li>Генеральный директор Y Combinator Гарри Тан защитил PearAI, подчеркнув преимущества открытого исходного кода, в то время как инцидент вызвал вопросы о процессе отбора YC и тенденции венчурных капиталистов быстро финансировать стартапы в области ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/30/y-combinator-is-being-criticized-after-it-backed-an-ai-startup-that-admits-it-basically-cloned-another-ai-startup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZYC подверглась критике за поддержку стартапа в области ИИ, который просто клонировал другой стартап в области ИИ</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[В BorgBackup 2.0 поддерживается Rclone – более 70 облачных провайдеров в дополнение к SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Выпуск Borg 2.0.0b11 является значительным обновлением с изменениями, нарушающими совместимость, требующими от пользователей переноса архивов с более старых версий с помощью &quot;borg transfer&quot; для улучшенной безопасности и производительности.</li>
<li>Новые функции включают поддержку URL-адресов <code>rclone://</code>, параллельные операции и функцию архивирования для повышения эффективности, а также различные исправления и улучшения производительности.</li>
<li>Изменения в командной строке включают обновления синтаксиса, удаление устаревших опций и новые команды, такие как <code>borg repo-create</code>, <code>borg repo-list</code> и <code>borg repo-info</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://borgbackup.readthedocs.io/en/2.0.0b11/changes.html#version-2-0-0b11-2024-09-26</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZВ BorgBackup 2.0 поддерживается Rclone – более 70 облачных провайдеров в дополнение к SSH</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ошибка в суждении Mozilla вызывает конфликт с разработчиком uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla отключила дополнение uBlock Origin Lite, созданное Рэймондом &quot;gorhill&quot; Хиллом, ссылаясь на предполагаемые нарушения, такие как несанкционированный сбор данных, минифицированный код и отсутствие политики конфиденциальности.</li>
<li>Хилл опроверг эти утверждения, заявив, что расширение не собирает данные, не содержит минифицированного кода и имеет политику конфиденциальности, что побудило его разместить расширение на GitHub.</li>
<li>Позже Mozilla признала свою ошибку и восстановила расширение, но Хилл решил удалить его из репозитория дополнений Mozilla, подчеркнув недостатки в процессе автоматической проверки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ghacks.net/2024/10/01/mozillas-massive-lapse-in-judgement-causes-clash-with-ublock-origin-developer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZОшибка в суждении Mozilla вызывает конфликт с разработчиком uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Следует ли отвечать СТОП на нежелательные сообщения?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор советует блокировать, удалять и сообщать о нежелательных сообщениях на iOS вместо того, чтобы отвечать «СТОП» из-за потенциальных рисков фишинга.</li>
<li>«Фишинговая попытка была обнаружена через сокращенную ссылку в текстовом сообщении, что подчеркивает опасности взаимодействия с подозрительными сообщениями.»</li>
<li>Рекомендация подчеркивает необходимость осторожности и проактивных мер для защиты личной информации от мошенничества.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41703312</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZСледует ли отвечать СТОП на нежелательные сообщения?</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Действительно ли в мире заканчивается песок?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Мир не испытывает нехватки песка, но проблема сложна из-за его важной роли в строительстве и экологических последствий добычи песка.</li>
<li>Производственный песок из дробленых пород может быть более экологически чистым и обеспечивать более прочный бетон, хотя он и более дорогой.</li>
<li>Строительная отрасль адаптируется к изменениям в экономике песка, с повышенным осознанием экологических последствий и потенциалом для переработки бетона.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/10/1/is-the-world-really-running-out-of-sand</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZДействительно ли в мире заканчивается песок?</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Важный узел в глобальной цепочке поставок полупроводников пострадал от урагана Хелен]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Спрюс-Пайн, Северная Каролина, ключевой мировой поставщик высокочистого кварца, сильно пострадал от урагана Хелен, который вызвал значительные повреждения инфраструктуры и отключения электроэнергии.</li>
<li>Кварц города необходим для производства кремниевых чипов и солнечных панелей, и нарушение привело к остановке операций местными поставщиками, The Quartz Corp и Sibelco.</li>
<li>Эксперты предупреждают, что продолжительные перебои могут значительно повлиять на глобальные цепочки поставок полупроводников и солнечных панелей, подчеркивая критическую роль города в технологической индустрии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2024/09/30/nx-s1-5133462/hurricane-helene-quartz-microchips-solar-panels-spruce-pine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZВажный узел в глобальной цепочке поставок полупроводников пострадал от урагана Хелен</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Производитель чипов для ИИ Cerebras подал заявку на IPO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Производитель чипов для ИИ Cerebras Systems подал заявку на IPO и планирует торговаться под тикером &quot;CBRS&quot; на Nasdaq.</li>
<li>«Компания сообщила о чистом убытке в размере 66,6 миллиона долларов при продажах в 136,4 миллиона долларов за первую половину 2024 года, подчеркивая свою конкурентоспособность по сравнению с Nvidia благодаря чипам с большим количеством ядер и памяти.»</li>
<li>Cerebras, основанная в 2016 году и базирующаяся в Саннивэйле, Калифорния, привлекла значительное финансирование, включая заказ на 1,43 миллиарда долларов от базирующейся в ОАЭ компании Group 42, при этом Citigroup и Barclays возглавляют IPO.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/09/30/cerebras-files-for-ipo.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZПроизводитель чипов для ИИ Cerebras подал заявку на IPO</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Телескоп ESO запечатлел самую детализированную инфракрасную карту Млечного Пути]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Европейская южная обсерватория (ESO) выпустила самый детализированный инфракрасный снимок Млечного Пути, на котором изображено более 1,5 миллиарда объектов.»</li>
<li>Используя телескоп VISTA, команда собрала 500 терабайт данных за 13 лет, раскрывая скрытые регионы и предоставляя 3D-вид внутренних областей Галактики.</li>
<li>«Проект, являющийся частью обзоров VVV и VVVX, привел к публикации более 300 научных статей и, как ожидается, будет продолжать вносить вклад в астрономические исследования на протяжении десятилетий.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2413/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZТелескоп ESO запечатлел самую детализированную инфракрасную карту Млечного Пути</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эмулятор Nintendo Switch Ryujinx был удален с GitHub]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Ryujinx/Ryujinx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZЭмулятор Nintendo Switch Ryujinx был удален с GitHub</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Основатель Pear AI: Мы совершили две большие ошибки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CodeFryingPan объявили о своем продукте и компании в Twitter, но признали, что объявление было плохо выполнено и оскорбительно для сообщества с открытым исходным кодом.</li>
<li>Компания признала, что допустила две значительные ошибки в своем объявлении.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/CodeFryingPan/status/1840831339337302204</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZОснователь Pear AI: Мы совершили две большие ошибки</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Боты, так много ботов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«На ProductHunt зарегистрировано более 1 миллиона пользователей, при этом более 60% из них идентифицированы как боты, которые в основном генерируют автоматические комментарии с помощью таких инструментов, как ChatGPT.»</li>
<li>С 2018 года активность ботов превысила активность реальных пользователей, значительно влияя на тенденции комментариев и голосов «за», особенно после выпуска ChatGPT в конце 2022 года.</li>
<li>Боты влияют на ежедневные рейтинги, формируя голосовые кольца; продукты с до 15% голосов ботов могут занять первое место, но те, у которых более 60% голосов ботов, редко достигают этого.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wakatime.com/blog/67-bots-so-many-bots</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZБоты, так много ботов</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Реальный видеоагент на базе ИИ с задержкой менее 1 секунды]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Tavus, занимающаяся исследованиями в области искусственного интеллекта, разработала Phoenix-2, видеомодель ИИ, которая достигает задержки менее 1 секунды, иногда до 600 мс, на оборудовании нижнего уровня.</li>
<li>Компания столкнулась с серьезными проблемами в балансировании задержки, масштаба и стоимости, изначально требуя отдельный GPU H100 для каждого разговора, что было не масштабируемо и дорого.</li>
<li>Phoenix-2 оптимизирует различные компоненты (зрение, ASR, LLM, TTS, генерация видео) для повышения скорости вывода, что делает его подходящим для интерфейсов разговорного видео в реальном времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41710227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZРеальный видеоагент на базе ИИ с задержкой менее 1 секунды</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Боп Споттер]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Райли Уолз установил телефон на базе Android с солнечным питанием в районе Мишн в Сан-Франциско, чтобы круглосуточно записывать уличную музыку с помощью Shazam, подобно системе Shot Spotter для обнаружения выстрелов, но для музыки.</li>
<li>Эта «культурная слежка» фиксирует музыкальные тренды в реальном времени без согласия, охватывая разнообразные жанры и исполнителей, включая такие треки, как «You&#39;d Better Believe It» группы The Manhattans и «LALA» Майка Тауэрса.</li>
<li>Устройство обеспечивает непрерывную трансляцию популярной музыки, предоставляя представление о музыкальном ландшафте региона.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/bop-spotter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZБоп Споттер</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Автоматически генерируемые подкасты NotebookLM удивительно эффективны]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google NotebookLM представил новую функцию под названием Audio Overview, которая создает индивидуальные подкасты с использованием ИИ-ведущих для обсуждения предоставленного контента.</li>
<li>Работая на базе Gemini 1.5 Pro LLM и улучшенные технологией SoundStorm от Google Research, эти десятиминутные подкасты содержат естественно звучащие диалоги и убедительные аудиоразговоры.</li>
<li>Эта функция была продемонстрирована на Google I/O, и такие известные личности, как Томас Вулф и Джейден Геллер, исследовали ее возможности и внутренние механизмы, раскрывая подробности о проектировании запросов и генерации скриптов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Sep/29/notebooklm-audio-overview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZАвтоматически генерируемые подкасты NotebookLM удивительно эффективны</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гэвин Ньюсом наложил вето на законопроект SB 1047]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.gov.ca.gov/wp-content/uploads/2024/09/SB-1047-Veto-Message.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZГэвин Ньюсом наложил вето на законопроект SB 1047</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator обменял престиж на рост]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), ведущий венчурный фонд и акселератор на ранних стадиях, сместил свой фокус с эксклюзивности на рост, что привело к снижению его престижа.</li>
<li>Стратегия Сэма Олтмана по расширению YC за счет принятия большего числа компаний ослабила его репутацию, подобно тому, как Гарвард поддерживает свой статус за счет эксклюзивности.</li>
<li>Недавние примеры, такие как финансирование PearAI, клона редактора кода на основе ИИ, предполагают, что YC идет на компромисс в вопросах должной осмотрительности, что может отпугнуть инновационные стартапы от подачи заявок в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unfashionable.blog/p/yc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZY Combinator обменял престиж на рост</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Studio Code предназначен для фрагментации (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Visual Studio Code, хотя и является программой с открытым исходным кодом, содержит проприетарные элементы, которые представляют юридические риски для пользователей, отклоняющихся от предполагаемого использования Microsoft.</li>
<li>Форки с открытым исходным кодом, такие как VSCodium и OpenVSCodeServer, не имеют доступа к маркетплейсу Microsoft и сталкиваются с юридическими проблемами, что подчеркивает трудности в предоставлении аналогичных услуг без правовых последствий.</li>
<li>Стратегия Microsoft по переходу от продуктов к услугам, примером которой является GitHub Codespaces, приводит к созданию более закрытой экосистемы, что затрудняет конкуренцию для проектов с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ghuntley.com/fracture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZVisual Studio Code предназначен для фрагментации (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Над чем вы работаете (сентябрь 2024)?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41690087</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZНад чем вы работаете (сентябрь 2024)?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Крис Кристофферсон умер]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Крис Кристофферсон, влиятельный автор песен и актер, скончался в возрасте 88 лет, известный такими хитами, как «Help Me Make It Through the Night» и «Me and Bobby McGee».</li>
<li>Он был ключевой фигурой в движении «отверженных» кантри и также имел успешную кинокарьеру, включая роли в фильмах «Звезда родилась» и «Пэт Гарретт и Билли Кид».</li>
<li>Наследие Кристофферсона включает его вклад в музыку и кино, создание супергруппы Highwaymen и его неизгладимое влияние, несмотря на борьбу с болезнью Лайма в поздние годы жизни.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rollingstone.com/music/music-country/kris-kristofferson-dead-1107074/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZКрис Кристофферсон умер</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Команда Arch Linux теперь работает напрямую с Valve]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Команда Arch Linux сотрудничает с Valve, которая использует Arch Linux для SteamOS 3 на своем Steam Deck, чтобы улучшить как Arch, так и SteamOS.</li>
<li>Valve предоставляет инфраструктуру для сборки и безопасный модуль подписания, решая значительные проблемы для Arch Linux и улучшая его распространение.</li>
<li>«Это партнерство подчеркивает приверженность Valve сообществу свободного и открытого программного обеспечения (FOSS), что потенциально приведет к улучшению безопасности, структурированным релизам для Arch Linux и улучшению производительности игр на SteamOS 3.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/software/linux/the-arch-linux-team-is-now-working-directly-with-valve-steamos-and-arch-should-both-benefit-greatly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZКоманда Arch Linux теперь работает напрямую с Valve</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Работают ли компании, занимающиеся ИИ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://benn.substack.com/p/do-ai-companies-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZРаботают ли компании, занимающиеся ИИ?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Модели жидкой основы: наша первая серия моделей генеративного ИИ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Liquid AI представила Liquid Foundation Models (LFMs), новое поколение генеративных моделей ИИ, которые обеспечивают передовую производительность с меньшим объемом памяти и более эффективным выводом.»</li>
<li>LFMs доступны в категориях параметров 1B, 3B и 40B, оптимизированных для различного оборудования и приложений, включая видео, аудио, текст и временные ряды данных.</li>
<li>Эти модели превосходят аналогичные модели по размеру в тестах, подходят для различных отраслей и будут доступны на нескольких платформах, с запуском продукта, запланированным на 23 октября 2024 года в MIT Kresge, Кембридж, Массачусетс.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.liquid.ai/liquid-foundation-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZМодели жидкой основы: наша первая серия моделей генеративного ИИ</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Syncthing: непрерывная синхронизация файлов с открытым исходным кодом, учитывающая конфиденциальность»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Syncthing — это программа для непрерывной синхронизации файлов, предназначенная для синхронизации файлов между несколькими компьютерами, уделяющая приоритетное внимание безопасности данных, защите и удобству использования.</li>
<li>Он поддерживает различные платформы, включая Windows, Mac, Linux и Docker, с доступными реализациями GUI для удобства использования.</li>
<li>Начиная с версии 0.10.15, бинарные файлы Syncthing подписаны с использованием GPG, что обеспечивает подлинность и безопасность, с подробной документацией и исходным кодом, доступными по лицензии MPLv2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/syncthing/syncthing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000Z«Syncthing: непрерывная синхронизация файлов с открытым исходным кодом, учитывающая конфиденциальность»</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Релиз FFmpeg 7.1: множество кодеков]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jbkempf.com/blog/2024/ffmpeg-7.1.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZРелиз FFmpeg 7.1: множество кодеков</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Screenpipe: круглосуточная локальная запись экрана и микрофона с помощью ИИ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Screenpipe выпустила версию 0 своей документации и представила систему плагинов под названием &quot;pipe&quot; для создания, обмена и установки плагинов непосредственно через интерфейс приложения.»</li>
<li>Новые функции включают идеальный ввод/вывод аудио на Windows, Linux и MacOS, захват с нескольких мониторов и поддержку Whisper Distil large v3 для преобразования речи в текст (STT).</li>
<li>«Screenpipe теперь предлагает встроенное OCR для Apple и Windows, настольное приложение для Linux и функцию встраивания видео, где ИИ предоставляет ссылки на видеозаписи в чате.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mediar-ai/screenpipe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZScreenpipe: круглосуточная локальная запись экрана и микрофона с помощью ИИ</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ультимативный набор шрифтов для старых ПК]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Ultimate Oldschool PC Font Pack (v2.2) — это самая большая коллекция классических шрифтов текстового режима, системных и BIOS шрифтов с эпохи DOS-совместимых ПК IBM.»</li>
<li>Пакет включает в себя ремейки TrueType (.ttf), растровые (.fon) и веб-шрифты (.woff) для более чем 200 наборов символов, с пиксельными точными воспроизведениями и многоязычными улучшениями Unicode.</li>
<li>«Коллекция доступна бесплатно по лицензии CC BY-SA 4.0, последняя версия (v2.2) выпущена 21 ноября 2020 года.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://int10h.org/oldschool-pc-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZУльтимативный набор шрифтов для старых ПК</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Новое исследование анестезии и микротрубочек дает новые подсказки о сознании]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новое исследование профессора Майка Виста из колледжа Уэллсли и его команды предполагает, что анестезия действует, связываясь с микротрубочками внутри нейронов, поддерживая квантовую модель сознания.</li>
<li>Это исследование может улучшить наше понимание анестезии, сознания у пациентов в коме и животных, а также влияния лекарств и заболеваний на мозг.</li>
<li>Исследование, соавторами которого являются несколько студентов Уэллсли, было опубликовано в журнале eNeuro 1 сентября 2024 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/09/240905120923.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZНовое исследование анестезии и микротрубочек дает новые подсказки о сознании</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Слишком высокая эффективность делает всё хуже (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Сильная версия закона Гудхарта предполагает, что чрезмерная оптимизация прокси-метрики может привести к ухудшению результатов в достижении реальной цели, как это наблюдается в стандартизированном тестировании и переобучении машинного обучения.»</li>
<li>«Эта концепция применима в различных областях, включая политику, экономику и здравоохранение, что указывает на широкую значимость этого явления.»</li>
<li>Стратегии смягчения последствий из машинного обучения, такие как согласование прокси-целей с желаемыми результатами, добавление штрафов за регуляризацию, введение шума и использование ранней остановки, могут помочь справиться с этими проблемами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sohl-dickstein.github.io/2022/11/06/strong-Goodhart.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZСлишком высокая эффективность делает всё хуже (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как Discord хранит триллионы сообщений (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Изначально Discord использовал MongoDB для хранения сообщений, но перешел на Cassandra для лучшей масштабируемости и отказоустойчивости, что позже привело к проблемам с производительностью и обслуживанием.</li>
<li>В 2022 году Discord перешел с Cassandra на ScyllaDB, более эффективную базу данных на основе C++, совместимую с Cassandra, сократив количество узлов со 177 до 72 и значительно улучшив задержку и производительность.</li>
<li>Миграция включала двойную запись новых данных и использование мигратора на основе Rust для исторических данных, что привело к меньшему количеству проблем и лучшей обработке увеличенного трафика во время крупных событий, таких как Чемпионат мира.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discord.com/blog/how-discord-stores-trillions-of-messages</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZКак Discord хранит триллионы сообщений (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX запускает миссию для двух астронавтов НАСА, застрявших на МКС]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/spacex-launch-boeing-nasa-stuck-astronauts-e179d0dc6c77d224278fd0430148ff8b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZSpaceX запускает миссию для двух астронавтов НАСА, застрявших на МКС</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание надежного фронтенда с использованием прогрессивного улучшения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Прогрессивное улучшение начинается с HTML, затем добавляет CSS и JavaScript, обеспечивая базовую функциональность и доступность для всех пользователей, включая тех, у кого есть ограничения по устройству или подключению.</li>
<li>JavaScript должен улучшать, а не заменять функциональность HTML и CSS; используйте обнаружение функций, полифиллы и транспиляцию для обеспечения совместимости.</li>
<li>Избегайте одностраничных приложений (SPA), так как они могут затруднить доступность и навигацию; убедитесь, что ваш сервис остается функциональным, несмотря на возможные сбои CSS/JavaScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gov.uk/service-manual/technology/using-progressive-enhancement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZСоздание надежного фронтенда с использованием прогрессивного улучшения</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кризис среднего возраста у Notion]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.jjinux.com/2024/09/notions-mid-life-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZКризис среднего возраста у Notion</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Британия покупает завод по производству полупроводников в оборонных целях]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Правительство Великобритании приобрело завод по производству полупроводников в Ньютон Эйклиффе, графство Дарем, который теперь называется Octric Semiconductors UK, для поддержки цепочки поставок оборонной промышленности и Вооруженных сил.</li>
<li>Этот объект является единственным охраняемым местом в Великобритании, способным производить полупроводники из арсенида галлия, которые необходимы для военных платформ, таких как истребители, обеспечивая до 100 квалифицированных рабочих мест.</li>
<li>Приобретение обеспечивает продолжение производства критически важных полупроводников для военных приложений, стабилизируя завод и усиливая оборонные возможности и промышленный потенциал Великобритании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/britain-buys-semiconductor-factory-for-defence-purposes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZБритания покупает завод по производству полупроводников в оборонных целях</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Плавающая мегабомба приближается к побережью Англии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Судно MV Ruby, зарегистрированное на Мальте и перевозящее 20 000 тонн взрывоопасного аммиачной селитры, повреждено и ищет порт у побережья Кента, Великобритания, что представляет значительную угрозу безопасности.</li>
<li>Кораблю было отказано во входе в несколько европейских портов, включая Норвегию и Литву, из-за опасного характера его груза, который может вызвать разрушения, сопоставимые с третью Хиросимской бомбы.</li>
<li>«Инцидент подчеркивает тактику гибридной войны России и акцентирует необходимость надежного обмена разведданными, наблюдения и протоколов морской безопасности для эффективного управления такими угрозами.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cepa.org/article/floating-megabomb-heaves-to-near-the-english-coast/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZПлавающая мегабомба приближается к побережью Англии</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Некоторые заметки по веб-разработке на Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 вводит улучшенную поддержку маршрутизации в стандартной библиотеке, упрощая обработку маршрутов и повышая безопасность с помощью промежуточного программного обеспечения.</li>
<li>«Инструмент sqlc генерирует код на Go из SQL-запросов, уменьшая шаблонный код и упрощая взаимодействие с базой данных.»</li>
<li>Установка лимита памяти для сборщика мусора (GC) в Go 1.19 помогает предотвратить завершение работы из-за нехватки памяти (OOM) в условиях с ограниченной памятью, повышая стабильность приложения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/09/27/some-go-web-dev-notes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZНекоторые заметки по веб-разработке на Go</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Заметки о языке кристаллов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Crystal, язык, начатый в 2014 году, стремится быть строго типизированным Ruby с выводом типов и компилируется в нативные исполняемые файлы через LLVM.</li>
<li>Он включает в себя децентрализованную экосистему библиотек, необязательные аннотации типов и систему типов, аналогичную TypeScript, поддерживающую обобщения и другие объектно-ориентированные функции.</li>
<li>Несмотря на некоторые проблемы с обработкой временных файлов и итерацией по каталогам, Crystal предлагает множество полезных встроенных функций и библиотек, что делает его отличным выбором для тех, кто ищет статическую типизацию с динамическим ощущением.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/CrystalNotes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZЗаметки о языке кристаллов</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Веб-компоненты в порядке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Нолан Лоусон обращается к дебатам о веб-компонентах, вызванным постом Райана Карниато &quot;Веб-компоненты — не будущее&quot; и ответом Кори ЛаВиски &quot;Веб-компоненты — не будущее — они настоящее.&quot;»</li>
<li>Лоусон, имеющий опыт работы с веб-компонентами, признает их накладные расходы на производительность, но подчеркивает такие компромиссы, как поддерживаемость, безопасность, удобство использования и доступность.</li>
<li>Он приходит к выводу, что веб-компоненты, несмотря на их ограничения, предлагают уникальные творческие возможности и являются одним из многих инструментов, доступных в разнообразном ландшафте веб-разработки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nolanlawson.com/2024/09/28/web-components-are-okay/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZВеб-компоненты в порядке</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[htmgo - создавайте простые и масштабируемые системы с помощью golang + htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Разработчик работает над минимальным стеком, объединяющим Golang и htmx, чтобы улучшить такие функции, как компоненты, и улучшить синтаксис для сложного JavaScript.»</li>
<li>Проект направлен на предоставление более легкой альтернативы тяжелым фреймворкам, одновременно решая низкоуровневую природу htmx.</li>
<li>Эта инициатива может быть полезна для других разработчиков, стремящихся к упрощенной и эффективной среде разработки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmgo.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zhtmgo - создавайте простые и масштабируемые системы с помощью golang + htmx</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гибкий процессор RISC-V: может стоить меньше доллара]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новый 6-мВт открытый пластиковый чип на основе архитектуры RISC-V может выполнять задачи машинного обучения, оставаясь при этом достаточно гибким, чтобы сгибаться вокруг карандаша.</li>
<li>«Чип теряет всего около 4 процентов своей производительности при изгибе, демонстрируя свою прочность и потенциал для применения в гибкой электронике.»</li>
<li>Это развитие подчеркивает значительные достижения в области гибких полупроводников и аппаратного обеспечения с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/flexible-risc-v</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZГибкий процессор RISC-V: может стоить меньше доллара</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA продает совершенно новый луноход: никогда не использовался, один предыдущий владелец]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA стремится вернуть людей на Луну к концу десятилетия, начиная с зондов на южный полюс Луны для поиска льда, который имеет научное и практическое значение.</li>
<li>Недавние достижения включают иммунотерапию для лечения астмы, сердечных заболеваний и старения, новые технологии для обнаружения утечек в водопроводных трубах и открытие древнего сыра в Китае.</li>
<li>«Инновации в области ИИ и переработки аккумуляторов для электромобилей также заслуживают внимания, демонстрируя постоянный прогресс в различных технологических сферах.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/science-and-technology/2024/09/25/nasa-is-selling-a-brand-new-moon-rover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZNASA продает совершенно новый луноход: никогда не использовался, один предыдущий владелец</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Инкрементальный вычислительный движок Feldera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feldera — это высокопроизводительный движок запросов, предназначенный для инкрементных вычислений, позволяющий непрерывно обрабатывать изменения без пересчета старых данных.</li>
<li>Он поддерживает полный синтаксис SQL и подключается к различным источникам данных, позволяя пользователям управлять конвейерами и проверять результаты в режиме реального времени, даже с наборами данных, превышающими объем оперативной памяти.</li>
<li>Feldera можно запустить с помощью Docker Compose или из исходного кода с зависимостями, такими как Rust, Java, Maven и Typescript, и предлагает веб-консоль для взаимодействия с пользователем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/feldera/feldera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZИнкрементальный вычислительный движок Feldera</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Text2CAD Генерация последовательных CAD-дизайнов из текстовых подсказок]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text2CAD — это первая AI-система, предназначенная для создания параметрических CAD (систем автоматизированного проектирования) моделей на основе многоуровневых текстовых описаний, что является значительным достижением в этой области.</li>
<li>Фреймворк включает новую систему аннотирования данных с использованием открытых LLM (больших языковых моделей) и VLM (моделей зрения и языка) для аннотирования набора данных DeepCAD с различными текстовыми подсказками.</li>
<li>Text2CAD Transformer использует предварительно обученный кодировщик BeRT и адаптивный слой для преобразования описаний на естественном языке в 3D CAD модели, демонстрируя свои возможности как через качественные, так и через количественные результаты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sadilkhan.github.io/text2cad-project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZText2CAD Генерация последовательных CAD-дизайнов из текстовых подсказок</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
