<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 16:37:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Великобритания отходит от столкновения с крупными технологическими компаниями по поводу приватных сообщений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Правительство Великобритании приняло решение выйти из конфликта с крупными технологическими компаниями по поводу доступа к частным сообщениям.</li>
<li>Это решение последовало за предложенными ими правилами, призванными защитить детей от вредного контента в Интернете, что свидетельствует о потенциальном столкновении между вопросами безопасности и конфиденциальности.</li>
<li>Отступление правительства отражает опасения по поводу возможных последствий для сквозного шифрования и конфиденциальности сообщений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/770e58b1-a299-4b7b-a129-bded8649a43b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-07T00:00:00.000ZВеликобритания отходит от столкновения с крупными технологическими компаниями по поводу приватных сообщений</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Размещение веб-сайта в URL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Недавно автор разработал для своей библиотеки веб-серверов технологическую демонстрацию - обычно называемую &quot;tech demo&quot;, - которая описывается как занимательная, но функционально бессмысленная.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://smolsite.zip/UEsDBBQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAaW5kZXguaHRtbHVTUW+bMBB+Lr/ilq1i0wo4BGghJA/t9lBpk6Zpm6Y91cEOeAPMbCeEbv3vO0OjZdIK4mTuvvt8+vw5r0xTr5284pStc22Gmq+djWQD/HI2tPhRKrlrmVfIWqoMnm/HZ3laEg0teQY7Vb+cMWpoNiYCvS9fH5r64nxxg0voBTPVyp2HLlRclJXBdeLCXvD+Wh5WLgEC8xBsDrtavXIrY7osCPq+9/uFL1UZhIQQy+ueL94ibUdNBWzlvo/AT9MbjFEUQ4QxQrIYSOHHcWh5sRLbmKb7yCfhTQIxluIxJoB/kBTeBPbmHoJtTNMv+N03CVwVBKtRYpltHsbqE+QFAYv1LBhz3lj5H/mVZXdhK+p65Z6HC3bJYkanhCc7WggzoC5+9JhSu5qvXL7nrWTMDSYNrBy4mr1aOlvZGm9LG1EPGWjaak9zJfCsGqpK0WYo71V3WDoPTsFbwxUe8FlHGRNteVLrFLeFv+eLhx4S+y6ds6MLLol9lyf9IbHtZ4YfzNErU+rByYPJVXkweszJrbus4+brW+NqoKAbWWth+DOEzNeOk3frT5XQ0Fey5mArqIDRIFotGAdTcfj88R2iu0ewhEpqA4PcKY1O1BOmkE1D0aC1aNGf3c4AiqcGU+HEyIUbf7v9YLXlF3BNsSmJgLeFxC2EuQBsBYMy4A/QrRVsZi2p0ZPHgf170QWz7DiIwqvzAjAH3puv33+moGXDjzjckfGDb68bNEMtS+l3bYl4XlTyCeq7gpp/SX7DBifFQT2vV7QDcjdDgced82ASFhfTnXb+AFBLAQIeAxQAAgAIAMYVIVfaTMb/VQIAANwDAAAKAAAAAAAAAAEAAACkgQAAAABpbmRleC5odG1sUEsFBgAAAAABAAEAOAAAAH0CAAAAAA==</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000ZРазмещение веб-сайта в URL</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[jq 1.7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Выпущен инструмент с открытым исходным кодом jq 1.7, ознаменовавший возрождение проекта после пятилетнего перерыва и появление новых администраторов и сопровождающих.</li>
<li>Выпуск 1.7 содержит ряд обновлений и усовершенствований, включая улучшение документации, совместимость с платформами, изменения в интерфейсе командной строки (CLI) и языковые улучшения.</li>
<li>В сообщении выражается благодарность участникам проекта и дается ссылка на полный обзор изменений, внесенных в это обновление, в виде журнала изменений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jqlang/jq/releases/tag/jq-1.7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000Zjq 1.7</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Результаты технических исследований для получения ключа Storm-0558]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Microsoft поделилась результатами расследования деятельности злоумышленника Storm-0558, который использовал потребительский ключ для взлома OWA и Outlook.com.</li>
<li>Выводы показали, что в апреле 2021 года был создан дамп, содержащий ключ подписи, который впоследствии был перенесен в отладочную среду в корпоративной сети. В дальнейшем для получения этого ключа злоумышленник скомпрометировал корпоративную учетную запись инженера Microsoft.</li>
<li>Microsoft также обнаружила ошибку в библиотеке, которая позволяла почтовой системе принимать запросы на корпоративную почту, подписанные потребительским ключом, которую компания впоследствии исправила.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://msrc.microsoft.com/blog/2023/09/results-of-major-technical-investigations-for-storm-0558-key-acquisition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-07T00:00:00.000ZРезультаты технических исследований для получения ключа Storm-0558</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Моя любимая программа на Erlang (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал программу &quot;Универсальный сервер&quot; на языке Erlang, продемонстрировав ее универсальность, так как она может быть сконфигурирована под любой конкретный сервер.</li>
<li>Они расширили его, создав факториальный сервер и объединив эти серверы в тестовой программе, что еще раз подтвердило эффективность Erlang.</li>
<li>Используя исследовательскую сеть Planet Lab, автор реализовал алгоритм сплетен, позволяющий сети трансформироваться в различные серверы, что еще раз иллюстрирует динамическую природу языка Erlang и его полезность в сетевых приложениях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joearms.github.io/#2013-11-21%20My%20favorite%20Erlang%20Program</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000ZМоя любимая программа на Erlang (2013)</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Жук выращивает "термита" на спине, чтобы воровать пищу]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ученые обнаружили новый вид жуков-жужелиц, которые имитируют внешний вид термитов, чтобы обманом заставить их предоставить пищу.</li>
<li>Жук очень похож на сегменты тела термитов и их особенности, что позволяет ему не обнаруживать себя в гнездах термитов.</li>
<li>Вместо того чтобы питаться яйцами или личинками термитов, жук, скорее всего, имитирует их поведение, &quot;выпрашивая&quot; пищу и тем самым обеспечивая себе постоянный источник пропитания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/beetle-grows-termite-back-steal-food</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-07T00:00:00.000ZЖук выращивает &quot;термита&quot; на спине, чтобы воровать пищу</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему социализм? (1949)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Альберт Эйнштейн выступает за социализм как способ разрешения общественных кризисов, подчеркивая важность наднациональной организации для смягчения возможных конфликтов.</li>
<li>Он указывает на заметное различие между социальным поведением людей и животных, утверждая, что современная экономическая система способствует развитию корысти и неравенства.</li>
<li>Эйнштейн полагает, что социализм в сочетании со структурой образования, ориентированной на достижение социальных целей, может решить проблемы общества, хотя и признает присущие ему трудности и подчеркивает важность свободной и открытой дискуссии по этим вопросам.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monthlyreview.org/2009/05/01/why-socialism/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000ZПочему социализм? (1949)</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[37signals представляет программу "Один раз" - купить программное обеспечение один раз]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор отмечает изменение моделей программного обеспечения для бизнеса, переход от владения программным обеспечением к подписке на него по модели Software as a Service (SaaS).</li>
<li>По их мнению, несмотря на то, что SaaS приносит финансовую выгоду поставщикам программного обеспечения, эта тенденция, похоже, сходит на нет с развитием технологии самостоятельного хостинга и стремлением организаций к большему контролю.</li>
<li>Автор представляет &quot;ONCE&quot; - готовящуюся к выпуску серию программных инструментов, которыми можно будет владеть неограниченное время за один платеж, означающую потенциальную эру post-SaaS и планируемую к представлению в конце 2023 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://once.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-07T00:00:00.000Z37signals представляет программу &quot;Один раз&quot; - купить программное обеспечение один раз</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эта страница существует только тогда, когда на нее кто-то смотрит]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ephemeral P2P - это одноранговая платформа обмена контентом; пользователи регистрируют хэш контента, которым они хотят поделиться, и этот контент извлекается и передается сервером, когда другие посещают соответствующую ссылку.</li>
<li>Платформа, использующая Elixir и фреймворк Phoenix, исследует возможности одноранговых транзакций через браузерные сокеты и концепцию content-addressed web.</li>
<li>Это приложение не обеззараживает совместно используемое HTML-содержимое, однако никакая частная информация в обмен не включается.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://ephemeralp2p.durazo.us/2bbbf21959178ef2f935e90fc60e5b6e368d27514fe305ca7dcecc32c0134838</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-07T00:00:00.000ZЭта страница существует только тогда, когда на нее кто-то смотрит</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exa устарел]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект exa - это инструмент с открытым исходным кодом, разработанный как современный заменитель команды &quot;ls&quot;, предлагающий дополнительные возможности и улучшенные настройки по умолчанию.</li>
<li>Этот инструмент использует цветовое кодирование для различения типов файлов, хорошо информирован о симлинках (символических ссылках), расширенных атрибутах и распределенной системе контроля версий Git.</li>
<li>Инструмент exa отличается небольшим размером, высокой скоростью работы и совместимостью с системами macOS и Linux; в заметке приведена информация о процедуре установки и методах разработки и тестирования инструмента с помощью Vagrant - инструмента для создания и поддержки переносимых виртуальных сред разработки ПО.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ogham/exa</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-07T00:00:00.000ZExa устарел</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я - комиссар FCC, предлагающий регулировать обновления безопасности IoT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Комиссар FCC Натан Симингтон подчеркивает необходимость обновления систем безопасности для IoT-устройств, указывая на распространенные уязвимости и нехватку своевременной поддержки со стороны производителей.</li>
<li>FCC предлагает программу маркировки кибербезопасности для подключенных устройств, в которой одним из ключевых критериев является раскрытие информации о поддержке обновлений системы безопасности.</li>
<li>Комиссар Саймингтон призывает общественность высказать свое мнение по этому предложению, чтобы помочь в принятии решения, а срок подачи заявки - до 25 сентября 2023 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37392676</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-06T00:00:00.000ZЯ - комиссар FCC, предлагающий регулировать обновления безопасности IoT</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Репозиторий OpenTF стал общедоступным]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий opentf на GitHub - это развивающийся проект, готовящийся к выпуску первой альфа-версии. OpenTF - это инструмент с открытым исходным кодом для управления инфраструктурой, использующий высокоуровневый синтаксис конфигурации.</li>
<li>OpenTF обладает рядом возможностей, таких как инфраструктура как код, планы выполнения, граф ресурсов и автоматизированные изменения. Репозиторий также содержит OpenTF Core, интерфейс командной строки и движок принципиального графа.</li>
<li>Репозиторий OpenTF содержит руководство для разработчиков, в котором подробно описано, как компилировать OpenTF, а также как отправлять сообщения об ошибках и запросы на улучшения. Репозиторий лицензируется по лицензии Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/opentffoundation/opentf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000ZРепозиторий OpenTF стал общедоступным</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rockstar продает взломанные копии игр в Steam]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/__silent_/status/1698345924840296801</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000ZRockstar продает взломанные копии игр в Steam</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puck - визуальный редактор с открытым исходным кодом для React]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Puck, новый инструмент, объединяет в себе адаптивность традиционной CMS (системы управления контентом) с командностью безголовой CMS, позволяя командам разработчиков контента создавать тексты с использованием реальных компонентов React.</li>
<li>Puck может функционировать как самостоятельный редактор или на базе существующей безголовой CMS и совместим с Next.js, фреймворком разработки с открытым исходным кодом.</li>
<li>Автор приветствует обратную связь для дальнейших улучшений, сообщая о планах будущих обновлений Puck.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/measuredco/puck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-06T00:00:00.000ZPuck - визуальный редактор с открытым исходным кодом для React</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Изучение WebAssembly путем написания небольших программ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Watlings&quot; - активно развивающийся репозиторий на GitHub, призванный помочь пользователям в изучении WebAssembly (Wasm) путем практического создания небольших программ.</li>
<li>Проект открыт для участия, пользователям предлагается подавать проблемы и запросы на исправление ошибок, использовать Node 16+ и NPM для компиляции и тестирования.</li>
<li>Репозиторий содержит инструкции по настройке и использованию, а также рекомендует такие инструменты, как официальный инструментарий WebAssembly Binary Toolkit и VSCode с расширением WATI для оптимальной работы с кодом. Методология ориентирована на обучение на практике с минимальными объяснениями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/EmNudge/watlings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-06T00:00:00.000ZИзучение WebAssembly путем написания небольших программ</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Android 14 блокирует любую модификацию системных сертификатов, даже в качестве root?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Android 14 ограничивает возможность изменения доверенных сертификатов даже на рутированных устройствах, стремясь повысить уровень безопасности за счет возможности Google отзывать доверие к проблемным центрам сертификации.</li>
<li>Этот шаг может повлиять на конфиденциальность, затруднить принятие новых сертификатов и создать трудности для новых центров сертификации, таких как Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>В качестве обходного пути пользователи могут использовать Android 13 для отладки HTTPS-трафика и HTTP Toolkit для изучения и отладки Android-трафика, а альтернативные решения для перехвата сетевого трафика на Android обсуждаются в настоящее время.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://httptoolkit.com/blog/android-14-breaks-system-certificate-installation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-06T00:00:00.000ZAndroid 14 блокирует любую модификацию системных сертификатов, даже в качестве root?</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Поддерживаемый в настоящее время форк SSHFS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Это ответвление проекта SSHFS, который позволяет пользователям соединяться с удаленной файловой системой с помощью SFTP, защищенного протокола передачи файлов.</li>
<li>Оригинальный SSHFS в настоящее время не поддерживается, что послужило причиной создания этого форка, целью которого является решение проблем, принятие запросов на вытягивание, а также обеспечение необходимой поддержки и обновлений до тех пор, пока не будет подготовлен отдельный форк rust.</li>
<li>Проект, разработанный с использованием языков C, Python, Shell, Meson и Emacs Lisp, открыт для участия в проекте и поощряет пользователей сообщать об ошибках на своем трекере GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/deadbeefsociety/sshfs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000ZПоддерживаемый в настоящее время форк SSHFS</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Могут ли LLM обучаться на одном примере?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи Fast.ai обнаружили, что большие языковые модели (БЯМ) способны быстро запоминать примеры из наборов данных после однократной экспозиции, что противоречит типичным ожиданиям.</li>
<li>Это открытие может потенциально повлиять на методы обучения и использования LLM.</li>
<li>Исследовательская группа предлагает такие решения, как методы отсева и стохастической глубины, а также использование разнообразных наборов данных в процессе обучения для предотвращения забывания моделей. Они призывают к дальнейшему диалогу по этой теме в Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fast.ai/posts/2023-09-04-learning-jumps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000ZМогут ли LLM обучаться на одном примере?</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Если вы можете использовать открытые исходные тексты, вы можете создавать оборудование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор подчеркивает преимущества и доступность создания аппаратных продуктов с использованием открытого кода и микроконтроллеров, обращая внимание на простоту и гибкость различных плат и программных экосистем, таких как Arduino, MicroPython и CircuitPython.</li>
<li>Автор подчеркивает удобство использования двухпроводного стандарта последовательной передачи данных I2C и кабельных стандартов, таких как StemmaQT и Qwiic, которые упрощают процесс построения.</li>
<li>Они также обращают внимание на появление средств 3D-печати и автоматизированного проектирования (САПР), которые облегчают изготовление корпусов для аппаратных проектов, стимулируя читателей к созданию электроники &quot;сделай сам&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redeem-tomorrow.com/if-you-can-use-open-source-you-can-build-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-06T00:00:00.000ZЕсли вы можете использовать открытые исходные тексты, вы можете создавать оборудование</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Федеральный гелиевый резерв выставлен на продажу]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Администрация общих служб (General Services Administration, GSA) обнародовала свои планы по продаже активов Федеральной гелиевой системы в соответствии с распоряжением Конгресса, включающей недвижимость, оборудование, права на полезные ископаемые и резервуар для хранения гелия.</li>
<li>Процесс продажи, который, как ожидается, продлится 8-9 месяцев, будет включать в себя привлечение заинтересованных сторон в отрасли для обеспечения эффективной передачи активов.</li>
<li>Подробная информация об этом процессе размещена на сайте GSA, где заинтересованные лица также могут подать свои предложения в указанные сроки. GSA обеспечивает закупки и общие услуги для федерального правительства, управляет портфелем недвижимости и технологическими услугами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gsa.gov/about-us/regions/region-7-greater-southwest/region-7-newsroom/greater-southwest-feature-stories-and-news-releases/gsa-announces-sale-of-federal-helium-system-assets-06222023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-06T00:00:00.000ZФедеральный гелиевый резерв выставлен на продажу</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VSCodium - двоичные файлы VSCode с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VSCodium - это свободная и открытая замена Visual Studio Code (VS Code) от Microsoft, созданная сообществом и предлагающая двоичные файлы VS Code без проприетарной лицензии и телеметрии/трекинга.</li>
<li>Легкость доступа к VS Code, лицензированному по MIT, стала еще удобнее благодаря VSCodium, с возможностью прямой загрузки или установки через менеджеры пакетов на различных платформах, таких как Windows, Mac OS и Linux.</li>
<li>VSCodium также предоставляет возможность установки приложений Flatpak и подробную документацию для пользователей, переходящих с Visual Studio Code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vscodium.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZVSCodium - двоичные файлы VSCode с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Написание компилятора языка Си в 500 строках Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В тексте рассматривается компилятор языка Си, написанный на 500 строках языка Python и ориентированный на WebAssembly, который, несмотря на некоторые ограничения, может успешно компилировать и выполнять простые программы на языке Си.</li>
<li>Он дает представление о различных модулях и классах, используемых в этом компиляторе, о механизмах управления потоком и о том, как он работает с глобальными объявлениями.</li>
<li>Компилятор использует инструкции WASM и структурированный поток управления для эффективной обработки циклов и условий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vgel.me/posts/c500/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZНаписание компилятора языка Си в 500 строках Python</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sony направляет телевизионным музеям уведомления об авторских правах на передачи 40-60-летней давности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Музей классического чикагского телевидения, некоммерческая организация, занимающаяся сохранением исторического телевизионного контента, может закрыться в течение 48 часов в связи с ударами Sony по авторским правам.</li>
<li>Эти претензии по авторским правам, предъявленные компанией Sony к телепередачам 40-60-летней давности, поставили под угрозу статус музея на YouTube, где он работает с 2007 г.</li>
<li>Рик Кляйн, основатель музея, в срочном порядке пытается урегулировать вопросы авторских прав, чтобы не допустить прекращения проекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/tv-museum-will-die-in-48-hours-unless-sony-retracts-youtube-copyright-strikes-230904/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZSony направляет телевизионным музеям уведомления об авторских правах на передачи 40-60-летней давности</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Получи кабельный модем - сядь в тюрьму (1999)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает о личном опыте ошибочного обвинения компании Comcast@home в мошенничестве с кабельным телевидением, которое привело к вызову в суд.</li>
<li>Несмотря на трудности, с которыми столкнулась компания Comcast и судебная система, обвинения были сняты, после чего автор предложил внести изменения в процедуры компании Comcast, чтобы избежать подобных ситуаций.</li>
<li>Автор призывает уточнить функции службы поддержки клиентов и получил извинения от компании Comcast; впоследствии судимость автора была погашена.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://telecom.csail.mit.edu/judy-sammel.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZПолучи кабельный модем - сядь в тюрьму (1999)</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Энергия приливов и отливов не является возобновляемой]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В список вошли несколько научных работ, посвященных различным темам, включая теории низкотемпературной и высокотемпературной сверхпроводимости, сверхтекучих жидкостей и туннелирования электронов.</li>
<li>Также рассматриваются значение и ограничения LK-99, объяснение броуновского движения и процессы, приводящие в действие радиометры Crookes.</li>
<li>В списке рассматриваются ошибочные представления в термодинамике, изучается возможность того, что магнитное поле Земли является сверхпроводником, обсуждается вопрос о том, почему энергия приливов не является возобновляемой, а также представлены способы понимания теории относительности и вывода E=mc2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cs.stanford.edu/people/zjl/tide.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZЭнергия приливов и отливов не является возобновляемой</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portal 64 - демоверсия игры Portal для Nintendo 64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Репозиторий GitHub &quot;portal64&quot;, созданный lambertjamesd, представляет собой демку игры &quot;Portal&quot;, адаптированную для консоли Nintendo 64, с кодом, активами и сопутствующей документацией.</li>
<li>В резюме дается руководство по созданию проекта с использованием Modern SDK, Blender и различных других инструментов, а также описываются будущие задачи, возможности и текущие ошибки.</li>
<li>Этот репозиторий набрал большое количество звезд, наблюдателей и форков, что говорит о его популярности среди пользователей, а сам проект работает под лицензией MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lambertjamesd/portal64</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZPortal 64 - демоверсия игры Portal для Nintendo 64</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Часы с осциллографом выпущены после 10 лет работы на Kickstarter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/news/oscilloscope-watch-ships-after-10-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZЧасы с осциллографом выпущены после 10 лет работы на Kickstarter</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я собрал самолетный споттер для своего сына за несколько минут]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор быстро создал инструмент для обнаружения самолетов, используя мощную технологию ChatGPT, и адаптировал его в веб-приложение, которое в режиме реального времени оповещает о ближайших рейсах, основываясь на местоположении пользователя.</li>
<li>Автор подчеркивает потенциал технологий для быстрого воплощения идей в реальность, предлагая будущее, ориентированное на творческие идеи и эффективную машинную коммуникацию.</li>
<li>Размышляя о будущем, автор выдвигает гипотезу о том, что машины могут стать высокоинтеллектуальными, побуждая человека к медитации и созданию инновационных запросов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louison.substack.com/p/i-built-a-plane-spotter-for-my-son</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZЯ собрал самолетный споттер для своего сына за несколько минут</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS для чайников]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья представляет собой исчерпывающее руководство, предназначенное для понимания и использования ZFS и описывающее ее основные компоненты.</li>
<li>Руководство содержит информацию по управлению пулами и файловыми системами ZFS, созданию моментальных снимков и монтированию наборов данных.</li>
<li>Статья содержит дополнительные ссылки для более глубокого понимания и дальнейшего изучения ZFS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ikrima.dev/dev-notes/homelab/zfs-for-dummies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZZFS для чайников</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geo Guesser определяет местоположение и номер места на аэрофотоснимке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пользователь Twitter, Rainbolt, поделился информацией о своем полете, включая координаты и пункт назначения, на платформе социальных сетей.</li>
<li>Пользователь направлялся в сторону Далласа, штат Техас.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/georainbolt/status/1698553197684777069</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZGeo Guesser определяет местоположение и номер места на аэрофотоснимке</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я не хочу превращать свою внештатную дизайн-студию в агентство]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Нела Дунато предпочитает работать самостоятельно, сотрудничая с другими креативщиками на проектной основе, вместо того чтобы превращать свою внештатную дизайн-студию в агентство.</li>
<li>Она утверждает, что нормы агентства не соответствуют ее стилю работы и придают большое значение ее личным творческим проектам.</li>
<li>Дунато выступает за то, чтобы бизнес соответствовал индивидуальным ценностям, поощряя других принимать решения, исходя из собственных целей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neladunato.com/blog/why-wont-grow-freelance-studio-into-agency/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZЯ не хочу превращать свою внештатную дизайн-студию в агентство</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Трекер изменения климата]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Climate Change Tracker - это платформа, отслеживающая изменения климата, глобальное потепление и выбросы парниковых газов, предоставляющая актуальные данные и аналитику.</li>
<li>В нем представлены основные показатели глобального изменения климата, включая рост температуры, антропогенные выбросы и поглощение углекислого газа, метана и закиси азота.</li>
<li>Платформа также предоставляет графики, статьи и прямые трансляции, соблюдая при этом конфиденциальность пользователей. Последняя версия (0.9.6) была обновлена 4 сентября 2023 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://climatechangetracker.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZТрекер изменения климата</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Алгоритм консенсуса Raft (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raft - алгоритм консенсуса, являющийся неотъемлемой частью распределенных систем, демонстрирующий отказоустойчивость и обеспечивающий согласие между серверами.</li>
<li>Она известна своей простотой понимания и практического применения, что делает ее популярной темой университетских курсов, а также множеством ресурсов, доступных для изучения и внедрения.</li>
<li>На базе Raft построено множество программных проектов, каждый из которых уникален с точки зрения используемого языка программирования, лицензирования и популярности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://raft.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZАлгоритм консенсуса Raft (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Предел безопасности пестицидов для лососевых ферм снижен после лоббирования со стороны промышленности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Предлагаемые пределы безопасности для эмамектина, токсичного пестицида, используемого на лососевых фермах в Шотландии, были значительно увеличены под давлением со стороны промышленности.</li>
<li>Допустимая концентрация эмамектина в осадках морских лохов в период с 2017 по 2023 год выросла с 12 до 272 нанограмм на килограмм, и это решение вызвало критику со стороны защитников окружающей среды.</li>
<li>В настоящее время правительство Шотландии проводит консультации, чтобы решить, когда следует ввести в действие эти ослабленные ограничения безопасности, что говорит о влиянии на них лососеводческой отрасли.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theferret.scot/pesticide-safety-limit-industry-lobbying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZПредел безопасности пестицидов для лососевых ферм снижен после лоббирования со стороны промышленности</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Правила финансовой безопасности Гарри Брауна (1999)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматриваются &quot;17 золотых правил финансовой безопасности&quot; Гарри Брауна, которые подчеркивают важность создания богатства с помощью своей профессии, отличают инвестирование от спекуляций и признают непредсказуемость будущего.</li>
<li>В книге предлагается следовать этим правилам для повышения финансовой безопасности и успеха, а также рассматриваются различные инвестиционные подходы, такие как &quot;Постоянный портфель&quot;, позволяющий диверсифицировать инвестиции для защиты от возможных кризисов.</li>
<li>В статье подчеркивается важность осмотрительности, проницательности и прагматического подхода к инвестированию, согласования этих принципов инвестирования с общими правилами жизни, что позволяет признать неопределенность и управлять ожиданиями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://thetaoofwealth.wordpress.com/2013/02/17/harry-brownes-17-golden-rules-of-financial-safety/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZПравила финансовой безопасности Гарри Брауна (1999)</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cola: Текстовый CRDT для совместного редактирования в реальном времени]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге представлено применение текстового бесконфликтного реплицируемого типа данных (CRDT) под названием &quot;cola&quot;, написанного на языке Rust, для совместного редактирования в реальном времени.</li>
<li>Рассматривается технический дизайн последовательных CRDT для представления обычных текстовых документов. Рассматриваются проблемы и пути их решения при эффективной реализации совместного редактирования с использованием таких стратегий и структур данных, как надгробные камни, векторы версий, кодирование длины пробега, связные списки, B-деревья и G-деревья.</li>
<li>В сравнении с другими CRDT, &quot;cola&quot; по-прежнему работает быстрее, но не поддерживает отмену удаления, что, как отмечается в статье, является критическим направлением для улучшения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nomad.foo/blog/cola</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZCola: Текстовый CRDT для совместного редактирования в реальном времени</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sag-AFTRA единогласно проголосовала за распространение своей забастовки на игровую индустрию]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Гильдия актеров экрана - Американская федерация артистов телевидения и радио (SAG-AFTRA) решила распространить свою продолжающуюся голливудскую забастовку на игровую индустрию.</li>
<li>Профсоюз требует повышения заработной платы, улучшения условий труда и защиты от неконтролируемого использования искусственного интеллекта, влияющего на работу исполнителей.</li>
<li>Несколько крупных компаний, включая Activision, Disney, EA, Epic Games, Insomniac, Take 2 и Warner Bros, участвуют в переговорах с SAG-AFTRA, которая представляет около 160 тыс. работников СМИ в США.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eurogamer.net/sag-aftra-votes-unanimously-to-expand-its-strike-to-include-the-games-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZSag-AFTRA единогласно проголосовала за распространение своей забастовки на игровую индустрию</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[В прошлом году Google превентивно запретил сотни миллионов "пиратских" URL-адресов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Google сообщила Бюро по патентам и товарным знакам США о том, что в целях борьбы с пиратством в Интернете она блокирует сотни миллионов URL-адресов еще до того, как они появляются в ее поисковой системе.</li>
<li>Технологический гигант позволяет правообладателям сообщать об URL-адресах еще до их индексации, тем самым обеспечивая их упреждающее уничтожение. Кроме того, компания принимает уведомления об отключении потенциальных случаев пиратства в будущем, например, при трансляции событий в прямом эфире.</li>
<li>Помимо блокировки URL-адресов, Google понижает сайты, пропагандирующие пиратство, в результатах поиска, что приводит к потере в среднем 89% кликов на сайте. Компания заявляет о своей готовности инвестировать в новые инструменты и методики для дальнейшей борьбы с пиратством.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-preemptively-banned-hundreds-of-millions-of-pirate-urls-last-year-230903/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZВ прошлом году Google превентивно запретил сотни миллионов &quot;пиратских&quot; URL-адресов</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[У историков появляется все больше стимулов рассказывать драматические истории]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Доктор Дженни Булстроуд первоначально утверждала, что Генри Корт заимствовал процесс производства железа у ямайских рабов, однако впоследствии это утверждение было опровергнуто Оливером Джелфом.</li>
<li>Возникшая полемика подчеркивает важность тщательной проверки и критического анализа научных исследований на предмет их достоверности и точности.</li>
<li>Статья призывает скептически относиться к нарративам в истории, поскольку они могут искажать восприятие и упускать существенную информацию.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ian-leslie.com/p/stories-are-bad-for-your-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZУ историков появляется все больше стимулов рассказывать драматические истории</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vale.sh - Линтер для прозы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vale.sh - это инструмент командной строки с открытым исходным кодом, призванный помочь пользователям поддерживать последовательность и придерживаться редакционных стилей.</li>
<li>Инструмент обеспечивает высокую производительность и настраиваемость с помощью задаваемых пользователем правил, работает в автономном режиме, гарантируя конфиденциальность содержимого.</li>
<li>Vale.sh поддерживается несколькими спонсорами и сторонниками, такими как Netlify, Algolia и Hugo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vale.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZVale.sh - Линтер для прозы</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Худший программист, которого я знаю]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге Дэна Норта рассматривается сложный вопрос оценки производительности труда разработчиков и подчеркивается важность перехода от выполнения отдельных задач к совокупному воздействию на бизнес.</li>
<li>В статье приводится история Тима Макиннона, программиста, который постоянно отставал от традиционных показателей производительности труда благодаря тому, что уделял больше внимания групповому решению проблем, а не одиночным задачам.</li>
<li>Несмотря на давление со стороны руководства, требовавшего исключить Тима, Норт отстаивал свою ключевую роль в повышении эффективности и продуктивности работы всей команды, подчеркивая, что продуктивность должна измеряться ощутимым влиянием на бизнес в сложных системах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannorth.net/2023/09/02/the-worst-programmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZХудший программист, которого я знаю</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компании, занимающиеся подготовкой к уплате налогов: $90 млн. на лоббирование против бесплатного заполнения налоговых деклараций]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ведущие компании, занимающиеся подготовкой налоговых деклараций, такие как Intuit, владелец TurboTax, и H&amp;R Block, находятся под пристальным вниманием за лоббирование против бесплатной, управляемой государством системы подачи налоговых деклараций.</li>
<li>С 2003 года эти компании в общей сложности потратили более 90 млн. долл. на лоббирование, чтобы не допустить разработки IRS собственного программного обеспечения для подготовки налогов.</li>
<li>В декабре 2019 г. дополнение к меморандуму о взаимопонимании с Free File Alliance устранило это препятствие, что позволило IRS наметить планы по созданию сервиса бесплатной подачи налоговых деклараций на 2024 год. К расследованию лоббистской деятельности индустрии подготовки налоговых документов призвали несколько демократов в Конгрессе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opensecrets.org/news/2023/09/tax-prep-companies-lobbying-against-free-file-face-scrutiny-from-lawmakers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZКомпании, занимающиеся подготовкой к уплате налогов: $90 млн. на лоббирование против бесплатного заполнения налоговых деклараций</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PSA: Не стройте свой бизнес на Discord.7-летний аккаунт забанен за размещение АСН]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор подчеркивает свое неблагоприятное взаимодействие с Discord, рассказывая о том, что его аккаунт 7-летней давности был внезапно забанен за незначительную ошибку.</li>
<li>Среди предыдущих проблем с Discord - проблемные угрозы удалить сервер автора из-за несовершеннолетнего участника.</li>
<li>В связи с этим автор советует проявлять осторожность при рассмотрении вопроса о создании бизнеса на Discord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37364605</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZPSA: Не стройте свой бизнес на Discord.7-летний аккаунт забанен за размещение АСН</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla и Rivian устроили фальшивую демонстрацию поддержки "права на ремонт]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компании Tesla и Rivian подвергаются нападкам за то, что они, по всей видимости, выступают за движение &quot;право на ремонт&quot;, не принимая при этом существенных новых законов.</li>
<li>Обе компании подвергаются критике за то, что ремонт автомобилей становится дорогостоящим и неудобным.</li>
<li>В тексте упоминаются и другие темы, связанные с технологиями, в том числе контроль качества продукции Valve/Steam, эпизоды подкастов, закрытие программы Google, пиксельные телефоны и юридические вопросы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/09/01/tesla-rivian-put-on-fake-show-of-support-for-right-to-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZTesla и Rivian устроили фальшивую демонстрацию поддержки &quot;права на ремонт</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[О ремесле]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор размышляет о влиянии всеохватывающего, практического подхода своего деда к мастерству, противопоставляя его кажущейся исключительности и элитарности в индустрии разработки программного обеспечения.</li>
<li>Автор утверждает концепцию, согласно которой любой труд - это квалифицированный труд, выдвигая идею о том, что ремесло должно быть приоритетом инклюзивности и ценить усилия, приводя в пример личный случай, когда он чувствовал себя отверженным в мейкерспейсе.</li>
<li>Автор рассматривает ремесло как средство общения, сотрудничества и созидания, а не как инструмент осуждения или оружие, что говорит о необходимости использования взгляда деда для улучшения обстановки в коллективе и на рабочем месте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.drcathicks.com/post/on-craft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZО ремесле</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Рекурсивное обобщение обеспечивает долговременную диалоговую память в LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье предлагается стратегия улучшения долговременной памяти в диалоговых системах с открытым доменом за счет рекурсивного создания резюме или памяти с использованием больших языковых моделей (БЯМ).</li>
<li>Этот метод побуждает ЛЛМ сохранять и вспоминать небольшие диалоговые контексты, а затем создавать новую память, используя предыдущую память и последующие контексты.</li>
<li>Эксперименты демонстрируют более последовательные ответы в длинных контекстных разговорах, созданных с помощью этого метода. Авторы планируют выпустить код и скрипты позднее.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.15022</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZРекурсивное обобщение обеспечивает долговременную диалоговую память в LLM</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я зеркалировал весь код с PyPI на GitHub и проанализировал его]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автором разработана автоматизированная система зеркалирования всего кода из PyPI на Github, что позволяет в режиме реального времени сканировать пакеты, осуществлять поисковую индексацию и всесторонний анализ языка.</li>
<li>Эта инициатива позволяет любому желающему в течение короткого периода времени загрузить и оценить все коды, когда-либо опубликованные на PyPI.</li>
<li>Инновация предполагает, что пользователи смогут использовать корпус кода Python для различных новых приложений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://py-code.org/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZЯ зеркалировал весь код с PyPI на GitHub и проанализировал его</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Задача прогнозирования возможностей ГПТ-4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Основной тон сообщения связан с игрой, целью которой является оценка эффективности GPT-4, продвинутой языковой модели, при ответе на вопрос, касающийся столицы Франции.</li>
<li>Автор утверждает, что зачастую люди рассуждают о возможностях языковых моделей, не имея должного представления об их истинном потенциале.</li>
<li>Читателям предлагается проверить свои собственные прогностические способности, что означает вызов для проверки и улучшения преобладающих предположений о языковых моделях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/llm-forecast/question/Capital-of-Paris</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZЗадача прогнозирования возможностей ГПТ-4</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как набрать слово "blimpy" в Emacs [видео]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор делится многочисленными приемами эффективного набора слова &quot;Blimpy&quot; в Emacs, популярном настраиваемом текстовом редакторе.</li>
<li>Рассматриваются такие методы, как копирование и вставка блоков кода, использование подсказок по конфигурации, применение специальных режимов и команд.</li>
<li>Цель статьи - ознакомить читателей с быстрыми и эффективными методами ввода повторяющихся слов в Emacs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2VOnKMJqIL0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZКак набрать слово &quot;blimpy&quot; в Emacs [видео]</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Невозможно попасть в Burning Man после шторма]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Более 70 000 посетителей фестиваля Burning Man оказались в затруднительном положении из-за сильного дождя, который превратил территорию в грязевую яму, закрыл ворота и аэропорт, прекратив въезд и выезд.</li>
<li>Участникам рекомендуется экономить ресурсы, так как дожди ожидаются до воскресенья.</li>
<li>Неустойчивые погодные условия представляют собой потенциальную катастрофу: прогнозируется высокая вероятность продолжения дождей и гроз.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sfgate.com/travel/article/no-access-after-burning-man-rain-storm-18344393.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZНевозможно попасть в Burning Man после шторма</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wavacity - FOSS-порт Audacity в Интернет]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wavacity - это бесплатный онлайновый аудиоредактор с открытым исходным кодом, аналогичный Audacity, который можно использовать непосредственно в веб-браузерах.</li>
<li>Несмотря на сходство, Wavacity не является аффилированной или поддерживаемой компанией Audacity.</li>
<li>Выпущенный код Wavacity включает в себя различные функции и скрипты, необходимые для работы редактора и пользовательского интерфейса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wavacity.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZWavacity - FOSS-порт Audacity в Интернет</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Умер Даг Ленат]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост посвящен Дагу Ленату, известному исследователю в области искусственного интеллекта, известному своей новаторской работой над проектом Cyc, предназначенным для кодирования знаний о здравом смысле, которые могли бы понять машины.</li>
<li>Гэри Маркус отмечает, что Cyc, хотя и не приносит коммерческой прибыли, является революционным экспериментом, имеющим решающее значение для развития искусственного общего интеллекта.</li>
<li>Маркус обращает внимание на важность понимания целей Cyc для начинающих исследователей ИИ и популяризирует последнюю работу Лената, написанную в соавторстве с ним, в которой обсуждаются выводы из Cyc и возможности объединения методов символического ИИ с современными большими языковыми моделями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/doug-lenat-1950-2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZУмер Даг Ленат</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[X/Twitter обновил условия предоставления услуг, чтобы разрешить использовать сообщения для обучения искусственного интеллекта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Twitter внесла изменения в условия предоставления услуг, что позволяет ей использовать сообщения пользователей для обучения искусственного интеллекта.</li>
<li>Такая корректировка может привести к проблемам с конфиденциальностью и, возможно, к более персонализированному, но ограничивающему работу в Интернете.</li>
<li>Это обновление, по-видимому, противоречит предыдущим комментариям Элона Маска, который предостерегал сторонние компании, использующие данные Twitter для систем искусственного интеллекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/x-can-now-use-posts-for-ai-training-as-per-terms-of-service/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZX/Twitter обновил условия предоставления услуг, чтобы разрешить использовать сообщения для обучения искусственного интеллекта</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кто принимает на работу? (сентябрь 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>На эту должность приглашаются компании с объявлениями о вакансиях, включающими информацию о месте работы, наличии удаленной работы или визового спонсорства.</li>
<li>В нем также представлены ресурсы и ссылки, по которым соискатели могут найти дополнительную информацию.</li>
<li>Читателей предостерегают от жалоб на объявления о работе, и они могут обратиться к соответствующим темам для получения дополнительной информации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37351667</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZКто принимает на работу? (сентябрь 2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Прощай EC2-Classic, это было здорово]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>15 августа 2023 года компания Amazon Web Services (AWS) полностью прекращает выпуск EC2-Classic - начального варианта своего сервиса облачных вычислений EC2, который проработал почти 17 лет.</li>
<li>EC2-Classic упрощал управление инфраструктурой, облегчая разработку и создание приложений, и со временем оброс новыми функциями, такими как Elastic IP, Auto Scaling, Load Balancing и VPC, что привело к созданию индивидуально управляемых сегментов облака.</li>
<li>Отказ от EC2-Classic означает значительный шаг в развитии облачных вычислений, однако AWS по-прежнему стремится к развитию и созданию адаптируемых систем для использования клиентами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.allthingsdistributed.com/2023/09/farewell-ec2-classic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZПрощай EC2-Classic, это было здорово</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Отзыв продукции Lidl [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lidl.co.uk/static/assets/Paw_Patrol_Public_Recall_poster-500790.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZОтзыв продукции Lidl [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Поиск в Википедии по миллионам страниц в автономном режиме]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В тексте представлена браузерная поисковая система, разработанная для Википедии, которая позволяет пользователям находить релевантные результаты в автономном режиме, расширяя возможности поиска с помощью трансформаторов предложений, квантования продуктов и transformers.js.</li>
<li>Благодаря фасетному поиску пользователь может осуществлять поиск в заданных подкатегориях. Он содержит компактную базу данных, способную поддерживать миллионы вкраплений, а результаты поиска обновляются постепенно.</li>
<li>Описанный процесс включает в себя встраивание всей Википедии, сжатие этих вкраплений, а затем использование моделей ONNX (Open Neural Network Exchange) и формата Arrow для эффективного хранения данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leebutterman.com/2023/06/01/offline-realtime-embedding-search.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZПоиск в Википедии по миллионам страниц в автономном режиме</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Глубокое погружение в однопарный Ethernet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает об освоении однопарного Ethernet (SPE) и технологии Power over Data Lines (PoDL) для обеспечения высокой скорости передачи данных, подачи питания и упрощения проводки.</li>
<li>Создание и тестирование сенсорных узлов для измерения поведения волн также является важной составляющей проекта.</li>
<li>В процессе работы было несколько этапов, таких как создание водонепроницаемого корпуса и печатной платы, разработка микропрограммного обеспечения с использованием различных датчиков и библиотек, а также преодоление возникающих трудностей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electricui.com/blog/spe-sensor-node</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZГлубокое погружение в однопарный Ethernet</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Полиция конфисковала имущество невинных людей и хранила его в течение многих лет. Как поступит SCOTUS?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Верховный суд готовится рассмотреть дело о конфискации гражданских активов - методе, позволяющем правоохранительным органам конфисковывать имущество людей, не доказывая их вины.</li>
<li>Эта практика подвергается критике за несоблюдение процессуальных норм и финансовую нагрузку, которую она несет для невиновных владельцев недвижимости, которым бывает трудно вернуть свои активы.</li>
<li>Кроме того, утверждается, что правоохранительные органы часто используют эту практику для получения денежной выгоды, а правительство отказывается от ответственности и игнорирует надлежащие процессуальные нормы, что часто приводит к непропорционально большому числу пострадавших.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2023/07/11/police-seized-innocent-peoples-property-and-kept-it-for-years-what-will-the-supreme-court-do/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZПолиция конфисковала имущество невинных людей и хранила его в течение многих лет. Как поступит SCOTUS?</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARM отбирает домены у гуру языка ассемблера, ссылаясь на проблемы с торговой маркой]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Мария Маркстедтер, признанный эксперт по языку ассемблера и исследователь в области безопасности, получила от юристов компании Arm предписание прекратить использование ее торговой марки в своем доменном имени arm-assembly.com.</li>
<li>Несмотря на ее вклад в развитие компании Arm, который она внесла своими обширными публикациями, в том числе книгой об архитектуре набора инструкций (ISA) Arm, ее сайты были закрыты после того, как ее хостинг-провайдер получил аналогичное письмо с требованием прекратить работу.</li>
<li>На фоне критики действий Арм, Маркстедтер предложил Арм пожертвовать свою книгу университетам и частным лицам, которые не могут себе ее позволить, однако ответа на это предложение пока не последовало.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/31/a_star_star_domains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZARM отбирает домены у гуру языка ассемблера, ссылаясь на проблемы с торговой маркой</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компьютерная томография оборудования для приготовления кофе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье подробно рассматривается история и эволюция методов заваривания кофе Moka Express и AeroPress с использованием компьютерной томографии для глубокого анализа конструкции.</li>
<li>В ней содержатся полезные советы по эффективному использованию этих методов заваривания, кратко упоминаются чайники с гузкой и кофемолки с заусенцами Porlex.</li>
<li>Важность этих аксессуаров подчеркивается в создании превосходного опыта приготовления кофе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZКомпьютерная томография оборудования для приготовления кофе</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Когда ваш коллега делает отличную работу, расскажите об этом его руководителю (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор подчеркивает необходимость признания и поддержки коллег из недопредставленных групп на работе, что способствует созданию более инклюзивной офисной среды.</li>
<li>Методика такой поддержки включает в себя информирование руководителей об отличной работе этих коллег, что может способствовать их продвижению по службе. Это также включает в себя предоставление конструктивной обратной связи и публичное признание.</li>
<li>Однако автор предупреждает о том, что перед тем, как похвалить работу коллеги, необходимо спросить разрешения у его руководителя, уважая уровень личного комфорта и границы. В статье также приводятся дополнительные ресурсы для дальнейшего чтения и изучения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZКогда ваш коллега делает отличную работу, расскажите об этом его руководителю (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ghostfolio: Программное обеспечение для управления благосостоянием с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostfolio - это ориентированная на частную жизнь панель управления личными финансами с открытым исходным кодом, которая помогает пользователям отслеживать и управлять своими инвестициями в акции, ETF и криптовалюты на различных платформах.</li>
<li>Она позволяет получить представление о составе портфеля, уделяет большое внимание конфиденциальности и сохранению данных, а также получает положительные отзывы за удобный интерфейс и полезные функции.</li>
<li>Ghostfolio работает по модели подписки, предлагая пользователям услуги премиум-класса, и опирается на мощное сообщество разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ghostfol.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZGhostfolio: Программное обеспечение для управления благосостоянием с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 3339 против ISO 8601]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В тексте разъясняются различные форматы даты и времени и их соответствие различным стандартам, что иллюстрируется примерами для лучшего понимания.</li>
<li>В нем рассматриваются временные метки, длительность времени или значения продолжительности, а также диапазоны в различных форматах, что расширяет круг понятий, связанных со временем.</li>
<li>Упоминается о существовании службы валидации и переключателя часовых поясов, а также приводится полный список часовых поясов в различных регионах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZRFC 3339 против ISO 8601</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обучение с использованием искусственного интеллекта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания OpenAI опубликовала руководство для преподавателей по использованию своей языковой модели ИИ ChatGPT в учебных аудиториях.</li>
<li>В руководстве предлагаются предлагаемые триггеры разговора, объясняются принципы работы и ограничения ChatGPT, а также информация о детекторах ИИ и предвзятости.</li>
<li>Приведены отзывы преподавателей, в которых подробно описаны сценарии использования: от ролевого проигрывания сложных дискуссий, составления тестов и планов уроков, поддержки неанглоязычных пользователей до обучения критическому мышлению. Руководство также содержит образцы подсказок для использования преподавателями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/teaching-with-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZОбучение с использованием искусственного интеллекта</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Анимированные узлы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Анимированные узлы от Грога&quot; - это комплексный онлайн-ресурс, содержащий подробные инструкции и анимационные демонстрации по завязыванию различных узлов, применимых в различных видах деятельности, таких как лодочный спорт, рыбалка, альпинизм и бытовые работы.</li>
<li>На сайте представлены подробные разделы по терминологии узлов, технике безопасности, свойствам канатов, что подчеркивает важность знаний по завязыванию узлов для обеспечения безопасности.</li>
<li>Она предлагает мобильные приложения, ориентированные на конкретные виды деятельности, такие как альпинизм, катание на лодках, рыбалка, скаутинг, содержит &quot;Узел дня&quot; и блог, а также подробную информацию по завязыванию узлов для таких специфических работ, как арбористика и коневодство.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.animatedknots.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZАнимированные узлы</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USENET снова поднимается?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USENET, первая текстовая социальная сеть, состоящая из групп новостей, распределенных по нескольким серверам, возрождается, и ее управляющий комитет собирается вновь.</li>
<li>Комитет взял на себя задачу по уточнению списка групп новостей, обновлению сайта и включению новых возможностей для разнообразных клиентских приложений и операционных систем.</li>
<li>Несмотря на проблемы с пиратством, USENET продолжает сохранять свою популярность как дискуссионная площадка с постоянной базой пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZUSENET снова поднимается?</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Спросите Microsoft: Используете ли вы наши персональные данные для обучения искусственного интеллекта?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Foundation требует от Microsoft разъяснений относительно ее намерений использовать персональные данные, такие как аудио- и видеозаписи, чаты и вложения, для обучения моделей искусственного интеллекта.</li>
<li>Специфика использования Microsoft этих типов персональных данных остается неясной, несмотря на информацию, полученную от экспертов и юристов по вопросам конфиденциальности.</li>
<li>Компания Mozilla выразила обеспокоенность последствиями для конфиденциальности и призвала Microsoft прояснить свои планы по использованию персональных данных в обучении искусственному интеллекту.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZСпросите Microsoft: Используете ли вы наши персональные данные для обучения искусственного интеллекта?</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shell отказывается от плана компенсации выбросов CO2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Shell Plc отказалась от планов реализации проектов по компенсации выбросов углекислого газа, стремясь снизить его воздействие на окружающую среду.</li>
<li>Генеральный директор компании Ваэль Саван не упомянул об этом обещании на недавнем мероприятии для инвесторов в июне, что свидетельствует о стратегических изменениях.</li>
<li>Это новое направление предполагает снижение затрат и переориентацию на разработку месторождений нефти и газа.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZShell отказывается от плана компенсации выбросов CO2</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Современные генетические данные свидетельствуют о том, что дочеловеческая группа состояла всего из 1280 особей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Согласно результатам недавнего генетического исследования, предки человека едва не столкнулись с вымиранием около 900 тыс. лет назад, когда численность размножающейся популяции сократилась всего до 1280 человек, а для ее расширения потребовалось еще 117 тыс. лет.</li>
<li>В ходе этого &quot;узкого места&quot; популяции было утрачено до двух третей генетического разнообразия, что, возможно, оказало решающее влияние на эволюцию современного человека.</li>
<li>Исследование подчеркивает значимость изменения климата в эту эпоху, но требует дополнительных археологических и ископаемых данных для подтверждения полученных результатов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZСовременные генетические данные свидетельствуют о том, что дочеловеческая группа состояла всего из 1280 особей</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я автоматизировал половину своего набора текста]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В течение последнего года пользователь использовал инструмент, который анализировал его сообщения в Slack и генерировал комбинации клавиш для часто используемых фраз.</li>
<li>Инструмент работает на основе анализа сообщений Slack с целью распознавания часто повторяющихся фраз.</li>
<li>Этот инструмент обеспечивает эффективность и удобство работы пользователей, превращая обычные фразы в легкодоступные сочетания клавиш.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/eschluntz/compress</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZЯ автоматизировал половину своего набора текста</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Моя каста]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор сообщения относит себя к другим отсталым классам (OBC) - социальноэкономически неблагополучной группе населения Индии.</li>
<li>Они обращают внимание на проблему недостаточной представленности в академических кругах, в частности, указывая на нехватку преподавателей OBC в ведущих индийских вузах.</li>
<li>Общая цель этой должности - повысить осведомленность и оказать поддержку лицам из числа OBC, стремящимся продвинуться в сфере высшего образования или получить должность преподавателя.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZМоя каста</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самодельная "бионическая поджелудочная железа" меняет лечение диабета]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщество людей, страдающих диабетом 1-го типа, разработало программное обеспечение DIY с открытым исходным кодом для автоматизации управления уровнем глюкозы в крови, что подчеркивает важность персонализации по сравнению с коммерческими системами.</li>
<li>Защитники добиваются разрешения FDA на использование алгоритма с открытым исходным кодом для повышения доступности этих устройств &quot;сделай сам&quot;, однако для обеспечения интероперабельности необходимо сотрудничество между производителями устройств.</li>
<li>Сообщалось о преимуществах этих алгоритмов ИИ с открытым исходным кодом в лечении диабета, что подчеркивает ценность выбора пользователя и прогресс в сообществе разработчиков с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZСамодельная &quot;бионическая поджелудочная железа&quot; меняет лечение диабета</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft использует всплывающие окна, похожие на вредоносные программы, в Win11, чтобы заставить людей отказаться от Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft предлагает пользователям Windows 11 переключить поисковую систему по умолчанию с Google на Bing, даже если они используют Chrome.</li>
<li>Подобная тактика вызывает недовольство пользователей, которые считают такие всплывающие окна навязчивыми и полагают, что не должны подвергаться рекламе в купленной ими операционной системе.</li>
<li>Корпорация Microsoft, осознав обратную реакцию, временно прекратила рассылку этих уведомлений, пока пытается решить проблему.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZMicrosoft использует всплывающие окна, похожие на вредоносные программы, в Win11, чтобы заставить людей отказаться от Chrome</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Системные компоненты Windows 11 используют браузер по умолчанию для открытия ссылок в Европе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Microsoft выложила в канал Dev Channel предварительную сборку Insider Preview Build 23531 для Windows 11, содержащую такие обновления, как исправления для безопасного режима, проводника файлов, фоновых изображений HDR и диспетчера задач.</li>
<li>Сохраняются некоторые известные проблемы с меню &quot;Пуск&quot; и функциями поиска на панели задач. Разработчикам рекомендуется загружать последние версии Windows Insider SDK и пакетов NuGet для поддержания актуальности.</li>
<li>После перезагрузки канал Dev Channel теперь получает сборки серии 23000, поэтому на рабочем столе появился водяной знак, что является обычной особенностью предрелизных сборок.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZСистемные компоненты Windows 11 используют браузер по умолчанию для открытия ссылок в Европе</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сотни тысяч людей стали жертвами торговли людьми, чтобы работать в качестве интернет-мошенников в Южной Азии, утверждает ООН]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В докладе Управления ООН по правам человека говорится о том, что организованные преступные группировки заставляют сотни тысяч жителей Юго-Восточной Азии заниматься криминальной деятельностью в Интернете, такой как мошенничество с романтическими инвестициями, криптовалютное мошенничество и незаконные азартные игры.</li>
<li>Эти преступные организации подвергают своих жертв таким нарушениям прав человека, как угрозы, пытки, сексуальное насилие, принудительный труд и произвольные задержания. Масштабы этой онлайновой мошеннической торговли трудно оценить из-за ее скрытного характера.</li>
<li>В докладе содержится призыв к пострадавшим странам укреплять права человека, повышать эффективность управления, обеспечивать верховенство закона и бороться с коррупцией в рамках противодействия этим мошенничествам, которые усилились в период пандемии COVID-19.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZСотни тысяч людей стали жертвами торговли людьми, чтобы работать в качестве интернет-мошенников в Южной Азии, утверждает ООН</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FCC отказывается отменить правило, требующее от интернет-провайдеров перечислять все ежемесячные платежи]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Федеральная комиссия по связи США (FCC) отклонила апелляции Comcast и других интернет-провайдеров об отмене правила, обязывающего их раскрывать информацию обо всех ежемесячных платежах.</li>
<li>Интернет-провайдеры утверждали, что это требование создает административные проблемы и неоправданные сложности, однако FCC подчеркнула необходимость прозрачности для потребителей при выборе интернет-услуг.</li>
<li>В соответствии с законодательством FCC будет обеспечивать соблюдение этих правил, обязывая интернет-провайдеров включать в маркировку широкополосного доступа все установленные государством платежи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZFCC отказывается отменить правило, требующее от интернет-провайдеров перечислять все ежемесячные платежи</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Да здравствуют "бедные GPU" - гранты на ИИ с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проекты с открытым исходным кодом в области ИИ активно развиваются, но разработчикам часто не хватает ресурсов для поддержания своей работы в долгосрочной перспективе.</li>
<li>Компания AH Capital Management инициирует программу a16z Open Source AI Grant, чтобы предложить финансовую поддержку этим разработчикам, смягчая давление, связанное с получением прибыли.</li>
<li>Раскрыта первая группа получателей грантов и финансируемых проектов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZДа здравствуют &quot;бедные GPU&quot; - гранты на ИИ с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Абсурдный успех]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор подробно рассказывает о своих последних разработках в области совершенствования поисковой системы, таких как снижение требований к оперативной памяти, устранение необходимости простоя при модернизации и увеличение объема индексирования документов.</li>
<li>Представлен план по совершенствованию базы данных URL и построению обратного индекса, что уже привело к снижению потребления оперативной памяти, упрощению резервного копирования и ускорению построения индекса.</li>
<li>В авторском рассказе выражается удовлетворение проведенными доработками и содержится просьба о пожертвованиях для постоянного совершенствования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZАбсурдный успех</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Взлом EDID монитора LG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается проблема некорректной работы монитора LG ULTRAGEAR в операционной системе Linux.</li>
<li>Проблема исследуется путем изучения файла Extended Display Identification Data (EDID) и его модификации с помощью шестнадцатеричного редактора.</li>
<li>Похоже, что проблема связана с драйверами видеокарты в Linux, а не с самим монитором, что позволяет говорить о потенциальном пути решения подобных проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZВзлом EDID монитора LG</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Интернет-провайдеры не должны контролировать высказывания в Интернете, какими бы ужасными они ни были]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Организация Electronic Frontier Foundation (EFF) утверждает, что поставщики услуг Интернета (ISP), особенно первого уровня, не должны выступать в качестве регуляторов контента, предупреждая, что это может привести к злоупотреблению властью и цензуре.</li>
<li>EFF ссылается на провайдера первого уровня Hurricane Electric, который частично отказал в обслуживании, чтобы нарушить трафик форума, вызвавшего споры, называя это прецедентом для будущих актов цензуры, которые могут блокировать легальную речь.</li>
<li>Вместо того, чтобы провайдеры следили за содержанием, EFF выступает за то, чтобы законы и меры по защите конфиденциальности выполнялись правоохранительными органами и судами, настаивая на том, что защита прав человека не должна зависеть от корпораций, выступающих в роли &quot;полиции слова&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/isps-should-not-police-online-speech-no-matter-how-awful-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZИнтернет-провайдеры не должны контролировать высказывания в Интернете, какими бы ужасными они ни были</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В ssh(1) добавлена обфускация времени нажатия клавиш.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Дэмиен Миллер внедрил в ssh(1) обфускацию времени нажатия клавиш, направленную на маскировку времени между нажатиями клавиш путем отправки интерактивного трафика через регулярные промежутки времени и отправки ложных нажатий клавиш.</li>
<li>Эта новая возможность была реализована за счет усовершенствования протокола SSH (Secure Shell) и, как ожидается, в скором времени будет реализована в других системах.</li>
<li>Предполагается, что это обновление будет включено в следующий релиз OpenBSD - свободной операционной системы с открытым исходным кодом, известной своим вниманием к вопросам безопасности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20230829051257</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZВ ssh(1) добавлена обфускация времени нажатия клавиш.</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему победил Python?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор начал свой путь программиста с JavaScript в 2013 году, затем перешел на другие языки, такие как Python, и в итоге остановился на Ruby как на наиболее предпочтительном языке.</li>
<li>Автор наблюдает изменение популярности языков, отмечая, что Ruby, который когда-то был наравне с Python, стал использоваться все реже.</li>
<li>Проявляя любопытство, автор ищет причины наблюдаемой тенденции, приводящей к снижению использования и популярности Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37308747</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000ZПочему победил Python?</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Griffin - полностью регулируемый банк, управляемый по API, с использованием Clojure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Griffin - регулируемая компания, предоставляющая банковские услуги и решения на основе API, использует Clojure для своей платформы, ссылаясь на такие достоинства, как неизменяемость и журнал аудита.</li>
<li>Платформа работает на базе Kubernetes на AWS, а в качестве базы данных используется FoundationDB. Для обработки ответов на платежи используется асинхронный http-обработчик Netty.</li>
<li>Компания уделяет особое внимание привлечению удаленных Clojure-кодеров и тщательному тестированию распределенных систем для предотвращения ситуаций гонки и ошибок. Для лучшего контроля ошибок используется подход к тестированию, похожий на генеративное тестирование.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.juxt.pro/blog/clojure-in-griffin/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZGriffin - полностью регулируемый банк, управляемый по API, с использованием Clojure</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel демонстрирует 8-ядерный 528-поточный процессор с кремниевой фотоникой]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>На мероприятии Hot Chips 2023 компания Intel представила 8-ядерный 528-поточный процессор на основе кремниевой фотоники. Этот процессор оснащен прямой оптической сеткой mesh-to-mesh и предназначен для обработки рабочих нагрузок с гиперразрозненными данными.</li>
<li>Процессор выполнен по архитектуре наборов инструкций (RISC), оптимизирующей его простоту и энергоэффективность.</li>
<li>Продукт собирается в многокристальном корпусе с использованием встроенного многодискового межсоединения (Embedded Multi-die Interconnect Bridge, EMIB). Он находится в стадии разработки и пока не имеет коммерческого названия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.servethehome.com/intel-shows-8-core-528-thread-processor-with-silicon-photonics/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZIntel демонстрирует 8-ядерный 528-поточный процессор с кремниевой фотоникой</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Доступная палитра: прекращение использования HSL для цветовых систем (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Postmark разработала новый инструмент Accessible Palette, позволяющий устранить несоответствия в коэффициентах светлоты и контрастности в прежней цветовой системе.</li>
<li>Инструмент использует цветовые пространства CIELAB и LCh, которые обеспечивают более точное представление того, как человек воспринимает цвет.</li>
<li>Пользователи могут использовать Accessible Palette для создания цветовых палитр с постоянной светлотой и предсказуемым контрастом, однако такие популярные инструменты проектирования, как Figma, Sketch и Adobe XD, в настоящее время не поддерживают эти цветовые пространства.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wildbit.com/blog/accessible-palette-stop-using-hsl-for-color-systems</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZДоступная палитра: прекращение использования HSL для цветовых систем (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[iFixit ходатайствует перед правительством о предоставлении права взламывать автоматы по производству мороженого в McDonald's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компании iFixit и Public Knowledge обращаются к библиотекарю Конгресса с просьбой разрешить взлом аппаратов McDonald&#39;s McFlurry для ремонта, утверждая, что эти аппараты часто бывают ненадежными и разрешение на взлом цифровых замков облегчит диагностику и ремонт.</li>
<li>В настоящее время Taylor имеет эксклюзивные контракты на обслуживание с франчайзи McDonald&#39;s, однако предлагаемое исключение из Закона об авторском праве в цифровую эпоху (DMCA) может позволить франчайзи самостоятельно осуществлять ремонт.</li>
<li>Это движение происходит на фоне судебного разбирательства между Taylor и компанией Kytch, создавшей устройство, расшифровывающее коды ошибок машин, и добивающейся распространения освобождения от ремонта на коммерческое промышленное оборудование.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/activists-petition-government-for-right-to-hack-mcdonalds-mcflurry-machines-to-repair-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZiFixit ходатайствует перед правительством о предоставлении права взламывать автоматы по производству мороженого в McDonald&apos;s</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Новое исследование показало, что микропластик проникает во все системы организма и изменяет поведение]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Профессор Хайме Росс из Университета Род-Айленда провел исследование, показавшее, что микропластик может проникать во все системы организма, даже в мозг, приводя к изменениям в поведении млекопитающих.</li>
<li>В ходе исследования на подопытных мышах было обнаружено, что воздействие микропластика приводит как к изменению поведения, так и к изменению иммунных маркеров в тканях печени и мозга.</li>
<li>Проведенное исследование свидетельствует о настоятельной необходимости проведения дополнительных исследований по изучению последствий воздействия микропластика на здоровье человека, в частности, млекопитающих.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sustainableplastics.com/news/microplastics-found-pass-blood-brain-barrier-even-though-ingested-drinking-water</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZНовое исследование показало, что микропластик проникает во все системы организма и изменяет поведение</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Серьезные недостатки в обработке ошибок BGP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Протокол Border Gateway Protocol (BGP), играющий ключевую роль в маршрутизации сетевого трафика в Интернете, как выяснилось, имеет существенные недостатки в обработке ошибок, что может привести к сбоям в работе сети и отключению Интернета.</li>
<li>Автор, профессиональный тестировщик уязвимостей BGP, обнаружил эти проблемы в системах BGP различных производителей и выразил неудовлетворенность их реакцией на проблемы безопасности.</li>
<li>Автор отстаивает необходимость повышения ответственности производителей за решение проблем безопасности, например, предлагая вознаграждение за ошибки, и критикует неэффективность сообщения о недостатках безопасности непосредственно производителям, предлагая в качестве альтернативы уведомление клиентов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.benjojo.co.uk/post/bgp-path-attributes-grave-error-handling</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000ZСерьезные недостатки в обработке ошибок BGP</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fomos: Экспериментальная ОС, созданная на основе Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fomos - это экспериментальная операционная система (ОС), созданная с использованием языка Rust и направленная на оптимизацию взаимоотношений между приложением и ОС. В Fomos приложение рассматривается как просто функция и взаимодействует с ОС через структуру Context.</li>
<li>В ОС Fomos реализованы такие возможности, как &quot;песочница&quot;, инструментарий, отладка и прозрачный перезапуск приложений. Для работы со старыми версиями приложений ОС конструирует новые функции в рамках Context.</li>
<li>Остаются нерешенными такие проблемы, как безопасность и способы планирования. В планах на будущее - расширение функциональных возможностей, таких как постоянное хранилище, поддержка GPU, сетевое подключение и абстрактная структура для взаимодействия приложений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Ruddle/Fomos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZFomos: Экспериментальная ОС, созданная на основе Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT Enterprise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания OpenAI запустила ChatGPT Enterprise - новую платформу, обеспечивающую повышенную безопасность, конфиденциальность, ускоренную обработку, более длинные контекстные окна и возможности анализа данных.</li>
<li>Платформа, которую положительно оценили более 80% компаний из списка Fortune 500, предоставляет полный доступ к GPT-4 (передовой модели искусственного интеллекта) и дает организациям возможность развертывать пользовательские помощники искусственного интеллекта без ущерба для конфиденциальности данных.</li>
<li>OpenAI ценит конфиденциальность данных и сообщает, что ChatGPT Enterprise соответствует требованиям SOC 2 и обеспечивает шифрование разговоров, планируя в будущем ввести дополнительные функции.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-chatgpt-enterprise</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZChatGPT Enterprise</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Когда ваши одноклассники угрожают вам уголовным преследованием]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор обнаружил дефект безопасности в приложении для социальных сетей Fizz и ответственно раскрыл его, но столкнулся с угрозой судебного преследования.</li>
<li>Обратившись за юридической помощью, они смогли благополучно разрешить ситуацию.</li>
<li>Автор предлагает три важных урока для аналогичных случаев: тщательное документирование исследований, сохранение самообладания в условиях угроз и обращение за юридической помощью в случае необходимости.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miles.land/posts/classmates-legal-threat-fizz-defcon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZКогда ваши одноклассники угрожают вам уголовным преследованием</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что я думаю о "Заметках о сообществе"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Функция Community Notes в Twitter - это инструмент проверки фактов, который прикрепляет контекстные заметки к твитам для борьбы с дезинформацией, работая на основе алгоритма с открытым исходным кодом, который подробно рассматривается в этой статье.</li>
<li>В статье рассматривается механизм работы этого алгоритма, который определяет приоритетность заметок с положительными оценками с точки зрения различных пользователей, опираясь на концепцию &quot;полярности&quot; при определении полезности заметок.</li>
<li>В статье также рассматриваются вопросы, связанные с централизованным управлением, подчеркивается образовательная ценность &quot;Заметок сообществ&quot; и высказывается мнение о возможности их роста и развития, несмотря на признание отсутствия полной децентрализации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZЧто я думаю о &quot;Заметках о сообществе&quot;?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon приобретает компанию Fig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Fig, создающая инструменты для разработчиков, была приобретена Amazon Web Services (AWS), дочерней компанией Amazon, предоставляющей услуги облачных вычислений.</li>
<li>Текущие пользователи Fig продолжат получать поддержку, а платные командные функции будут доступны бесплатно.</li>
<li>Сразу после приобретения регистрация новых пользователей в продуктах Fig приостановлена, поскольку компания стремится оптимизировать свои продукты для текущей клиентуры и осуществить интеграцию с AWS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fig.io/blog/post/fig-joins-aws</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZAmazon приобретает компанию Fig</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTelemetry в 2023 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания OpenTelemetry (OTEL) была создана в 2019 году в результате слияния двух проектов по трассировке с открытым исходным кодом, целью которых является предоставление первоклассной телеметрии для организаций.</li>
<li>OTEL, второй по активности в Cloud Native Computing Foundation (CNCF), имеет широкое признание среди поставщиков наблюдаемости и включает в себя спецификации и реализации для метрик, журналов, трасс и управления агентами.</li>
<li>Широкомасштабная и широко используемая, она предлагает SDK для создания инструментария в коде на популярных языках и коллектор для получения и экспорта телеметрии, а в будущем планируется ее расширение и усовершенствование.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bit.kevinslin.com/p/opentelemetry-in-2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZOpenTelemetry в 2023 году</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Новые изображения и видео подтверждают, что у выпускаемой в Остине Tesla Model Y треснуло переднее литье]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Владелец автомобиля Tesla Model Y, изготовленного в Остине, через два месяца после поставки обнаружил трещину в переднем литье, что привлекло внимание к проблемам контроля качества.</li>
<li>Этот же владелец обнаружил на своем автомобиле отсутствие крышки бачка тормозной жидкости, что может представлять собой серьезную угрозу безопасности.</li>
<li>Владелец, не получивший от Tesla должного ответа по поводу возникших проблем, призывает других владельцев Model Y проверить свои автомобили и просит Tesla предоставить документацию по решению проблемы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoevolution.com/news/new-images-and-video-confirm-austin-made-tesla-model-y-has-cracked-front-casting-220165.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZНовые изображения и видео подтверждают, что у выпускаемой в Остине Tesla Model Y треснуло переднее литье</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Неожиданная находка позволила освободить 20 ГБ неиспользуемого индексного пространства (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья посвящена таким методам оптимизации баз данных PostgreSQL, как дедупликация индексов, перестроение таблиц, использование частичных индексов и предотвращение ненужного создания индексов на внешних ключах.</li>
<li>Автор делится своим личным опытом, в котором эти методы помогли освободить около 70 Гбайт лишнего пространства.</li>
<li>Особое внимание уделено частичным индексам, не только благодаря их способности повышать производительность, но и благодаря их роли в экономии места в хранилище; также рассмотрен процесс реализации с использованием Django ORM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hakibenita.com/postgresql-unused-index-size</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZНеожиданная находка позволила освободить 20 ГБ неиспользуемого индексного пространства (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Моя мама постепенно теряет зрение, как к этому подготовиться?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пользователь ищет удобные и нетехнические методы, чтобы помочь своей пожилой матери, страдающей дегенеративным заболеванием глаз, но остающейся заядлой читательницей, более комфортно читать.</li>
<li>Пользователь интересуется, как увеличить размер шрифта на своей электронной читалке, чтобы ей было удобнее читать.</li>
<li>Пользовательница также ищет способы, которые помогут ей продолжать пользоваться онлайновыми литературными викторинами, несмотря на нарушение зрения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37293002</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZМоя мама постепенно теряет зрение, как к этому подготовиться?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Последовательный адаптер/контроллер перезагрузки для Apple M1/M2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Central Scrutinizer - это последовательный адаптер и контроллер перезагрузки, специально разработанный для машин Apple M1/M2 и предоставляющий разработчикам низкоуровневый отладочный порт.</li>
<li>Кроме того, он имеет проходной порт USB2.0 для загрузки с помощью загрузчика m1n1 и требует для работы впаянного Raspberry-Pi Pico.</li>
<li>Аппаратное и программное обеспечение этого устройства имеет открытый исходный код, и оно может быть собрано с Pico по запросу с различными вариантами доставки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tindie.com/products/aaafnraa/serial-adapter-reboot-controller-for-apple-m1m2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZПоследовательный адаптер/контроллер перезагрузки для Apple M1/M2</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[3M выплатит $5,5 млрд. для урегулирования 300 тыс. исков, связанных с дефектными боевыми берушами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания 3M, известный производитель оборудования, выплатит более 5,5 млрд. долл. для урегулирования около 300 тыс. исков, в которых обвиняется в том, что она продала американским военным бракованные беруши.</li>
<li>В исках утверждается, что компания 3M знала, что ее беруши слишком коротки, чтобы обеспечить адекватную защиту, но не сообщила об этом ни правительству, ни пользователям.</li>
<li>Без этого урегулирования потенциальная ответственность компании 3М могла бы превысить 9,5 млрд. долл. Это произошло после того, как в июне компания 3М выплатила 10,3 млрд. долл. для урегулирования претензий по &quot;вечным химикатам&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qz.com/3m-is-paying-5-5-billion-to-resolve-300-000-lawsuits-o-1850780085</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000Z3M выплатит $5,5 млрд. для урегулирования 300 тыс. исков, связанных с дефектными боевыми берушами</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
