<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 10:09:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Масштабируемый агент ИИ осваивает трехмерные виртуальные среды]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Команда SIMA представляет масштабируемый многомировой агент (Scalable Instructable Multiworld Agent, SIMA), способный выполнять инструкции на естественном языке в различных сценариях видеоигр.</li>
<li>SIMA стремится стать универсальным ИИ-агентом для виртуальных 3D-сред, ориентированным на понимание задач, а не на получение высших баллов, демонстрируя потенциал в различных игровых сферах.</li>
<li>Исследование направлено на повышение квалификации агентов ИИ в интерпретации и выполнении сложных языковых команд для выполнения сложных задач в виртуальной и реальной среде.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZМасштабируемый агент ИИ осваивает трехмерные виртуальные среды</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Палата представителей приняла законопроект о принудительной продаже TikTok или запрете на продажу в США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Палата представителей США одобрила законопроект, поддержанный обеими политическими партиями, требующий от китайского владельца TikTok продать приложение или подвергнуть его запрету в США из-за опасений по поводу национальной безопасности и влияния Китая на социальные сети.</li>
<li>TikTok выступает против законопроекта, заявляя о негативных экономических последствиях и вреде для миллионов американских пользователей.</li>
<li>Законопроект столкнется с препятствиями в Сенате и может вызвать судебные споры, обострив напряженность в отношениях между США и Китаем в области контроля над технологиями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZПалата представителей приняла законопроект о принудительной продаже TikTok или запрете на продажу в США</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Изучайте искусственный интеллект с помощью электронных таблиц: Реализация GPT2 в Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В книге &quot;Spreadsheets-are-all-you-need&quot; представлен подход к изучению искусственного интеллекта с использованием GPT2 в Excel, ориентированный на различных специалистов и энтузиастов искусственного интеллекта.</li>
<li>Пользователи могут изучить токенизацию и функции LLM с помощью предоставленных уроков и демонстрационных примеров, позволяющих имитировать базовый прямой проход модели GPT2 в файле Excel.</li>
<li>Хотя этот проект не такой мощный, как ChatGPT, он упрощает концепции ИИ для новичков с помощью практических примеров и подробных разъяснений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZИзучайте искусственный интеллект с помощью электронных таблиц: Реализация GPT2 в Excel</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Инновационные технологии: Передача фотографий по проводам в 1930-х годах]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kottke.org предлагает разнообразный контент, такой как статьи, информационные бюллетени и товары, финансируемый за счет пожертвований участников и доходов партнеров.</li>
<li>В статье рассказывается о передаче фотографий с проводов в газеты в 1930-х годах, демонстрируя передовые технологии той эпохи.</li>
<li>Комментарии читателей обогащают дискуссию, рассказывая о личных встречах с сопоставимыми технологиями и предлагая дополнительные точки зрения на эту тему.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZИнновационные технологии: Передача фотографий по проводам в 1930-х годах</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flox 1.0: Упрощение среды разработчика с помощью кода на базе Nix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flox 1.0, платформа CLI с открытым исходным кодом, созданная генеральным директором Flox Роном Эфрони, выпущена для оптимизации среды разработки с помощью декларативного фреймворка на основе Nix.</li>
<li>Разработчики могут создавать множество воспроизводимых окружений с различными комбинациями пакетов, которые переносятся между системами и работают в пользовательском пространстве без монтирования томов или проксирования портов.</li>
<li>Flox доступен через GitHub и не требует регистрации, предлагая удобное решение для упрощения процесса разработки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flox/flox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZFlox 1.0: Упрощение среды разработчика с помощью кода на базе Nix</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LaVague: Автоматизация просмотра Selenium с помощью искусственного интеллекта с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LaVague автоматизирует действия браузера с помощью команд естественного языка, стремясь упростить задачи и сэкономить время пользователей.</li>
<li>Инструмент использует технологии с открытым исходным кодом и методы искусственного интеллекта, чтобы обеспечить удобство и прозрачность работы, интегрируясь с Selenium для автоматизации веб-процессов.</li>
<li>LaVague уделяет первостепенное внимание конфиденциальности, поддерживая местные модели, и стремится демократизировать доступность ИИ для онлайн-деятельности, планируя будущие усовершенствования для повышения функциональности и вовлечения пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lavague-ai/LaVague</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZLaVague: Автоматизация просмотра Selenium с помощью искусственного интеллекта с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS представляет Direct File: бесплатная подача налоговых деклараций в 12 штатах]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Налоговое управление ввело в 12 штатах новую бесплатную услугу по подаче налоговых деклараций под названием Direct File, которой могут воспользоваться почти 19 миллионов человек.</li>
<li>Direct File предназначен для налогоплательщиков с простыми налоговыми декларациями, обеспечивая безопасную и бесплатную подачу документов.</li>
<li>Хотя сервис поддерживает определенные виды доходов и налоговых льгот, существуют ограничения по пороговым значениям доходов, статусам подачи документов и категориям доходов, о которых можно сообщить, и в настоящее время он находится на пилотной стадии с возможным расширением в будущем на другие штаты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZIRS представляет Direct File: бесплатная подача налоговых деклараций в 12 штатах</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Чудо математики: Складывание бумаги открывает геометрические чудеса]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Докладчик углубляется в такие математические и геометрические понятия, как трисекции углов, построение правильных многоугольников, соотношение Пуассона и изометрические вложения.</li>
<li>Материалы с отрицательным коэффициентом Пуассона рассматриваются с точки зрения их применения в медицине, сочетая геометрию, физику и повседневный опыт.</li>
<li>Подчеркивая чудеса природы, он бросает вызов научным границам в различных контекстах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZЧудо математики: Складывание бумаги открывает геометрические чудеса</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Навигация по современному Интернету: Упрощение пользовательского опыта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Йохан критикует современный веб за его чрезмерную сложность и неэффективность, приписывая эти проблемы разработчикам, возившимся с функциями браузера по умолчанию, что приводило к разочарованию пользователей.</li>
<li>Его посты о технологиях отличаются пессимистичным тоном, вызванным искренним желанием создать более простую и удобную веб-среду.</li>
<li>Разочарование Йохана текущим состоянием интернета подчеркивает важность баланса между инновациями и пользовательским опытом для создания более упорядоченного и доступного онлайн-мира.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZНавигация по современному Интернету: Упрощение пользовательского опыта</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Устойчивая батарея песка хранит недельное тепло для города]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Polar Night Energy строит в Финляндии большой &quot;песчаный аккумулятор&quot;, который будет хранить до 100 МВт-ч тепловой энергии для местной системы централизованного теплоснабжения.</li>
<li>Батарея нагревает песок за счет избыточного электричества, что позволяет сократить выбросы углекислого газа и обеспечить город Порнайнен теплом на неделю.</li>
<li>Проект демонстрирует жизнеспособность песчаных батарей для устойчивого хранения энергии в прохладных условиях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZУстойчивая батарея песка хранит недельное тепло для города</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Интегрированный робот OpenAI Figure 01 демонстрирует способности к общению и выполнению задач]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Рисунок 01, созданный на основе моделей OpenAI, использует нейронные сети для визуального и языкового интеллекта, чтобы вести диалог и эффективно выполнять задачи.</li>
<li>Видео демонстрирует, как нейронные сети Figure справляются с действиями роботов, демонстрируя их возможности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZИнтегрированный робот OpenAI Figure 01 демонстрирует способности к общению и выполнению задач</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гигантские секвойи в Великобритании: Анализ роста и устойчивости]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Импортированные в Великобританию гигантские секвойи, изученные в Калифорнийском университете и Королевском ботаническом саду Кью, демонстрируют способность к адаптации и улавливанию углерода, причем некоторые из них превосходят своих американских собратьев.</li>
<li>Исследование, в ходе которого было проанализировано около 5 000 деревьев, предоставляет важнейшие данные для потенциальных посадок деревьев в Великобритании, подчеркивая важность эффективного управления секвойями в условиях меняющегося климата.</li>
<li>Это исследование - первое комплексное изучение темпов роста и жизнестойкости этих секвой в Великобритании, проливающее свет на их потенциальный долгосрочный успех в стране.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZГигантские секвойи в Великобритании: Анализ роста и устойчивости</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanos: Уникернел, обеспечивающий повышенную безопасность и скорость]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nanos - это уни-ядро, предназначенное для запуска одного приложения в виртуализированной среде, обеспечивающее повышенную безопасность и скорость по сравнению с Linux.</li>
<li>Он отлично справляется с быстрым выполнением кода, особенно при работе со статическим контентом, и имеет процветающее сообщество разработчиков.</li>
<li>NanoVMs предоставляет услуги коммерческой поддержки для предприятий, использующих Nanos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanos.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZNanos: Уникернел, обеспечивающий повышенную безопасность и скорость</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple разрешает прямую загрузку приложений с веб-сайтов в ЕС]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Apple представила новые обновления для разработчиков в Европейском союзе, позволяющие им распространять приложения прямо с веб-страниц, создавать рекламные акции в приложениях и предоставлять приложения исключительно из собственного каталога.</li>
<li>Разработчики должны соответствовать определенным критериям и согласиться с постоянными обязательствами по распространению приложений со своих сайтов, доступных для размещения обновления программного обеспечения весной.</li>
<li>Эти изменения соответствуют соблюдению компанией Apple Закона о цифровых рынках в ЕС.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZApple разрешает прямую загрузку приложений с веб-сайтов в ЕС</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta расширяет инвестиции в искусственный интеллект, предоставляя 24-тысячные кластеры GPU для разработки AGI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Meta объявила о разработке двух кластеров на 24 тыс. GPU для развития своих возможностей в области ИИ, сосредоточившись на улучшении аппаратного обеспечения, сети, системы хранения данных, дизайна и производительности для различных задач ИИ, включая обучение моделей ИИ, таких как Llama 3.</li>
<li>Эти кластеры соответствуют цели Meta по созданию искусственного интеллекта общего назначения (AGI) и демонстрируют приверженность компании принципам открытых вычислений и открытого исходного кода благодаря их разработке на основе Grand Teton, OpenRack и PyTorch.</li>
<li>Мета планирует расширить свою инфраструктуру до 350 000 графических процессоров NVIDIA H100 к концу 2024 года, уделяя особое внимание оптимизации производительности, простоте использования и ответственному подходу к разработке ИИ в сотрудничестве с академическими и промышленными партнерами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZMeta расширяет инвестиции в искусственный интеллект, предоставляя 24-тысячные кластеры GPU для разработки AGI</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Полиция Нью-Йорка отозвала повестку в суд за твиттер полицейского]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Полиция Нью-Йорка выписала повестку в суд на аккаунт полицейского в социальных сетях, но отказалась от нее после того, как ей пришлось оправдываться в суде.</li>
<li>Майкл Клэнси, полицейский, был предупрежден о повестке в суд через Twitter и обратился за юридической помощью.</li>
<li>Эксперты в области права поставили под сомнение право полиции Нью-Йорка выдавать повестки без достаточных оснований, что отражает обеспокоенность по поводу использования полицейским департаментом таких повесток для получения данных из социальных сетей и нерешительность в отношении их поддержки в суде.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZПолиция Нью-Йорка отозвала повестку в суд за твиттер полицейского</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Знакомьтесь, Девин: первый в мире полностью автономный инженер-программист с искусственным интеллектом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Cognition Labs привлекла 21 миллион долларов в рамках серии А при поддержке фонда Founders Fund для разработки Девина, первого полностью автономного программного инженера ИИ, способного к долгосрочным рассуждениям, исправлению ошибок и самообучению моделей ИИ.</li>
<li>Девин превосходит существующие модели в бенчмарке SWE-bench, что позволяет Cognition Labs стать первопроходцем в области ИИ, обладающим сложными навыками рассуждения, и активно набирать инженеров для сотрудничества с Девином.</li>
<li>В состав компании входят отраслевые эксперты из ведущих организаций со значительным опытом работы в области прикладного ИИ, что подчеркивает их приверженность развитию технологий ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cognition-labs.com/blog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZЗнакомьтесь, Девин: первый в мире полностью автономный инженер-программист с искусственным интеллектом</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Расширение возможностей распространения приложений в ЕС]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple предлагает разработчикам в ЕС более гибкие возможности, вводя новые опции, такие как альтернативные магазины приложений и возможность распространять приложения непосредственно со своих сайтов.</li>
<li>Согласившись с Альтернативными условиями для приложений в ЕС, разработчики смогут воспользоваться этими новыми возможностями, а запуск веб-дистрибуции ожидается весной этого года.</li>
<li>Разработчикам будут предоставлены API для поддержки веб-распространения и бесшовной интеграции с функциями системы, как описано в документе &quot;Готовимся к веб-распространению в ЕС&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZРасширение возможностей распространения приложений в ЕС</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Достижения в области точности прогноза погоды]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Развитие технологий значительно повысило точность прогнозов погоды, благодаря чему прогноз на четыре дня сегодня столь же надежен, как и прогноз на один день три десятилетия назад.</li>
<li>Доступ к точным прогнозам погоды жизненно важен для спасения жизней и сохранения средств к существованию благодаря раннему оповещению о штормах, тепловых волнах и стихийных бедствиях.</li>
<li>В мире сохраняется неравенство в доступе к точным прогнозам погоды, особенно в странах с низким уровнем дохода, что подчеркивает необходимость инвестиций в коммуникации, системы раннего предупреждения и передовые технологии, такие как искусственный интеллект (ИИ), для адаптации к изменению климата и повышения устойчивости к экстремальным погодным условиям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/weather-forecasts</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZДостижения в области точности прогноза погоды</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvtop: Монитор задач GPU для нескольких вендоров в Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVTOP - это монитор задач для графических процессоров и ускорителей, схожий с htop, поддерживающий различные производители, такие как AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno и Huawei Ascend.</li>
<li>Он требует специальных библиотек GPU, предлагает интерактивные функции для настройки, сохранения предпочтений и удобного отображения информации о GPU, а также совместим с такими дистрибутивами, как Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE и Arch Linux.</li>
<li>NVTOP под лицензией GPLv3 может быть скомпилирован из исходных текстов с поддержкой GPU от NVIDIA, AMD и Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Syllo/nvtop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZNvtop: Монитор задач GPU для нескольких вендоров в Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Исследование влияния точности с плавающей запятой на изображения множества Мандельброта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FloatCompMandelbrot - это программа, использующая Boost::Multiprecision и RayLib для демонстрации того, как точность плавающей точки влияет на визуализацию множества Мандельброта.</li>
<li>Пользователи могут сравнивать изображения, полученные с помощью различных реализаций с плавающей запятой, что позволяет выявить влияние неточностей на сложность множества Мандельброта.</li>
<li>Инструмент, предназначенный для исследований, предоставляет подробные средства управления для анализа и понимания того, как типы с плавающей точкой влияют на представление фрактальных изображений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZИсследование влияния точности с плавающей запятой на изображения множества Мандельброта</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Остерегайтесь: Лучшее приложение для биткоин-кошельков в Apple Store оказалось мошенничеством]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Человек перешел с Android на iPhone и неосознанно перевел свои биткоины в мошенническое приложение-кошелек из Apple App Store.</li>
<li>Несмотря на то, что приложение было признано мошенническим, оно по-прежнему занимало первое место в App Store по результатам поиска, вызывая опасения по поводу того, что оно занимает более высокое место, чем такие надежные приложения, как Binance и Coinbase.</li>
<li>Этот инцидент подчеркивает важность тщательной проверки приложений перед их использованием, особенно для таких конфиденциальных операций, как перевод криптовалюты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39685272</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZОстерегайтесь: Лучшее приложение для биткоин-кошельков в Apple Store оказалось мошенничеством</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Повышение надежности SaaS с помощью детерминированного имитационного тестирования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Заметка в блоге PricingCompany подчеркивает важность детерминированного имитационного тестирования при разработке программного обеспечения, особенно при тестировании распределенных систем, таких как WarpStream, с помощью Antithesis.</li>
<li>Antithesis эффективно обнаруживает ошибки, повышает качество программного обеспечения и предлагает ценную обратную связь разработчикам, обеспечивая надежность и корректность критически важного программного обеспечения.</li>
<li>Пост подчеркивает возможности WarpStream как платформы потоковой передачи данных, совместимой с Kafka, и выделяет преимущества детерминированного имитационного тестирования по сравнению с традиционными подходами, такими как Jepsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZПовышение надежности SaaS с помощью детерминированного имитационного тестирования</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Голландский закон о разведке вызывает беспокойство]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Закон о разведке и безопасности Нидерландов расширяет полномочия голландских спецслужб по ведению сигнальной разведки (SIGINT) на местных интернет-сайтах, разрешая перехват и хранение данных без точного обоснования.</li>
<li>Он предоставляет широкие возможности для проведения расследований в целях наблюдения за физическими или юридическими лицами, за которыми следят как внутренние, так и внешние регулирующие органы, и предлагает расширить масштабы хакерской деятельности и сбора данных.</li>
<li>Возникает обеспокоенность по поводу прав на неприкосновенность частной жизни и потенциального ограничения личных свобод в связи с расширением ордеров даже на нецелевые действия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZГолландский закон о разведке вызывает беспокойство</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swift Gaming на Playdate: повышение эффективности C API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Раухул Варма продемонстрировал создание игр для портативной системы Playdate с помощью Swift, в том числе порт Conway&#39;s Game of Life, усовершенствование Playdate C API для улучшения удобства использования и работы с памятью.</li>
<li>Проблемы, связанные с развертыванием, конфигурацией компилятора, соглашениями о вызовах и расположением памяти, были решены, но успешно, что послужило поддержкой для использования Swift в нетрадиционных условиях.</li>
<li>Демонстрация показывает возможности использования Swift для разработки игр на уникальных платформах, демонстрируя инновационные решения распространенных препятствий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZSwift Gaming на Playdate: повышение эффективности C API</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Опыт 40 лет программирования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ларс Вирцениус размышляет о 40 годах программирования, обсуждает вопросы производительности, этики, разнообразия и качества в индустрии программного обеспечения.</li>
<li>Он бросает вызов стереотипам программирования, подчеркивает важность непрерывного обучения, критического мышления и благоприятной рабочей среды.</li>
<li>Среди ключевых навыков - общение, сотрудничество, самоанализ и планирование; особое внимание уделяется доступности, разнообразию, этике и сопровождению при разработке программного обеспечения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://liw.fi/40/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZОпыт 40 лет программирования</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON Canvas: Расширение возможностей организации данных на бесконечной канве]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON Canvas - это открытый формат файлов, предназначенный для бесконечных данных, позволяющий пользователям визуализировать и пространственно упорядочивать информацию для улучшения ее организации.</li>
<li>Он обеспечивает долговечность, читаемость, совместимость и расширяемость данных, созданных с помощью приложений infinite canvas, используя расширение .canvas, и может быть свободно интегрирован в различные инструменты и приложения.</li>
<li>Файлы JSON Canvas, такие как logo.svg и readme.md, изначально разработанные для Obsidian, имеют открытый исходный код под лицензией MIT с навигационными ссылками, например spec/1.0.md, для получения дополнительных сведений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoncanvas.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZJSON Canvas: Расширение возможностей организации данных на бесконечной канве</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уэбб и Хаббл совпадают в оценке скорости расширения Вселенной]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Постоянная Хаббла, имеющая решающее значение для определения скорости расширения Вселенной, вызвала споры из-за противоречивых измерений.</li>
<li>Космический телескоп &quot;Джеймс Уэбб&quot; подтверждает результаты измерений космического телескопа &quot;Хаббл&quot; и позволяет по-новому взглянуть на скорость расширения.</li>
<li>Это подтверждение заставляет задуматься о скрытых переменных, влияющих на скорость расширения, и побуждает ученых углубиться в исследования с помощью более точных данных с обоих телескопов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZУэбб и Хаббл совпадают в оценке скорости расширения Вселенной</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python/Cpython вводит отключение GIL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новая возможность в Python/Cpython позволяет отключить глобальную блокировку интерпретатора (GIL) с помощью переменной окружения PYTHON_GIL=0 или опции -X gil=0.</li>
<li>Эта возможность доступна в сборках со свободным потоком и требует дополнительной работы по повторному включению GIL при загрузке несовместимых расширений.</li>
<li>Для подтверждения эффективности этой новой возможности были разработаны тестовые примеры.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/python/cpython/pull/116338</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZPython/Cpython вводит отключение GIL</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Модели диффузии: Новая теоретическая перспектива]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В учебном пособии рассматриваются диффузионные модели для генеративного моделирования, в частности выборка из мультимодальных распределений, охватывающие теорию, реализацию и обучающий код.</li>
<li>В нем особое внимание уделяется обучению нейронных сетей предсказывать направление шума, различным графикам шума и методам обесцвечивания для проецирования массивов данных.</li>
<li>В статье представлен эффективный сэмплер, использующий градиентную оценку, обсуждается сэмплер DDIM для повышения качества сэмплирования, а также приводится код обучения диффузионных моделей изображений, демонстрирующий многообещающие результаты на наборе данных FashionMNIST.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chenyang.co/diffusion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZМодели диффузии: Новая теоретическая перспектива</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание децентрализованной системы поиска электронных книг с помощью блесток]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Децентрализованная поисковая система электронных книг с открытым исходным кодом, вдохновленная Liber3, разрабатывается с использованием Glitter для своих сервисов баз данных.</li>
<li>Цель проекта - помочь пользователям создать свои сайты для поиска электронных книг на IPFS, обеспечивая эффективный доступ к ресурсам электронных книг с помощью децентрализованной платформы.</li>
<li>В статье описаны шаги по инициализации проекта, подключению к сети Glitter, реализации функции поиска и отображению результатов поиска во внешнем интерфейсе, а также приведен исходный код для ознакомления.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZСоздание децентрализованной системы поиска электронных книг с помощью блесток</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdenlive 24.02: Повышенная производительность и новые возможности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Вышла последняя версия Kdenlive, 24.02.0, со значительными улучшениями, повышенной производительностью на разных операционных системах, изменениями в упаковке и исправлениями ошибок.</li>
<li>Среди новых функций этого обновления - поддержка нескольких субтитров, режимы интерполяции со смягчением ключевых кадров, эффекты групповых клипов, а также различные исправления ошибок и улучшения.</li>
<li>Разработка сосредоточена на стабилизации оставшихся проблем, возможности для пользователей проверять обновления без активного подключения к сети, а также на коммитах, устраняющих ошибки, улучшающих производительность, пользовательский опыт и стабильность проекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZKdenlive 24.02: Повышенная производительность и новые возможности</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Airbnb ставит во главу угла частную жизнь арендаторов, запрещая камеры наблюдения внутри помещений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>С 30 апреля Airbnb запрещает камеры видеонаблюдения внутри помещений, чтобы поставить во главу угла частную жизнь арендаторов.</li>
<li>Теперь хозяева должны сообщать об использовании и местонахождении камер наружного наблюдения и мониторов децибела шума.</li>
<li>Обновление произошло после того, как гости обнаружили скрытые камеры, что побудило Airbnb обезопасить частную жизнь, запретив хозяевам устанавливать камеры в своих квартирах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZAirbnb ставит во главу угла частную жизнь арендаторов, запрещая камеры наблюдения внутри помещений</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teable: Слияние Postgres и Airtable с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Программа предоставляет интерфейс, похожий на электронную таблицу, с различными функциями, такими как редактирование ячеек, поддержка формул, сортировка данных, фильтрация, функции агрегирования, форматирование данных, группировка, а также импорт/экспорт.</li>
<li>Пользователи могут просматривать данные в различных форматах, таких как сетка, форма, а также скоро появятся такие опции, как Kanban, Calendar, Gallery, Gantt и Timeline.</li>
<li>Программное обеспечение обеспечивает высокую скорость отклика, большой объем данных, поддержку операций SQL, приоритет конфиденциальности и возможность совместной работы в режиме реального времени без необходимости обновления страницы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teableio/teable</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZTeable: Слияние Postgres и Airtable с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Предвзятость, связанная с негативным описанием других людей, возрастает при последующих встречах]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Недавнее исследование, опубликованное в Journal of Personality and Social Psychology, выявило неосознанное предубеждение к людям, оцениваемым позже в последовательности, что приводит к более негативному восприятию в различных сценариях, таких как собеседования, реалити-шоу или свидания.</li>
<li>Исследование указывает на &quot;эффект негативности последовательной позиции&quot;, когда участники демонстрируют все более критические описания по мере последовательного знакомства с большим количеством людей, что потенциально влияет на последовательные оценки.</li>
<li>Будущие исследования позволят выяснить, как личные характеристики и взаимодействие в группе формируют эту предвзятость и продолжительность таких быстрых суждений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZПредвзятость, связанная с негативным описанием других людей, возрастает при последующих встречах</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onedoc Labs представляет инновационный инструмент для создания PDF-файлов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Onedoc Labs, основанная бывшими сотрудниками крупных корпораций, разработала библиотеку react-print-pdf с открытым исходным кодом для автоматического создания PDF-документов.</li>
<li>Платформа предоставляет API, Node.js SDK и управление макетом для оформления документов, а также аналитику, предлагая цены на основе генерации документов и скидки за объем.</li>
<li>Пользователи могут изучить инструмент на сайте без регистрации, поскольку компания охотно делится продуктом с сообществом Hacker News для получения информации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZOnedoc Labs представляет инновационный инструмент для создания PDF-файлов</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trangram: Бесплатный аниматор моушн-графики и SVG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trangram - это бесплатная платформа, позволяющая пользователям создавать и распространять графику движения и SVG-анимацию с помощью надежного редактора, напоминающего Adobe Illustrator и анимационное программное обеспечение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.trangram.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZTrangram: Бесплатный аниматор моушн-графики и SVG</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Speedometer 3.0: Новый браузерный бенчмарк для оценки отзывчивости веб-приложений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Speedometer 3.0, совместный эталон браузера, созданный компаниями Apple, Google, Microsoft и Mozilla, теперь доступен для оценки отзывчивости веб-приложений с помощью новых симуляторов взаимодействия с пользователем.</li>
<li>Разработанный под новой структурой управления, он включает в себя вклад основных движков браузеров, чтобы повысить точность измерения задач браузера и потенциально принести пользу пользователям за счет оптимизации производительности.</li>
<li>Эталон стремится отразить современный веб-ландшафт, предлагая различные тесты и возможности оптимизации для улучшения пользовательского опыта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browserbench.org/announcements/speedometer3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZSpeedometer 3.0: Новый браузерный бенчмарк для оценки отзывчивости веб-приложений</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DBeaver: ваш лучший клиент баз данных с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DBeaver - это бесплатный кроссплатформенный инструмент для работы с базами данных, совместимый с любой базой данных, имеющей JDBC-драйвер, предлагающий такие функции, как редактор метаданных, редактор SQL и редактор данных, с поддержкой плагинов для различных баз данных.</li>
<li>Пользователи могут получить инструмент с официального сайта или с GitHub. Для работы требуется Java (предоставляется в виде Open JDK 17).</li>
<li>В ней поощряется вклад пользователей в виде сообщений об ошибках, запросов на функциональность и запросов на вытягивание, а коммерческие версии предлагают поддержку баз данных NoSQL, расширения и онлайн-помощь. У DBeaver есть клиент для настольных компьютеров и веб-вариант под названием CloudBeaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dbeaver/dbeaver</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZDBeaver: ваш лучший клиент баз данных с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Представление инноваций графического поиска Монте-Карло]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается Monte-Carlo Graph Search (MCGS), производная от Monte-Carlo Tree Search (MCTS), используемая в направленных графах, решаются проблемы адаптации MCTS к графам и предлагаются решения для устранения погрешностей алгоритма.</li>
<li>В ней также рассматриваются стратегии обновления значений Q, важность понимания основополагающих принципов для улучшения MCTS, соображения по реализации MCGS и влияние повторения в третий раз в шахматах.</li>
<li>Кроме того, здесь обсуждаются такие проблемы нейронных сетей в MCTS, как чрезмерная подгонка и чрезмерная уверенность, подчеркивается необходимость точного воспроизведения утилит и использования распределения посещений для улучшения результатов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZПредставление инноваций графического поиска Монте-Карло</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent представляет Grayskull: Альтернатива графическому процессору RISC-V]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Tenstorrent под руководством Джима Келлера выпустила Grayskull, свое первое аппаратное обеспечение, представляющее собой RISC-V-замену GPU и предназначенное для задач искусственного интеллекта.</li>
<li>Наборы Grayskull DevKits, представленные в моделях e75 и e150, предназначены для разработки искусственного интеллекта и отличаются универсальностью, а их стоимость составляет 599 и 799 долларов.</li>
<li>Сотрудничество Tenstorrent с японским полупроводниковым центром направлено на расширение возможностей обработки данных ИИ, что знаменует собой значительный скачок в производительности ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTenstorrent представляет Grayskull: Альтернатива графическому процессору RISC-V</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание нестареющих эссе: Приоритет общности и новизны]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает о том, как писать убедительные эссе, начав с целенаправленного вопроса, чтобы подтолкнуть к исследованию и совершенствованию.</li>
<li>Приоритет новаторских и общих идей, отказ от неэффективного контента и искренний интерес к теме - важнейшие аспекты, на которые следует обратить внимание.</li>
<li>Расширение знаний, участие в разнообразных видах деятельности, а также важность задавания вопросов и уточнения ответов являются центральным элементом для создания ценных идей для эссе, а также выбора вечных тем, имеющих большое значение, но не вошедших в культуру.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/best.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZСоздание нестареющих эссе: Приоритет общности и новизны</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LlamaGym: Упрощение тонкой настройки агентов LLM с помощью онлайн RL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LlamaGym упрощает тонкую настройку агентов Large Language Model (LLM) через онлайн-обучение с подкреплением, предлагая абстракцию для управления RL-задачами в Gym-средах.</li>
<li>Пользователи могут эффективно настраивать подсказки и гиперпараметры агента, что способствует быстрому проведению итераций и экспериментов.</li>
<li>Чтобы использовать LlamaGym, пользователи должны реализовать абстрактные методы, определить базовый LLM и разработать RL-цикл для обучения агента; инструмент является постоянным проектом, в котором приветствуется участие.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZLlamaGym: Упрощение тонкой настройки агентов LLM с помощью онлайн RL</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introducing Yi: Мощный язык и мультимодальные модели]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Семейство моделей Yi - это набор языковых и мультимодальных моделей, известных своими надежными многомерными возможностями.</li>
<li>Эти модели используют предварительно обученные языковые модели и демонстрируют впечатляющую производительность в различных бенчмарках.</li>
<li>В статье говорится о возможности расширения этих моделей для включения аспектов &quot;зрение-язык&quot; и более длинных контекстов, с упором на повышение эффективности модели за счет увеличения параметров в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZIntroducing Yi: Мощный язык и мультимодальные модели</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timelock.dev: шифрование и отправка секретов в будущее]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В веб-интерфейсе используется система шифрования timelock, созданная компанией Cloudflare, о чем говорится в недавнем сообщении в блоге.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timelock.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTimelock.dev: шифрование и отправка секретов в будущее</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Оптимизация выбора базы данных за пределами показателей производительности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье подчеркивается важность учета при выборе базы данных не только показателей производительности, но и таких факторов, как простота использования, экосистема, обновления и интеграция рабочих процессов, для улучшения качества обслуживания клиентов.</li>
<li>Подчеркивает влияние низкой производительности на пользовательский опыт и советует смотреть на будущий потенциал и постоянно повышать производительность баз данных, а не полагаться только на текущие контрольные показатели.</li>
<li>Функции DuckDB &quot;Friendlier SQL&quot; демонстрируются в качестве иллюстрации приоритета пользовательского опыта, подчеркивая субъективный характер оценки производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZОптимизация выбора базы данных за пределами показателей производительности</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Новаторский сервер PaperMC повышает производительность Minecraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paper - это высокопроизводительный сервер Minecraft, ориентированный на устранение несоответствий в геймплее и механике, предлагающий поддержку форума и Discord.</li>
<li>Администраторы серверов могут использовать Paperclip, а разработчики плагинов получают доступ к патчам API и документации для разработки.</li>
<li>Paper существует за счет пожертвований и получает поддержку от YourKit и JetBrains.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaperMC/Paper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZНоваторский сервер PaperMC повышает производительность Minecraft</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Повышение производительности систем с помощью технологии eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сайт Брендана Грегга посвящен производительности систем и рассказывает о технологиях и инструментах eBPF.</li>
<li>В последних постах обсуждаются документальные фильмы, конференции и личный опыт работы с техникой, предлагаются ресурсы для анализа и мониторинга производительности.</li>
<li>Веб-сайт служит ценным источником для тех, кто интересуется глубокими знаниями о производительности систем и технологии eBPF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZПовышение производительности систем с помощью технологии eBPF</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Возрождение MemChess: Освоение шахматных дебютов с помощью интервального повторения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MemChess - это инструмент, который использует интервальное повторение для обучения популярным шахматным дебютам и вариациям, помогая игрокам быстро учиться.</li>
<li>Она концентрируется на основных линиях и ответах на дебюты, а также на мнениях шахматистов-мастеров, чтобы расширить возможности обучения.</li>
<li>Игрокам предлагается делать оптимальные ходы, поскольку они изучают и оттачивают различные дебюты на практике.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grondilu.github.io/memchess/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZВозрождение MemChess: Освоение шахматных дебютов с помощью интервального повторения</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Исследование: Свинец в бензине снизил IQ половины населения США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Воздействие этилированного бензина до его запрета в 1996 году снизило IQ примерно половины населения США, что привело к потере 824 миллионов баллов IQ.</li>
<li>Дети, родившиеся в 1960-х и 1970-х годах, подвергались значительному воздействию свинца, который также связан с проблемами сердца и почек и в непропорционально большой степени затрагивает чернокожих.</li>
<li>Воздействие свинца, вызывающее такие долгосрочные проблемы со здоровьем, как сердечно-сосудистые заболевания и слабоумие, остается важнейшей проблемой общественного здравоохранения, особенно в неблагополучных общинах с испорченными источниками воды.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZИсследование: Свинец в бензине снизил IQ половины населения США</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Исследование образования и карьеры в романе Айзека Азимова "Профессия]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В научно-фантастическом рассказе Айзека Азимова &quot;Профессия&quot; главный герой Джордж Платен затрагивает такие темы, как образование, общественные нормы и профессиональная специализация.</li>
<li>Первоначальное желание Джорджа стать программистом изменилось, когда анализ его сознания направил его на другой путь - на работу по найму, что побудило его бросить вызов общественным ожиданиям с помощью Ингенеску, историка и социолога.</li>
<li>Повествование подчеркивает важность понимания человеческого поведения, развития общества и исторических событий для формирования судьбы человека.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abelard.org/asimov.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZИсследование образования и карьеры в романе Айзека Азимова &quot;Профессия</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruno: API-клиент нового поколения, ориентированный на Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bruno - это быстрый клиент API с открытым исходным кодом, бросающий вызов таким инструментам, как Postman и Insomnia.</li>
<li>Он использует язык разметки текста для хранения данных API-запросов в файловой системе, что позволяет сотрудничать с помощью Git и других подобных систем.</li>
<li>Основное внимание уделяется конфиденциальности данных, предлагается только автономный подход без облачной синхронизации, а также открыты предварительные заказы на уцененную версию Golden Edition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.usebruno.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZBruno: API-клиент нового поколения, ориентированный на Git</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monodraw: Художественный редактор Mac ASCII с расширенными возможностями]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monodraw - это ASCII-художественный редактор для Mac, позволяющий создавать из обычного текста различные рисунки, например, диаграммы и баннеры; предлагается как бесплатная пробная версия, так и возможность покупки за $9,99.</li>
<li>Программа предоставляет инструменты для рисования, такие функции, как группировка и направляющие для выравнивания, а также интерфейс командной строки, совместимый с macOS 11 Big Sur и выше, и обеспечивает конфиденциальность пользователей, воздерживаясь от сбора данных.</li>
<li>Пользователи могут воспользоваться образовательной скидкой, а обратная связь приветствуется по электронной почте или через Twitter, что повышает вовлеченность пользователей и расширяет возможности поддержки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monodraw.helftone.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZMonodraw: Художественный редактор Mac ASCII с расширенными возможностями</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Революционное вязаное платье 4D: Слияние технологий и моды]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Платье 4D Knit Dress - это совместная работа Лаборатории самосборки Массачусетского технологического института и Министерства снабжения, сочетающая в себе термоактивируемую пряжу, компьютерное вязание и робототехнику для создания настраиваемой одежды, подходящей к любой фигуре и стилю.</li>
<li>Этот инновационный проект стандартизирует 3D-формование в конструировании одежды, преодолевая традиционные ограничения для более персонализированной и эффективной посадки, демонстрируя слияние технологий и моды.</li>
<li>Это сотрудничество демонстрирует потенциал революции в создании и настройке одежды благодаря интеграции передовых технологий в индустрию моды.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZРеволюционное вязаное платье 4D: Слияние технологий и моды</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обход защиты от аудиоотпечатков в Safari 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В Safari 17 компания Apple реализовала улучшенную защиту от отпечатков пальцев, чтобы противостоять аудиоотпечаткам путем включения случайного шума в аудиообразцы для снижения точности.</li>
<li>В статье рассматривается оптимизация алгоритма аудиоотпечатков, эффективное создание множества зашумленных образцов, а также разработка нового алгоритма, обеспечивающего стабильность и уникальность.</li>
<li>Safari и Brave по-разному подходят к созданию аудиоотпечатков: Safari использует шум, Brave - уникальный шум, а FingerprintJS работает над повышением точности отпечатков браузера за счет акцентирования различий в аудиоотпечатках.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZОбход защиты от аудиоотпечатков в Safari 17</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Раскрытие силы фокуса: советы монахов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья подчеркивает важность сосредоточенности и концентрации, опираясь на исторические примеры того, как монахи сталкивались с отвлекающими факторами в своей повседневной жизни.</li>
<li>Она подчеркивает преобразующую силу иммерсивного чтения, предполагая, что взаимодействие с книгами может влиять на наши мысли и взгляды.</li>
<li>Размышляя о преимуществах изучения классических и древних текстов, автор призывает читателей дорожить просветлением и личным развитием, получаемым в результате таких занятий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZРаскрытие силы фокуса: советы монахов</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Прокладывая путь к всеоптическим вычислениям: Процессор и архитектура общего назначения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматриваются полностью оптические вычисления как решение проблем энергоэффективности электронных процессоров, использующих оптику для межсоединений и вычислительных задач.</li>
<li>Авторы предлагают эффективный процессор общего назначения и архитектуру, которая устраняет необходимость в электрооптических преобразованиях, и демонстрируют фотонную интегральную схему (PIC), реализующую архитектуру URISC для полностью оптической обработки данных.</li>
<li>Исследование направлено на достижение прогресса в области полностью оптических вычислений, чтобы превзойти существующие электронные ограничения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.00045</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZПрокладывая путь к всеоптическим вычислениям: Процессор и архитектура общего назначения</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Загрязнение контента ИИ угрожает будущим моделям]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Контент, созданный искусственным интеллектом, заполонил интернет, что может повлиять на обучающие данные будущих моделей искусственного интеллекта и привести к &quot;краху модели&quot;.</li>
<li>Исследователи обнаружили &quot;крах модели&quot; в различных моделях ИИ, что вызывает беспокойство по поводу предвзятости, разнообразия и будущей эффективности моделей ИИ.</li>
<li>Инженеры ищут решения для защиты учебных данных от контента, генерируемого ИИ, чтобы уменьшить эти проблемы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZЗагрязнение контента ИИ угрожает будущим моделям</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React Geiger: выявление проблем производительности с помощью аудиокликов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>React Geiger - это инструмент, который выявляет проблемы с производительностью React, создавая звуковые сигналы для частых рендеров компонентов.</li>
<li>Он легко устанавливается с помощью npm и помогает отслеживать время отрисовки компонентов при обертывании.</li>
<li>Пользователи могут гибко настраивать такие параметры, как пороговое время и фаза рендеринга, чтобы сосредоточиться на определенных аспектах производительности, но помните, что React Geiger требует React.Profiler, который по умолчанию отключен в производственных сборках.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kristiandupont/react-geiger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZReact Geiger: выявление проблем производительности с помощью аудиокликов</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Изучение возможностей звонков по стоимости]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Call-by-Push-Value (CBPV) - это новая стратегия оценки, которая объединяет в себе возможности Call-by-Value (CBV) и Call-by-Name/Need (CBN), обеспечивая более эффективную генерацию кода и расширяя возможности языков программирования.</li>
<li>CBPV отличает значения от вычислений, улучшает вывод типов, управляет побочными эффектами и оптимизирует функции высшего порядка, тем самым открывая новые перспективы для анализа программ и совершенствования языка.</li>
<li>Явное разделение значений и вычислений в CBPV открывает путь к улучшению понимания программ и инновациям в дизайне языка.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZИзучение возможностей звонков по стоимости</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FDA присвоило статус "прорывного" препарату MM120 для лечения тревожного расстройства]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Программа MM120 компании MindMed, направленная на лечение генерализованного тревожного расстройства (ГТР), получила сертификат FDA Breakthrough Therapy Designation и сообщила о положительных результатах исследования фазы 2B, продемонстрировав устойчивое клиническое улучшение в течение 12 недель с 65 % случаев ответа и 48 % случаев ремиссии.</li>
<li>В планах - встреча с представителями FDA по окончанию фазы 2 в первой половине 2024 года, после чего во второй половине того же года начнутся клинические испытания фазы 3.</li>
<li>Результаты исследования будут представлены на ежегодной встрече Американской психиатрической ассоциации в мае 2024 года, что позволит предложить новые варианты лечения для миллионов людей, страдающих от GAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZFDA присвоило статус &quot;прорывного&quot; препарату MM120 для лечения тревожного расстройства</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3: Больше, чем хранилище объектов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 - это не просто хранилище объектов, а облачная файловая система для хранения файлов, о чем мы уже говорили в статье.</li>
<li>Сравнивая глубокий файловый API Unix с простым API S3, статья подчеркивает ограничения S3, такие как невозможность частичной перезаписи и медленные операции листинга файлов.</li>
<li>В статье подчеркивается сложность Amazon S3, развенчивается упрощенное восприятие, создаваемое его названием.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calpaterson.com/s3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZAmazon S3: Больше, чем хранилище объектов</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Планирование текстов сообщений iMessage из текстовых файлов с помощью сценария Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор подчеркивает отсутствие встроенной функции планирования сообщений на iPhone.</li>
<li>Они предлагают решение с помощью скрипта на языке Python для планирования текстов iMessage из текстовых файлов на компьютере.</li>
<li>Читателям предлагается поэкспериментировать с решением и поделиться своими отзывами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZПланирование текстов сообщений iMessage из текстовых файлов с помощью сценария Python</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Раскрытие скиплистов в системах больших данных]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматриваются скиплисты и их применение в системах больших данных, известные своей простотой, легкостью реализации и эквивалентной сложностью по сравнению с древовидными структурами.</li>
<li>Рассматриваются различные варианты скиплистов, подчеркивается их полезность в различных сценариях, таких как многомерное пространство, алгоритмы наложения сетей и индексы баз данных.</li>
<li>Обсуждаются системы, включающие скиплисты и интегрирующие вероятностные шаблоны пропусков, и демонстрируется их практическая реализация в реальных проектах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04582</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZРаскрытие скиплистов в системах больших данных</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пилоты спят в кабине: A320 отклоняется от курса и благополучно приземляется]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Оба пилота самолета Airbus A320 авиакомпании Batik Air, выполнявшего рейс из Джакарты в Кендари, по сообщениям, заснули на 28 минут, отдыхая по очереди, что привело к отклонению от маршрута полета.</li>
<li>Несмотря на то, что в результате непреднамеренного дремания пилотов самолет отклонился от курса, ему удалось благополучно приземлиться в Джакарте.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZПилоты спят в кабине: A320 отклоняется от курса и благополучно приземляется</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание безопасной домашней лаборатории: Основное руководство]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге подчеркивается важность создания домашней лаборатории для безопасных технологических экспериментов.</li>
<li>В нем рассказывается о выборе оборудования, обустройстве места, выборе сетевого оборудования и серверов для лаборатории.</li>
<li>Даны рекомендации по оборудованию, такому как модемы, системы бесперебойного питания, вентиляторы охлаждения, маршрутизаторы, коммутаторы и серверы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZСоздание безопасной домашней лаборатории: Основное руководство</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Представляем Hatchet: Новая очередь задач с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Гейб и Александр создают Hatchet, распределенную очередь задач с открытым исходным кодом, как конкурента Celery и BullMQ, делая упор на надежность и наблюдаемость, а основой очереди является Postgres.</li>
<li>Hatchet стремится к полному транзакционному enqueueing и упрощенной наблюдаемости задач для разработчиков, работающих на различных ВМ, кластерах и регионах.</li>
<li>Проект включает в себя оптимизацию задержек, а также такие улучшения, как повторные попытки, таймауты и расписания cron, при этом отзывы о платформе приветствуются.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hatchet-dev/hatchet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZПредставляем Hatchet: Новая очередь задач с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teen с открытым исходным кодом Wallstreetlocal для прозрачной подачи документов в Комиссию по ценным бумагам и биржам США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Семнадцатилетний Анонио из юго-восточного Мичигана выложил в открытый доступ свой проект Wallstreetlocal, направленный на повышение прозрачности и бесплатного доступа к документам Комиссии по ценным бумагам и биржам США, в частности к форме 13F.</li>
<li>Цель проекта - демократизировать доступ к документам Комиссии по ценным бумагам и биржам США и повысить прозрачность, продемонстрировав страсть Анонио к компьютерному программированию и его стремление стать частью стартапов в будущем.</li>
<li>Аноньо поощряет отзывы и предложения по улучшению сайта, подчеркивая свою открытость к конструктивному вкладу.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZTeen с открытым исходным кодом Wallstreetlocal для прозрачной подачи документов в Комиссию по ценным бумагам и биржам США</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самоконтроль - ключ к ощущению силы и успеха]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Люди с высоким уровнем самоконтроля считаются сильными и чаще получают власть от своих сверстников, говорится в исследовании Школы менеджмента Рэди при Университете Сан-Диего.</li>
<li>Исследование, включающее семь экспериментов с участием 3500 человек и опубликованное в журнале Journal of Personality and Social Psychology, показывает, что люди с высоким самоконтролем считаются более подходящими для занятия властных должностей.</li>
<li>Недостижение амбициозных целей может привести к восприятию более низкой власти, даже если показатели соответствуют сверстникам, что подчеркивает важность самоконтроля для достижения успеха и власти в различных целях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZСамоконтроль - ключ к ощущению силы и успеха</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Прорыв: высокотемпературные сверхпроводящие магниты преобразуют термоядерный синтез]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Массачусетский технологический институт и компания Commonwealth Fusion Systems провели испытания высокотемпературных сверхпроводящих магнитов для компактной термоядерной электростанции, установив мировой рекорд напряженности магнитного поля в 20 тесла.</li>
<li>Использование нового сверхпроводящего материала REBCO позволило создать инновационные элементы конструкции, такие как отсутствие изоляции вокруг сверхпроводящей ленты, что делает производство термоядерной энергии более эффективным.</li>
<li>Успешное тестирование демонстрирует потенциал создания термоядерной электростанции, которая генерирует больше энергии, чем потребляет, и подчеркивает важнейшую роль сотрудничества и опыта Центра плазменных наук и термоядерного синтеза Массачусетского технологического института.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZПрорыв: высокотемпературные сверхпроводящие магниты преобразуют термоядерный синтез</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New York Times защищает клонирование Wordle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The New York Times отправляет разработчикам на GitHub запросы на юридическое уничтожение клонов Wordle, ссылаясь на право собственности на название и игровой процесс.</li>
<li>Некоторые разработчики удаляют свои клоны, чтобы избежать судебных споров с Times, даже если они были созданы до того, как Times приобрела Wordle.</li>
<li>Эта ситуация подчеркивает проблемы, связанные с нарушением авторских прав в игровом секторе, и важность защиты прав интеллектуальной собственности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZNew York Times защищает клонирование Wordle</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple восстановила учетную запись Epic в ЕС]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Закон о цифровых рынках (DMA) столкнулся с серьезным препятствием, когда компания Apple удалила Epic Games из App Store.</li>
<li>Впоследствии DMA добилась важной победы, когда расследование Европейской комиссии заставило Apple отказаться от своих действий.</li>
<li>Это мероприятие освещает роль DMA в регулировании цифровых рынков и поведения технологических гигантов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZApple восстановила учетную запись Epic в ЕС</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Пианино на бумаге: Игра с помощью веб-камеры и бумажных клавиш]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект Paper Piano позволяет пользователям играть на фортепиано на бумаге с помощью веб-камеры и двух белых листов формата A4, поддерживающих два пальца.</li>
<li>Настройка проекта включает в себя Python 3.11, клонирование репозитория и требования к установке, а его использование требует правильного расположения веб-камеры и освещения.</li>
<li>Обучение модели включает в себя настройку камеры, целенаправленное перемещение пальцев и различение тронутых и нетронутых пальцев, при этом поощряется вклад в улучшение доступности музыкальных инструментов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZПианино на бумаге: Игра с помощью веб-камеры и бумажных клавиш</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обман раскрыт: Скандал со сверхпроводимостью потряс лабораторию физики]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Заявление физика Ранги Диаса об открытии сверхпроводников комнатной температуры было отменено из-за манипуляций с данными и обвинений в некорректном поведении, что повлияло на карьеру молодых ученых и заставило задуматься об институциональном надзоре.</li>
<li>Научные работы Диаса по сверхпроводимости подверглись тщательной проверке на предмет отсутствия прозрачности и манипулирования данными, что привело к расследованию со стороны нескольких журналов и постоянным сомнениям в достоверности исследований.</li>
<li>В числе последствий - кадровые перестановки, потеря доступа в лабораторию и потенциальное влияние на грант NSF для Диаса, а также связанные с этим исследования, которые могут быть опровергнуты или исправлены, что вызывает беспокойство в научном сообществе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000ZОбман раскрыт: Скандал со сверхпроводимостью потряс лабораторию физики</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eloquent JavaScript 4th Edition: Исчерпывающее руководство по JavaScript и программированию]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Eloquent JavaScript 4th edition&quot; - книга Марийна Хавербеке о JavaScript, программировании и цифровых концепциях, доступная онлайн или в мягкой обложке по лицензии Creative Commons.</li>
<li>Книга посвящена языку, браузеру, Node.js, иллюстрациям разных художников, предлагает такие ресурсы, как песочница кода, решения упражнений и несколько версий книги.</li>
<li>Она была опубликована в различных изданиях и переведена на разные языки, что делает ее ценным ресурсом для тех, кто интересуется JavaScript и цифровым миром.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eloquentjavascript.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZEloquent JavaScript 4th Edition: Исчерпывающее руководство по JavaScript и программированию</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Швеция вступает в НАТО для коллективной обороны]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Швеция вступила в НАТО в качестве 32-го члена 7 марта 2024 года, представив документ о присоединении правительству Соединенных Штатов.</li>
<li>Будучи частью коллективной обороны НАТО, членство Швеции будет иметь последствия для ее внешней политики и политики безопасности.</li>
<li>Канцелярия премьер-министра и Министерство иностранных дел Швеции опубликовали различные заявления и пресс-релизы, посвященные членству Швеции в НАТО.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.government.se/press-releases/2024/03/sweden-is-a-nato-member/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZШвеция вступает в НАТО для коллективной обороны</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обход ограничений на копирование-вставку с помощью расширения Chrome 2.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В тексте рассматриваются проблемы, связанные с ограничениями на копирование и вставку в веб-приложениях.</li>
<li>Для обхода блокировки копирования и вставки было выпущено расширение для Google Chrome, а в недавнем обновлении версии 2 был расширен контроль над поддерживаемыми сайтами и повышена прозрачность обработки данных.</li>
<li>Этот выпуск призван предоставить пользователям больше возможностей для эффективного преодоления ограничений на копирование и вставку на различных веб-сайтах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronraimist/DontFuckWithPaste</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZОбход ограничений на копирование-вставку с помощью расширения Chrome 2.0</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Изучение экспоненциального сглаживания для плавной анимации пользовательского интерфейса]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В тексте рассматривается использование экспоненциального сглаживания для создания плавной анимации, особенно в элементах пользовательского интерфейса, таких как кнопки переключения, объясняется его математическая концепция и проводится сравнение с другими функциями смягчения.</li>
<li>В ней приведены практические примеры реализации экспоненциального сглаживания и затронуты такие проблемы, как джиттер анимации и точность плавающей точки.</li>
<li>Экспоненциальное сглаживание - ценная техника для создания плавных и реалистичных анимаций, обеспечивающих плавный пользовательский опыт в дизайне пользовательского интерфейса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/02/21/exponential-smoothing.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZИзучение экспоненциального сглаживания для плавной анимации пользовательского интерфейса</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Остерегайтесь: Потенциальная утечка данных из частных ссылок]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Платформы для анализа вредоносного ПО/url, такие как urlscan.io, Hybrid Analysis и Cloudflare Radar, хранят множество приватных ссылок, предоставленных пользователями, включая файлы облачных хранилищ и ссылки для сброса пароля.</li>
<li>Возникает опасение, что эти ссылки могут быть открыты для публичного доступа через поисковые системы, что потенциально может нарушить конфиденциальность и безопасность данных.</li>
<li>Пользователи сталкиваются с проблемой предотвращения утечек и защиты конфиденциальной информации, несмотря на то что некоторые платформы предлагают возможность отмечать и удалять такие ссылки. Соблюдайте осторожность при переходе по этим ссылкам, чтобы снизить риски фишинга и вредоносного ПО.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://vin01.github.io/piptagole/security-tools/soar/urlscan/hybrid-analysis/data-leaks/urlscan.io/cloudflare-radar%22/2024/03/07/url-database-leaks-private-urls.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZОстерегайтесь: Потенциальная утечка данных из частных ссылок</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Бывшему инженеру Google грозит тюрьма за кражу искусственного интеллекта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Бывшему инженеру-программисту Google Линвэю Дингу предъявлены обвинения в краже коммерческих секретов искусственного интеллекта у Google при сотрудничестве с китайскими компаниями, что карается тюремным заключением сроком до 10 лет.</li>
<li>Компания Google обнаружила кражу, после чего к делу подключились правоохранительные органы, в результате чего Динг был арестован, а электронные устройства с украденными данными конфискованы.</li>
<li>Министерство юстиции подчеркивает обеспокоенность национальной безопасностью в связи с тем, что иностранные организации могут использовать технологии искусственного интеллекта в своих неблаговидных целях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/china-google-justice-department-63156ade1e564d15d92adbef91e9c5da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZБывшему инженеру Google грозит тюрьма за кражу искусственного интеллекта</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[The Pile: 800 ГБ базы данных языкового моделирования с открытым исходным кодом (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Pile - это набор данных для языкового моделирования с открытым исходным кодом объемом 800 ГБ, размещенный на сайте The Eye, объединяющий 22 меньших набора данных в формате jsonlines, что позволяет расширить междоменные знания и обобщить модели.</li>
<li>Он служит эталоном для оценки моделей, а хорошие показатели Pile BPB свидетельствуют о понимании различных областей, что позволяет усовершенствовать эталоны языкового моделирования.</li>
<li>GPT-3 и GPT-2 показали высокую производительность на наборе данных The Pile, продемонстрировав влияние набора данных на обучение и оценку моделей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pile.eleuther.ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZThe Pile: 800 ГБ базы данных языкового моделирования с открытым исходным кодом (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Answer.AI запускает проект по использованию нескольких графических процессоров для обучения QLoRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Answer.AI, возглавляемая Джереми, представляет свой первый проект после запуска научно-исследовательской лаборатории, в котором особое внимание уделяется использованию нескольких графических процессоров для обучения QLoRA.</li>
<li>Инициатива возникла по первому требованию строителей моделей с открытым исходным кодом при поддержке Тима Деттмерса, который дал старт проекту.</li>
<li>Джереми поощряет участие, приветствуя запросы и отзывы о проекте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-03-06-fsdp-qlora.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZAnswer.AI запускает проект по использованию нескольких графических процессоров для обучения QLoRA</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Футуристическое визуальное программирование: Flyde революционизирует кодирование]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flyde - это визуальный язык программирования с открытым исходным кодом, созданный для улучшения традиционного кодирования, позволяющий выполнять сложные диаграммы без необходимости ручного перевода кода.</li>
<li>Он легко интегрируется с кодом TypeScript/JavaScript, совместим с Node.js и веб-браузерами, предлагая мост между визуальным и текстовым кодированием.</li>
<li>Габриэль предвидит будущее, в котором ИИ будет решать задачи кодирования, делая акцент на оркестровке и решении проблем высокого уровня, а также приглашает к участию в разработке направления Flyde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flydelabs/flyde</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZФутуристическое визуальное программирование: Flyde революционизирует кодирование</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мониторинг глобальных энергетических систем из космоса]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Спутник Sentinel-1 Европейского космического агентства использует радарные снимки для отслеживания изменений в глобальном энергетическом секторе на море, таких как изменения в морских ветряных электростанциях, судоходных маршрутах и морской нефтегазовой инфраструктуре.</li>
<li>В статье рассказывается о том, как европейские санкции против российской нефти меняют глобальное движение сырой нефти, а также о влиянии засухи на Панамский канал и ее последствиях для мирового рынка СПГ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.datadesk.eco/p/sky-lapse-in-two-tone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZМониторинг глобальных энергетических систем из космоса</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эволюция UNIX: история программного обеспечения Berkeley.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается история и развитие операционной системы UNIX, особое внимание уделяется ее распространению среди академических институтов и исследовательских центров компанией AT&amp;T в 1970-х годах.</li>
<li>Здесь рассказывается о таких известных личностях, как Билл Джой и Кен Томпсон, о развитии UNIX в Калифорнийском университете в Беркли, о юридических препятствиях и влиянии BSD на современные системы, такие как macOS и FreeBSD.</li>
<li>В ней упоминается книга &quot;Abort Retry Fail&quot; Брэдфорда Моргана Уайта как ценный ресурс для документирования истории компьютерной индустрии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-berkley-software-distribution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZЭволюция UNIX: история программного обеспечения Berkeley.</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как компьютеры вычисляют функции синуса]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге рассказывается, как калькуляторы вычисляют функцию синуса с помощью шагов уменьшения, аппроксимации и восстановления.</li>
<li>В ней противопоставляется менее точный подход с использованием рядов Тейлора и более точные методы минимаксной аппроксимации, применяемые в процессорах Intel.</li>
<li>Понимание этих методов позволяет заглянуть в математические вычисления, поддерживающие компьютерные симуляции и вычислительные инструменты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://androidcalculator.com/how-do-calculators-compute-sine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZКак компьютеры вычисляют функции синуса</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Зона 51 (2005) Исходный код найден на гаражной распродаже]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Неофициальный выпуск исходного кода видеоигры Area 51 (2005) направлен на сохранение этой ностальгической культовой классики начала 2000-х годов.</li>
<li>Снапшот исходного кода от марта 2005 года содержит движок Entropy, игровую логику и кросс-платформенные цели. Мы ищем авторов для компиляции, отладки и возможного портирования игры на современные системы.</li>
<li>Желающие могут принять участие в проекте, сделав форк репозитория и взаимодействуя с сообществом на таких платформах, как Discord и GitHub Discussions, чтобы помочь в восстановлении проекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProjectDreamland/area51</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-08T00:00:00.000ZЗона 51 (2005) Исходный код найден на гаражной распродаже</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple закрывает аккаунт разработчиков Epic Games на фоне споров об угрозах для iOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple закрыла аккаунт разработчика Epic Games, сославшись на то, что он представляет угрозу для экосистемы iOS после того, как Epic бросила вызов доминированию Apple в экономике приложений.</li>
<li>Epic считает, что Apple мстит ей за критику предложенных правил и попытку конкурировать, а Apple утверждает, что Epic нарушила договорные обязательства.</li>
<li>Эта вражда подчеркивает динамику власти и конфликты между технологическими гигантами, проливая свет на сложности рынка магазинов приложений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/03/06/apple-terminates-epic-games-developer-account-calling-it-a-threat-to-the-ios-ecosystem/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZApple закрывает аккаунт разработчиков Epic Games на фоне споров об угрозах для iOS</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FDA одобрило систему биосенсоров глюкозы Dexcom Stelo для безрецептурного использования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FDA одобрило первый безрецептурный непрерывный монитор глюкозы Dexcom Stelo Glucose Biosensor System для лиц старше 18 лет, не принимающих инсулин, позволяющий осуществлять непрерывный мониторинг уровня глюкозы в крови с помощью сенсора и приложения для смартфона.</li>
<li>Устройство не подходит для тех, у кого низкий уровень сахара в крови, поскольку его цель - предоставлять информацию о состоянии здоровья независимо от медицинских работников, способствуя укреплению равенства в здравоохранении за счет возможности оказания медицинской помощи на дому.</li>
<li>Клинические испытания показали результаты, аналогичные другим мониторам, но среди побочных явлений были отмечены местные инфекции и раздражение кожи, что свидетельствует о поддержке FDA инновационных решений для домашнего здравоохранения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-clears-first-over-counter-continuous-glucose-monitor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZFDA одобрило систему биосенсоров глюкозы Dexcom Stelo для безрецептурного использования</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Расширение для Chrome предупреждает о смене владельца]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Under New Management&quot; - это расширение для Chrome, которое уведомляет пользователей о смене владельца установленных расширений с целью повышения безопасности путем обнаружения потенциальных рисков.</li>
<li>Пользователи могут приобрести расширение в Chrome Web Store или загрузить предварительно собранный релиз, использующий такие технологии, как Parcel, React, Typescript и TailwindCSS.</li>
<li>Расширение работает, используя внешний сервер ExBoost API для отслеживания изменений в Chrome Web Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/classvsoftware/under-new-management</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZРасширение для Chrome предупреждает о смене владельца</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airtable приобретает Airplane: Размышления о процессе приобретения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Бывшая компания автора, Airplane, была приобретена Airtable, что привело к закрытию их продукта после почти двух лет работы.</li>
<li>В качестве предвестников приобретения были названы такие факторы, как снижение темпов роста выручки, уход сотрудников и смена руководства.</li>
<li>Автор и несколько его коллег отклонили предложения о работе от Airtable из-за нечеткой коммуникации и неудовлетворенности процессом приобретения, размышляя о влиянии на клиентов и предлагая различные возможные варианты развития событий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yolken.net/blog/end-of-airplanedev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZAirtable приобретает Airplane: Размышления о процессе приобретения</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NTSB выражает обеспокоенность тем, что Boeing скрывает подробности о дверной заглушке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Boeing не делится с Национальным советом по безопасности на транспорте важнейшими подробностями инцидента с панелью заглушки двери на самолете Boeing 737 Max 9.</li>
<li>NTSB сталкивается с трудностями в определении того, кто занимался дверной заглушкой, поскольку Boeing не предоставил необходимые документы или информацию о сотрудниках.</li>
<li>FAA установило для Boeing срок до конца мая, чтобы устранить более серьезные проблемы с контролем качества, что вызывает беспокойство по поводу процедур обеспечения качества в компании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2024/03/06/1236277058/boeing-737-max-9-alaska-airlines-door-plug-removed-ntsb-commerce-cantwell-cruz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZNTSB выражает обеспокоенность тем, что Boeing скрывает подробности о дверной заглушке</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Представляем Dada: Новый язык программирования]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://dada-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZПредставляем Dada: Новый язык программирования</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компилятор образов Docker для переносимых исполняемых файлов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dockerc компилирует образы Docker в автономные двоичные файлы для запуска исполняемых файлов без использования команд docker run или установки пакетов.</li>
<li>Он предлагает такие возможности, как компилятор, контейнеры без рута, поддержку MacOS, Windows, x86_64 и arm64, а также опции для указания аргументов, переменных окружения и томов.</li>
<li>Для загрузки изображений используется Skopeo, а сам инструмент может быть создан из исходного кода с помощью Zig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NilsIrl/dockerc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZКомпилятор образов Docker для переносимых исполняемых файлов</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Лидерство: Аутентичность вместо корпоративного жаргона]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор критикует обязательное собрание руководителей на своем рабочем месте, подчеркивая отсутствие подлинного лидерства и обилие корпоративного жаргона.</li>
<li>Они подчеркивают важность подлинности и сопереживания, а не пустой риторики в управленческих ролях.</li>
<li>Автор размышляет о своем опыте общения с различными лидерами, ставит под сомнение традиционные лидерские роли, а также исследует свой интерес к экстремальному программированию и Pivotal Software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/leadership-is-a-hell-of-a-drug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZЛидерство: Аутентичность вместо корпоративного жаргона</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Хакеры получили от Google вознаграждение в размере 50 000 долларов за уязвимость искусственного интеллекта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Команда обнаружила метод внедрения кода в SVG для обхода CSP-фильтра, что позволяло осуществлять эксфильтрацию электронной почты, что привело к успешному сообщению в Google и получению вознаграждения.</li>
<li>Помимо их находок, другие участники также выявили подобные эксплойты во время мероприятия, в результате чего они заработали 50 000 долларов и заняли заметное место в конкурсе.</li>
<li>Взаимодействуя с командой VRP Google, команда получила представление о взломе искусственного интеллекта и предвкушала будущие возможности взлома с Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.landh.tech/blog/20240304-google-hack-50000/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZХакеры получили от Google вознаграждение в размере 50 000 долларов за уязвимость искусственного интеллекта</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Успех охлаждения Медельина: Зеленые коридоры борются с изменением климата]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В Медельине (Колумбия) за три года удалось снизить температуру в городе на 2°C за счет создания &quot;зеленых коридоров&quot; с деревьями и зеленой инфраструктурой, что способствовало охлаждению города, улучшению качества воздуха и биоразнообразия.</li>
<li>Эта инициатива не только снизила уровень выбросов CO2 и загрязнения воздуха, но и способствовала росту числа велосипедистов, привлекая внимание других городов, стремящихся решить проблемы изменения климата и городского теплового острова.</li>
<li>Несмотря на трудности с обслуживанием, Медельин намерен расширять и совершенствовать свой проект зеленой инфраструктуры для достижения долгосрочных устойчивых результатов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasonstobecheerful.world/green-corridors-medellin-colombia-urban-heat/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZУспех охлаждения Медельина: Зеленые коридоры борются с изменением климата</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Откройте для себя экономию с помощью кассетного перемотчика Bob]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Перемотчик кассет Bob предлагает бюджетный способ обойти дорогостоящую систему DRM посудомоечной машины Bob от Daan Tech, что позволяет сэкономить 98% расходов на моющие средства.</li>
<li>Проанализировав схему кассеты, автор обнуляет счетчик, измеряет концентрацию моющего средства и предлагает использовать экологически чистые перезаправляемые картриджи, тщательно изучив модель подписки Daan Tech.</li>
<li>В статье рассматриваются проблемы устойчивого развития и экономически эффективные альтернативы, а также экологические стратегии компании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dekuNukem/bob_cassette_rewinder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZОткройте для себя экономию с помощью кассетного перемотчика Bob</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Представляем фруктозу: Сильно типизированные вызовы LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fructose - это пакет для Python от Эрика из Banana, использующий LLM в качестве сильно типизированных функций для обеспечения корректной типизации выходных данных с помощью сигнатур типов функций.</li>
<li>В настоящее время это клиентская библиотека, вызывающая gpt-4 в режиме json, но в планах - внедрение облегченной модели форматирования для повышения точности и минимизации сжигания токенов.</li>
<li>Цель Fructose - облегчить создание более сложных приложений за счет эффективной интеграции кода с LLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bananaml/fructose</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZПредставляем фруктозу: Сильно типизированные вызовы LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FDA запрещает использование "вечных химикатов" PFAS в упаковке для пищевых продуктов в США]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FDA объявило, что PFAS, вредные &quot;вечные химикаты&quot;, будут исключены из новых видов пищевой упаковки в США, включая контейнеры для еды на вынос и обертки для фастфуда.</li>
<li>Американские производители пищевой упаковки добровольно отказались от использования PFAS, чтобы снизить воздействие этих долговечных химических веществ на потребителей и повысить безопасность продуктов питания.</li>
<li>Это действие - положительный шаг в сторону защиты потребителей, поскольку сокращается значительный источник воздействия PFAS, несмотря на то, что другие экологические каналы для этих химикатов все еще существуют.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.livescience.com/health/food-diet/pfas-forever-chemicals-to-officially-be-removed-from-food-packaging-fda-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZFDA запрещает использование &quot;вечных химикатов&quot; PFAS в упаковке для пищевых продуктов в США</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Улучшение Tailwind CSS v4.0 с помощью движка Rust Engine для повышения производительности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS запускает версию 4.0 с обновленным движком на Rust для повышения производительности и уменьшения размера.</li>
<li>Появились новые функции, такие как улучшенное управление @import, префикс поставщика, а также CSS-родные элементы, такие как CSS-переменные.</li>
<li>Обновление включает в себя устранение устаревших классов, новую конфигурацию JavaScript, а также автономный CLI, который разрабатывается для следующего выпуска.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-alpha</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZУлучшение Tailwind CSS v4.0 с помощью движка Rust Engine для повышения производительности</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nikon приобретает RED.com, расширяя инновации в области кинокамер]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Корпорация Nikon приобрела компанию RED.com, LLC, известного американского производителя кинокамер, признанного за свои передовые цифровые кинокамеры.</li>
<li>Цель партнерства - объединить опыт компании Nikon в разработке продуктов и обработке изображений с опытом компании RED в производстве кинокамер, чтобы представить инновационные продукты в секторе профессиональных цифровых кинокамер.</li>
<li>Это приобретение позволит обеим компаниям расширить свое присутствие на рынке и еще больше продвинуться в области кино и видеопроизводства, опираясь на авторитет RED и ее стремление к совершенству.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nikon.com/company/news/2024/0307_01.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-07T00:00:00.000ZNikon приобретает RED.com, расширяя инновации в области кинокамер</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi расширяет возможности поиска благодаря интеграции с Wolfram|Alpha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi стремится улучшить результаты поисковых систем, используя искусственный интеллект, а не генерируя их, уделяя особое внимание подлинному контенту и сотрудничая с Wolfram|Alpha для улучшения возможностей.</li>
<li>Интеграция с Wolfram|Alpha обеспечивает быстрый доступ к математике, времени и преобразованию единиц измерения, а также виджеты графиков знаний и мгновенные сводки.</li>
<li>Пользователи могут оставлять отзывы об интеграции и ожидать появления таких функций, как улучшенный виджет калькулятора, спортивные результаты и настраиваемый API виджет поиска.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-wolfram</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZKagi расширяет возможности поиска благодаря интеграции с Wolfram|Alpha</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мониторинг отключений бизнес-продуктов Meta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://metastatus.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZМониторинг отключений бизнес-продуктов Meta</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Миссия OpenAI и проблемы партнерства]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI стремится к тому, чтобы искусственный интеллект (AGI) приносил пользу человечеству, но сталкивается с проблемами финансирования и партнерства с Элоном Маском.</li>
<li>В резюме рассказывается о стремлении OpenAI развивать технологии искусственного интеллекта в интересах общества и приводятся примеры использования их инструментов в различных областях.</li>
<li>Несмотря на разногласия с Элоном Маском по поводу пути развития AGI, OpenAI остается сосредоточенной на своей миссии, что привело к решению расстаться, продолжая добиваться значительного прогресса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-elon-musk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZМиссия OpenAI и проблемы партнерства</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ZLUDA: Запуск приложений CUDA на графических процессорах AMD с помощью проекта с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZLUDA - это проект с открытым исходным кодом Анджея Яника, позволяющий запускать CUDA-приложения для NVIDIA GPU на AMD GPU, специально ориентированный на версию 3, чтобы обеспечить перенос приложений на новое оборудование без изменений.</li>
<li>Изначально предназначенная для графических процессоров Intel, ZLUDA была перепрофилирована для графических процессоров AMD и протестирована в таких программах, как Blender, приложения для фотограмметрии и рендерер Arnold, обеспечивая практически нативную производительность приложений CUDA на графических процессорах AMD, несмотря на такие ограничения, как более низкая производительность в некоторых приложениях и неполная поддержка OptiX.</li>
<li>Яник упомянул о необходимости поддержки основных производителей GPU для дальнейшего развития ZLUDA, подчеркнув ее доступность для разработчиков, несмотря на то, что она является неуниверсальным решением с потенциально ограниченным успехом для определенных CG-приложений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cgchannel.com/2024/02/open-source-project-zluda-lets-cuda-apps-run-on-amd-gpus/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZZLUDA: Запуск приложений CUDA на графических процессорах AMD с помощью проекта с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Взлом Meta's Messenger Certificate Pinning на macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается взлом пиннинга сертификата Meta&#39;s Messenger на macOS для обхода перехвата сетевых запросов.</li>
<li>Обсуждаются различные методы, такие как бинарное исправление, позволяющие отключить пиннинг сертификата и успешно перехватывать запросы.</li>
<li>Подход включает в себя модификацию двоичного кода для деактивации привязки сертификата, при этом модифицированная версия передается членам команды для применения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://texts.blog/2024/02/20/cracking-metas-messenger-certificate-pinning-on-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZВзлом Meta&apos;s Messenger Certificate Pinning на macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Уникальный образ жизни программиста-подростка: Жизнь в поездах в Германии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Немецкий подросток Лассе Штолли, цифровой кочевник, ежедневно преодолевает 600 миль на поездах в Германии, используя годовую железнодорожную карту, работая программистом и ночуя в ночных поездах.</li>
<li>Поначалу ему пришлось убеждать родителей, но теперь они поддерживают его решение, поскольку он наслаждается свободой исследовать различные уголки страны, ведя при этом минималистичный образ жизни из-за ограниченности пространства в поезде.</li>
<li>Размышляя о своем нетрадиционном и спокойном образе жизни, Лассе ежегодно тратит около 10 000 евро (8500 фунтов стерлингов) на поддержание своего образа жизни в поезде.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metro.co.uk/2024/03/03/spend-8-500-a-year-live-a-train-20388001/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZУникальный образ жизни программиста-подростка: Жизнь в поездах в Германии</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Расшифровка бумажного текстового редактора Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается функциональность текстового редактора Apple, Paper, особое внимание уделяется классу TextView и его ключевым элементам: NSTextStorage, NSTextContainer, NSLayoutManager и ScrollView.</li>
<li>В нем подробно рассказывается о том, как эти компоненты работают вместе, чтобы обеспечить плавную работу с текстом на устройствах Apple. Рассматриваются такие темы, как стилизация текста, атрибуты макета, выделение текста, унифицированные идентификаторы типа (UTI), совместное использование текста на iOS и препятствия, связанные с передачей данных между приложениями.</li>
<li>Кроме того, в статье рассказывается об оптимизациях, повышающих скорость набора текста, кэшировании объектов с замысловатыми значениями и использовании мета-атрибутов для эффективного структурирования и форматирования текста.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papereditor.app/internals</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZРасшифровка бумажного текстового редактора Apple</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Принятие реалий ЕС: Ключ к эффективному управлению]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Понимание европейского единого рынка жизненно необходимо менеджерам и руководителям для разработки эффективных стратегий управления и принятия обоснованных решений в ЕС.</li>
<li>Такие нормативные акты, как Закон о цифровых рынках и Закон о цифровых услугах, направлены на поддержание единого цифрового рынка ЕС и подчеркивают важность их соблюдения для предотвращения финансовых последствий для компаний.</li>
<li>Проактивная адаптация к нормам ЕС имеет решающее значение для предотвращения дорогостоящих ошибок и достижения успеха на европейском рынке, который способствует миру, интеграции и либерализации торговли посредством стандартизации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/facing-reality-in-the-eu-and-tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZПринятие реалий ЕС: Ключ к эффективному управлению</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datalog: Перспективное решение для графических алгоритмов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Современные языки программирования не имеют встроенной поддержки графов и графовых алгоритмов, что требует явного представления графов, о чем говорилось в ответе на статью Хиллела Вейна.</li>
<li>Datalog, декларативный язык, основанный на реляционной алгебре, предлагается как эффективное решение для эффективного выражения и выполнения графовых алгоритмов, демонстрирующее высокую производительность, простоту представления и совместимость с традиционными языками.</li>
<li>Предложение Datalog подчеркивает его потенциал в качестве жизнеспособного варианта для будущих языков программирования, подчеркивая его эффективность и интеграционные возможности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tylerhou.com/posts/datalog-go-brrr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZDatalog: Перспективное решение для графических алгоритмов</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cloudflare представляет брандмауэр искусственного интеллекта для повышения безопасности моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Cloudflare представила Firewall for AI - специализированный уровень безопасности для больших языковых моделей (LLM), позволяющий обнаруживать уязвимости и предоставлять информацию владельцам моделей.</li>
<li>Набор включает в себя такие инструменты, как ограничение скорости и обнаружение чувствительных данных, для решения уникальных проблем, с которыми сталкиваются LLM, и устранения основных уязвимостей, выявленных фондом OWASP.</li>
<li>Подчеркивая важность защиты моделей, данных и пользователей, Cloudflare&#39;s Firewall for AI призван повысить безопасность моделей ИИ, бороться с атаками на пользовательский ввод, такими как инъекции запроса, и предотвращать утечку данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/firewall-for-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZCloudflare представляет брандмауэр искусственного интеллекта для повышения безопасности моделей</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обновление 2023: прогресс на пути к плавной прокрутке, как в MacBook, в Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге GitClear рассматриваются метрики программной инженерии, обзор кода, активность коммитов и стратегии для ускорения обзора кода.</li>
<li>Подчеркивает важность измерения и устранения технического долга, сравнивает различные показатели программной инженерии и представляет новый инструмент &quot;Аналитика для разработчиков&quot;.</li>
<li>Представлена информация о достижениях в области плавной прокрутки на тачпаде Linux, аналогичном MacBook, к 2023 году.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gitclear.com/blog/linux_touchpad_like_macbook_2023_update_smooth_scroll</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZОбновление 2023: прогресс на пути к плавной прокрутке, как в MacBook, в Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ИИ обнаруживает "шорохи" в эллиптических кривых]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Математики с помощью искусственного интеллекта обнаружили в эллиптических кривых удивительные закономерности, названные &quot;мурациями&quot;, что имеет значение для теории чисел и криптографии.</li>
<li>Были выявлены связи между эллиптическими кривыми, L-функциями и модульными формами, что улучшает понимание математики.</li>
<li>Алгоритмы машинного обучения показали перспективность в прогнозировании характеристик эллиптических кривых, что может стать толчком к развитию теории чисел.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/elliptic-curve-murmurations-found-with-ai-take-flight-20240305/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZИИ обнаруживает &quot;шорохи&quot; в эллиптических кривых</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Европейский суд подтвердил права на конфиденциальность решением о шифровании]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Европейский суд по правам человека постановил, что Россия не может заставить Telegram предоставить доступ к зашифрованным сообщениям, что подчеркивает важность надежного шифрования для защиты прав на неприкосновенность частной жизни.</li>
<li>Это решение может ослабить давление на компании социальных сетей в США, чтобы они разрешили доступ к зашифрованным сообщениям для правоохранительных органов.</li>
<li>Это решение также повлияет на Великобританию, где готовящиеся законы, возможно, будут предъявлять сопоставимые требования к технологическим компаниям, усиливая право на конфиденциальность и поддерживая сквозное шифрование в качестве средства защиты от нарушений, связанных с ИТ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/05/encryption-eu-human-rights-privacy-ruling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-06T00:00:00.000ZЕвропейский суд подтвердил права на конфиденциальность решением о шифровании</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сила Шена: Революция в языках программирования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shen Group занимается внедрением технологии Shen на различных платформах программирования для преодоления языковых барьеров, делая упор на функциональное программирование с такими возможностями, как сопоставление шаблонов, согласованность лямбда-исчисления и макросы.</li>
<li>Они предлагают учебные материалы, публикации и инструменты, такие как теорема-доказательство THORN и проект Yggdrasil, направленный на унификацию языков программирования.</li>
<li>Технология Shen, разработанная Марком Тарвером в сентябре 2021 года, обещает мощный и универсальный опыт программирования для разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shenlanguage.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZСила Шена: Революция в языках программирования</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Семейство моделей Claude 3: Интеллектуальные, быстрые и универсальные]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Семейство моделей Claude 3 включает в себя три модели: Haiku, Sonnet и Opus, каждая из которых наращивает свой интеллект и скорость, превосходя в анализе, прогнозировании, создании контента, генерации кода и ведении многоязычных диалогов с практически мгновенными ответами.</li>
<li>Haiku - самый быстрый и экономичный, Sonnet - баланс между интеллектом и скоростью, а Opus лидирует по интеллекту. Они обеспечивают передовое зрение, высокую точность, обширную обработку контекста и повышенную безопасность для автоматизации, обработки данных, продаж, поддержки клиентов и управления контентом.</li>
<li>Пользователи могут получить доступ к этим моделям на таких платформах, как claude.ai, Amazon Bedrock и Google Cloud, причем предстоящие обновления направлены на расширение функциональных возможностей предприятий и протоколов безопасности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/claude-3-family</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZСемейство моделей Claude 3: Интеллектуальные, быстрые и универсальные</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puter: Расширенная среда рабочего стола на основе браузера]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Puter&quot; - это сложная среда рабочего стола с открытым исходным кодом, доступная через веб-браузер и отличающаяся многофункциональностью, быстротой и настраиваемостью.</li>
<li>Он служит заменой облачным платформам хранения данных или выступает в роли удаленного рабочего стола для серверов. Он сделан на ванильном JavaScript и jQuery для оптимальной производительности и управления стеком.</li>
<li>Проект нацелен на веб-разработку, облачные вычисления и распределенные системы, предлагая множество приложений, которые можно развернуть как локально, так и в реальных средах, и создавая гостеприимное сообщество.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/HeyPuter/puter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZPuter: Расширенная среда рабочего стола на основе браузера</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разгадка загадки типа графика]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья рассказывает об отсутствии собственных типов графов в популярных языках программирования, о тонкостях разработки библиотек графов и о важности выбора подходящего внутреннего представления графов.</li>
<li>В ней рассказывается о сложностях алгоритмов работы с графами, о балансе между производительностью и потреблением памяти, а также о том, как различные представления влияют на работу с графами.</li>
<li>Кроме того, в ней упоминаются языки запросов к графам, основные языки, поддерживающие графы, и разнообразные приложения графов, подчеркивающие важность оптимизации операций с графами и поиска специализированных решений для решения графовых задач.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/graph-types/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZРазгадка загадки типа графика</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple оштрафована ЕС на 1,8 млрд евро за антимонопольное разбирательство по делу Spotify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>На сайте reuters.com размещена анимация с 1,5-секундным эффектом затухания, для просмотра которой необходимо включить JavaScript и отключить блокировщики рекламы.</li>
<li>Кроме того, в целях безопасности на сайте используется скрипт доставки капчи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/apple-hit-with-over-18-bln-euro-eu-antitrust-fine-spotify-case-2024-03-04/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZApple оштрафована ЕС на 1,8 млрд евро за антимонопольное разбирательство по делу Spotify</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Призыв вернуть физический контроль в автомобили к 2026 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euro NCAP призывает автопроизводителей к 2026 году вновь ввести физические элементы управления основными функциями в автомобилях, чтобы бороться с рассеянным вождением, вызванным чрезмерным использованием сенсорных экранов.</li>
<li>Для повышения безопасности организация предлагает разделить физические органы управления сигналами поворота, аварийными огнями, стеклоочистителями, звуковым сигналом и аварийными функциями.</li>
<li>Хотя Euro NCAP не имеет права принуждать к использованию физических средств контроля, пятизвездочный рейтинг безопасности от них имеет значительный вес и может побудить производителей внедрить предложенные изменения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/cars/2024/03/carmakers-must-bring-back-buttons-to-get-good-safety-scores-in-europe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZПризыв вернуть физический контроль в автомобили к 2026 году</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Иск Nintendo удовлетворен: разработчики эмулятора Yuzu выплатят $2,4 млн.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Юзу урегулировал судебный процесс с Nintendo, согласившись выплатить 2,4 миллиона долларов в качестве компенсации ущерба, причем обе стороны согласились на это соглашение.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/oatmealdome/status/1764704580724576465</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZИск Nintendo удовлетворен: разработчики эмулятора Yuzu выплатят $2,4 млн.</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Управление диабетом 1 типа с помощью Golang: Инновационные инструменты и советы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге рассказывается о трудностях лечения диабета 1-го типа, подчеркивается необходимость постоянного контроля, а также приводится личный опыт автора.</li>
<li>В ней рассматривается технологический прогресс в области лечения диабета, проводятся параллели с управлением инцидентами на рабочем месте, используются решения с открытым исходным кодом для отслеживания уровня глюкозы и инцидентов.</li>
<li>Автор делится изобретательными методами сбора данных о глюкозе и использует сайт incident.io для рабочих процессов, демонстрируя, как кодирование помогает управлять своим здоровьем, и призывая других создавать проекты для лучшего самообслуживания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bytesizego.com/blog/keeping-alive-with-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZУправление диабетом 1 типа с помощью Golang: Инновационные инструменты и советы</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple представила новый MacBook Air с чипом M3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple представляет новые 13- и 15-дюймовые модели MacBook Air на базе чипа M3, обеспечивающего повышенную производительность, увеличенное время автономной работы и усовершенствованные функции искусственного интеллекта.</li>
<li>Ноутбуки отличаются элегантным дизайном, ярким дисплеем и предлагаются в четырех цветовых вариантах, ориентированных на пользователей, которым важны стиль и функциональность.</li>
<li>Благодаря поддержке внешних мониторов, возможности подключения Wi-Fi 6E, улучшенным функциям камеры, микрофона и динамиков MacBook Air представляет собой разнообразный и надежный вариант для тех, кому нужны эффективность, портативность и расширенные возможности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/03/apple-unveils-the-new-13-and-15-inch-macbook-air-with-the-powerful-m3-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZApple представила новый MacBook Air с чипом M3</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opus 1.5: машинное обучение повышает качество звука]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Вышла версия Opus 1.5, в которой улучшено качество звука, например, добавлена функция Deep REDundancy (DRED) для скрытия потери пакетов с помощью технологии ML.</li>
<li>Новые функции, такие как DRED, LACE и NoLACE для улучшения качества речи, по умолчанию отключены и требуют ручной активации.</li>
<li>В обновлении рассматривается баланс между потерями и задержками, ставится задача стандартизации DRED и используется генеративная модель для реалистичных сценариев потери данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opus-codec.org/demo/opus-1.5/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZOpus 1.5: машинное обучение повышает качество звука</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia ограничивает уровни трансляции в программном обеспечении CUDA за пределами своих чипов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Nvidia обновила условия лицензирования, запретив использование слоев трансляции для запуска программ на базе CUDA на оборудовании, не принадлежащем Nvidia, что стало ответом на усилия ZLUDA и китайских производителей GPU.</li>
<li>Этот шаг призван сохранить лидерство Nvidia в области ускоренных вычислений, особенно в приложениях искусственного интеллекта. Он позволяет легально перекомпилировать программы CUDA, но поощряет портирование инструментов от конкурентов, таких как AMD и Intel.</li>
<li>Эта корректировка может привести к изменению позиции Nvidia в секторе GPGPU, поскольку конкуренты улучшают аппаратное обеспечение, а разработчики программного обеспечения изучают альтернативные платформы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZNvidia ограничивает уровни трансляции в программном обеспечении CUDA за пределами своих чипов</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Представляем вашему вниманию приложение Astro App: Комплексный инструмент для планирования небесных объектов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Докладчик разработал персональный инструмент, вдохновленный атласом неба NINA и программой Robinhood, чтобы решить проблему отсутствия специфических функций планирования небесных объектов в Stellarium и SkySafari.</li>
<li>Этот недавно созданный инструмент позволяет пользователям получать доступ к картам высот, составлять списки любимых объектов, проверять ежегодные максимальные и минимальные дневные высоты, а также использовать данные об облачности в режиме реального времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://astro.sshh.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZПредставляем вашему вниманию приложение Astro App: Комплексный инструмент для планирования небесных объектов</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сингапурские авиалинии: проблемные "Конкорды": Краткая история]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В конце 1970-х - начале 1980-х годов авиакомпания &quot;Сингапурские авиалинии&quot; совершала полеты на &quot;Конкорде&quot; между Сингапуром и Лондоном, решая при этом проблемы с разрешениями на пролет и политические вопросы.</li>
<li>Сервис Concorde столкнулся с финансовыми потерями и инцидентами, такими как поножовщина на борту, что привело к его непродолжительной эксплуатации, после чего он был прекращен.</li>
<li>Последний совместный рейс Concorde вылетел из Сингапура в октябре 1980 года; самолет G-BOAD, в конце концов поставивший рекорд, вышел из эксплуатации в 2003 году и сейчас выставлен в музее Intrepid Sea, Air &amp; Space Museum в Нью-Йорке.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainlymiles.com/2024/03/03/singapore-airlines-concorde-full-story/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZСингапурские авиалинии: проблемные &quot;Конкорды&quot;: Краткая история</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Приобретение стартапа: сделка на $465 млн оставляет основателей ни с чем]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В результате приобретения FanDuel компанией Paddy Power Betfair за $465 млн основатели и сотрудники остались ни с чем из-за сильных привилегированных прав на ликвидацию, которыми обладают два ведущих инвестора.</li>
<li>Ликвидационная преференция, определяющая, кто и сколько получит в первую очередь при приобретении, сыграла решающую роль в этом исходе.</li>
<li>Создание здорового, способного к финансированию стартапа крайне важно для привлечения инвесторов и ведения переговоров о более выгодных условиях, что подчеркивает важность понимания и навигации по инвестиционным соглашениям.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fundablestartups.com/blog/half-a-billion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZПриобретение стартапа: сделка на $465 млн оставляет основателей ни с чем</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Запись джазового альбома Майлза Дэвиса "Kind of Blue" в 1959 году]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается легендарный джазовый альбом &quot;Kind of Blue&quot;, записанный в 1959 году Майлзом Дэвисом, Джоном Колтрейном и Биллом Эвансом, и особое внимание уделяется композиции &quot;So What&quot;.</li>
<li>Он погружается в культурный и социальный фон того времени, демонстрируя уникальные стили игры музыкантов и их новаторский подход.</li>
<li>Кроме того, в ней кратко упоминается структура популярных песен в двадцатом веке и готовящаяся к изданию книга Джеймса Каплана.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esquire.com/entertainment/music/a46871755/james-kaplan-miles-davis-3-shades-of-blue-excerpt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZЗапись джазового альбома Майлза Дэвиса &quot;Kind of Blue&quot; в 1959 году</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust для встраиваемых систем: Преимущества, проблемы, решения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается использование языка программирования Rust для разработки встраиваемого программного обеспечения в критически важных системах, таких как медицинские приборы и автономные транспортные средства.</li>
<li>В ней подчеркиваются особенности Rust, связанные с безопасностью памяти, и его совместимость с существующими кодовыми базами на языке C, но также отмечаются такие проблемы, как недостаточная поддержка, ограничения инструментов статического тестирования безопасности приложений и трудности в разработке совместимого кода.</li>
<li>Разработчики сталкиваются с препятствиями при использовании Rust для встраиваемых систем, и для решения этих проблем требуются идеи и рекомендации, изложенные в статье.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.05063</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-05T00:00:00.000ZRust для встраиваемых систем: Преимущества, проблемы, решения</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
