<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 10:20:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Первый конформный драйвер графического процессора M1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Asahi Linux выпустила конформные драйверы OpenGL ES 3.1 для графических процессоров семейства M1 и M2, обеспечивающие совместимость с любыми приложениями OpenGL ES 3.1 в Linux.</li>
<li>Эти драйверы были признаны организацией по стандартизации Khronos после прохождения стандартных для отрасли тестов.</li>
<li>Реализация Asahi Linux включает поддержку вычислительных шейдеров и атомики на изображениях, несмотря на отсутствие аппаратных инструкций для атомики изображений на графическом процессоре M1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rosenzweig.io/blog/first-conformant-m1-gpu-driver.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZПервый конформный драйвер графического процессора M1</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft переносит Python в Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft интегрирует Python в Excel для улучшения возможностей анализа и визуализации данных.</li>
<li>Теперь пользователи могут манипулировать и анализировать данные Python непосредственно в Excel с помощью формул, диаграмм и PivotTables.</li>
<li>Интеграция доступна в бета-канале Microsoft 365 Insiders и в дальнейшем будет распространена на другие платформы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/22/23841167/microsoft-excel-python-integration-support</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZMicrosoft переносит Python в Excel</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Хакеры могут использовать бюро кредитных историй для допроса практически любого жителя Америки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Хакеры проникают в кредитные бюро и продают персональную информацию, включая адреса, телефоны, адреса электронной почты и номера социального страхования.</li>
<li>Инструмент, используемый для доступа к этим данным, можно приобрести всего за 15 долларов в биткойнах, что делает его доступным для злоумышленников.</li>
<li>Похищенные данные могут быть использованы для совершения различных преступлений, таких как &quot;своттинг&quot;, подмена SIM-карт, физическое насилие.</li>
<li>Кредитные бюро и брокеры данных, такие как TLOxp, Data-Trac, SearchBug и USinfoSearch, стали объектом пристального внимания в связи с их участием в продаже персональных данных.</li>
<li>Законодатели призывают принять меры по предотвращению подобной практики, а Бюро финансовой защиты потребителей предложило новые правила, регулирующие торговлю данными кредитных заголовков.</li>
<li>Эффективность этих изменений в решении проблемы остается неопределенной.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/the-secret-weapon-hackers-can-use-to-dox-nearly-anyone-in-america-for-15-tlo-usinfosearch-transunion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZХакеры могут использовать бюро кредитных историй для допроса практически любого жителя Америки</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Хорошая культура измерений, в которой цифры не заменяют здравый смысл]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Психоз KPI (ключевых показателей эффективности) - распространенная проблема в технологических компаниях, где решения принимаются исключительно на основе данных и оторваны от реальности.</li>
<li>Компании в значительной степени полагаются на данные для преодоления человеческих предубеждений, однако использование KPI в качестве единственной основы для принятия решений имеет свои ограничения.</li>
<li>В статье предлагается решение, которое позволяет сочетать интуицию и данные, постоянно размышлять о надежности KPI и фокусироваться на реальной цели, а не только на самом KPI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.promaton.com/how-to-avoid-kpi-psychosis-in-your-organization-5ffc83967f2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZХорошая культура измерений, в которой цифры не заменяют здравый смысл</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тонкая настройка GPT-3.5 Turbo и обновление API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания OpenAI представила новую функцию тонкой настройки для своей модели GPT-3.5 Turbo, позволяющую разработчикам настраивать ее для конкретных случаев использования.</li>
<li>Первые тесты показали, что доработанная версия GPT-3.5 Turbo может превзойти базовую модель GPT-4 в некоторых задачах, что свидетельствует об улучшении производительности.</li>
<li>Тонкая настройка дает такие преимущества, как повышенная управляемость, надежное форматирование вывода и возможность настройки тональности. Обновленная модель также поддерживает работу с токенами 4k и обеспечивает снижение затрат за счет оперативного уменьшения размера.</li>
<li>Компания OpenAI опубликовала информацию о ценах на тонкую настройку и объявила о доступности обновленных моделей GPT-3.</li>
<li>OpenAI внедрила системы модерации для обеспечения безопасного развертывания моделей с тонкой настройкой и планирует в ближайшее время запустить пользовательский интерфейс для тонкой настройки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/gpt-3-5-turbo-fine-tuning-and-api-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZТонкая настройка GPT-3.5 Turbo и обновление API</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Благодаря ZFS я потерял всего 10 минут данных.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор делится опытом отказа SSD-накопителя на ноутбуке и рассказывает, как успешно восстановить данные с помощью инкрементной репликации ZFS.</li>
<li>В статье рассматриваются вопросы ремонтопригодности и энергоэффективности процессоров AMD, а также различные стратегии расширения и резервного копирования систем хранения данных.</li>
<li>В беседе рассматриваются преимущества и проблемы репликации дисков и устранения аппаратных проблем, а также упоминаются альтернативные инструменты и проблемы, связанные с другими файловыми системами, такими как btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@chromakode/110936177254839251</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZБлагодаря ZFS я потерял всего 10 минут данных.</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Федералы попросили у TikTok множество функций для внутреннего шпионажа]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Правительство США стремилось заключить с TikTok соглашение, которое предоставило бы им значительный контроль и доступ к операциям приложения, говорится в утечке проекта соглашения, полученного Forbes.</li>
<li>Соглашение наделяло американские ведомства широкими полномочиями, такими как возможность изучать записи и серверы TikTok, накладывать вето на назначения руководителей и требовать изменения условий предоставления услуг в приложении.</li>
<li>Требования правительства вызвали критику, поскольку они напоминают тактику слежки, обычно ассоциирующуюся с Китаем. Компания TikTok и Комитет по иностранным инвестициям в США (CFIUS) отказались комментировать проект соглашения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/tiktok-cfius-draft-agreement-shows-spying-requests-1850759715</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZФедералы попросили у TikTok множество функций для внутреннего шпионажа</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prettymapp - создание карт на основе данных OpenStreetMap в веб-приложении Streamlit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prettymapp - это веб-приложение и пакет Python для создания потрясающих карт на основе данных OpenStreetMap.</li>
<li>Это более быстрая и удобная версия проекта prettymaps.</li>
<li>Пакет может быть интегрирован в Python-приложения для индивидуальной настройки и разработки.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/chrieke/prettymapp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZPrettymapp - создание карт на основе данных OpenStreetMap в веб-приложении Streamlit</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FTC и Минюст оштрафовали Experian на 650 тыс. долл. за рассылку спама без возможности отказаться от ответа]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Агентство кредитных историй Experian было оштрафовано правительством США на 650 тыс. долл. за нарушение законов о спаме и непредоставление возможности отказа от рассылки маркетинговых писем.</li>
<li>Федеральная торговая комиссия США (FTC) обнаружила, что компания Experian рассылала клиентам, имеющим бесплатное членство в программе кредитного мониторинга, обманчивые маркетинговые электронные письма, в которых отсутствовали четкое уведомление и механизм отказа от участия в программе.</li>
<li>В результате Министерство юстиции США (DOJ) добилось постоянного судебного запрета против Experian, запрещающего рассылку определенных типов сообщений и требующего явного отказа от их получения в маркетинговых электронных письмах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/22/23841646/experian-fined-spam-emails-ftc-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-23T00:00:00.000ZFTC и Минюст оштрафовали Experian на 650 тыс. долл. за рассылку спама без возможности отказаться от ответа</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Структурированное протоколирование со слогом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новый пакет log/slog в Go 1.21 вводит структурированное протоколирование в стандартную библиотеку.</li>
<li>Структурированные журналы используют пары ключ-значение для удобства разбора, фильтрации, поиска и анализа.</li>
<li>Целью пакета является создание стандартизированной структуры для структурированного протоколирования в экосистеме Go, с различными уровнями протоколирования и настраиваемыми вариантами формата вывода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/slog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-23T00:00:00.000ZСтруктурированное протоколирование со слогом</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin Lite теперь доступен в Firefox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uBlock Origin Lite - это расширение блокировки контента для Firefox, блокирующее рекламу, трекеры и майнеры.</li>
<li>Расширение использует декларативный подход для эффективной фильтрации и не требует широких прав при установке.</li>
<li>Пользователи имеют возможность предоставлять расширенные права на определенные сайты для более точной фильтрации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/ublock-origin-lite/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZuBlock Origin Lite теперь доступен в Firefox</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GNU Parallel, где ты был всю мою жизнь?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге рассматривается опыт автора по использованию GNU Parallel для сбора статистики по прохождению/непрохождению сквозных тестов.</li>
<li>Параллельное выполнение с использованием GNU Parallel повысило производительность и обеспечило дополнительную функциональность.</li>
<li>В сообщении делается акцент на таких возможностях GNU Parallel, как управление параллелизмом, захват вывода и расширенные возможности, описанные в книге автора.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2023/08/20/gnu-parallel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZGNU Parallel, где ты был всю мою жизнь?</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Не увольняйте своего иллюстратора]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассматривает использование генераторов изображений с искусственным интеллектом и их влияние на различные группы, включая художников, работающих с физическими носителями, и коммерческих иллюстраторов.</li>
<li>Объясняется концепция устойчивой диффузии, а также проблемы, связанные с использованием текста для генерации изображений.</li>
<li>Прогнозируется, что ИИ заменит некоторые виды иллюстративных и письменных работ, однако достижение конкретных результатов может оказаться непростой задачей, поэтому предлагается использовать ограничения на изображения. Автор подчеркивает важность продуктов ИИ, которые легко интегрируются в рабочий процесс иллюстратора, и выражает надежду на появление в будущем продуктов ИИ, ориентированных на коммерческую иллюстрацию.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sambleckley.com/writing/dont-fire-your-illustrator.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZНе увольняйте своего иллюстратора</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Спасая жизни (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Стив Джобс мотивировал инженеров, работавших над компьютером Macintosh, на улучшение времени загрузки, сказав им, что каждые 10 секунд экономии позволят спасти десяток жизней.</li>
<li>В последующие месяцы инженерам удалось сократить время загрузки более чем на 10 секунд.</li>
<li>Эта история рассказывает о стиле руководства Стива Джобса и самоотверженной работе инженеров в соответствии с его ожиданиями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.folklore.org/StoryView.py?story=Saving_Lives.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZСпасая жизни (2004)</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Я сделал Stable Diffusion XL умнее, настроив его на плохих изображениях, сгенерированных искусственным интеллектом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге Макса Вульфа представлена Stable Diffusion XL 1.0 (SDXL) - модель с открытым исходным кодом для генерации изображений высокого разрешения.</li>
<li>Автор делится своим опытом использования облачной виртуальной машины с GPU среднего уровня L4 и рассказывает о новых возможностях библиотеки diffusers Python.</li>
<li>В статье рассматривается использование LoRAs для тонкой настройки SDXL, приводятся примеры генерации изображений с использованием LoRAs и без них, а также обсуждается техника &quot;неправильной подсказки&quot; для улучшения изображений, генерируемых искусственным интеллектом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2023/08/stable-diffusion-xl-wrong/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-22T00:00:00.000ZЯ сделал Stable Diffusion XL умнее, настроив его на плохих изображениях, сгенерированных искусственным интеллектом</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5 лет назад компания Valve выпустила Proton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Выпуск компанией Valve модифицированной версии Wine - Proton - пять лет назад изменил игровой мир Linux, позволив запускать на этой платформе популярные игры.</li>
<li>Это вызвало всплеск популярности игр для Linux и способствовало созданию Steam Deck.</li>
<li>Благодаря постоянным усовершенствованиям Proton улучшилась совместимость и производительность, что позволило геймерам, использующим Linux, получить доступ к разнообразному набору игр и получить восторженные отзывы пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamingonlinux.com/2023/08/5-years-ago-valve-released-proton-forever-changing-linux-gaming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000Z5 лет назад компания Valve выпустила Proton</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Идеального видового экрана не существует]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается фрагментация размеров экранов и видовых экранов браузеров, а также важность учета этого фактора при принятии проектных решений.</li>
<li>Авторы провели эксперимент с использованием более 120 тыс. точек данных и обнаружили, что в число лучших размеров области просмотра попали в основном небольшие, потенциально мобильные устройства.</li>
<li>В статье рекомендуется отказаться от использования конкретных точек останова и жестких значений, вместо этого выступая за гибкость и позволяя браузеру самому определять наилучший результат в зависимости от условий.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://viewports.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZИдеального видового экрана не существует</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Растущая доля американцев выступает за расширение использования атомной энергии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Недавний опрос Pew Research Center показал, что в настоящее время 57% американцев поддерживают расширение атомной энергетики в США, по сравнению с 43% в 2020 году.</li>
<li>При этом солнечная (82%) и ветровая (75%) энергетика остаются более предпочтительными для американцев по сравнению с атомной.</li>
<li>Поддержка атомной энергетики возросла как среди демократов, так и среди республиканцев, причем мужчины и республиканцы чаще поддерживают ее и считают, что государство должно поощрять ее производство. В настоящее время в США насчитывается 93 ядерных реактора, расположенных в основном на юге страны, однако их число сократилось с пика 1990 года, что, возможно, связано с опасениями по поводу аварий и международной напряженности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/08/18/growing-share-of-americans-favor-more-nuclear-power/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-22T00:00:00.000ZРастущая доля американцев выступает за расширение использования атомной энергии</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podman Desktop отмечает 500 тысяч загрузок]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podman Desktop, контейнерный проект с открытым исходным кодом, достиг значительного рубежа - более 500 тыс. загрузок.</li>
<li>Команда Podman выражает благодарность за вклад и отзывы пользователей и стремится к расширению функциональности инструмента для использования в Kubernetes.</li>
<li>Пользователям предлагается принять участие в обсуждении вопросов, связанных с улучшением поддержки Kubernetes, упрощением установки и настройки функций, а также расширением документации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.podman.io/2023/08/celebrating-500k-downloads-the-podman-desktop-journey-%f0%9f%8e%89/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZPodman Desktop отмечает 500 тысяч загрузок</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Грядущее повышение цен на домены .com и .xyz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Namecheap, регистратор доменов, уведомляет клиентов о предстоящем в сентябре повышении цен на домены .COM и .XYZ.</li>
<li>Продление доменов .COM увеличится на 9% у всех регистраторов, включая Namecheap.</li>
<li>Клиентам рекомендуется продлить срок действия своих доменов .COM до сентября, чтобы воспользоваться текущими тарифами или изучить альтернативы доменам .COM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.namecheap.com/blog/upcoming-com-and-xyz-domain-price-increase/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-22T00:00:00.000ZГрядущее повышение цен на домены .com и .xyz</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Умер Крис Нова]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Крис Нова, влиятельный лидер и наставник компании Nivenly, к сожалению, ушел из жизни, оставив после себя наследие профессионализма и дальновидности.</li>
<li>Сообщество Нивенли скорбит о потере Криса Новы и размышляет о дальнейших шагах.</li>
<li>В настоящее время неясно, как сообщество Нивенли будет двигаться дальше без руководства и опыта Криса Новы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nivenly.org/blog/2023/08/19/an-announcement-regarding-kris-n%C3%B3va/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZУмер Крис Нова</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разве удаленные объекты не должны казаться увеличенными?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Astronomy Stack Exchange - это платформа для астрономов и астрофизиков, где они могут задавать вопросы и отвечать на них.</li>
<li>Пользователь задает вопрос о том, почему очень удаленные объекты не выглядят увеличенными.</li>
<li>Другой пользователь уточняет, что расширение пространства действительно приводит к увеличению, но оно становится заметным на определенном расстоянии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://astronomy.stackexchange.com/questions/54499/shouldnt-very-very-distant-objects-appear-magnified</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZРазве удаленные объекты не должны казаться увеличенными?</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Вы хотите изучать физику (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сьюзан Ригетти выпустила второе издание своего руководства по самостоятельному изучению физики, в котором учла отзывы читателей и внесла улучшения.</li>
<li>В пособии рекомендуется изучать различные предметы по физике, начиная с исчисления и переходя к специализированным областям.</li>
<li>В нем также предлагаются популярные книги по физике для более широкого кругозора, включая учебники по физике для студентов и аспирантов, а также по таким сложным темам, как общая теория относительности и квантовая теория поля.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.susanrigetti.com/physics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZВы хотите изучать физику (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jazz² Resurrection: Реализация Jazz Jackrabbit 2 с открытым исходным кодом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jazz² Resurrection - это переработка с открытым исходным кодом игры Jazz Jackrabbit 2, позволяющая игрокам познакомиться с классической игрой на современных платформах.</li>
<li>Игру можно скачать и играть на различных платформах, включая Windows, Linux, macOS, Android, Nintendo Switch и веб-браузеры.</li>
<li>Проект лицензирован под GNU General Public License v3.0 и использует модифицированный игровой движок nCine, обеспечивающий универсальность и настраиваемость игрового процесса.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://deat.tk/jazz2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZJazz² Resurrection: Реализация Jazz Jackrabbit 2 с открытым исходным кодом</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мы все временно неспособны]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Во время отпуска автор травмирует колено и размышляет о быстротечности физических возможностей.</li>
<li>Они выражают признательность за доступные средства, которые помогают им в процессе восстановления.</li>
<li>Автор признает, что им повезло, что у них есть работа, которая позволяет им брать необходимые отгулы для лечения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/temporarily-abled/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZМы все временно неспособны</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Карты электроснабжения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В этом списке страны и регионы ранжируются по степени углеродоемкости потребляемой ими электроэнергии, что свидетельствует об экологических последствиях их энергопотребления.</li>
<li>Данные, использованные для составления рейтинга, получены из Electricity Maps - платформы с открытым исходным кодом, визуализирующей влияние электроэнергии на климат.</li>
<li>Приложение не только предоставляет информацию, но и позволяет пользователям вносить свой вклад, добавляя в список свои регионы или страны. Кроме того, приложение предлагает исторические данные и позволяет просматривать уровни углеродоемкости за различные периоды времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://app.electricitymaps.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZКарты электроснабжения</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeBSD заменяет bubblesort на mergesort для SYSINT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Во FreeBSD (HEAD) реализован алгоритм mergesort, заменяющий алгоритм bubblesort в SYSINIT&#39;ах.</li>
<li>Это изменение привело к заметному повышению скорости работы.</li>
<li>Принятие алгоритма mergesort свидетельствует о стремлении FreeBSD к повышению производительности и эффективности своих систем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cperciva/status/1693127769901969772</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZFreeBSD заменяет bubblesort на mergesort для SYSINT</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Без веры в бога, но никогда без веры в дьявола]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается книга Эрика Хоффера &quot;Истинно верующий&quot; и ее значение для понимания мотивов массовых движений.</li>
<li>Хоффер утверждает, что фрустрация играет решающую роль в движении масс, которые намеренно используют это разочарование среди своих членов.</li>
<li>В статье подчеркивается, как поляризованная политика и стремление к равенству способствуют разочарованию и возникновению общественных движений.</li>
<li>Хоффер также предполагает, что массовые движения дают неудовлетворенным индивидам чувство цели и идентичности.</li>
<li>Далее в статье приводится наблюдение Хоффера о том, что ненависть часто используется в качестве объединяющей силы в массовых движениях.</li>
<li>В целом статья подчеркивает опасность массовых движений и их способность манипулировать и использовать в своих интересах индивидуальные разочарования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robkhenderson.com/p/without-belief-in-a-god-but-never</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-21T00:00:00.000ZБез веры в бога, но никогда без веры в дьявола</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мозг тревожных людей перенаправляет регуляцию эмоций]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>У тревожных людей наблюдается перевозбуждение фронтополярной коры (FPl), а контроль эмоций осуществляется за счет других областей лобной коры.</li>
<li>Более сильные связи между миндалиной и FPl обнаружены у тревожных людей.</li>
<li>Исследование также выявило более высокое соотношение ГАМК и глутамата в FPl тревожных людей, что позволяет говорить о потенциальных возможностях вмешательства в лечение тревожных расстройств.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-023-40666-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZМозг тревожных людей перенаправляет регуляцию эмоций</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Заброшенный шкаф, полный слайдов Kodachrome, в Сан-Франциско]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>На тротуаре был обнаружен шкаф со слайдами Kodachrome, содержащий замечательные фотографии Сан-Франциско 1960-х годов.</li>
<li>Слайды рассказывают о строительстве системы Bay Area Rapid Transit и повседневной жизни города.</li>
<li>Фотограф Джеймс Мартин был школьным учителем и страстно любил Сан-Франциско.</li>
<li>Еще два шкафа со слайдами в настоящее время не учтены.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2023/08/16/the-mystery-of-an-abandoned-cabinet-full-of-kodachrome-slides-in-san-francisco/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-21T00:00:00.000ZЗаброшенный шкаф, полный слайдов Kodachrome, в Сан-Франциско</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Амстердам будет использовать "шумовые камеры" против слишком громких автомобилей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В Амстердаме внедрены &quot;шумовые камеры&quot; для решения проблемы шумных автомобилей в городе.</li>
<li>На дорогах установлены электрические знаки, предупреждающие водителей о слишком громком движении, которые впоследствии будут заменены шумовыми камерами, автоматически выписывающими штрафы водителям-нарушителям.</li>
<li>Первоначально шумовые знаки будут протестированы в двух местах, а в течение месяца планируется установить больше шумомеров и знаков. Эта инициатива направлена на минимизацию шумовых помех в городе. Роттердам также сотрудничает с Амстердамом в рамках аналогичного эксперимента.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nltimes.nl/2023/08/11/amsterdam-use-noise-cameras-loud-cars</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZАмстердам будет использовать &quot;шумовые камеры&quot; против слишком громких автомобилей</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как мы оплачиваем парковку?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассказывает о неудачном опыте помощи пожилой женщине в работе с парковочными приложениями и подчеркивает трудности и ограничения системы.</li>
<li>Пользователи в разговоре выражают обеспокоенность сложностью парковочных приложений, зависимостью от смартфонов и потенциальными финансовыми последствиями.</li>
<li>Высказываются предложения о создании единого приложения или полном отказе от парковочных приложений, упоминаются вопросы приватизации и доходов городов. Автор выступает за аналоговые варианты оплаты парковки, особенно для пожилых людей, и выражает разочарование сложными цифровыми системами и отсутствием улучшений в повседневной жизни, несмотря на технический прогресс.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/cathoderaydude/post/2521077-hahaha-we-live-in-he</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZКак мы оплачиваем парковку?</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windy.com: глобальный погодный сайт с живыми фильтрами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В тексте упоминается множество городов и населенных пунктов в США, Канаде, Мексике и на Кубе.</li>
<li>В нем также отмечается приближение урагана &quot;Хилари&quot; к западному побережью.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windy.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZWindy.com: глобальный погодный сайт с живыми фильтрами</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Авиационный навигационный журнал на чековом принтере за $20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Карлос делится своим опытом летной подготовки и рассказывает о трудностях управления информацией в маленькой кабине.</li>
<li>Он разработал проект с использованием чекового принтера для создания навигационного журнала, который улучшает впечатления от полета.</li>
<li>Карлос выражает свой энтузиазм в отношении технологии и намерение продолжать развивать проект в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carloslagoa.com/blog/flipreps/flipreps.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZАвиационный навигационный журнал на чековом принтере за $20</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему старые книги так хорошо пахнут?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ученые изучают специфический запах старых книг и по выделяемым летучим органическим соединениям (ЛОС) определяют их возраст, состояние и историю.</li>
<li>Запах старых книг обусловлен распадом бумаги и других органических соединений с выделением таких специфических соединений, как бензальдегид, ванилин, этилбензол и 2-этилгексанол.</li>
<li>VOC-анализ может помочь библиотекарям и историкам определить потребности в сохранении и сопоставить осиротевшие книги с их оригинальными библиотеками.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scienceswitch.com/2023/08/19/why-do-old-books-smell-so-good/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZПочему старые книги так хорошо пахнут?</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стабильная диффузия в C/C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Данный репозиторий содержит реализацию на языке C/C++ метода генерации изображений Stable Diffusion.</li>
<li>В нем реализована поддержка различных прецизионностей, квантований и платформ.</li>
<li>Репозиторий содержит инструкции по загрузке весов, сборке и запуску кода, а также информацию о требованиях к памяти и диску.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leejet/stable-diffusion.cpp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZСтабильная диффузия в C/C++</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rivet - управление игровыми серверами с открытым исходным кодом на основе Nomad и Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rivet - это инструмент управления игровыми серверами с открытым исходным кодом, предназначенный для упрощения развертывания выделенных серверов для разработчиков игр, не имеющих опыта работы с инфраструктурой.</li>
<li>Он построен преимущественно с использованием Rust и Lua, с интеграцией других инструментов и библиотек.</li>
<li>Rivet поддерживает различные функции, такие как пограничные прокси, кэширование, аналитика, оверлейные сети и сценарии Redis Lua.</li>
<li>Он лицензирован под Apache 2.0 и призван стать доступным и всеобъемлющим менеджером игровых серверов.</li>
<li>Rivet не обрабатывает сетевую логику, а работает в связке с существующими инструментами.</li>
<li>С января 2022 года она находится в стадии закрытого бета-тестирования и поддерживает миллионы ежемесячных активных пользователей в различных играх.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rivet-gg/rivet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZRivet - управление игровыми серверами с открытым исходным кодом на основе Nomad и Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Клон-а-Лиза]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clone-a Lisa - это игра, в которой игроки наперегонки со временем пытаются нарисовать копию Моны Лизы всего за 60 секунд.</li>
<li>Игра доступна на сайте VOLE.wtf и включает в себя звуковые эффекты для дополнительного погружения.</li>
<li>Она предлагает увлекательную и сложную игру, в которой игрокам предстоит проверить свои навыки рисования за ограниченный промежуток времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vole.wtf/clone-a-lisa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-20T00:00:00.000ZКлон-а-Лиза</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Компания Cellebrite просит полицейских сохранить ее технологию в тайне]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Cellebrite, специализирующаяся на технологиях взлома телефонов, просит правоохранительные органы сохранить в тайне использование своих технологий, что вызывает озабоченность по поводу прозрачности и прав обвиняемых.</li>
<li>Критики утверждают, что раскрытие информации важно для оценки доказательств и защиты частной жизни.</li>
<li>Аналогичные просьбы о сохранении тайны в отношении своего средства слежения за мобильными телефонами предъявлял и государственный подрядчик - корпорация Harris.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/19/cellebrite-asks-cops-to-keep-its-phone-hacking-tech-hush-hush/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZКомпания Cellebrite просит полицейских сохранить ее технологию в тайне</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания WD отказалась отвечать на наши вопросы о самоочищающихся твердотельных накопителях SanDisk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщается, что SSD-накопители SanDisk компании Western Digital приводят к потере данных, и компания не отвечает на запросы по этой проблеме.</li>
<li>Появились многочисленные сообщения о потере данных, в том числе от сотрудников компаний The Verge и Ars Technica.</li>
<li>Компания Western Digital продолжает продавать SSD-накопители, несмотря на то, что знает о проблеме, а ее руководитель по связям с общественностью отказывается решать этот вопрос.</li>
<li>Были выдвинуты обвинения в том, что Western Digital использует фальшивые отзывы на Amazon и манипулирует результатами поиска, чтобы преуменьшить значение неудач.</li>
<li>В настоящее время компания столкнулась с многочисленными коллективными исками в связи с неисправностями SSD SanDisk.</li>
<li>Компания Western Digital также обвинялась в обмане, в частности, в попытке включить в модельный ряд некачественные диски и в выдаче ненужных предупреждений на дисках NAS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/23837513/western-digital-sandisk-ssd-corrupted-deleted-questions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-20T00:00:00.000ZКомпания WD отказалась отвечать на наши вопросы о самоочищающихся твердотельных накопителях SanDisk</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Культура "спрашивать" и "угадывать]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В статье рассматривается концепция ask culture vs guess culture и то, как она влияет на взаимоотношения и взаимодействие.</li>
<li>Культура Ask предполагает прямое требование того, что вы хотите, в то время как культура guess полагается на чтение косвенных признаков и спрашивает только в том случае, если уверена в положительном ответе.</li>
<li>В статье приводятся примеры столкновений между этими культурными нормами и предлагаются стратегии, позволяющие ориентироваться в культуре &quot;угадывания&quot; в рабочей среде, где преобладает культура &quot;спрашивания&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZКультура &quot;спрашивать&quot; и &quot;угадывать</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Мистер Роджерс был прав: регулярное приветствие шести соседей максимизирует благосостояние]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>По данным исследования, проведенного Gallup, приветствие нескольких соседей связано с более высоким уровнем благосостояния взрослых жителей США.</li>
<li>Показатель благосостояния американцев растет по мере увеличения числа приветствуемых соседей, вплоть до максимального числа в шесть соседей.</li>
<li>Приветствие соседей чаще встречается среди пожилых людей и людей с более высоким уровнем дохода, и оно связано с улучшением социального, общественного, карьерного, физического и финансового благополучия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZМистер Роджерс был прав: регулярное приветствие шести соседей максимизирует благосостояние</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ФБР вновь доказывает, что ему нельзя доверять в отношении раздела 702]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ФБР было уличено в получении доступа к частной переписке сенатора штата и сенатора США без соблюдения соответствующих правил и ограничений.</li>
<li>Суд по надзору за иностранной разведкой (FISC) обнародовал эту информацию в рассекреченном заключении, подчеркнув пренебрежение ФБР неприкосновенностью частной жизни и гражданских свобод.</li>
<li>В двухпартийной среде поддерживается идея существенного изменения или прекращения действия раздела 702, разрешающего сбор информации о зарубежных коммуникациях. Фонд электронных рубежей (Electronic Frontier Foundation, EFF) выступает за закрытие доступа к американским коммуникациям без ордера и повышение прозрачности при любом продлении действия раздела 702.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZФБР вновь доказывает, что ему нельзя доверять в отношении раздела 702</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 с радостью выполнит двоичный файл, скомпилированный 30 лет назад]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windows 11 демонстрирует впечатляющую обратную совместимость: она может запускать двоичные файлы, скомпилированные 30 лет назад, а именно 18 августа 1993 года.</li>
<li>Это подчеркивает стремление Microsoft обеспечить совместимость с устаревшим программным обеспечением.</li>
<li>Это означает, что пользователи по-прежнему могут получать доступ и запускать старые приложения на последней версии Windows без каких-либо проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZWindows 11 с радостью выполнит двоичный файл, скомпилированный 30 лет назад</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Textual: Фреймворк для быстрой разработки приложений на Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Textualize - это фреймворк для быстрой разработки приложений на языке Python, позволяющий разработчикам создавать продвинутые пользовательские интерфейсы в терминале, а в будущем и в веб-браузерах.</li>
<li>Он обладает такими возможностями, как поддержка мыши, 16,7 млн. цветов и плавная анимация.</li>
<li>Textualize совместим с Linux, macOS и Windows и требует Python 3.7 или выше. Он легко устанавливается с помощью pip и содержит документацию, примеры и сообщество поддержки в Discord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Textualize/textual</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZTextual: Фреймворк для быстрой разработки приложений на Python</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[В языках C и C++ приоритет отдается производительности, а не корректности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Приоритет производительности над корректностью в языках программирования Си и Си++ может привести к поломке программ.</li>
<li>Проблемы с неинициализированными переменными, нулевыми указателями и неопределенным поведением часто встречаются в языках Си и Си++ из-за такой расстановки приоритетов.</li>
<li>Язык программирования Go представлен как альтернатива с иной философией, в которой приоритет отдается безопасности и защищенности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.swtch.com/ub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZВ языках C и C++ приоритет отдается производительности, а не корректности</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Монополии широкополосного доступа продвигают законопроект, который уничтожит возможность противостоять им]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Телекоммуникационные гиганты стремятся ограничить полномочия местных органов власти в отношении телекоммуникационной инфраструктуры с помощью предлагаемого законодательства, что приводит к недовольству потребителей.</li>
<li>Местные органы власти проявляют все больший интерес к созданию собственных оптоволоконных сетей, что способствует усилению контроля.</li>
<li>В ходе беседы затрагиваются различные вопросы, такие как отказ от разъемов для наушников на телефонах, текущие расследования, связанные с Трампом, и трудности, связанные с анонимностью в Интернете.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZМонополии широкополосного доступа продвигают законопроект, который уничтожит возможность противостоять им</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Изучение async Rust с помощью слишком большого количества веб-серверов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья посвящена изучению асинхронного программирования на языке Rust на примере создания нескольких веб-серверов.</li>
<li>В нем рассматриваются такие темы, как параллельное программирование с использованием потоков, неблокирующий ввод/вывод, эффективная обработка событий с помощью epoll, реализация реактора и планировщика, создание фьючерсов и использование закрытий, работа с TCP-соединениями и плавное завершение работы.</li>
<li>В статье приводятся фрагменты кода и подробные пояснения, демонстрирующие концепции и приемы построения эффективных и отзывчивых серверов с использованием асинхронного программирования на языке Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZИзучение async Rust с помощью слишком большого количества веб-серверов</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Полиция получает данные ДНК от людей, которые, по их мнению, отказались от участия в программе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Судебно-генетические генеалоги используют лазейку в базе данных ДНК GEDmatch для получения доступа к данным ДНК людей, отказавшихся от их передачи правоохранительным органам.</li>
<li>Этот метод помогает раскрывать &quot;холодные&quot; дела, но вызывает опасения по поводу конфиденциальности и отсутствия регулирования.</li>
<li>Ancestry и 23andMe не предоставляют правоохранительным органам доступ к данным, но MyHeritage и GEDmatch предоставляют его с согласия пользователя, а в GEDmatch есть лазейка для защищенных профилей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZПолиция получает данные ДНК от людей, которые, по их мнению, отказались от участия в программе</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Компания Worldcoin проигнорировала первоначальный приказ о прекращении сканирования радужной оболочки глаза в Кении, как показывают записи]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Криптовалютный стартап Worldcoin не подчинился приказу Управления комиссара по защите данных (ODPC) Кении о прекращении сбора персональных данных, включая сканирование радужной оболочки глаза.</li>
<li>Ранее, в мае, ODPC предписала Worldcoin прекратить сбор данных, но компания продолжала действовать, пока в августе не была приостановлена Министерством внутренних дел и администрации.</li>
<li>ODPC предприняла юридические действия, чтобы сохранить данные, собранные Worldcoin, пока ведутся расследования по вопросам безопасности, конфиденциальности и законности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZКомпания Worldcoin проигнорировала первоначальный приказ о прекращении сканирования радужной оболочки глаза в Кении, как показывают записи</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как общаться в условиях низкого уровня доверия, не загоняя себя в еще большую яму]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эффективная коммуникация необходима для восстановления доверия в отношениях.</li>
<li>Автор дает различные советы по эффективному общению, в том числе признание трудности разговора, проверка после него и предварительная беседа.</li>
<li>Среди других советов - использование таких приемов, как &quot;история в моей голове&quot;, проектирование позитивных взаимодействий и оценка усилий в общении.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZКак общаться в условиях низкого уровня доверия, не загоняя себя в еще большую яму</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StarLite 12,5-дюймовый Linux-планшет]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Star Labs предлагает ноутбук StarLite - компактное и мощное устройство, предназначенное для переноски.</li>
<li>Ноутбук оснащен процессором Intel Alder Lake N200, 16 ГБ памяти и 12,5-дюймовым сенсорным дисплеем с разрешением 3k.</li>
<li>Он работает на базе микропрограммного обеспечения с открытым исходным кодом, обеспечивая безопасную загрузку и настройку микропрограммного обеспечения. Ноутбук также оснащен такими функциями, как клавиатура с подсветкой, кристально чистый сенсорный дисплей, небольшое зарядное устройство с емким аккумулятором и удобное обновление прошивки.</li>
<li>Ноутбук хорошо настраивается и поставляется с различными вариантами дистрибутива.</li>
<li>Стартовая цена составляет 498 долларов, возможны варианты оплаты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://us.starlabs.systems/pages/starlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZStarLite 12,5-дюймовый Linux-планшет</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Job Corps: бесплатное обучение и тренинги по месту жительства для молодых людей из малообеспеченных семей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Job Corps - это бесплатная программа, предлагающая молодым людям из малообеспеченных семей обучение и подготовку по более чем 100 направлениям в 10 отраслях.</li>
<li>Она предоставляет бесплатное жилье, питание, медицинское обслуживание и пособие на проживание.</li>
<li>Программа помогла многим людям добиться успеха в таких областях, как передовое производство, информационные технологии, здравоохранение, строительство и гостиничный бизнес.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jobcorps.gov/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJob Corps: бесплатное обучение и тренинги по месту жительства для молодых людей из малообеспеченных семей</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Отозвано 1,56 млн. осушителей воздуха из-за опасности возгорания и ожогов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Комиссия по безопасности потребительских товаров США объявила о многочисленных отзывах осушителей воздуха, продаваемых под различными торговыми марками, такими как Frigidaire, GE и Kenmore.</li>
<li>Эти осушители воздуха были связаны с пожарами со смертельным исходом, что побудило потребителей принять срочные меры.</li>
<li>Потребителям рекомендуется проверить представленные изображения и, если у них есть подходящий осушитель, потребовать возврата денег и незамедлительно удалить его из дома.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZОтозвано 1,56 млн. осушителей воздуха из-за опасности возгорания и ожогов</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Китайский гигант недвижимости Evergrande подает заявку на защиту от банкротства на Манхэттене]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evergrande Group, крупная китайская компания, занимающаяся недвижимостью, подала в американский суд заявление о защите от банкротства по главе 15.</li>
<li>Компания имеет значительную задолженность и проходит процедуру реструктуризации в Гонконге, на Каймановых и Британских Виргинских островах.</li>
<li>Акции Evergrande приостановлены с марта 2022 года, и есть опасения, что проблемы в секторе недвижимости Китая могут иметь более широкие экономические последствия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZКитайский гигант недвижимости Evergrande подает заявку на защиту от банкротства на Манхэттене</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turmoil, фреймворк для разработки и тестирования распределенных систем]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Turmoil - это новый фреймворк, призванный помочь разработчикам и тестировщикам в работе над распределенными системами.</li>
<li>Фреймворк позволяет моделировать хосты, время и сеть в едином процессе, что облегчает тестирование и разработку распределенных систем.</li>
<li>С помощью Turmoil разработчики получают тонкий контроль над сетью, позволяя отбрасывать, задерживать или откладывать сообщения между узлами.</li>
<li>В блоге приводятся инструкции по использованию Turmoil и предлагается пользователям оставлять отзывы для дальнейшего развития и совершенствования.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZTurmoil, фреймворк для разработки и тестирования распределенных систем</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE переходит в частные руки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EQT Private Equity, основной акционер SUSE Linux Enterprise, планирует сделать компанию частной, сняв ее с торгов на Франкфуртской фондовой бирже.</li>
<li>EQT сделает добровольное публичное предложение о покупке акций других акционеров SUSE до делистинга, предложив 16,00 евро за акцию, что составляет 67-процентную премию к цене акций на момент закрытия торгов на XETRA.</li>
<li>Правление и наблюдательный совет SUSE поддерживают делистинг, поскольку это позволит компании сосредоточиться на своих операционных приоритетах и долгосрочной стратегии. Документ о предложении будет опубликован в ближайшее время, а урегулирование вопроса ожидается в октябре 2023 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE переходит в частные руки</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Боюсь сообщить вам, что вы создали компилятор (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор с юмором рассказывает о разработчике, который непроизвольно создает компилятор, несмотря на свое первоначальное нежелание.</li>
<li>Разработчик сталкивается с проблемами, связанными с библиотекой абстрактного синтаксического дерева (AST) и работой с различными узлами AST.</li>
<li>Они сталкиваются с трудностями при поддержке вложенных структур кода и решении проблем совместимости со старыми машинами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZБоюсь сообщить вам, что вы создали компилятор (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE переходит в частную собственность]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Европейская компания SUSE, специализирующаяся на разработке программного обеспечения с открытым исходным кодом, станет частной, поскольку ее основной владелец, компания Marcel LUX III SARL, планирует присоединить компанию к не котирующемуся на бирже люксембургскому предприятию.</li>
<li>EQT Private Equity, контролируемая структурами фонда EQT VIII, начнет публичное предложение о покупке оставшимся акционерам, предлагая премию в 67% к цене акций на момент закрытия торгов.</li>
<li>Руководство и наблюдательный совет SUSE поддерживают делистинг, так как считают, что это позволит компании сосредоточиться на своей долгосрочной стратегии без давления со стороны публичных рынков. Ожидается, что оферта будет исполнена в октябре 2023 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE переходит в частную собственность</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Микро - современная альтернатива нано]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micro - это удобный и легко устанавливаемый современный текстовый редактор.</li>
<li>Он предлагает возможности настройки с помощью простого формата json и сценариев Lua, а также такие функции, как несколько курсоров, система плагинов и поддержка мыши.</li>
<li>Пользователи ценят Micro за простоту и функциональность, могут сообщать об ошибках на GitHub или участвовать в неформальных обсуждениях в чате Gitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micro-editor.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZМикро - современная альтернатива нано</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ЛК-99 не является сверхпроводником]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LK-99, который когда-то считался комнатно-температурным сверхпроводником, оказался изолятором из-за наличия в материале примесей, таких как сульфид меди.</li>
<li>Это открытие подчеркивает значимость использования монокристаллов для точного изучения свойств материалов.</li>
<li>Развенчание LK-99 как сверхпроводника считается быстрым и окончательным результатом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZЛК-99 не является сверхпроводником</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx является частью Акселератора GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания htmx была отобрана в инаугурационный класс GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Эта программа предоставляет разработчикам htmx возможность сотрудничать с успешными разработчиками открытого кода и учиться у них.</li>
<li>Задавшись целью сделать работу над htmx постоянной, htmx планирует работать над htmx 2.0 и рекомендует изучить другие проекты с открытым исходным кодом из акселератора.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZHtmx является частью Акселератора GitHub</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Наоми Ву и молчание, которое говорит о многом]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Китайская технологическая активистка Наоми Ву, известная как &quot;Сексуальный киборг&quot;, замолчала, что вызвало обеспокоенность по поводу репрессий со стороны государства и восприятия китайских активистов Западом.</li>
<li>В статье подчеркивается техническая компетентность и доступность Ву, а также неблагоприятное отношение к ней со стороны западных СМИ и недостаточное освещение ее ситуации.</li>
<li>Обсуждаются закрытие пекинского ЛГБТ-центра и усиление притеснений, которым подвергается ЛГБТК-сообщество в Китае, а также обвинения в сговоре с иностранными силами и уязвимости кибербезопасности. В связи с этим возникает вопрос о последствиях для лиц, высказывающих свое мнение, а также о тактике слежки и цензуры в Китае.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZНаоми Ву и молчание, которое говорит о многом</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Совершенно новый выпуск Linux, который я называю Debian Linux Release (1993)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ян А. Мердок объявляет о предстоящем выпуске Debian Linux, разработанного с нуля.</li>
<li>Мердок просит Linux-сообщество высказать свои предложения и пожелания по конкретным пакетам и функциям.</li>
<li>Релиз Debian Linux должен стать более гладким, современным, простым в установке и обслуживании, с системой меню, обширной документацией и возможностью получения пакетов обновления и доступа к дополнительным пакетам для пользователей, не имеющих доступа к Интернету.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&amp;do=get&amp;target=Debian-announcement-1993.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZСовершенно новый выпуск Linux, который я называю Debian Linux Release (1993)</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как они пытались меня убить]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В Мюнхене была отравлена российская журналистка Елена Костюченко, которая бежала из Украины после того, как сообщила о похищениях и пытках людей российскими солдатами.</li>
<li>Ее репортаж был удален, ей стали угрожать, и она переехала в Берлин в поисках безопасности.</li>
<li>Костюченко заболевает длительным КОВИДом и подозревает, что ее могли отравить, хотя милицейское расследование прекращается за недостаточностью улик.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZКак они пытались меня убить</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как мы экономим воду: Прекратить выращивание люцерны в округе Империал]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Выращивание люцерны в Калифорнии приводит к значительным потерям воды и усугубляет кризис водоснабжения штата.</li>
<li>Такая практика выгодна прежде всего крупным агропромышленным корпорациям и позволяет продавать воду по низкой цене.</li>
<li>Автор ставит под сомнение целесообразность выращивания люцерны в пустыне и предлагает сократить ее посевы, чтобы снять проблему водоснабжения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZКак мы экономим воду: Прекратить выращивание люцерны в округе Империал</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сегодня я узнал, что можно приостановить работу диспетчера задач Windows, перемещая приложения по экрану]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Удерживая нажатой клавишу CTRL, пользователь может приостановить работу диспетчера задач Windows, предотвратив перемещение приложений.</li>
<li>Этот ярлык можно использовать в Windows 10, Windows 11 и, возможно, в более старых версиях операционной системы.</li>
<li>Хотя Microsoft разрабатывает возможность принудительного выхода из системы для Windows 11, сочетание клавиш CTRL по-прежнему будет полезно для пользователей, которые еще не обновились.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZСегодня я узнал, что можно приостановить работу диспетчера задач Windows, перемещая приложения по экрану</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Функция Windows, сбрасывающая системные часы на основе случайных данных, приводит к хаосу]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Функция Secure Time Seeding в Windows приводит к значительным сбоям в работе, сбрасывая часы на неправильное время, что влияет на работу критически важных систем, таких как таблицы маршрутизации для номеров сотовых телефонов.</li>
<li>Эта функция, предназначенная для поддержания точных системных часов, была названа основной причиной сброса времени, о котором сообщалось с 2016 года.</li>
<li>Инженеры и администраторы были разочарованы проблемами, вызванными этой малоизвестной функцией, что приводило к неудобствам и недоступности сервисов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZФункция Windows, сбрасывающая системные часы на основе случайных данных, приводит к хаосу</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo пытается запатентовать некоторые широкие механики Tears of the Kingdom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Nintendo пытается запатентовать несколько компонентов и механик из игры The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, таких как карты загрузочного экрана и физика движения персонажей.</li>
<li>Патенты считаются широкими и необоснованными, что может препятствовать инновациям других разработчиков.</li>
<li>Один из особенно уникальных патентов касается физики персонажа, едущего на движущемся транспортном средстве, и его соответствующих реакций.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZNintendo пытается запатентовать некоторые широкие механики Tears of the Kingdom</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ts_zip: Сжатие текста с использованием больших языковых моделей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Утилита ts_zip, входящая в состав программного обеспечения ts_server, обеспечивает сжатие текста с использованием больших языковых моделей, предлагая более высокую степень сжатия по сравнению с другими инструментами.</li>
<li>Текстовые файлы разного размера имеют различную степень сжатия, а также подробную информацию о скорости сжатия и требованиях к памяти для конкретных моделей.</li>
<li>Младшие модели RWKV рекомендуются для сжатия текста благодаря их RNN-структуре и более высокой производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZTs_zip: Сжатие текста с использованием больших языковых моделей</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мы снизили стоимость создания Mastodon в масштабах Twitter в 100 раз]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Red Planet Labs добилась 100-кратного снижения затрат на создание экземпляра Mastodon для Twitter с использованием платформы Rama.</li>
<li>При создании инстанса было использовано всего 10 000 строк кода, в то время как у Twitter этот показатель составляет 1 млн. строк.</li>
<li>Rama обеспечивает масштабируемость, производительность и отказоустойчивость, упрощая разработку бэкенда. Команда планирует выпустить Rama для публичного скачивания и открыть исходный код своей реализации Mastodon. PState в Mastodon используется для отслеживания данных и повышения эффективности. Обсуждаются методы оптимизации, а также упоминается о выпуске документации и API Rama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZМы снизили стоимость создания Mastodon в масштабах Twitter в 100 раз</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox наконец-то превзошел Google Chrome в SunSpider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox превзошел Google Chrome в бенчмарке SunSpider JavaScript, что стало значительным достижением для разработчиков Mozilla.</li>
<li>Несмотря на этот успех, Chrome продолжает опережать Firefox в более требовательном бенчмарке JetStream 2.0.</li>
<li>Firefox сосредоточился на повышении скорости загрузки и внесении других улучшений для повышения общей производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZFirefox наконец-то превзошел Google Chrome в SunSpider</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Манифест OpenTF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Манифест OpenTF выражает обеспокоенность изменением лицензии в платформе Terraform с открытым исходным кодом и выступает за отмену этого изменения или создание фонда для поддержки версии с открытым исходным кодом.</li>
<li>Различные компании и частные лица активно участвуют в инициативах сообществ open-source для расширения проектов и развития сотрудничества.</li>
<li>15 августа 2023 года группа людей внесла свой вклад в индивидуальную разработку и работу сообщества open-source, такую как тестирование, документирование, консультирование и использование инструментов open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZМанифест OpenTF</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как возможно создание LLaMa.cpp?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор исследует возможность выполнения кода LLaMa на сыром C++ на различных аппаратных средствах, включая устройства с ограниченным объемом оперативной памяти, такие как Raspberry Pi.</li>
<li>Обсуждается значение пропускной способности памяти в глубоком обучении, а также преимущества использования моделей меньшей точности для снижения потребления памяти.</li>
<li>Приводятся расчеты и примеры работы LLaMa на различном оборудовании, при этом особое внимание уделяется важности пропускной способности памяти при выборке из трансформаторов. Кроме того, автор подчеркивает важность дистилляции и расширенного обучения для небольших моделей с целью повышения эффективности. Вместе с тем автор признает возможность ошибок в своих расчетах и призывает к обратной связи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZКак возможно создание LLaMa.cpp?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opendream: Послойный пользовательский интерфейс для стабильной диффузии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opendream - это инструмент с веб-интерфейсом, который предоставляет такие возможности, как наслоение, неразрушающее редактирование и переносимость при создании и работе с изображениями с помощью диффузионных моделей.</li>
<li>Пользователи могут использовать существующие изображения, проводить несколько экспериментов с одним и тем же изображением, сохранять и обмениваться своими рабочими процессами.</li>
<li>Opendream поддерживает расширения и предлагает удобный метод написания и использования новых диффузионных функций.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/varunshenoy/opendream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZOpendream: Послойный пользовательский интерфейс для стабильной диффузии</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Интернет-провайдеры жалуются, что перечисление всех платежей слишком сложно, и призывают FCC отказаться от нового правила]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Американская индустрия широкополосного доступа выступает против требования FCC раскрывать информацию обо всех ежемесячных платежах, утверждая, что это усложнит и обременит как потребителей, так и провайдеров.</li>
<li>Лоббистские группы предлагают вместо перечисления всех сборов включать пояснительную информацию о сборах, подобно налогам, вводимым государством.</li>
<li>Защитники прав потребителей критикуют это предложение, утверждая, что оно позволяет интернет-провайдерам скрывать истинную стоимость услуг.</li>
<li>Правила FCC по маркировке широкополосных услуг, включая ценообразование и дополнительные сборы, в настоящее время рассматриваются Управлением по управлению и бюджету США.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZИнтернет-провайдеры жалуются, что перечисление всех платежей слишком сложно, и призывают FCC отказаться от нового правила</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Селекторы CSS: Визуальное руководство]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Данное наглядное пособие содержит объяснение различных CSS-селекторов, включая псевдоклассы и псевдоэлементы, с примерами их использования.</li>
<li>В руководстве рассматриваются селекторы для элементов, классов, идентификаторов, атрибутов, а также различные состояния элементов ввода.</li>
<li>В статье также упоминаются дополнительные псевдоклассы и псевдоэлементы CSS для выделения и стилизации определенных элементов на веб-странице и приводятся такие ресурсы, как генераторы SVG, инструменты и ресурсы по дизайну. Обратите внимание, что в статье содержатся партнерские ссылки на сопутствующие услуги.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fffuel.co/css-selectors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZСелекторы CSS: Визуальное руководство</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как следует читать нотацию системы типов?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Exchange - это платформа для обмена вопросами и ответами между разработчиками и реализаторами языков программирования.</li>
<li>Недавно на сайте был задан вопрос о том, как читать нотацию системы типов.</li>
<li>На сайте дается объяснение основ, включая синтаксис, грамматики, отношения, суждения, аксиомы и правила вывода. Здесь также рассматривается роль контекста или окружения типа в определении типов переменных и другие соображения, связанные с определением систем типов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZКак следует читать нотацию системы типов?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему стоит организовать свой собственный LLM?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор приводит аргументы в пользу самостоятельного создания языковых моделей (LLM) вместо того, чтобы полагаться на общедоступные модели, такие как GPT-4 от OpenAI.</li>
<li>Самостоятельное хостирование обеспечивает больший контроль над архитектурой и весом модели, возможности настройки и доработки, а также долгосрочные отношения с моделью ИИ.</li>
<li>Самостоятельное размещение позволяет больше экспериментировать, оптимизировать и следить за развитием технологий, в то время как API может не обеспечить такого уровня доступа и понимания.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZПочему стоит организовать свой собственный LLM?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Современный CSV версии 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Разработчик Modern CSV, компания Evan, выпустила вторую версию редактора/просмотрщика табличных файлов для Windows, Mac и Linux.</li>
<li>В новой версии реализован ряд улучшений, включая усовершенствованный пользовательский интерфейс, повышенную производительность, дополнительные возможности, обновленную документацию и встроенную поддержку Apple Silicon.</li>
<li>Пользователям предлагается опробовать новую версию и оставить свой отзыв разработчику.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZСовременный CSV версии 2</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Показать HN: LLM могут генерировать корректный JSON в 100% случаев]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Outlines - это библиотека на языке Python, специализирующаяся на генерации текстов с использованием больших языковых моделей.</li>
<li>Создатели разработали методику генерации текста, соответствующего регулярному выражению, путем преобразования его в генеративную модель.</li>
<li>Библиотека также может генерировать текст, который соответствует схеме JSON или может быть разобран на Pydantic-модели, обеспечивая при этом корректность вывода.</li>
<li>Создатели активно ищут отзывы и предложения по дальнейшему совершенствованию.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/normal-computing/outlines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZПоказать HN: LLM могут генерировать корректный JSON в 100% случаев</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Show HN: Little Rat - расширение Chrome отслеживает сетевые вызовы всех расширений]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Некий человек разработал расширение Chrome, позволяющее отслеживать сетевые вызовы, совершаемые другими расширениями Chrome.</li>
<li>Расширение было размещено на GitHub, после рассмотрения оно может быть доступно в магазине Chrome.</li>
<li>Приведены ссылки на репозиторий GitHub и Twitter-аккаунт разработчика.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnakov/little-rat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZShow HN: Little Rat - расширение Chrome отслеживает сетевые вызовы всех расширений</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Discord.io взломан, 760 тыс. учетных записей пользователей выставлены на продажу в даркнете]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В даркнет утекли данные 760 000 пользователей Discord.io, включая адреса электронной почты, хэшированные пароли и другую специфическую информацию о пользователях.</li>
<li>Нарушение было подтверждено Discord.io, однако Discord (официальное приложение) заявил, что он не связан с Discord.io и отозвал токены доступа для всех пользователей, которые использовали Discord.io.</li>
<li>Взлом был осуществлен хакером по имени Akhirah, который заявил, что это произошло не за деньги, а из-за наличия на Discord.io нелегального и вредоносного контента. Эксперты по кибербезопасности проверили подлинность данных, подчеркнув риск фишинговых и спамерских атак. Discord.io рекомендует пользователям сменить пароли и включить двухфакторную аутентификацию, а также отменить существующие премиум-подписки и попытаться установить связь с преступниками, чтобы выяснить, не были ли эти данные выложены в открытый доступ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZDiscord.io взломан, 760 тыс. учетных записей пользователей выставлены на продажу в даркнете</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обратная совместимость, Go 1.21 и Go 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В блоге подчеркивается важность сохранения совместимости в языке программирования Go и обсуждаются связанные с этим проблемы.</li>
<li>В нем подчеркивается необходимость проверки и тестирования API для предотвращения проблем совместимости, но при этом признается, что тестирование не является безотказным средством.</li>
<li>Обновление Go 1.21 представляет новый подход с использованием GODEBUG для улучшения обратной совместимости и гарантирует, что программы на Go 1 не будут нарушены спецификацией Go 2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/compat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZОбратная совместимость, Go 1.21 и Go 2</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFarm - свободная и открытая база данных и веб-приложение для знаний о садоводстве]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenFarm - это новый проект и сообщество, цель которого - помочь садоводам выращивать продукты питания путем обмена знаниями.</li>
<li>Участники могут выбрать конкретную культуру, получить доступ к справочникам и узнать, как ухаживать за растениями на разных стадиях роста.</li>
<li>На сайте имеются такие функции, как опрос для определения типа садоводства пользователя, избранные сообщества и возможности для внесения вклада. Кроме того, участники могут пользоваться разделом часто задаваемых вопросов, блогом, кодексом поведения, а также получать свежие новости по электронной почте.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfarm.cc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZOpenFarm - свободная и открытая база данных и веб-приложение для знаний о садоводстве</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[В ответ на возражения компания Zoom заявила, что не будет использовать данные о клиентах для обучения моделей искусственного интеллекта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Zoom отменила свое решение использовать контент клиентов для обучения своих моделей искусственного интеллекта после критики в социальных сетях в связи с проблемами конфиденциальности.</li>
<li>Это подчеркивает продолжающуюся дискуссию о последствиях использования технологическими компаниями данных о клиентах для развития искусственного интеллекта с точки зрения конфиденциальности и безопасности.</li>
<li>Вероятно, компании будут все чаще требовать от пользователей четкого отказа от использования данных и защиты личной информации при использовании данных о клиентах для целей искусственного интеллекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZВ ответ на возражения компания Zoom заявила, что не будет использовать данные о клиентах для обучения моделей искусственного интеллекта</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Полицейский рейд в редакцию газеты в Канзасе заставляет бить тревогу по поводу нарушений свободы прессы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сотрудники правоохранительных органов провели обыск в редакции местной газеты и в доме журналиста в городе Марион (штат Канзас), что вызвало обеспокоенность по поводу нарушения свободы прессы.</li>
<li>В ходе рейда, проведенного по ордеру на обыск, были изъяты компьютеры, мобильные телефоны и отчетные материалы.</li>
<li>Местные власти утверждают, что рейд был связан с расследованием кражи персональных данных, однако эксперты утверждают, что он, скорее всего, нарушает федеральный закон, защищающий журналистов от подобных действий. Предположительно, в результате рейда погиб совладелец газеты.</li>
<li>Эксперты требуют расследования действий властей, причастных к этому, и подчеркивают важность защиты свободы прессы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZПолицейский рейд в редакцию газеты в Канзасе заставляет бить тревогу по поводу нарушений свободы прессы</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Расскажите HN: t.co добавляет пятисекундную задержку для некоторых доменов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Перенаправляющая служба Twitter, t.co, намеренно вводит задержку около 5 секунд, когда пользователи переходят по ссылкам на &quot;NYTimes.com&quot; или &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Задержка происходит постоянно и намеренно реализуется компанией Twitter.</li>
<li>Причина такой намеренной задержки в тексте не указывается.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37130060</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZРасскажите HN: t.co добавляет пятисекундную задержку для некоторых доменов</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Показать HN: AI-town, запустите свой собственный мир ИИ SIM с помощью JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-town - это стартовый набор, позволяющий пользователям создавать и настраивать симуляторы искусственного интеллекта.</li>
<li>Комплект включает в себя серверный игровой движок, готов к многопользовательской игре и развертыванию.</li>
<li>AI-town написан на языке Typescript и призван упростить процесс создания сред моделирования искусственного интеллекта.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/a16z-infra/ai-town</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZПоказать HN: AI-town, запустите свой собственный мир ИИ SIM с помощью JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разработка программного обеспечения в Google (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Книга &quot;Инженерия надежности сайта: Как Google управляет производственными системами&quot; предлагает всестороннее исследование различных тем в области программной инженерии, командной культуры и лидерства.</li>
<li>В нем рассказывается о лучших практиках с точки зрения и опыта Google, предоставляются ценные знания в таких областях, как измерение производительности труда инженеров, обзор кода, документирование, тестирование и инструменты.</li>
<li>В книге также рассматриваются такие темы, как управление зависимостями, масштабные изменения, непрерывная интеграция, непрерывная доставка и вычисления как сервис, что делает ее ценным ресурсом для инженеров-программистов, стремящихся повысить свою квалификацию и понимание этих областей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZРазработка программного обеспечения в Google (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Azure ChatGPT: Частный и безопасный ChatGPT для внутреннего корпоративного использования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azure ChatGPT - это корпоративное решение компании Microsoft, предлагающее приватный и безопасный пользовательский опыт, аналогичный ChatGPT.</li>
<li>Приоритетным направлением решения является обеспечение конфиденциальности данных, а также изоляция сети и контроль безопасности корпоративного уровня.</li>
<li>Он позволяет интегрироваться с внутренними источниками данных и сервисами, а вклад в проект поощряется в соответствии с кодексом поведения Microsoft с открытым исходным кодом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/azurechatgpt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAzure ChatGPT: Частный и безопасный ChatGPT для внутреннего корпоративного использования</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Загрузка видео должна быть "добросовестным использованием", как и запись песни с радио]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon - децентрализованная социальная сеть с большой пользовательской базой, насчитывающей 335 000 активных пользователей на сервере mastodon.social.</li>
<li>На платформе ведутся дискуссии о законности загрузки видеороликов с YouTube и потенциальном влиянии на права добросовестного использования.</li>
<li>Пользователи сравнивают традиционную практику записи песен с радио на кассеты, считающуюся добросовестным использованием, с актом загрузки и распространения видео без DRM, который правообладатели рассматривают как финансовый риск.</li>
<li>В ходе беседы обсуждаются вопросы защиты DRM, таймшифтинга и немецкого законодательства об авторском праве.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZЗагрузка видео должна быть &quot;добросовестным использованием&quot;, как и запись песни с радио</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF Tool - изменение PDF-файлов в браузере без загрузки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDF-Tools - это сайт, который предлагает бесплатные и безопасные модификации PDF-файлов, не требуя от пользователей загрузки своих файлов.</li>
<li>Сайт использует современные технологии и гарантирует, что конфиденциальные данные останутся на устройстве пользователя.</li>
<li>На сайте пользователи могут получить доступ к различным инструментам, таким как шифрование, дешифрование, оптимизация, объединение, поворот и удаление страниц PDF-файлов. Программа доступна на нескольких языках и содержит юридическую информацию и лицензии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pdftool.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZPDF Tool - изменение PDF-файлов в браузере без загрузки</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Видеоигра, в которой вы являетесь операционной системой]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор разработал &quot;ботаническую&quot; видеоигру, в которой игроки берут на себя роль операционной системы и должны управлять ядрами процессора, процессами, страницами памяти и пространством подкачки, чтобы не разочаровать пользователя.</li>
<li>Игра включает в себя различные элементы, такие как процессы, процессоры, события ввода-вывода, а также различные уровни сложности.</li>
<li>Несмотря на то, что игра рассчитана скорее на удобство, чем на реалистичность, она также может служить учебным пособием для изучения принципов работы операционных систем студентами, изучающими информатику.</li>
<li>Игра скомпилирована на WebAssembly, что позволяет воспроизводить ее в веб-браузерах.</li>
<li>Она доступна для игры на сайте itch.io, а исходный код открыт на GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZВидеоигра, в которой вы являетесь операционной системой</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toki Pona: попытка создания универсального языка, состоящего всего из ~120 слов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор делится своим личным опытом изучения минималистского языка Toki Pona.</li>
<li>Обсуждаются уникальные особенности языка Toki Pona и проводится его сравнение с языком эсперанто.</li>
<li>В отрывке упоминаются трудности изучения Toki Pona и доступные ресурсы для обучающихся.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToki Pona: попытка создания универсального языка, состоящего всего из ~120 слов</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Показать HN: Я написал РСУБД (клон SQLite) с нуля на чистом Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор создал систему управления реляционными базами данных (СУБД) на языке Python с нуля, не опираясь на какие-либо уже существующие фреймворки или библиотеки.</li>
<li>Это свидетельствует о мастерстве автора и его знаниях как в области программирования на языке Python, так и в области управления базами данных.</li>
<li>Процесс разработки, вероятно, потребовал значительных затрат времени и сил, поскольку создание РСУБД без использования существующих средств требует глубокого понимания концепций и реализации баз данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spandanb/learndb-py</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZПоказать HN: Я написал РСУБД (клон SQLite) с нуля на чистом Python</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Судья отклонил ходатайство HP о прекращении иска о блокировке принтеров "все в одном]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ходатайство компании HP об отклонении иска, поданного владельцами принтеров HP &quot;все в одном&quot;, было отклонено, что позволяет продолжить рассмотрение дела.</li>
<li>Истцы утверждают, что компания HP намеренно отключала функции, не связанные с печатью, когда уровень чернил был низким, не информируя об этом покупателей.</li>
<li>Компания HP уже сталкивалась с судебными исками по поводу проблем с блокировкой принтеров, а компания Canon урегулировала аналогичное дело в конце 2021 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZСудья отклонил ходатайство HP о прекращении иска о блокировке принтеров &quot;все в одном</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Война элиты с удаленной работой не имеет ничего общего с производительностью труда]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Стремление к удаленной работе объясняется не столько повышением производительности труда, сколько желанием избежать краха коммерческой недвижимости.</li>
<li>Пандемия высветила недостатки традиционной офисной среды, такие как отвлекающие факторы и бессмысленные задачи.</li>
<li>В связи с популярностью удаленной работы индустрия недвижимости переживает кризис: арендодатели могут разориться, а офисные помещения будут пустовать.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZВойна элиты с удаленной работой не имеет ничего общего с производительностью труда</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Мне нечего скрывать' и другие заблуждения о частной жизни (2007)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В научной статье профессора Дэниела Солоува анализируется аргумент &quot;нечего скрывать&quot;, используемый в дискуссиях о приватности и слежке.</li>
<li>В статье оспаривается утверждение о том, что лица, которым нечего скрывать, не должны беспокоиться о конфиденциальности.</li>
<li>Солоув опровергает мнение о том, что частная жизнь имеет значение только для тех, кто вовлечен в незаконную деятельность.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000Z&apos;Мне нечего скрывать&apos; и другие заблуждения о частной жизни (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сегодня я понял, что теперь доверяю Microsoft больше, чем Google. Что происходит?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пользователи Reddit обсуждают рост доверия к Microsoft по сравнению с Google, ссылаясь на обеспокоенность результатами поиска и вопросами конфиденциальности.</li>
<li>Многие пользователи отдают предпочтение таким продуктам Microsoft, как VS Code и GitHub, подчеркивая свое доверие к этим платформам.</li>
<li>Обсуждаются альтернативные варианты хранения данных и программного обеспечения, что свидетельствует о желании найти альтернативы вне экосистем Microsoft и Google. В беседе также затрагиваются вопросы телеметрии и конфиденциальности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZСегодня я понял, что теперь доверяю Microsoft больше, чем Google. Что происходит?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
