<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Я бы предпочел, чтобы мои книги были пиратскими, чем это]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор Джейн Фридман обеспокоена проблемой, когда на Amazon и Goodreads выкладываются мусорные книги с указанием ее имени в качестве автора.</li>
<li>Фридман выражает недовольство тем, что она не контролирует эти недостоверные книги и не может удалить их из своих профилей.</li>
<li>Она призывает Amazon и Goodreads внедрить систему проверки авторства и блокировки мошеннических книг.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Некоторые тактики публичного письма]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Джулия Эванс делится своими стратегиями, как писать на публике и управлять комментариями в Интернете.</li>
<li>Она подчеркивает, что важно придерживаться фактов, рассказывать о себе, задавать технические вопросы, исправлять ошибки и избегать утомительных или конфронтационных дискуссий.</li>
<li>В блоге также подчеркивается важность установления границ и анализа негативных комментариев с целью извлечения ценной информации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PSA: Драйверы графических процессоров Intel теперь по умолчанию собирают телеметрию]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В бета-версии драйверов для графических процессоров Arc компания Intel представила программу Compute Improvement Program (CIP), в рамках которой собираются данные об использовании и производительности ПК для улучшения будущих продуктов.</li>
<li>Сбор данных включен по умолчанию, но у пользователей есть возможность отключить его при установке.</li>
<li>Мнения пользователей относительно необходимости телеметрии разделились, при этом высказываются опасения по поводу конфиденциальности и системных ресурсов.</li>
<li>Некоторые пользователи сравнивают подход Intel с программно-ориентированной стратегией Nvidia и упоминают о производительности новейшей архитектуры GPU Nvidia.</li>
<li>Компания AMD подтвердила выпуск новых видеокарт серии Radeon 7000 и заявляет о значительном снижении энергопотребления в режиме простоя с включенной переменной частотой обновления.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Полиция провела рейд на складе Worldcoin в Найроби]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Кенийская полиция провела рейд в криптовалютной компании WorldCoin и конфисковала оборудование и документы.</li>
<li>Правительство Кении приостановило деятельность компании и начало расследование, ссылаясь на соображения безопасности.</li>
<li>WorldCoin предлагает бесплатные криптовалютные токены в обмен на то, что люди разрешат просканировать свои глаза, стремясь создать глобальную &quot;идентификационную и финансовую сеть&quot;. Органы по надзору за данными в различных странах также проводят расследования в отношении этой компании в связи с опасениями по поводу возможного неправомерного использования данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Перегруженные работой и недополучающие зарплату работники VFX проголосовали за объединение в профсоюз в компании Marvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Работники отдела визуальных эффектов студии Marvel проголосовали за вступление в профсоюз и добиваются признания IATSE для получения более широких прав и защиты.</li>
<li>Это первый случай, когда профессионалы VFX объединились, чтобы потребовать соблюдения своих прав в индустрии развлечений.</li>
<li>Работникам отказывают в таких льготах, как оплата сверхурочных и медицинское обслуживание, что приводит к нехватке рабочей силы и нереальным срокам выполнения работ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кафка умер, да здравствует Кафка]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор рассматривает ограничения и недостатки Kafka, популярной платформы потоковой передачи данных.</li>
<li>Они представляют WarpStream как более дешевую и простую альтернативу Kafka, работающую на объектных хранилищах типа AWS S3.</li>
<li>WarpStream использует агентов вместо брокеров и отделяет данные от метаданных, что обеспечивает масштабируемость и более быстрое восстановление, снижает затраты и операционные накладные расходы, хотя и имеет более высокую задержку.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Спросите HN: Какую самую крутую физическую вещь вы сделали?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сообщество HN активно участвует в различных не программных проектах и творениях.</li>
<li>Участники занимаются широким спектром деятельности, включая искусство, дизайн, аппаратное обеспечение и физические продукты.</li>
<li>Разносторонние интересы сообщества выходят за рамки программных проектов, демонстрируя широкий спектр талантов и интересов его членов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Язык для гремлинов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор добавил новый раздел, посвященный оптимизации проверки моделей TLA+ в learntla.</li>
<li>В связи с писательским спадом автор изучает язык программирования Raku.</li>
<li>Raku описывается как язык, разработанный разумными гремлинами, известный использованием операторов Unicode и возможностью определения новых операторов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Как условия обслуживания и практика Zoom применяются к функциям искусственного интеллекта]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Компания Zoom пересмотрела условия предоставления услуг, чтобы исключить использование контента клиентов для обучения моделей искусственного интеллекта без их согласия.</li>
<li>Компания стремится обеспечить прозрачность и контроль пользователей над своими функциями искусственного интеллекта и совместным использованием контента клиентов.</li>
<li>Zoom подчеркивает, что клиенты сохраняют право собственности и контроль над своим контентом и используют его только с разрешения для предоставления дополнительных услуг. Клиенты из сферы здравоохранения и образования имеют специальные соглашения, защищающие их данные. Zoom также внедрила функции генеративного искусственного интеллекта, которые могут быть включены и контролироваться владельцами и администраторами учетных записей в соответствии с прозрачными процедурами получения согласия. Компания стремится уделять первостепенное внимание конфиденциальности и совершенствовать свои услуги, соблюдая при этом права пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Бросок стоимостью $1 млн, который изменил спортивные соревнования]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Бросок Дона Калхуна на миллион долларов во время игры &quot;Буллз&quot; в 1993 году вызвал рост числа спортивных соревнований и повлиял на развитие компании SCA Promotions.</li>
<li>Поначалу Кэлхун сомневался, что получит свою премию, но возмущение фанатов помогло ему ее получить.</li>
<li>Впечатляющий баскетбольный бросок Кларенса Калхуна II в колледже также оказал значительное влияние на его жизнь и способствовал успеху его семьи.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ru/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
