<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 19:11:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ru.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ru]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Препарат Gilead предотвращает все случаи ВИЧ в ходе испытания]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-20/gilead-shot-prevents-100-of-hiv-cases-in-trial-of-african-women</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZПрепарат Gilead предотвращает все случаи ВИЧ в ходе испытания</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Аллан Макдональд отказался одобрить запуск «Челленджера», разоблачил сокрытие (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Аллан Макдональд, который скончался в возрасте 83 лет, был ключевой фигурой в катастрофе космического шаттла &quot;Челленджер&quot;, известный тем, что отказался одобрить запуск из-за соображений безопасности.»</li>
<li>«После катастрофы Макдональд разоблачил сокрытие фактов NASA, раскрыв, что инженеры выступали против запуска из-за замерзших температур, влияющих на уплотнительные кольца, что привело к его временной понижению в должности.»</li>
<li>«Макдональд позже возглавил переработку конструкции ускорительных ракет, стал соавтором окончательного отчета о катастрофе и стал сторонником этического принятия решений в инженерии.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2021/03/07/974534021/remembering-allan-mcdonald-he-refused-to-approve-challenger-launch-exposed-cover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZАллан Макдональд отказался одобрить запуск «Челленджера», разоблачил сокрытие (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Браузер Ladybird расправляет крылья»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ladybird — это проект веб-браузера с открытым исходным кодом, ответвленный от SerenityOS Андреасом Клингом, стремящийся быть независимым от Chrome и написанный на C++ под лицензией BSD.</li>
<li>«Хотя Ladybird все еще находится на ранней стадии разработки и не обладает многими функциями, она демонстрирует потенциал благодаря базовым возможностям и значительным вкладам сообщества, нацеливаясь на системы Linux, macOS и подобные UNIX, с поддержкой Windows через WSL.»</li>
<li>Реакция сообщества неоднозначна: одни видят потенциал, другие предлагают сосредоточиться на существующих браузерах, но сторонники утверждают, что новые проекты, такие как Ladybird, необходимы для здоровой экосистемы браузеров.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/976822/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000Z«Браузер Ladybird расправляет крылья»</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MeshAnything – Преобразует 3D-представления в эффективные 3D-сетки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«MeshAnything представляет новый метод создания художественных сеток (AM) из 3D-представлений с использованием авторегрессионных трансформеров, повышая эффективность и точность производства 3D-объектов.»</li>
<li>Этот подход значительно уменьшает количество граней сетки, улучшая эффективность хранения, рендеринга и симуляции, при этом сохраняя высокое качество геометрических особенностей.</li>
<li>Архитектура использует VQ-VAE и декодерный трансформер с условием формы, демонстрируя превосходную топологию и меньшее количество граней по сравнению с традиционными методами, что делает её значительным достижением в 3D-индустрии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buaacyw.github.io/mesh-anything/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZMeshAnything – Преобразует 3D-представления в эффективные 3D-сетки</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как младенцы и маленькие дети учатся понимать язык]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Стивен Митен исследует, связано ли овладение языком у младенцев и маленьких детей с специализированными умственными процессами или общими механизмами обучения.</li>
<li>Он подчеркивает использование младенцами «переходных вероятностей» для идентификации слов в непрерывной речи, демонстрируя их способности к статистическому обучению.</li>
<li>«Инсайты Митена бросают вызов традиционным взглядам на эволюцию языка и подчеркивают сложность раннего изучения языка.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/how-babies-and-young-children-learn-to-understand-language/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000ZКак младенцы и маленькие дети учатся понимать язык</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Герои инноваций являются признаком дисфункциональной организации]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://steveblank.substack.com/p/why-innovation-heroes-are-a-sign</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZГерои инноваций являются признаком дисфункциональной организации</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI приобретает Rockset]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/openai-acquires-rockset/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000ZOpenAI приобретает Rockset</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Локальный голосовой помощник с использованием Ollama, трансформеров и инструментария Coqui TTS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>june-va</strong> — это локальный голосовой чат-бот, интегрирующий Ollama, Hugging Face Transformers и Coqui TTS Toolkit, обеспечивая конфиденциальность за счет локальной обработки данных.</li>
<li>Он поддерживает несколько режимов взаимодействия, включая текстовые и голосовые вводы/выводы, с режимом по умолчанию - голосовой ввод и аудио/текстовый вывод.</li>
<li>Для установки требуется Python версии 3.10 и выше, а также определенные зависимости, с возможностью настройки через файл конфигурации JSON.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mezbaul-h/june</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZЛокальный голосовой помощник с использованием Ollama, трансформеров и инструментария Coqui TTS</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тестирование генеративного ИИ для проектирования печатных плат]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Генеративные модели ИИ (GPT-4o, Claude 3 Opus, Gemini 1.5) были протестированы на их полезность в проектировании печатных плат, показав сильные стороны в извлечении данных и написании кода, но слабые стороны в тонких задачах проектирования.</li>
<li>Клод 3 Опус превосходно объяснял базовые концепции, в то время как Джемини 1.5 был наиболее эффективен в разборе технических спецификаций и создании точных таблиц выводов и посадочных мест.</li>
<li>Все модели испытывали трудности с рекомендациями по конкретным частям и задачами по детальному проектированию схем, что указывает на то, что LLM лучше подходят для помощи человеческим экспертам, а не для работы в качестве самостоятельных дизайнеров.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jitx.com/jitx-corporate-blog/testing-generative-ai-for-circuit-board-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZТестирование генеративного ИИ для проектирования печатных плат</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание аудио для видео]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Технология видео-аудио (V2A) генерирует синхронизированные звуковые дорожки из видеопикселей и текстовых подсказок, что позволяет создавать драматические музыкальные сопровождения, реалистичные звуковые эффекты или диалоги для различных типов видео.</li>
<li>V2A использует диффузионный подход, кодируя видео-вход и улучшая аудио из случайного шума для создания реалистичных аудиоволн, при этом продолжаются исследования, направленные на улучшение артефактов качества видео и синхронизации губ.</li>
<li>Команда разработчиков подчеркивает важность ответственных практик в области ИИ, используя набор инструментов SynthID для водяных знаков на контенте, созданном ИИ, и проводя тщательные оценки безопасности перед публичным выпуском.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/generating-audio-for-video/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000ZСоздание аудио для видео</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Потратить 3 месяца на расследование 7-летней ошибки и исправить её одной строкой кода»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Разработчик потратил три месяца на исследование ошибки, которая оставалась нерешенной в течение семи лет.</li>
<li>Ошибка была в конечном итоге исправлена всего одной строкой кода, что подчеркивает иногда неуловимую природу проблем с программным обеспечением.</li>
<li>«Этот пост подчеркивает необходимость настойчивости в разработке программного обеспечения и потенциальную простоту решений для давних проблем.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemmy.world/post/16763534</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000Z«Потратить 3 месяца на расследование 7-летней ошибки и исправить её одной строкой кода»</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тирада о фронтенд-разработке]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор, опытный фронтенд-разработчик, выражает разочарование сложностью, вызванной определенными решениями в фронтенд-разработке.</li>
<li>Подчеркивает важность контента над такими фреймворками, как React, выступая за семантический, готовый к SEO и доступный HTML.</li>
<li>Критикует чрезмерное использование JavaScript и сложных инструментов, предлагая сосредоточиться на простоте и правильном использовании CSS и технологий серверного рендеринга.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frankmtaylor.com/2024/06/20/a-rant-about-front-end-development/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000ZТирада о фронтенд-разработке</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Оборудование дисплея Bomb Jack]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект Bomb Jack Display Hardware, теперь в версии 2.0, начался как схема для аппаратного обеспечения аркадной игры Bomb Jack и включает такие функции, как адресуемая оперативная память, дополнительное затемнение дисплея и спрайты на весь экран.</li>
<li>Проект использует TTL (Transistor-Transistor Logic) для изучения графических улучшений для 8-битных компьютеров, сосредотачиваясь на обучении низкоуровневой дискретной логике, а не на использовании CPLD (Complex Programmable Logic Device) или FPGA (Field-Programmable Gate Array).</li>
<li>Конструкция аппаратного обеспечения включает шесть макетов печатных плат (PCB) для различных функций и использует Proteus для моделирования и PCBWay для производства, стремясь к экономической эффективности и индивидуализации.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/martinpiper/BombJack/blob/master/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-21T00:00:00.000ZОборудование дисплея Bomb Jack</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Владельцы Tesla подали коллективный иск, обвиняя компанию в монополии на ремонт и запчасти]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Владельцы Tesla подали коллективный иск, обвиняя компанию в монополизации рынка ремонта и запчастей.</li>
<li>Иск утверждает, что практика Tesla вынуждает владельцев использовать собственные услуги и запчасти Tesla, что может привести к более высоким затратам и ограниченным вариантам.</li>
<li>Этот судебный иск подчеркивает продолжающиеся опасения по поводу права на ремонт и доступности услуг третьих сторон в индустрии электромобилей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://driving.ca/auto-news/industry/tesla-class-action-lawsuite-parts-repairs-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZВладельцы Tesla подали коллективный иск, обвиняя компанию в монополии на ремонт и запчасти</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[От Infocom до 80 Days: устная история текстовых игр и интерактивной литературы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Идите на север — от Infocom до 80 дней» — это устная история, исследующая 50 лет интерактивной литературы (IF), от ранних текстовых приключений до современных произведений.</li>
<li>Сообщество IF известно своим духом открытого исходного кода и индивидуальностью, включая как игроков, так и создателей.</li>
<li>Жанр начался в 1970-х годах с игр, таких как Adventure Уилла Кроутера, и эволюционировал по мере того, как домашние компьютеры становились более доступными, охватывая более широкую аудиторию.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/06/from-infocom-to-80-days-an-oral-history-of-text-games-and-interactive-fiction/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-21T00:00:00.000ZОт Infocom до 80 Days: устная история текстовых игр и интерактивной литературы</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Совет ЕС отозвал голосование по контролю за чатами]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья обсуждает ведущие веб-браузеры, которые уделяют приоритетное внимание конфиденциальности и безопасности пользователей, подчеркивая их особенности и преимущества.</li>
<li>Он предоставляет сравнение браузеров, таких как Brave, Firefox и Tor, которые известны своими сильными мерами защиты конфиденциальности и безопасности.</li>
<li>Основное внимание уделяется тому, как эти браузеры обрабатывают данные пользователей, блокируют трекеры и предлагают улучшенные функции безопасности для защиты от онлайн-угроз.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/eu-council-has-withdrawn-the-vote-on-chat-control/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZСовет ЕС отозвал голосование по контролю за чатами</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Тетрис как шрифт]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эрик и Мартин Демейн разработали шрифт, вдохновленный Тетрисом, где каждая буква и цифра состоят из фигур Тетриса (I, J, L, O, S, T, Z).</li>
<li>Дизайн шрифта использует программное обеспечение BurrTools и соответствует правилам Тетриса, включая Супер Систему Вращения для начальных поворотов фигур.</li>
<li>Шрифт является частью математического анализа Тетриса, подчеркивающего его NP-полную природу, и был вдохновлен сотрудничеством во время BRIDGES 2017.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikdemaine.org/fonts/tetris/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZТетрис как шрифт</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Клод 3.5 Сонет]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Claude 3.5 Sonnet, первая модель в семействе Claude 3.5, была запущена, предлагая превосходную производительность по сравнению с конкурентными моделями и Claude 3 Opus, с доступностью на Claude.ai, приложении Claude для iOS и через различные API.</li>
<li>«Модель превосходит в задачах на уровне выпускников, обладает высокой квалификацией в программировании и визуальном мышлении, что делает её подходящей для сложных задач, таких как поддержка клиентов и многоэтапные рабочие процессы, а также вводит новые функции, такие как Артефакты для динамического создания и редактирования контента.»</li>
<li>«Безопасность и конфиденциальность являются приоритетами, с тщательным тестированием и внешними оценками, а в будущих планах включены выпуск Claude 3.5 Haiku и Claude 3.5 Opus, а также новые функции, такие как Memory для персонализированных впечатлений.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/claude-3-5-sonnet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZКлод 3.5 Сонет</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X дебютировал 40 лет назад (1984)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Система X Window, разработанная Робертом В. Шейфлером, дебютировала 19 июня 1984 года и предназначена для VS100, предлагая вдвое большую скорость по сравнению с её предшественником, W.»</li>
<li>Лаборатория компьютерных наук (LCS) приняла X, разрабатывает на его основе приложения и призывает других, использующих W, перейти на X для улучшения производительности и экспериментов.</li>
<li>Текущие интерфейсы включают CLU и Argus, разрабатывается интерфейс на языке C; существующие приложения включают текстовый редактор (TED), интерфейс ввода-вывода Argus и базовый оконный менеджер, хотя документация все еще требуется.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.talisman.org/x-debut.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZX дебютировал 40 лет назад (1984)</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Гипермедийные системы»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx и Hyperview предлагают революционные методы упрощения разработки веб-приложений, устраняя необходимость в использовании фреймворков для одностраничных приложений (SPA).</li>
<li>«Эти инструменты идеально подходят для веб-разработчиков, которые хотят сосредоточиться на простоте, укрепить свои знания основ веб-технологий или исследовать гипермедиа и REST (Representational State Transfer).»</li>
<li>Ресурсы доступны онлайн бесплатно, с возможностью приобрести печатные копии или электронные книги на Amazon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypermedia.systems/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000Z«Гипермедийные системы»</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Свободное программное обеспечение захватило жизнь Филипа Хейзела]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Филип Хейзел, создатель Exim MTA и PCRE, поддерживал PCRE и его преемника, PCRE2, более 27 лет и теперь ищет преемника для PCRE2.</li>
<li>«Ключевые моменты карьеры Хейзел включают значительный вклад в системы Unix и разработку широко используемого программного обеспечения, такого как Exim и PCRE, которые используются в крупных проектах, таких как Apache HTTPD и Postfix.»</li>
<li>Сообщество ценит статью и призывает к большему количеству материалов о разработчиках с открытым исходным кодом, подчеркивая практическое значение и трудности поддержания таких проектов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/978463/608c876c1153fd31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000ZСвободное программное обеспечение захватило жизнь Филипа Хейзела</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Никто не знает, что происходит]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Ошибка репортера о выходе автора на пенсию в 33 года иллюстрирует, как легко может распространяться дезинформация, особенно в интернете.»</li>
<li>Эффект амнезии Гелл-Манна объясняет, почему люди доверяют СМИ в незнакомых темах, несмотря на то, что замечают неточности в знакомых областях.</li>
<li>«Надежные знания часто редки и исходят от тех, кто глубоко погружен в определенные области, но люди в целом руководствуются социальными и эмоциональными стимулами, а не точностью.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raptitude.com/2024/06/nobody-knows-whats-going-on/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZНикто не знает, что происходит</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Я создал головоломку, которая мягко знакомит с моими любимыми математическими загадками]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Цель игры - вызвать интерес к математике с помощью интерактивных вопросов и идей, а не предоставлять подробные объяснения.</li>
<li>«Технические особенности включают целочисленные точки пересечения, полуточные карты с использованием topojson, алгоритм обратного хода для раскраски графов и обнаружение полигонов с помощью turf.js.»</li>
<li>Компромиссы включают в себя задержку образовательных ссылок для поддержания игрового процесса и использование более простых карт для обеспечения удобства на мобильных устройствах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rahulilango.com/coloring/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000ZЯ создал головоломку, которая мягко знакомит с моими любимыми математическими загадками</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самое старое белое вино в мире найдено в гробнице первого века в Испании]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doi.org/10.1016/j.jasrep.2024.104636</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000ZСамое старое белое вино в мире найдено в гробнице первого века в Испании</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OSRD: Open-Source Railway Designer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Теперь на GitHub доступно веб-приложение с открытым исходным кодом для проектирования железных дорог, анализа пропускной способности и составления расписания.</li>
<li>Ключевые особенности включают инфраструктуру железных дорог и проектирование расписания, анализ пропускной способности, обнаружение конфликтов и краткосрочное планирование с автоматическим добавлением поездов.</li>
<li>«Проект можно бесплатно использовать, разрабатывать и распространять, с акцентом на коллективное принятие решений и поддержку пользовательских форматов инфраструктуры и систем сигнализации.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osrd.fr/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZOSRD: Open-Source Railway Designer</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Иллюзия продвинутой переработки пластика]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Пластиковая индустрия выступает за пиролиз, метод, который использует тепло для разложения пластика на молекулярные компоненты, как решение проблемы пластиковых отходов.»</li>
<li>«Несмотря на заявления, пиролиз неэффективен, производя минимальное количество переработанного пластика и в основном неперерабатываемые химикаты и топливо.»</li>
<li>«Индустрия использует сложные бухгалтерские методы, чтобы преувеличить содержание переработанных материалов в продуктах, что может вводить потребителей в заблуждение относительно эффективности химической переработки.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/delusion-advanced-chemical-plastic-recycling-pyrolysis</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZИллюзия продвинутой переработки пластика</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[npm и NodeJS должны сделать использование ES-модулей более простым]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Блог Бориса Черного подчеркивает трудности использования ES Modules в NodeJS и NPM, особенно для тех, кто возвращается из других языков, таких как Python и Hack.</li>
<li>«Несмотря на то, что модули ES были введены для улучшения времени загрузки кода, их использование остается низким: только 9-27% проектов используют их, и менее 6% файлов объявляют их через определенные расширения.»</li>
<li>Черни предлагает упростить экосистему, устранив расширения .mjs и .cjs, сделав type=module значением по умолчанию в package.json, обновив библиотеки до ES Modules и в конечном итоге постепенно отказаться от require и module.exports в NodeJS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://borischerny.com/javascript,/typescript/2024/06/19/ES-Modules-Are-A-Mess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000Znpm и NodeJS должны сделать использование ES-модулей более простым</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кёрл находится внутри 22,734 игр в Steam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«cURL и libcurl используются в 22,734 из 91,559 игр на Steam, что составляет 24.8% от общего числа игр, согласно данным SteamDB.»</li>
<li>Эти данные подтверждают значительное использование cURL в игровой индустрии, что ранее предполагалось, но не было подтверждено.</li>
<li>«Широкое использование cURL в играх подчеркивает его важность и надежность как инструмента для разработчиков.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/06/20/inside-22734-steam-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZКёрл находится внутри 22,734 игр в Steam</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unique3D: Генерация 3D-изображений из одного изображения]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Unique3D представляет метод создания высококачественных 3D-сеток из одноракурсных изображений всего за 30 секунд, что является значительным достижением в 3D-моделировании.»</li>
<li>Проект все еще находится в стадии разработки, с планами выпустить веса, локальную демонстрацию Gradio, подробное руководство и поддержку для различных платформ, включая Windows и Docker.</li>
<li>Инструкции по установке предоставлены как для Linux, так и для Windows, а проект признает вклад других известных проектов, таких как Stable Diffusion и Wonder3d.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AiuniAI/Unique3D</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-20T00:00:00.000ZUnique3D: Генерация 3D-изображений из одного изображения</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Дизеринг по Аткинсону]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Оригинальный Macintosh, выпущенный в 1984 году, имел черно-белый дисплей с разрешением 512x342 и плотностью 72 dpi, способный отображать 80-колоночный терминал с полосой прокрутки.</li>
<li>Две популярные техники дизеринга, используемые для имитации градаций серого на этом дисплее, — это дизеринг Флойда-Штейнберга и дизеринг Аткинсона, обе из которых имеют реализации на JavaScript для современного использования.</li>
<li>Дизеринг Флойда-Штейнберга распределяет ошибки квантования на соседние пиксели, в то время как дизеринг Аткинсона, разработанный Биллом Аткинсоном, распространяет ошибку в более широком шаблоне, сохраняя 3/4 ошибки для более богатого контраста.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beyondloom.com/blog/dither.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-20T00:00:00.000ZДизеринг по Аткинсону</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KidPix]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kidpix.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000ZKidPix</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Безопасный Суперинтеллект Инк.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Safe Superintelligence Inc. (SSI) — это первая лаборатория, полностью посвященная созданию безопасного суперинтеллекта, решающая вопросы безопасности и возможностей с помощью передовых инженерных и научных исследований.</li>
<li>Компания стремится быстро развивать возможности суперинтеллекта, обеспечивая при этом безопасность, с миссией и бизнес-моделью, соответствующими этой цели.</li>
<li>Компания SSI, расположенная в Пало-Альто и Тель-Авиве, набирает лучших технических специалистов для формирования специализированной команды, сосредоточенной исключительно на этом важном вызове.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssi.inc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000ZБезопасный Суперинтеллект Инк.</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Разработчик Neofetch архивирует все свои репозитории: «Занялся фермерством»]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dylanaraps</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZРазработчик Neofetch архивирует все свои репозитории: «Занялся фермерством»</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Совет ЕС проголосует по предложению о сканировании чатов в четверг]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Предложение ЕС Chat Control 2.0 направлено на обязательное сканирование всех частных коммуникаций на наличие материалов, связанных с сексуальной эксплуатацией детей (CSEM), что фактически положит конец цифровой конфиденциальности.</li>
<li>«Европейский парламент выступает против этого предложения, выступая за целенаправленное наблюдение с судебными ордерами и сохранение сквозного шифрования.»</li>
<li>Значительное сопротивление возникло со стороны граждан, заинтересованных сторон и различных правительств ЕС, призывающих людей связаться со своими представителями, чтобы предотвратить принятие предложения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/posts/chat-control/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZСовет ЕС проголосует по предложению о сканировании чатов в четверг</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Почему архитектуры, основанные на очередях сообщений, кажутся менее популярными сейчас?»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«В конце 2000-х и начале 2010-х годов наблюдался значительный энтузиазм по поводу создания распределенных систем с использованием очередей сообщений, таких как Amazon SQS, RabbitMQ и ZeroMQ.»</li>
<li>Текущее снижение обсуждений о системах очередей сообщений может быть связано с тем, что Redis решает многие задачи, улучшенные базы данных справляются с высокой нагрузкой, а также с осознанием того, что архитектуры, основанные на очередях сообщений, могут не всегда оправдывать ожидания.</li>
<li>«Несмотря на уменьшившийся ажиотаж, очереди сообщений остаются широко используемыми, хотя технология стала более зрелой и менее интересной для написания.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40723302</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Z«Почему архитектуры, основанные на очередях сообщений, кажутся менее популярными сейчас?»</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Мост Ферн Холлоу должен был быть закрыт за годы до его обрушения»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Мост Ферн Холлоу в Питтсбурге обрушился 28 января 2022 года после того, как более десяти лет находился в &#39;плохом состоянии&#39;, несмотря на многочисленные инспекции и рекомендации по ремонту.</li>
<li>Отчет NTSB от февраля 2024 года подчеркнул системные недостатки в инспекции и обслуживании мостов, включая плохой дренаж, приводящий к сильной коррозии, и заниженные оценки нагрузок.</li>
<li>«Обрушение было вызвано корродированной стяжной пластиной, а расследование NTSB выявило отсутствие последующих действий по рекомендациям по ремонту и плохую коммуникацию между инспекционными группами и владельцами моста.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://practical.engineering/blog/2024/6/18/this-bridge-should-have-been-closed-years-before-it-collapsed</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000Z«Мост Ферн Холлоу должен был быть закрыт за годы до его обрушения»</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Source Python ETL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Amphi — это инструмент ETL (извлечение, преобразование, загрузка) на основе Python, предназначенный для интеграции данных с низким уровнем кода, их извлечения и подготовки, поддерживающий такие форматы, как CSV и JSON.»</li>
<li>«Он включает графический интерфейс для проектирования конвейеров данных, генерирует нативный код на Python, который можно развернуть в любом месте, и обеспечивает конфиденциальность данных за счет локальной обработки данных.»</li>
<li>Amphi в настоящее время доступен для публичного бета-тестирования в Jupyterlab, продвигая разработку с минимальным кодированием, гибридное развертывание и сотрудничество в сообществе.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://amphi.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000ZOpen Source Python ETL</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon оштрафован на $5,9 млн за нарушение трудового законодательства в Калифорнии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Калифорния оштрафовала Amazon на 5,9 миллиона долларов за нарушение Закона о квотах на складе, который защищает работников от чрезмерных скоростей работы, угрожающих их здоровью и безопасности.</li>
<li>Расследования на двух объектах Amazon возле Лос-Анджелеса показали, что компания не уведомила сотрудников о их рабочих квотах, что привело к штрафам в размере 1,2 миллиона долларов и 4,7 миллиона долларов для объектов в Редленде и Морено-Вэлли соответственно.</li>
<li>Amazon оспаривает обвинения и подала апелляцию, в то время как продолжает сталкиваться с пристальным вниманием к своим трудовым практикам, с аналогичными законами, появляющимися в других штатах, и предложенным федеральным законопроектом.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/06/18/amazon-fine-labor-law-california/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZAmazon оштрафован на $5,9 млн за нарушение трудового законодательства в Калифорнии</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Gemini пытался меня убить]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/ChatGPT/comments/1diljf2/google_gemini_tried_to_kill_me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000ZGoogle Gemini пытался меня убить</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Быстрые преступления в школе Лямбда]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Первоначальный успех: Школа Лямбда, запущенная в 2017 году, быстро завоевала популярность благодаря своей модели соглашения о разделе доходов (ISA), привлекая значительные венчурные инвестиции.</li>
<li>Падение: Утечка коммуникаций в 2020 году выявила низкие показатели трудоустройства и финансовую нестабильность, что привело к обвинениям в введении в заблуждение студентов и инвесторов.</li>
<li>Ребрендинг и упадок: Переименованная в «Институт технологий Блум», компания продолжала испытывать трудности, сталкиваясь с многочисленными увольнениями, уходами руководителей и продолжающимися юридическими проблемами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandofsky.com/lambda-school/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-19T00:00:00.000ZБыстрые преступления в школе Лямбда</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Перехват TCP вне пути в Wi-Fi сетях с поддержкой NAT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Исследование Юсянга Янга и его коллег выявляет уязвимости в Wi-Fi сетях, в частности в обработке NAT (Network Address Translation) маршрутизатора, что позволяет осуществлять захват TCP-соединений вне пути.»</li>
<li>Исследование, принятое NDSS 2024, протестировало 67 маршрутизаторов от 30 производителей, обнаружив уязвимости в 52 из них, и выявило, что 75 из 93 реальных Wi-Fi сетей подвержены риску.</li>
<li>Стратегии смягчения последствий включают случайное распределение портов, проверку обратного пути и проверку окна TCP, при этом некоторые производители уже выпустили патчи в ответ на эти выводы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.apnic.net/2024/06/18/off-path-tcp-hijacking-in-nat-enabled-wi-fi-networks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZПерехват TCP вне пути в Wi-Fi сетях с поддержкой NAT</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мониторинг морского мусора из космоса теперь стал реальностью]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Новое исследование ESA Discovery продемонстрировало возможность использования спутников для мониторинга плавающего пластикового мусора в океане, как сообщается в Nature Communications.</li>
<li>«Исследование использовало 300 000 спутниковых изображений за шесть лет для сканирования Средиземного моря, выявив тысячи плотных скоплений пластика, что привело к созданию самой подробной карты загрязнения морским мусором на сегодняшний день.»</li>
<li>«Результаты подчеркивают потенциал использования специализированных датчиков для улучшения возможностей мониторинга, что также может быть полезно для обнаружения разливов нефти и проведения поисково-спасательных операций.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Engineering_Technology/Monitoring_marine_litter_from_space_is_now_a_reality</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZМониторинг морского мусора из космоса теперь стал реальностью</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я создал приложение для перевода с открытым исходным кодом и локальной поддержкой]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Разработчик создал приложение для синхронного перевода для Android, изначально используя API Google из-за отсутствия бесплатных, качественных решений.</li>
<li>«После университета разработчик обновил приложение, чтобы использовать Whisper от OpenAI для распознавания речи и NLLB от Meta для перевода, оба работающие локально, сделав его бесплатным и с открытым исходным кодом.»</li>
<li>Приложение в настоящее время находится в стадии бета-тестирования, и разработчик ищет отзывы пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/niedev/RTranslator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZЯ создал приложение для перевода с открытым исходным кодом и локальной поддержкой</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сенат США принял законопроект в поддержку развертывания передовых ядерных технологий]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/energy/us-senate-passes-bill-support-advanced-nuclear-energy-deployment-2024-06-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZСенат США принял законопроект в поддержку развертывания передовых ядерных технологий</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Астрономы наблюдают пробуждение черной дыры в реальном времени]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«ESO (Европейская Южная Обсерватория) поддерживает глобальные астрономические исследования, проектируя и эксплуатируя обсерватории мирового класса, с штаб-квартирой в Германии и телескопами в Чили.»</li>
<li>«Недавнее исследование, опубликованное в журнале Astronomy &amp; Astrophysics, наблюдало внезапное яркое свечение галактики SDSS1335+0728, вероятно, из-за активации массивной черной дыры, что стало первой в реальном времени наблюдаемой записью такого события.»</li>
<li>Это открытие, впервые замеченное в декабре 2019 года, продолжает интриговать ученых, так как галактика остается яркой, предоставляя новые данные о поведении черных дыр.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/germany/news/eso2409/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-19T00:00:00.000ZАстрономы наблюдают пробуждение черной дыры в реальном времени</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Контроль чатов должен быть остановлен – сейчас]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Предложение Европейской комиссии «Контроль чатов» направлено на внедрение массового наблюдения, что может поставить под угрозу конфиденциальность и безопасность данных граждан.</li>
<li>Если закон будет принят, он потребует от поставщиков услуг сканировать сообщения на наличие материалов, связанных с сексуальным насилием над детьми (CSAM), но критики утверждают, что это неэффективно против преступников и вредно для демократии.</li>
<li>Threema, безопасный сервис связи, выступает против этого предложения и может покинуть ЕС, чтобы избежать соблюдения, подчеркивая потенциальное злоупотребление и противодействие со стороны защитников конфиденциальности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threema.ch/en/blog/posts/stop-chat-control</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZКонтроль чатов должен быть остановлен – сейчас</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Контроль чатов: несовместимость с основными правами (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект Регламента о контроле чатов Европейской комиссии направлен на борьбу с насилием в отношении детей, но вызывает серьезные опасения в отношении основных прав.</li>
<li>Ключевые проблемы включают нарушения конфиденциальности, подавление свободы выражения, обязательства по фильтрации с ошибками, блокировку веб-сайтов и обязательную проверку возраста.</li>
<li>Фонд GFF утверждает, что эти меры нарушают Хартии основных прав ЕС, и призывает к пересмотру проекта регламента.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://freiheitsrechte.org/en/themen/digitale-grundrechte/chatkontrolle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZКонтроль чатов: несовместимость с основными правами (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ЕС даст зеленый свет контролю чатов завтра]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Совет ЕС собирается проголосовать по вопросу контроля чатов, который включает массовый поиск частных сообщений, 20 июня 2024 года.</li>
<li>«Время проведения голосования, вскоре после выборов в Европарламент, рассматривается как попытка избежать общественного контроля.»</li>
<li>Гражданское общество призывают немедленно действовать, связываясь с правительствами, повышая осведомленность в интернете и организуя протесты, так как текущий проект считается неприемлемым.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/council-to-greenlight-chat-control-take-action-now/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZЕС даст зеленый свет контролю чатов завтра</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Вышла версия Htmx 2.0.0»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Вышла версия htmx 2.0.0, прекращена поддержка Internet Explorer и ужесточены некоторые настройки по умолчанию без изменения основной функциональности или API.»</li>
<li>Основные изменения включают перемещение расширений в новый репозиторий, удаление устаревших атрибутов и изменение обработки запросов HTTP DELETE.</li>
<li>«Релиз не будет отмечен как последний в NPM до 1 января 2025 года, чтобы избежать принудительных обновлений; версия 1.x останется последней до этого времени.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2024-06-17-htmx-2-0-0-is-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z«Вышла версия Htmx 2.0.0»</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Кибер Пугало]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarecrow — это инструмент кибербезопасности, находящийся в альфа-версии, предназначенный для работы в фоновом режиме вашего компьютера с целью предотвращения вирусов и вредоносных программ.</li>
<li>Это доступно для загрузки на Windows 10 и 11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cyberscarecrow.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZКибер Пугало</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Атака внимания» на Fandom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Fandom, популярный вики-сайт, подвергается критике за навязчивую рекламу, включая автоматически воспроизводимые видео и постоянные прерывания, ставя прибыль выше удобства пользователей.»</li>
<li>В 2023 году Fandom спорно заменил пользовательский контент на рекламу Grimace Shake от McDonald&#39;s, что привело к массовой миграции вики на независимые домены, такие как Runescape, Minecraft и Hollow Knight.</li>
<li>Пользователям рекомендуется поддерживать независимые вики, используя такие инструменты, как Indie Wiki Buddy, применяя блокировщики рекламы и перенося свои вики с платформы Fandom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/stop-using-fandom.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z«Атака внимания» на Fandom</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Получение 50% (SoTA) на Arc-AGI с GPT-4o]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://redwoodresearch.substack.com/p/getting-50-sota-on-arc-agi-with-gpt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZПолучение 50% (SoTA) на Arc-AGI с GPT-4o</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Новая материнская плата RISC-V от DeepComputing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DeepComputing представила новую материнскую плату RISC-V для Framework Laptop 13, оснащенную процессором JH7110 от StarFive с четырьмя ядрами U74 RISC-V от SiFive.</li>
<li>Это развитие улучшает экосистему Framework, позволяя пользователям выбирать различные архитектуры процессоров, способствуя гибкости и персонализации.</li>
<li>Материнская плата, предназначенная для разработчиков и энтузиастов, будет продемонстрирована на саммите RISC-V в Европе и поддерживается сотрудничеством с Canonical и Red Hat для обеспечения надежной совместимости с Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frame.work/blog/introducing-a-new-risc-v-mainboard-from-deepcomputing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZНовая материнская плата RISC-V от DeepComputing</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сэм Альтман не входит в совет директоров YC. Так почему же он утверждает, что является его председателем?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Сэм Альтман, бывший президент и генеральный директор Y Combinator, утверждает, что является председателем его совета директоров в документах SPAC (компании специального назначения по приобретению).</li>
<li>Y Combinator опровергает заявление Альтмана, утверждая, что он никогда не был в его совете директоров, несмотря на его значительную роль в компании.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bizjournals.com/sanfrancisco/inno/stories/news/2024/04/15/sam-altman-y-combinator-board-chair.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZСэм Альтман не входит в совет директоров YC. Так почему же он утверждает, что является его председателем?</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Люди начали быстро накапливать технологические знания 600 тысяч лет назад»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из Университета штата Аризона предполагают, что люди начали быстро накапливать технологические знания через социальное обучение около 600 000 лет назад, что ознаменовало начало кумулятивной культуры.</li>
<li>«Исследование, опубликованное в журнале Proceedings of the National Academy of Sciences, проанализировало техники изготовления каменных орудий за последние 3,3 миллиона лет, отметив значительное увеличение сложности около 600 000 лет назад.»</li>
<li>Этот период, вероятно, в эпоху среднего плейстоцена, также ознаменовался такими достижениями, как контролируемое использование огня и строительство деревянных сооружений, что указывает на то, что кумулятивная культура предшествовала расхождению неандертальцев и современных людей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.asu.edu/20240617-science-and-technology-asu-study-points-origin-cumulative-culture-human-evolution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000Z«Люди начали быстро накапливать технологические знания 600 тысяч лет назад»</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Калькулятор стоимости токенов для более чем 400 LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokencost — это утилита, предназначенная для оценки затрат, связанных с большими языковыми моделями (LLM), путем подсчета токенов в запросах и ответах и применения цен, специфичных для модели.</li>
<li>Он решает проблему отслеживания затрат по различным моделям и схемам ценообразования, помогая пользователям избежать неожиданных счетов, предоставляя оценки затрат в реальном времени.</li>
<li>Разработанный компанией AgentOps, Tokencost теперь является открытым исходным кодом, что позволяет разработчикам интегрировать его в свои проекты для лучшего управления затратами.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AgentOps-AI/tokencost</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZКалькулятор стоимости токенов для более чем 400 LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sei выплачивает $2 млн за обнаружение уязвимостей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В апреле 2024 года в блокчейне первого уровня Sei Network были обнаружены две критические ошибки, влияющие на доступность и целостность цепочки.</li>
<li>«Фонд Sei присудил $75,000 и $2,000,000 за соответствующие отчеты об ошибках, которые были выявлены и исправлены до выпуска в производство, что гарантировало отсутствие риска для средств.»</li>
<li>Проактивные меры и быстрая реакция Фонда Sei предотвратили потенциальную угрозу рыночной капитализации токена Sei, демонстрируя сильную приверженность защите пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usmannkhan.com/bug%20reports/2024/06/17/sei-bug-report.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZSei выплачивает $2 млн за обнаружение уязвимостей</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google DeepMind переходит от исследовательской лаборатории к фабрике продуктов на основе ИИ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-17/google-deepmind-shifts-from-research-lab-to-ai-product-factory</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZGoogle DeepMind переходит от исследовательской лаборатории к фабрике продуктов на основе ИИ</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Все способы получения структурированного вывода от LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Публикация рассматривает проблему получения структурированного вывода, такого как JSON, от больших языковых моделей (LLM), которые обычно возвращают ответы на естественном языке.</li>
<li>Он предоставляет детальное сравнение различных фреймворков, предназначенных для преобразования выходных данных LLM в структурированные форматы, оценивая их на основе таких критериев, как поддержка языков, обработка JSON, управление подсказками и поддерживаемые поставщики моделей.</li>
<li>Сравниваемые фреймворки включают BAML, Instructor, TypeChat, Marvin, Outlines, Guidance, LMQL, JSONformer, Firebase Genkit, SGLang и lm-format-enforcer, каждый из которых обладает уникальными функциями и возможностями для обработки извлечения структурированных данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.boundaryml.com/blog/structured-output-from-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZВсе способы получения структурированного вывода от LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Заметка о существенной сложности]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>У программистов есть множество пересекающихся и иногда противоречивых целей, таких как написание кода, управление сложностью и удовлетворение потребностей клиентов.</li>
<li>Сущностная сложность присуща самой проблеме, тогда как случайная сложность возникает из-за проблем с производительностью или неэффективных инструментов; уменьшение обеих является важным.</li>
<li>Старшие инженеры могут переопределять проблемы, оспаривая предположения и ведя переговоры с заинтересованными сторонами, что потенциально упрощает требования и минимизирует сложность.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://olano.dev/blog/a-note-on-essential-complexity</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZЗаметка о существенной сложности</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroMac, Macintosh за менее чем £5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Проект под названием Pico-mac использует микроконтроллер Raspberry Pi RP2040 для эмуляции Macintosh 128K, что позволяет запускать старое программное обеспечение Macintosh.</li>
<li>264 КБ оперативной памяти и 2 МБ флэш-памяти RP2040 достаточно для размещения 128 КБ памяти Mac, эмулятора и образа диска с ОС и программным обеспечением.</li>
<li>Проект включал создание эмулятора Mac 128K, разработку схемы для вывода видео на VGA и оптимизацию производительности через разгон и улучшения интерпретатора, достигнув примерно 1.4 MIPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axio.ms/projects/2024/06/16/MicroMac.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZMicroMac, Macintosh за менее чем £5</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Федеральная торговая комиссия подала в суд на Adobe за сокрытие сборов и препятствование отменам]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/06/ftc-takes-action-against-adobe-executives-hiding-fees-preventing-consumers-easily-cancelling</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZФедеральная торговая комиссия подала в суд на Adobe за сокрытие сборов и препятствование отменам</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как починить вещи, когда производитель не хочет: подайте на них в суд]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор столкнулся с неисправностью своей духовки Electrolux и был вынужден заплатить $160 за диагностику, несмотря на то, что австралийское законодательство о защите прав потребителей предоставляет автоматическую гарантию на разумный срок службы продукта.</li>
<li>После неудачных переговоров как с производителем, так и с продавцом, автор подал жалобу в Гражданский и административный трибунал Нового Южного Уэльса (NCAT), что побудило продавца покрыть расходы на ремонт, чтобы избежать расходов на трибунал.</li>
<li>Автор призывает других отстаивать свои права потребителей и не соглашаться на минимальные гарантийные сроки, подчеркивая важность таких юридических путей, как NCAT, для разрешения подобных споров.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.simonrumble.com/how-to-get-your-stuff-repaired-when-the-retailer-and-manufacturer-dont-wanna-take-em-to-court</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZКак починить вещи, когда производитель не хочет: подайте на них в суд</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Увольнение и незапланированное предпринимательство]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Путь Питера Аскью в предпринимательство начался после нескольких увольнений, что подтолкнуло его к поиску альтернативных источников дохода.</li>
<li>Используя свой опыт в веб-аналитике и платном поиске, он изначально добился успеха, используя рекламные сети на сайтах с высоким трафиком, в конечном итоге изучив программирование и приобретя премиум-домены, такие как DudeRanch.com.</li>
<li>Подчеркивая независимость, Питер финансирует свои проекты самостоятельно, избегая внешнего контроля, и находит удовлетворение в своем самоуправляемом предпринимательском пути.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deepsouthventures.com/on-being-laid-off-unplanned-entrepreneurship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZУвольнение и незапланированное предпринимательство</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NumPy 2.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NumPy 2.0.0 — это первый крупный выпуск с 2006 года, разработанный за 11 месяцев 212 участниками, включающий значительные новые функции, улучшения производительности и изменения, нарушающие совместимость как с Python, так и с C API.</li>
<li>Ключевые обновления включают новый тип данных строк переменной длины, ускоренные функции сортировки и четкое разделение между публичными и частными API, а также новые публичные C API для создания пользовательских типов данных.</li>
<li>Пользователи должны быть осведомлены о критических изменениях и проблемах обратной совместимости, при этом предоставляются руководства по миграции для помощи в обновлении кода.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://numpy.org/devdocs/release/2.0.0-notes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZNumPy 2.0</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Эффект буба/кики]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эффект Буба/Кики — это ментальная ассоциация, при которой «буба» связывается с округлыми формами, а «кики» — с острыми формами, наблюдаемая по всему миру.</li>
<li>Это явление, впервые отмеченное в 1920-х годах, наблюдается у младенцев и маленьких детей, что указывает на его потенциальную роль в изучении языка.</li>
<li>Исследования с использованием фМРТ показывают паттерны активации мозга, связанные с этим сопоставлением звука и формы, что дает представление о развитии языка и звуковой символике, хотя эффект может варьироваться в зависимости от культуры и языка.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Bouba/kiki_effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZЭффект буба/кики</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Я выучил Haskell всего за 15 лет»]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://duckrabbit.tech/articles/learning-haskell.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000Z«Я выучил Haskell всего за 15 лет»</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Торговые карты с e-ink дисплеями (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wyldcards — это пластиковые E-Ink коллекционные карточки, которые содержат изменяемые изображения и чипы памяти для хранения игровых данных, предлагая новые игровые механики при сохранении физического ощущения.</li>
<li>Проект был вдохновлен вымышленными играми, такими как Yu-Gi-Oh и Card Captors, а также опытом создателя в разработке программного обеспечения и 3D-печати IoT, что способствовало его развитию.</li>
<li>«После вирусного поста на Hacker News, краудфандинговая кампания на CrowdSupply собрала $7277, что привело к производству 25 DevKits и планам по дальнейшей разработке игр.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtoware.co/wyldcard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZТорговые карты с e-ink дисплеями (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Законопроект о запрете DJI прошел Палату представителей и направляется в Сенат]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Палата представителей США приняла запрет на DJI, ведущего производителя дронов, и теперь законопроект направляется в Сенат на рассмотрение.</li>
<li>Это законодательное действие может существенно повлиять на индустрию дронов, учитывая видное положение DJI на рынке.</li>
<li>Запрет является частью более широких опасений по поводу национальной безопасности и конфиденциальности данных, связанных с китайскими технологическими компаниями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dronedj.com/2024/06/14/dji-ban-passes-the-house-and-moves-on-to-the-senate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZЗаконопроект о запрете DJI прошел Палату представителей и направляется в Сенат</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Первый взгляд на предстоящий Starlink Mini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink получил одобрение FCC на новый Wifi-роутер для мини-тарелки Starlink, что указывает на скорый запуск.</li>
<li>«Starlink Mini, разработанный для портативности, идеально подходит для кемпинга, автодомов и пеших походов, оснащен встроенным Wi-Fi маршрутизатором и совместимостью с mesh-сетями для расширенного покрытия.»</li>
<li>Обновленное приложение Starlink теперь включает информацию о Mini, новую страницу магазина и страницы режима разработчика, что предполагает запуск через несколько недель.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlinkhardware.com/first-look-at-the-upcoming-starlink-mini/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZПервый взгляд на предстоящий Starlink Mini</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[США подали в суд на Adobe за 'обманные' подписки, которые слишком сложно отменить]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Правительство США подает в суд на Adobe за якобы сокрытие сборов и усложнение процесса отмены подписки.</li>
<li>Министерство юстиции утверждает, что Adobe зарегистрировала потребителей в дорогостоящих планах без четкого раскрытия условий, включая сборы за досрочное расторжение, и сделала процесс отмены сложным.</li>
<li>Иск направлен против руководителей Adobe Маниндера Сохни и Дэвида Вадхвани и следует за переходом Adobe на модель подписки в 2012 году и недавней негативной реакцией на условия обучения ИИ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/6/17/24180196/adobe-us-ftc-doj-sues-subscriptions-cancel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZСША подали в суд на Adobe за &apos;обманные&apos; подписки, которые слишком сложно отменить</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Теперь они делают кабели USB-C с дисплеями]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Кабели USB-C с встроенными дисплеями теперь доступны, показывая потребление энергии для контроля скорости зарядки.</li>
<li>Эти кабели поддерживают USB 4, что может сделать их немного жесткими, но они хорошо работают с дисплеями высокого разрешения и док-станциями.</li>
<li>Пользователи должны быть осторожны с возможными скрытыми вредоносными чипами в этих кабелях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/06/05/usb-c-cables/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZТеперь они делают кабели USB-C с дисплеями</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Мэрион Стокс, женщина, которая более 30 лет записывала каждую минуту американского телевидения»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Мэрион Стокс, бывший библиотекарь и активистка за гражданские права, записывала телевизионные трансляции круглосуточно с 1979 по 2012 год, собрав 71 000 кассет для сохранения исторических новостных деталей.»</li>
<li>«После её смерти в 2013 году Интернет-архив начал оцифровывать её обширную коллекцию, обеспечивая сохранение этого уникального медиа-архива.»</li>
<li>«Усилия Стокс, освещенные в документальном фильме 2019 года &quot;Рекордер: Проект Мэрион Стокс&quot;, подчеркивают важность сохранения медиа в цифровую эпоху.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://allthatsinteresting.com/marion-stokes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000Z«Мэрион Стокс, женщина, которая более 30 лет записывала каждую минуту американского телевидения»</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Обозреватель базы данных SQLite]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/frectonz/sqlite-studio</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZОбозреватель базы данных SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Потенциальный оригинальный шрифт Quake 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Шрифт Quake 1, по-видимому, происходит от более старого шрифта под названием &quot;Visa&quot;, разработанного Рафаэлем Богуславом в 1966 году.</li>
<li>&quot;Visa&quot; была представлена в книгах Дэна X. Соло &quot;The Solotype Catalog of 4,147 Display Typefaces&quot; (1992) и &quot;Stencil Alphabets: 100 Complete Fonts&quot; (1988).</li>
<li>Открытие подчеркивает исторические корни шрифта Quake, связывая его с призовым дизайном с конкурса VGC National Type Face Design Competition 1966 года.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/bekoha/post/2859948-quake-1-potential-or</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZПотенциальный оригинальный шрифт Quake 1</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Мы создали самый маленький и дешевый сетевой коммутатор в мире]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Команда MUREX Robotics из старшей школы в Эксетере, штат Нью-Гэмпшир, выпустила технологию с открытым исходным кодом, доступную за $6.9 на JLCPCB.</li>
<li>Они продают ограниченную партию менее 25 единиц за $10 плюс доставка, с доступом к файлам платы на GitHub.</li>
<li>По вопросам обращайтесь к Брайану по адресу <a href="mailto:byran@mrx.ee">byran@mrx.ee</a> или к Максу по адресу <a href="mailto:max@mrx.ee">max@mrx.ee</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.murexrobotics.com/elec/boards/networking/switch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZМы создали самый маленький и дешевый сетевой коммутатор в мире</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Что вы получите после запуска SSH Honeypot в течение 30 дней]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.sofiane.cc/ssh_honeypot/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZЧто вы получите после запуска SSH Honeypot в течение 30 дней</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Не пытайтесь быть самым умным в комнате; старайтесь быть самым добрым»]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.jorgegalindo.me/en/blog/posts/do-not-be-the-smartest-in-the-room-try-to-be-the-kindest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Z«Не пытайтесь быть самым умным в комнате; старайтесь быть самым добрым»</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Судья NLRB объявляет, что положение о неконкуренции является недобросовестной трудовой практикой]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Судья NLRB Сара Карпинен постановила, что положения о неконкуренции и несолицитации коллег являются несправедливыми трудовыми практиками, что стало знаковым решением.</li>
<li>Дело касалось компании J.O. Mory, Inc., где профсоюзного организатора уволили за «соление» (организацию коллег), и судья постановил восстановить организатора на работе с выплатой задолженности по заработной плате.</li>
<li>Это первый случай, когда судья по административным делам (ALJ) признал эти положения несправедливыми трудовыми практиками, подчеркивая позицию NLRB против таких положений для несупервайзерских работников.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nlrbedge.com/p/in-first-case-of-its-kind-nlrb-judge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZСудья NLRB объявляет, что положение о неконкуренции является недобросовестной трудовой практикой</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Французский суд обязал Google, Cloudflare и Cisco отравить DNS для борьбы с пиратством]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Французский суд обязал Google, Cloudflare и Cisco заблокировать доступ к примерно 117 пиратским спортивным стриминговым доменам через их DNS-резолверы, усиливая антипиратские меры для вещателя Canal+.</li>
<li>Canal+ также получила разрешение удалять эти сайты из результатов поиска, используя существующие законы о блокировке сайтов во Франции для борьбы с пиратством.</li>
<li>Несмотря на аргументы о минимальном влиянии на уровень пиратства, суд поддержал права Canal+, и Google подтвердила, что выполнит приказ, что вызывает вопросы о будущих стратегиях борьбы с пиратством.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-cloudflare-cisco-will-poison-dns-to-stop-piracy-block-circumvention-240613/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZФранцузский суд обязал Google, Cloudflare и Cisco отравить DNS для борьбы с пиратством</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Raspberry Pi 5 не сравнится с Tini-Mini-Micro ПК»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi 5, выпущенный осенью 2023 года, предлагает улучшенную производительность, но по-прежнему ограничен хранением на SD-карте и более высокими затратами по сравнению с предыдущими моделями.</li>
<li>Подержанные мини-ПК объемом 1 литр от таких брендов, как Dell, Lenovo и HP, превосходят Pi 5 по вычислительной мощности, объему оперативной памяти и вариантам хранения (SATA и NVME SSD).</li>
<li>Хотя Raspberry Pi 5 энергоэффективен, подержанные мини-ПК лучше подходят для домашних серверных приложений благодаря их превосходной производительности и встроенной поддержке SSD/NVME.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louwrentius.com/the-raspberry-pi-5-is-no-match-for-a-tini-mini-micro-pc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Z«Raspberry Pi 5 не сравнится с Tini-Mini-Micro ПК»</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SimCity в веб-браузере с использованием WebAssembly и OpenGL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micropolis в WebAssembly — это порт оригинальной SimCity Classic от Maxis, разработанной Уиллом Райтом и портированной Доном Хопкинсом.</li>
<li>Проект развивается, с текущей поддержкой разработки на Patreon и доступностью на GitHub.</li>
<li>Пользователи могут взаимодействовать с игрой, используя различные элементы управления, такие как мышь и сочетания клавиш, при этом в будущих обновлениях обещаны новые функции и пасхальные яйца.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micropolisweb.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZSimCity в веб-браузере с использованием WebAssembly и OpenGL</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Архитектура одного человека в технологическом стартапе (2021)»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Пост описывает настройку инфраструктуры для запуска SaaS (программное обеспечение как услуга) для одного человека с использованием Kubernetes на AWS, подчеркивая его низкий уровень стресса и самофинансируемый характер.»</li>
<li>Ключевые компоненты включают управление трафиком с помощью Cloudflare и AWS, автоматизацию развертывания через GitHub Actions и Flux, а также надежность благодаря автомасштабированию и проверкам живучести в Kubernetes.</li>
<li>Дополнительные функции включают кэширование с помощью Redis, ограничение скорости с Django Ratelimit, планирование задач с Celery и мониторинг с New Relic и Sentry, предоставляя всесторонний обзор управления технологическим стартапом в одиночку.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000Z«Архитектура одного человека в технологическом стартапе (2021)»</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Простое саботирование программного обеспечения (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Книга ЦРУ «Простое саботаж» времен Второй мировой войны предлагает вечные советы по нарушению производительности, теперь с юмором адаптированные для современных технологических сред.</li>
<li>Предлагаемые методы саботажа для технического директора включают требование длительных переписок, поощрение использования различных языков программирования и разделение систем для увеличения сложности.</li>
<li>Другие методы включают в себя игнорирование полезных метрик, связывание компенсации с должностью и размером команды, а также создание субъективного процесса найма, все это направлено на то, чтобы незаметно замедлить производительность через правдоподобные действия.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2023/12/13/simple-sabotage-for-software.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZПростое саботирование программного обеспечения (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Европейские альтернативы]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост подчеркивает европейские альтернативы для различных цифровых услуг и продуктов, акцентируя внимание на поддержке местного бизнеса и соблюдении GDPR (Общего регламента по защите данных).</li>
<li>Он перечисляет категории услуг с количеством доступных альтернатив, таких как веб-аналитика, облачные вычисления и поставщики электронной почты, среди прочих.</li>
<li>«Публикация подчеркивает преимущества выбора европейских поставщиков, включая возврат НДС, общие европейские методы оплаты и более легкое обеспечение прав в рамках ЕС благодаря единым законам.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-alternatives.eu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZЕвропейские альтернативы</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Создание SimCity: Как поместить мир в машину»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Создание SimCity» Чаима Гингольда исследует историю и разработку влиятельной симуляционной игры SimCity, созданной Уиллом Райтом.</li>
<li>«Книга охватывает влияние SimCity на компьютерное моделирование и историю компании Maxis, создавшей игру, с визуальными материалами, такими как диаграммы и фотографии.»</li>
<li>«Издано издательством MIT Press, оно будет доступно как в мягкой обложке, так и в формате электронной книги, начиная с июня 2024 года.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitpress.mit.edu/9780262547482/building-simcity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Z«Создание SimCity: Как поместить мир в машину»</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SQLite, вероятно, используется больше, чем все другие движки баз данных вместе взятые]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite является наиболее широко используемым и распространенным движком базы данных, присутствующим в миллиардах устройств и приложений, включая Android, iOS, Mac, Windows 10, основные веб-браузеры и различные популярные приложения.</li>
<li>«С более чем 4 миллиардами смартфонов, каждый из которых содержит сотни баз данных SQLite, вероятно, существует более одного триллиона активных баз данных SQLite по всему миру.»</li>
<li>SQLite является одним из пяти наиболее распространенных программных модулей, возможно, второй по распространенности программной библиотекой после zlib, и, возможно, самым широко распространенным программным компонентом из-за его многочисленных экземпляров на каждом устройстве.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/mostdeployed.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZSQLite, вероятно, используется больше, чем все другие движки баз данных вместе взятые</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Эксперты против подражателей»]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fs.blog/experts-vs-imitators/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000Z«Эксперты против подражателей»</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Создание моей первой встроенной системы на Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост описывает путь автора по созданию системы Linux с нуля, начиная без какого-либо опыта работы с печатными платами (PCB).</li>
<li>Ключевые шаги включают программирование микроконтроллеров, таких как Atmel ATtiny, разработку пользовательской печатной платы и создание встроенной платы на базе Linux с использованием SoC (системы на кристалле) F1C100s.</li>
<li>Проект включал использование таких инструментов, как avrdude для программирования, 4-слойной печатной платы для сложной разводки и адаптацию программного образа Lichee Pi для пользовательской платы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://popovicu.com/posts/making-my-first-embedded-linux-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZСоздание моей первой встроенной системы на Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Коллекция из 2,299 блогов на любую тему]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ooh.directory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZКоллекция из 2,299 блогов на любую тему</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Вояджер-1 снова в сети! Космический аппарат НАСА передает данные со всех 4 инструментов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Космический аппарат Voyager 1 НАСА, после технических проблем с ноября 2023 года, теперь полностью функционирует, и все четыре научных инструмента возвращают пригодные для использования данные.</li>
<li>Проблема была связана с микросхемой в подсистеме полетных данных и решена путем перемещения кода, что демонстрирует устойчивость 46-летнего космического аппарата.</li>
<li>Несмотря на то, что Вояджер-1 находится на расстоянии 15 миллиардов миль от Земли, он продолжает предоставлять ценные данные из межзвездного пространства, прилагаются усилия для поддержания его работоспособности и продления миссии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/voyager-1-fully-operational</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZВояджер-1 снова в сети! Космический аппарат НАСА передает данные со всех 4 инструментов</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity AI лжет о своем User Agent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор обсуждает проблемы с блокировкой ИИ-ботов, в частности Perplexity, на своем сервере и MacStories, несмотря на внедрение блокировок.</li>
<li>Perplexity AI, похоже, обходит ограничения robots.txt и не использует правильную строку user agent, что затрудняет блокировку их доступа.</li>
<li>Автор рассматривает дальнейшие действия, включая присоединение к Discord Perplexity для получения дополнительной информации, подачу отчета об ошибке и рассмотрение запроса в рамках GDPR.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rknight.me/blog/perplexity-ai-is-lying-about-its-user-agent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZPerplexity AI лжет о своем User Agent</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Экспоненциально лучшие вращения (2022) РЕЗУЛЬТАТ:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3D-программирование включает в себя различные техники для 3D-вращений, включая матрицы вращения, углы Эйлера и кватернионы, каждая из которых имеет свои преимущества и ограничения.</li>
<li>Углы Эйлера могут вызывать проблемы, такие как блокировка карданного подвеса и непостоянная угловая скорость, что делает их менее подходящими для интерполяции в таких приложениях, как робототехника.</li>
<li>Кватернионы и осевые/угловые вращения выделяются как более эффективные для составления и интерполяции вращений, причем кватернионы предлагают надежный метод для вращений 3D-точек и легкий расчет экспоненциальной карты.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://thenumb.at/Exponential-Rotations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZЭкспоненциально лучшие вращения (2022) РЕЗУЛЬТАТ:</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FSD от Tesla – бесполезная демонстрация технологии]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla предлагает бесплатную пробную версию своей системы полного автопилота (FSD), но пользователи сообщают, что она все еще совершает значительные ошибки, требующие вмешательства водителя.</li>
<li>В нескольких тестах FSD совершал ошибки, такие как неправильные перестроения, нервные коррекции и даже проезд на красный свет, что вызвало опасения по поводу его надежности.</li>
<li>Автор приходит к выводу, что, хотя FSD демонстрирует потенциал, в настоящее время он не имеет практической ценности и предпочитает более надежные функции автопилота, такие как адаптивный круиз-контроль и удержание полосы движения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tomverbeure.github.io/2024/05/20/Tesla-FSD-First-and-Last-Impressions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZFSD от Tesla – бесполезная демонстрация технологии</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сноуден: «Они полностью сняли маски: никогда не доверяйте OpenAI или его продуктам»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Эдвард Сноуден публично раскритиковал OpenAI за назначение директора АНБ в их совет, заявив, что это предательство глобальных прав.</li>
<li>Предупреждение Сноудена подразумевает обеспокоенность по поводу конфиденциальности и слежки с продуктами OpenAI, включая ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1801610725229498403</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZСноуден: «Они полностью сняли маски: никогда не доверяйте OpenAI или его продуктам»</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Сизигия: Открытый стандарт для недорогих, компактных и высокопроизводительных периферийных устройств]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SYZYGY — это открытый стандарт, разработанный для высокопроизводительного подключения периферийных устройств, предлагающий экономичные и компактные разъемы и кабели.</li>
<li>Он устраняет разрыв между низкоскоростными устройствами Digilent PMOD и высокопроизводительными периферийными устройствами VITA 57.1 FMC, что делает его идеальным для прототипов, интеграции систем, тестирования и оценочных систем.</li>
<li>SYZYGY предоставляет два типа разъемов: стандартный периферийный разъем на 40 контактов и периферийный разъем трансивера на 60 контактов, оба поддерживают фиксированные и программируемые напряжения, а также однонаправленные сигналы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzygyfpga.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZСизигия: Открытый стандарт для недорогих, компактных и высокопроизводительных периферийных устройств</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threescaper: Веб-сайт для загрузки моделей Townscaper в Three.js]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/meliharvey/threescaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZThreescaper: Веб-сайт для загрузки моделей Townscaper в Three.js</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Метод интервальных повторений для обучения двухлетних детей чтению]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Отец, известный как CoffeePie, использовал Anki, инструмент интервального повторения, чтобы научить своих детей читать на несколько лет раньше среднего возраста, начиная с 2 лет и 1 года 9 месяцев.</li>
<li>К пяти годам его дочь читала на английском, иврите и испанском на уровне, сопоставимом с пятиклассником или восьмиклассником, в то время как его сын знал таблицу умножения и продвинутые математические концепции.</li>
<li>Отец заметил, что, хотя Anki была эффективна для раннего чтения и математики, у нее были ограничения по мере того, как навыки его детей развивались, требуя более сложных инструментов для решения проблем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrislakin.blog/p/spaced-repetition-for-teaching-two</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZМетод интервальных повторений для обучения двухлетних детей чтению</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ускорение и повышение масштабируемости моего локального голосового помощника LLM с помощью RAG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор работает над оптимизацией локального голосового помощника LLM (Большая языковая модель) для управления умным домом, сосредотачиваясь на снижении задержки во время фазы «предзаполнения» при выводе.</li>
<li>Они внедрили метод RAG (генерация с дополнением извлечением) для разделения больших запросов на меньшие части, что помогает сократить длину контекста и улучшить скорость.</li>
<li>Автор создал API RAG, добавил функции, такие как прогнозы погоды и события календаря, и обновил свою систему для использования этого нового API, стремясь сделать голосового помощника более эффективным и отзывчивым.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/faster-local-llm-assistant/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZУскорение и повышение масштабируемости моего локального голосового помощника LLM с помощью RAG</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Конфигурация Django SQLite для продакшн]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Конфигурация SQLite по умолчанию в Django не подходит для использования в производственной среде из-за низкой оптимизации для многопоточности, что противоречит потребностям Django.</li>
<li>Для версий Django 5.0, 4.2 или старше включение режима журнала WAL (Write-Ahead Logging) может улучшить параллелизм, предотвращая блокировку чтения запросами на запись.</li>
<li>Ожидается, что Django 5.1, который выйдет в августе 2024 года, позволит настраивать эти оптимизации SQLite непосредственно в settings.py, упрощая процесс для разработчиков.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pecar.me/sqlite-django-config</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZКонфигурация Django SQLite для продакшн</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Налог на стоимость земли в онлайн-играх и виртуальных мирах (2022) РЕЗУЛЬТАТ:]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://progressandpoverty.substack.com/p/land-value-tax-in-online-games-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZНалог на стоимость земли в онлайн-играх и виртуальных мирах (2022) РЕЗУЛЬТАТ:</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Соглашение между США и Саудовской Аравией о нефтедолларах завершилось после 50 лет]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nasdaq.com/articles/us-saudi-petrodollar-pact-ends-after-50-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZСоглашение между США и Саудовской Аравией о нефтедолларах завершилось после 50 лет</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Я нашел 55-летнюю ошибку в первой игре Lunar Lander]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 1969 году старшеклассник Джим Сторер создал первую игру о лунной посадке, в которой нужно было управлять лунным модулем и контролировать расход топлива каждые 10 симулированных секунд.</li>
<li>Ошибка в игре, незамеченная в течение 55 лет, заключалась в отсутствии операции «разделить на два», что приводило к неправильному обнаружению посадки; исправление этого улучшает точность посадки.</li>
<li>Игра использовала передовые численные методы для своего времени, такие как уравнение ракеты Циолковского и разложение в ряд Тейлора, что сделало её значительным достижением в раннем игровом дизайне.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://martincmartin.com/2024/06/14/how-i-found-a-55-year-old-bug-in-the-first-lunar-lander-game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZЯ нашел 55-летнюю ошибку в первой игре Lunar Lander</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Грибок разлагает пластик в океане]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследователи из NIOZ и других учреждений обнаружили, что морской гриб Parengyodontium album может разлагать полиэтиленовый пластик при воздействии ультрафиолетового солнечного света. РЕЗУЛЬТАТ:</li>
<li>Гриб разлагает полиэтилен со скоростью около 0,05% в день, превращая его в углекислый газ, но только для пластика, плавающего у поверхности океана.</li>
<li>Это открытие, опубликованное в журнале Science of the Total Environment, подчеркивает потенциал биологических решений для борьбы с загрязнением пластиком, особенно в условиях ожидаемого утроения производства пластика к 2060 году.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nioz.nl/en/news/fungus-breaks-down-ocean-plastic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZГрибок разлагает пластик в океане</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Розничный продавец IKEA решил глобальный кризис 'несчастных работников', повысив зарплаты]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Икеа решила проблему высокой текучести кадров, повысив заработную плату, предложив гибкие графики работы и субсидируя уход за детьми, что значительно снизило уровень добровольной текучести кадров по всему миру.</li>
<li>Генеральный директор Джон Абрахамссон Ринг внедрил стратегии по улучшению условий для сотрудников на передовой и оптимизации операций с помощью технологий, что привело к снижению глобального уровня увольнений с 22,4% в августе 2022 года до 17,5% в апреле 2023 года.</li>
<li>Несмотря на улучшения, Ikea продолжает сталкиваться с проблемами, включая поддержку психического здоровья, управление глобальной рабочей силой и обвинения в подавлении усилий профсоюзов, особенно в США.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/06/11/ikeas-boss-solved-swedish-retailers-global-unhappy-worker-crisis-raising-salaries-introducing-flexible-working-subsidized-childcare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZРозничный продавец IKEA решил глобальный кризис &apos;несчастных работников&apos;, повысив зарплаты</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Нвидиа Warp: Python-фреймворк для высокопроизводительного моделирования и графики на GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Набор инструментов NVIDIA Warp — это фреймворк на языке Python, предназначенный для высокопроизводительного моделирования и графического кода, компилирующий функции Python в эффективный код ядра для CPU или GPU.</li>
<li>Он поддерживает пространственные вычисления, моделирование физики, восприятие, робототехнику и обработку геометрии, а также интегрируется с конвейерами машинного обучения, используя PyTorch и JAX.</li>
<li>Установка осуществляется через PyPI, с доступными дополнительными зависимостями, и требует наличия NVIDIA GPU с поддержкой CUDA для поддержки GPU. Фреймворк совместим с процессорами x86-64 и ARMv8 на Windows, Linux и macOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NVIDIA/warp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZНвидиа Warp: Python-фреймворк для высокопроизводительного моделирования и графики на GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Начните презентации со второго слайда]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/start-presentations-on-the-second</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZНачните презентации со второго слайда</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Взгляд на технический подход Apple к ИИ, включая производительность основных моделей и т.д.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple представила многомодельную систему искусственного интеллекта под названием Apple Intelligence, интегрируя ИИ в различные аспекты цифровой жизни для повышения вовлеченности пользователей.</li>
<li>В отличие от конкурентов, сосредоточенных на превосходстве в области ИИ, Apple делает акцент на практических приложениях, планируя запустить новые функции ИИ на всех устройствах этой осенью.</li>
<li>Стратегия Apple в области ИИ включает в себя производительность основных моделей, стратегию на устройстве и стратегии согласования, с моделями, сопоставимыми с GPT-4, и значительными функциями конфиденциальности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.interconnects.ai/p/apple-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZВзгляд на технический подход Apple к ИИ, включая производительность основных моделей и т.д.</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Отобрав iPhone, дочь стала лучше]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор запретил своей дочери пользоваться iPhone из-за его негативного влияния на её психическое здоровье, успеваемость и поведение.</li>
<li>У дочери диагностировали депрессию и тревожность, значительная часть её внимания была сосредоточена на социальных сетях и получении одобрения сверстников.</li>
<li>Автор подчеркивает более широкую проблему зависимости от телефонов среди детей и необходимость как индивидуальных, так и системных изменений для эффективного управления использованием телефонов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/13/kids-no-iphone-screen-time</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZОтобрав iPhone, дочь стала лучше</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[40 из 60 немецких экологических инициатив оказались мошенническими]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Министерство окружающей среды Германии обвиняется в небрежной поддержке китайских проектов по защите климата, используя миллионы средств из квоты THG.</li>
<li>С августа 2023 года против 40 из 60 проектов по защите климата в Китае выдвинуты серьезные обвинения в мошенничестве, что приведет к прекращению финансирования к концу 2024 года.</li>
<li>Правительство Германии вместе с Францией и Нидерландами призывает Комиссию ЕС решить проблемы в системе бонусов THG, которая влияет на стимулы для владельцев электромобилей и не имеет надежных механизмов контроля.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fr.de/politik/warnungen-milliarden-an-konzerne-gezahlt-betrugsverdacht-beim-klimaschutz-trotz-zr-93122965.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Z40 из 60 немецких экологических инициатив оказались мошенническими</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Функция Recall AI от Microsoft теперь отложена на неопределенный срок]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>7 июня 2024 года было объявлено об обновлении функции предварительного просмотра Recall на ПК с Copilot+, которое перенесло её доступность на программу Windows Insider (WIP), начиная с 18 июня 2024 года, на основе отзывов сообщества для обеспечения качества и безопасности.</li>
<li>Recall создает визуальную временную шкалу активности ПК, делая зашифрованные снимки, которые хранятся локально и могут контролироваться, приостанавливаться или удаляться пользователями; для доступа требуется улучшенная система входа в Windows Hello.</li>
<li>ПК Copilot+, выпущенные 20 мая 2024 года, представляют собой усовершенствованные компьютеры на базе Windows с улучшенной производительностью и возможностями ИИ, оснащенные усиленными мерами безопасности, такими как процессор безопасности Microsoft Pluton и технология Secured-core PC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windowsexperience/2024/06/07/update-on-the-recall-preview-feature-for-copilot-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZФункция Recall AI от Microsoft теперь отложена на неопределенный срок</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Стоимость самостоятельного хостинга Llama-3 8B-Instruct РЕЗУЛЬТАТ:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Самостоятельный хостинг модели Llama-3 8B-Instruct значительно дороже, чем использование ChatGPT, и стоит около $17 за 1 миллион токенов по сравнению с $1 за 1 миллион токенов у ChatGPT.</li>
<li>Первоначально высокая стоимость самостоятельного хостинга включает в себя расходы на оборудование и затраты на энергию, что делает его менее экономичным, несмотря на потенциальные долгосрочные сбережения.</li>
<li>Управление и масштабирование собственного оборудования создает дополнительные трудности и предполагает нереалистичное 100% использование, что делает его менее практичным для большинства пользователей.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lytix.co/posts/self-hosting-llama-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZСтоимость самостоятельного хостинга Llama-3 8B-Instruct РЕЗУЛЬТАТ:</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Опубликован POSIX.1-2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ieeexplore.ieee.org/document/10555529</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZОпубликован POSIX.1-2024</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Настройка памяти Lamini: в 10 раз меньше галлюцинаций]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Настройка памяти Lamini — это новый метод встраивания фактов в большие языковые модели (LLMs), значительно улучшающий фактическую точность и уменьшающий количество галлюцинаций.</li>
<li>Он достиг 95% точности для клиента из списка Fortune 500 по сравнению с 50% другими методами и сократил количество галлюцинаций с 50% до 5%.</li>
<li>Метод включает настройку миллионов экспертных адаптеров с точными фактами поверх любого открытого LLM, оптимизируя для нулевой ошибки на конкретных фактах при сохранении общей производительности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lamini.ai/blog/lamini-memory-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZНастройка памяти Lamini: в 10 раз меньше галлюцинаций</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ноутбуки — это Макдональдс в мире кода]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ноутбуки могут привести к путанице с состоянием и версионированием, а также способствовать плохим привычкам, таким как отсутствие тестирования или проверки кода.</li>
<li>У них часто разные настройки и зависимости, что может вызвать сбои в коде и разочарование.</li>
<li>Блокноты полезны для тестирования идей, но перенос кода в модули может быть сложным и отнимающим много времени.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yobibyte.github.io/notebooks.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZНоутбуки — это Макдональдс в мире кода</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Япония принимает закон для продвижения конкуренции в магазинах приложений для смартфонов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Япония приняла новый закон, направленный на улучшение ухода за детьми, чтобы решить проблему снижения рождаемости в стране, который вступит в силу 5 июня 2024 года.</li>
<li>Законодательство является частью более широких усилий по созданию более благоприятной среды для семей и поощрению более высоких показателей рождаемости.</li>
<li>Этот шаг подчеркивает проактивный подход Японии к решению демографических проблем и обеспечению устойчивого роста населения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.kyodonews.net/news/2024/06/bc2d7f45d456-japan-enacts-law-to-curb-apple-googles-app-dominance.html#google_vignette</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZЯпония принимает закон для продвижения конкуренции в магазинах приложений для смартфонов</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Снимите цензуру с любого LLM с помощью аблитерации]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья представляет «аблитерацию», технику для снятия цензуры с моделей Llama без повторного обучения путем удаления их механизма отказа.</li>
<li>Аблитерация выявляет и удаляет «направление отказа» в остаточном потоке модели, позволяя ей отвечать на все запросы.</li>
<li>Техника была применена к модели Daredevil-8B, в результате чего получилась NeuralDaredevil-8B, нецензурированная LLM с высшей производительностью в категории 8B, хотя для восстановления падений производительности требовалась дополнительная тренировка.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/mlabonne/abliteration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZСнимите цензуру с любого LLM с помощью аблитерации</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Как Meta обучает крупные языковые модели в масштабе]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta сосредотачивается на исследовании ИИ, чтобы решить проблему масштабных вычислений, необходимых для обучения больших языковых моделей (LLM), что требует пересмотра программного обеспечения, аппаратного обеспечения и сетевой инфраструктуры.</li>
<li>Они адаптировали существующее оборудование, включая модификацию платформы Grand Teton с использованием графических процессоров NVIDIA H100, и оптимизировали компоновку своего дата-центра для максимизации вычислительных возможностей при сохранении воздушного охлаждения.</li>
<li>Meta построила два кластера по 24k GPU, используя RoCE и InfiniBand, для обучения Llama 3, оптимизируя сетевую коммуникацию и балансировку нагрузки для обеспечения высокой производительности и эффективной передачи данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/06/12/data-infrastructure/training-large-language-models-at-scale-meta/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZКак Meta обучает крупные языковые модели в масштабе</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft выбрала прибыль вместо безопасности, утверждает информатор]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Информатор Эндрю Харрис утверждает, что Microsoft проигнорировала предупреждения о критической уязвимости в целях избежания потери государственных контрактов, что впоследствии было использовано российскими хакерами в атаке на SolarWinds.</li>
<li>Харрис, эксперт по кибербезопасности, обнаружил уязвимость в облачной программе Microsoft, которая могла бы позволить незаметный доступ к конфиденциальной информации, но его предупреждения были отклонены из-за возможных финансовых последствий.</li>
<li>Несмотря на усилия Харриса и последующие нарушения, Microsoft утверждала, что ни один продукт или услуга не были скомпрометированы, что привело к критике компании за приоритет прибыли над безопасностью клиентов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/microsoft-solarwinds-golden-saml-data-breach-russian-hackers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZMicrosoft выбрала прибыль вместо безопасности, утверждает информатор</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChromeOS вскоре будет разрабатываться на больших частях стека Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>12 июня 2024 года в блоге Chromium было объявлено, что ChromeOS интегрирует значительные части стека Android для ускорения внедрения функций и инноваций Google AI.</li>
<li>Эта интеграция будет включать компоненты, такие как ядро Linux для Android и фреймворки Android, с целью ускорения инноваций в области ИИ, упрощения инженерных процессов и улучшения совместимости устройств.</li>
<li>«Несмотря на эти изменения, ChromeOS сохранит свою безопасность, стабильность и управляемость, с регулярными обновлениями и новыми инновациями, продолжающимися в промежутке.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chromium.org/2024/06/building-faster-smarter-chromebook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZChromeOS вскоре будет разрабатываться на больших частях стека Android</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Джеральд Сассман: Программирование - это (должно быть) весело (2022) [видео]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Автор имеет обширный опыт в программировании, начиная с 1962 года, и работал с различными ранними компьютерами, такими как IBM 790, 650 и 1620.</li>
<li>Текст подчеркивает творческую и абстрактную природу программирования, сравнивая его с такими видами искусства, как поэзия, архитектура и музыка, и акцентирует внимание на важности понимания и управления сложностью.</li>
<li>Автор обсуждает важные концепции в программировании и компьютерных науках, такие как процесс eval и apply в Lisp, отладка, а также философские аспекты идентичности и мутации в структурах данных.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2MYzvQ1v8Ww</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZДжеральд Сассман: Программирование - это (должно быть) весело (2022) [видео]</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Индийский стартап напечатал ракетный двигатель на 3D-принтере за 72 часа]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Индийский стартап Agnikul успешно напечатал на 3D-принтере ракетный двигатель за 72 часа, демонстрируя достижения в области быстрого производства для космических технологий.</li>
<li>Команда достигла своего первого успешного запуска в Космическом центре Сатиша Дхавана, что свидетельствует о прогрессе в направлении запусков ракет «по требованию».</li>
<li>Эта веха подчеркивает потенциал для более гибких и экономически эффективных космических миссий в будущем.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/3d-printed-rocket</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZИндийский стартап напечатал ракетный двигатель на 3D-принтере за 72 часа</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MI300X от AMD превосходит H100 от Nvidia в выводе LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ускоритель AMD MI300X превосходит NVIDIA H100 SXM в реальных рабочих нагрузках ИИ, достигая на 33% более высокой пропускной способности в случае использования чата.</li>
<li>Несмотря на зрелую программную экосистему NVIDIA, MI300X от AMD является сильным конкурентом, предлагая лучшую производительность, экономическую эффективность и доступность для крупномасштабного облачного вывода.</li>
<li>Тесты показывают, что MI300X превосходит в задачах как оффлайн, так и онлайн-инференции, что делает его идеальным для масштабирования возможностей ИИ-инференции с более высокой пропускной способностью и более быстрым временем отклика.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blog.tensorwave.com/amds-mi300x-outperforms-nvidias-h100-for-llm-inference/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZMI300X от AMD превосходит H100 от Nvidia в выводе LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Самолет Boeing 737-8 Max авиакомпании Southwest Airlines испытал голландский шаг]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>25 мая 2024 года самолет Boeing 737-8 MAX авиакомпании Southwest Airlines испытал голландский шаг в середине полета, что привело к значительным структурным повреждениям, хотя экипаж благополучно приземлился в Окленде, Калифорния.</li>
<li>Федеральное управление гражданской авиации классифицировало это событие как аварию, и самолет был перевезен в Эверетт, штат Вашингтон, для дальнейшего ремонта после временного исправления в Окленде.</li>
<li>Обсуждения среди пользователей подчеркивают технические аспекты, возможную тревогу пассажиров и предложения для Boeing добавить вторую независимую систему демпфирования рыскания для повышения безопасности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://avherald.com/h?article=519ce679</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZСамолет Boeing 737-8 Max авиакомпании Southwest Airlines испытал голландский шаг</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MLow: аудиокодек с низким битрейтом от Meta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta разработала кодек Meta Low Bitrate (MLow), чтобы улучшить качество звука для пользователей с медленным подключением и устройствами начального уровня, предлагая вдвое лучшее качество по сравнению с кодеком Opus при использовании на 10% меньше вычислительной мощности.</li>
<li>MLow был запущен в Instagram и звонках Messenger, с последующим внедрением в WhatsApp, улучшая взаимодействие с пользователями и качество звука, особенно в условиях низкого битрейта.</li>
<li>MLow, кодек CELP, поддерживает аудио SuperWideBand и улучшенную прямую коррекцию ошибок, улучшая качество звука даже в условиях потери пакетов, и стремится улучшить восстановление аудио в будущих обновлениях.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.fb.com/2024/06/13/web/mlow-metas-low-bitrate-audio-codec/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZMLow: аудиокодек с низким битрейтом от Meta</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arm заявляет, что хочет уничтожить все ноутбуки Snapdragon X Elite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arm пытается вытеснить Qualcomm с рынка Windows, чтобы представить собственный дизайн Cortex, что привело к юридическому спору о правах на лицензирование пользовательских чипов Arm.</li>
<li>Слухи предполагают, что Nvidia, MediaTek и AMD могут войти в экосистему Windows с чипами Arm, возможно, к CES 2025, при этом MediaTek, возможно, будет использовать ядра Cortex от Arm.</li>
<li>Arm утверждает, что использование Qualcomm дизайнов Nuvia нарушает контрактные обязательства, стремясь остановить поставки и уничтожить чипы серии Snapdragon X, хотя такие споры обычно заканчиваются финансовыми урегулированиями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xda-developers.com/arm-says-it-wants-all-snapdragon-x-elite-laptops-destroyed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZArm заявляет, что хочет уничтожить все ноутбуки Snapdragon X Elite</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shpool, легковесная альтернатива Tmux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google открыла исходный код Shpool, инструмента, изначально разработанного для поддержания постоянных терминальных сессий в удаленных рабочих процессах.</li>
<li>Shpool стремится повысить эффективность удаленной работы, обеспечивая непрерывные сеансы терминала без перебоев.</li>
<li>Этот выпуск значим, так как он предоставляет разработчикам надежное решение для управления удаленными терминальными сессиями, что потенциально может повысить продуктивность в распределенных командах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shell-pool/shpool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZShpool, легковесная альтернатива Tmux</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Вы можете помочь архиву Анны, раздавая торренты]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Архив Анны, Library Genesis и Sci-Hub создали единый список торрентов для сохранения огромного объема человеческих знаний, общим объемом 521,1 ТБ, из которых 60% уже скопированы как минимум в четырех местах.</li>
<li>Пользователям рекомендуется раздавать торренты, особенно те, у которых мало раздающих, чтобы помочь достичь 100% сохранности. Крупные участники (50 ТБ или более) могут связаться с командой для получения обновлений по устаревшим торрентам.</li>
<li>Список разделен на три части: управляемые Архивом Анны, управляемые другими, такими как Library Genesis и Sci-Hub, и различные торренты. Некоторые торренты могут быть временно заблокированы.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/torrents</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZВы можете помочь архиву Анны, раздавая торренты</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Генеральный директор AMD Лиза Су вспоминает о проектировании печально известного процессора Cell для PS3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Лиза Су, до того как стать генеральным директором AMD, работала в IBM и внесла вклад в разработку процессора Cell для PlayStation 3, который был основан на PowerPC от IBM и ориентирован на параллелизацию.</li>
<li>Несмотря на то, что PlayStation 3 была одной из наименее успешных консолей Sony, к марту 2017 года было продано 87,4 миллиона единиц, и она привела к появлению визуально потрясающих игр, таких как Uncharted 3.</li>
<li>Под руководством Лизы Су компания AMD предоставила оборудование как для PlayStation, так и для Xbox на протяжении двух поколений консолей подряд, что является значительным достижением для компании в игровой индустрии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/amd-ceo-lisa-su-reminisces-on-helping-design-the-ps3s-infamous-cell-processor-at-ibm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZГенеральный директор AMD Лиза Су вспоминает о проектировании печально известного процессора Cell для PS3</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[iTerm 3.5.1 удаляет автоматическую интеграцию с OpenAI, требует согласия на участие]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 3.5.2 — это последняя стабильная версия, рекомендованная для macOS 10.15 и новее, выпущенная 13 июня 2024 года.</li>
<li>Последняя бета-версия, iTerm2 3.5.1beta4, доступна для тестирования, создана 3 июня 2024 года, с частыми обновлениями, но иногда нестабильная.</li>
<li>Ночные сборки создаются ежедневно, если вносятся изменения, но они могут содержать серьезные ошибки; последние и более старые сборки доступны в архивах.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZiTerm 3.5.1 удаляет автоматическую интеграцию с OpenAI, требует согласия на участие</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Основательская ликвидность: скрытая практика, меняющая динамику рисков стартапов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ликвидность для основателей позволяет им продавать акции во время раундов финансирования, обеспечивая личную финансовую стабильность, что значительно изменяет уровень риска по сравнению с ранними сотрудниками.</li>
<li>Практика получения ликвидности основателем часто держится в секрете, чтобы поддерживать образ полностью преданного делу основателя, что привлекает лучших специалистов, готовых работать за меньшую зарплату в обмен на долю в компании.</li>
<li>Автор выступает за прозрачность в вопросах ликвидности основателей, предлагая, чтобы каждый новый раунд финансирования раскрывал информацию о том, получили ли основатели ликвидность, с целью сбалансировать риски и компенсацию для ранних сотрудников.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stefantheard.com/silicon-valleys-best-kept-secret-founder-liquidity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZОсновательская ликвидность: скрытая практика, меняющая динамику рисков стартапов</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Flameshot: Многофункциональный инструмент для создания скриншотов с открытым исходным кодом, поддержкой облачных сервисов и командной строки]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flameshot — это бесплатное программное обеспечение с открытым исходным кодом для создания скриншотов, обладающее настраиваемыми функциями, включая редактирование, аннотации и загрузку в облако для удобного обмена.</li>
<li>Это поддерживает интерфейс командной строки для написания скриптов и привязки клавиш, и доступно на Windows, macOS и Linux.</li>
<li>Пользователи могут скачать AppImage или бинарные файлы Nightly-builds для старых версий, либо установить через менеджер пакетов для различных дистрибутивов Linux, таких как Arch, Ubuntu, Debian и Fedora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flameshot.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZFlameshot: Многофункциональный инструмент для создания скриншотов с открытым исходным кодом, поддержкой облачных сервисов и командной строки</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ТЕКСТ: Выпущен Elixir 1.17: теоретико-множественные типы, новый тип данных Duration и поддержка OTP 27 РЕЗУЛЬТАТ:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir версии 1.17 вводит теоретико-множественные типы, предоставляя новые предупреждения о распространенных ошибках и поддерживая Erlang/OTP 27, при этом прекращая поддержку Erlang/OTP 24.</li>
<li>Релиз включает новый тип данных Duration, функцию Date.shift/2 и функцию Kernel.to_timeout/1, что улучшает возможности работы с датой и временем.</li>
<li>Новые предупреждения и функции проверки типов помогают разработчикам находить ошибки на ранних стадиях, а в будущих выпусках ожидается расширение анализа типов через границы функций.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/06/12/elixir-v1-17-0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZТЕКСТ: Выпущен Elixir 1.17: теоретико-множественные типы, новый тип данных Duration и поддержка OTP 27 РЕЗУЛЬТАТ:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Текст: Статический SDK для Linux от Swift: Создавайте полностью статически связанные исполняемые файлы для любой дистрибуции Linux Результат:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Текст: Статический SDK для Linux позволяет создавать программы на Swift для Linux без необходимости наличия среды выполнения Swift и зависимостей на целевой системе, создавая полностью статически скомпилированные исполняемые файлы.</li>
<li>Это поддерживает разработку на macOS с развертыванием на Linux, устраняя накладные расходы на выполнение и проблемы с версионированием, но приводя к увеличению размера исполняемых файлов и отсутствию возможности совместного использования кода.</li>
<li>SDK использует библиотеку Musl C для статической компоновки, что требует внесения изменений в пакеты, использующие библиотеку C, и может создавать бинарные файлы для машин x86-64 и ARM64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/documentation/articles/static-linux-getting-started.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZТекст: Статический SDK для Linux от Swift: Создавайте полностью статически связанные исполняемые файлы для любой дистрибуции Linux Результат:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Илон Маск отзывает иск против OpenAI и соучредителей]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Илон Маск отозвал свой иск против OpenAI и его соучредителей, Сэма Альтмана и Грега Брокмана, который был запланирован на слушание в Сан-Франциско.</li>
<li>Иск утверждал, что OpenAI отклонилась от своей первоначальной миссии по разработке искусственного общего интеллекта на благо человечества и превратилась в коммерческую организацию, контролируемую Microsoft.</li>
<li>Решение Маска отозвать иск последовало за его публичной критикой нового партнерства OpenAI с Apple и произошло после запуска его собственного стартапа в области искусственного интеллекта, xAI, который недавно привлек $6 миллиардов в рамках финансирования серии B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/06/11/elon-musk-drops-suit-against-openai-and-sam-altman.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZИлон Маск отзывает иск против OpenAI и соучредителей</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel перевозит 416-тонный «супер-груз» через Огайо для нового завода по производству чипов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel перевозит &quot;холодный ящик&quot; весом 916 000 фунтов через Огайо к своему новому кампусу Ohio One стоимостью 28 миллиардов долларов, что вызывает закрытие дорог на девять дней.</li>
<li>Проект включает в себя строительство двух заводов по производству микросхем на участке площадью 1000 акров, что, как ожидается, создаст рабочие места и будет финансировать местные школы и университеты.</li>
<li>Департамент транспорта штата Огайо (ODOT) обеспечивает, чтобы инфраструктура могла выдерживать нагрузку, включая перемещение линий электропередач, при этом другие компании также используют запланированные маршруты для своих крупных грузов.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-is-trucking-a-916000-pound-super-load-across-ohio-to-its-new-fab-spawning-road-closures-over-nine-days</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZIntel перевозит 416-тонный «супер-груз» через Огайо для нового завода по производству чипов</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[T-Mobile сталкивается с негативной реакцией из-за нарушения обещания о пожизненной фиксированной цене]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>В 2017 году компания T-Mobile пообещала, что не будет повышать цены для пользователей, остающихся на тех же тарифных планах. Однако недавно она объявила о повышении цен до 5 долларов за линию на старых тарифных планах, что стало неожиданностью для многих клиентов.</li>
<li>Обещание T-Mobile &quot;Un-contract&quot; включало пункт, согласно которому компания оплачивала бы последний счет за месяц, если клиенты отменяли услугу из-за повышения цен, но теперь эту информацию стало сложнее найти.</li>
<li>T-Mobile защищает себя от жалобы Федеральной комиссии по связи (FCC), заявляя, что клиенты с гарантией &quot;Price Lock&quot; (апрель 2022 - январь 2024) не затронуты недавним повышением цен, при условии, что они остаются на соответствующем тарифном плане.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/t-mobile-users-thought-they-had-a-lifetime-price-lock-guess-what-happened-next/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZT-Mobile сталкивается с негативной реакцией из-за нарушения обещания о пожизненной фиксированной цене</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Гениальность бинарного разделения пространства в игровом движке Doom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Реализация Джоном Кармаком бинарного разбиения пространства (BSP) в игре Doom значительно улучшила скорость рендеринга, решив проблему определения видимых поверхностей (VSD).</li>
<li>Текст: Деревья BSP, изначально использовавшиеся в военных исследованиях, позволили игре Doom эффективно управлять сложными 3D-сценами, разделяя их на управляемые части, что обеспечивало рендеринг в реальном времени без чрезмерного использования ресурсов ЦП.</li>
<li>Инициативное использование BSP-деревьев Кармаком в игре Doom, вдохновленное академическими исследованиями и предыдущими работами, является примером применения передовых технологий компьютерной графики в разработке видеоигр, что стало важной вехой в индустрии.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twobithistory.org/2019/11/06/doom-bsp.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZГениальность бинарного разделения пространства в игровом движке Doom</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Глобальная доходность исторических активов: жилье превосходит акции с меньшей волатильностью]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья под названием «Доходность на все активы, 1870–2015» представляет новый набор данных, охватывающий все основные классы активов, включая жилье, с 1870 по 2015 год в 16 развитых экономиках.</li>
<li>Исследование показывает, что жилая недвижимость и акции имеют схожие высокие доходы, в среднем около 7% в год, однако доходы от недвижимости менее волатильны по сравнению с акциями.</li>
<li>Выводы ставят под сомнение общепринятые представления о риске и доходности, показывая, что недвижимость была лучшим долгосрочным вложением в современной истории благодаря своей меньшей волатильности по сравнению с акциями.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/qje/article/134/3/1225/5435538</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZГлобальная доходность исторических активов: жилье превосходит акции с меньшей волатильностью</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Текст: Raspberry Pi выходит на Лондонскую фондовую биржу с оценкой в $690 млн Результат:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi вышла на публичный рынок с первичным публичным размещением акций (IPO) на Лондонской фондовой бирже, начальная цена которых составляет £2.80 за акцию, что оценивает компанию в £542 миллиона ($690 миллионов).</li>
<li>Акции выросли на 32% до £3.70, что может привлечь более $200 миллионов, при этом розничные инвесторы смогут начать торговать акциями с пятницы.</li>
<li>Одноплатные компьютеры Raspberry Pi, популярные среди любителей, все чаще используются в промышленных приложениях, которые теперь составляют 72% от их продаж.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/11/raspberry-pi-is-now-a-public-company-as-its-shares-pops-after-ipo-pricing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZТекст: Raspberry Pi выходит на Лондонскую фондовую биржу с оценкой в $690 млн Результат:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Почему популярность SQLite стремительно растет: мнения экспертов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Брайан Холт и Марко Бамбини обсуждают растущую популярность SQLite, подчеркивая его эффективность, скорость и стабильность.</li>
<li>Они развеивают заблуждения о возможностях SQLite и представляют SQLite Cloud, который добавляет функции совместного использования и корпоративные возможности.</li>
<li>Эпизод исследует, почему SQLite набирает популярность и какие у него уникальные особенности.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syntax.fm/show/779/why-sqlite-is-taking-over-with-brian-holt-and-marco-bambini</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZПочему популярность SQLite стремительно растет: мнения экспертов</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Недостатки детекторов ИИ приводят к потере рабочих мест для писателей, несмотря на оригинальные работы.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Кимберли Гасурас, опытный репортер, потеряла свою работу фрилансера из-за обвинений в использовании искусственного интеллекта, что подчеркивает растущую зависимость от инструментов для обнаружения ИИ, таких как Copyleaks, GPTZero, Originality.AI и Winston AI.</li>
<li>Искусственные детекторы, несмотря на рекламу с высокими показателями точности, подвергаются критике за их ненадежность и ложные срабатывания, что негативно сказывается на профессиональной деятельности и репутации специалистов.</li>
<li>Университеты и компании все чаще выражают скептицизм по поводу детекторов ИИ из-за их неточностей. Некоторые учреждения запрещают их использование после ложных обвинений, в то время как компании, занимающиеся разработкой таких детекторов, признают необходимость улучшения решений.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/ai-detectors-inaccurate-freelance-writers-fired-1851529820</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZНедостатки детекторов ИИ приводят к потере рабочих мест для писателей, несмотря на оригинальные работы.</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Текст: Маски Duckbill N95 доказали свою наибольшую эффективность в блокировании воздушных частиц COVID-19 Результат:]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Исследование Университета Мэриленда показало, что маска N95 с &quot;утиным клювом&quot; является наиболее эффективной в предотвращении выхода частиц COVID-19, блокируя 98% частиц.</li>
<li>Исследование показало, что маски KN95 оказались менее эффективными, чем ожидалось, из-за плохой посадки и утечки воздуха, в то время как тканевые маски превзошли как маски KN95, так и хирургические маски.</li>
<li>Исследование подчеркивает важность ношения масок, особенно в условиях распространения высоко заразных вариантов COVID-19, и рекомендует использовать маски типа N95 с клювовидной формой для высокорисковых сред, таких как дома престарелых и медицинские учреждения.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sph.umd.edu/news/study-shows-n95-masks-near-perfect-blocking-escape-airborne-covid-19</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZТекст: Маски Duckbill N95 доказали свою наибольшую эффективность в блокировании воздушных частиц COVID-19 Результат:</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Риски безопасности AES-GCM: Опасности повторного использования одноразовых чисел (nonce)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Статья подчеркивает критическую важность использования уникальных одноразовых чисел (nonce) в шифровании AES-GCM для предотвращения серьезных сбоев в безопасности.</li>
<li>Это объясняет, как повторное использование одноразового числа (nonce) может позволить злоумышленникам расшифровывать шифротексты и аутентифицировать данные без знания ключа AES, что ставит под угрозу всю схему шифрования.</li>
<li>ТЕКСТ: Публикация углубляется в математические основы AES-GCM, включая арифметику в поле Галуа и факторизацию многочленов, и демонстрирует, как эти принципы могут быть использованы для взлома шифрования при повторном использовании одноразовых чисел (нонсов). РЕЗУЛЬТАТ:</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frereit.de/aes_gcm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZРиски безопасности AES-GCM: Опасности повторного использования одноразовых чисел (nonce)</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Технология аккумуляторов: Определяющая технология 2020-х годов]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Пост утверждает, что именно батареи, а не искусственный интеллект, станут определяющей технологией 2020-х годов, революционизируя различные сектора, включая военное дело, транспорт и хранение энергии.</li>
<li>Значительные достижения в технологии аккумуляторов привели к снижению затрат и увеличению плотности энергии, что делает их важными для электромобилей, дронов и хранения возобновляемой энергии.</li>
<li>Интеграция искусственного интеллекта с устройствами на батарейках, такими как автономные дроны и роботы, ожидается, что преобразит индустрии и повседневную жизнь, предоставляя выгодные возможности для венчурных капиталистов и технологических компаний.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noahpinion.blog/p/decade-of-the-battery-334</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZТехнология аккумуляторов: Определяющая технология 2020-х годов</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
