<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 10:10:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Komplexný sprievodca SQL pre dátových vedcov: 100 dotazov a príkladov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Poskytované informácie sú komplexným zdrojom informácií pre výučbu jazyka SQL pre inštruktorov, pričom pokrývajú témy, ako je správa databáz, dotazy SQL, spájanie údajov, funkcie okien, transakcie, spúšťače, manipulácia s údajmi JSON a interakcia jazyka Python s databázami.</li>
<li>Materiál obsahuje pokyny na nastavenie, základné pojmy a príklady dotazov SQL s ich výstupmi pre rôzne scenáre.</li>
<li>Zahŕňa aj koncepty, ako sú agregačné funkcie, obmedzenia, upsert, normalizácia, a poskytuje ukážky kódu demonštrujúce používanie SQLite a Pythonu vrátane spracovania výnimiek, práce s dátumami a časmi, používania SQL v zápisníkoch Jupyter a používania Pandas s SQLite. Súčasťou je aj zoznam kľúčových pojmov súvisiacich s databázami a SQL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZKomplexný sprievodca SQL pre dátových vedcov: 100 dotazov a príkladov</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Únik informácií z banky HSBC odhaľuje podvodné hypotéky podporované falošnými čínskymi príjmami z nehnuteľností v Toronte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oznamovateľ v kanadskej banke HSBC odhalil dôkazy o podvodných hypotékach v Toronte, ktoré sa týkali falošných čínskych príjmov a ktorých hodnota sa odhaduje na viac ako 500 miliónov USD.</li>
<li>Tieto podvodné úvery na bývanie poskytlo najmenej 10 pobočiek HSBC v oblasti Toronta od roku 2015, pričom ich počet sa zvýšil počas pandémie Covid-19.</li>
<li>Kupujúci z čínskej diaspóry získavali hypotéky od banky HSBC, pričom si nárokovali na extravagantné platy za prácu na diaľku v Číne a na pranie špinavých peňazí používali falošné doklady.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZÚnik informácií z banky HSBC odhaľuje podvodné hypotéky podporované falošnými čínskymi príjmami z nehnuteľností v Toronte</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komplexný sprievodca používaním PostgreSQL v rôznych aplikáciách a scenároch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Súhrn obsahuje zoznam nástrojov a zdrojov na používanie PostgreSQL v rôznych aplikáciách a scenároch.</li>
<li>Obsahuje odkazy na úložiská GitHub s príkladmi kódu a ďalšími informáciami o témach, ako sú úlohy na pozadí a cronové úlohy, fronty správ, GIS/mapovanie, auditné protokoly, riadenie prístupu, autorizácia, vyhľadávacie funkcie, údaje v časových radoch, grafické údaje, cudzie údaje, interakcie HTTP, API, udalosti/replikácia/CDC, jednotkové testy, migrácie, ovládacie panely/UI, vizualizácia údajov a jazykové servery.</li>
<li>Vyzývame čitateľov, aby sa podelili o akékoľvek ďalšie zdroje alebo nástroje, o ktorých vedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZKomplexný sprievodca používaním PostgreSQL v rôznych aplikáciách a scenároch</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poznávanie problémov a pokroku vo svete: Cesta k lepšej budúcnosti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa zdôrazňuje dvojaká povaha sveta, pričom sa uznáva, že má negatívne aspekty aj oblasti pokroku.</li>
<li>Na príklade detskej úmrtnosti autor zdôrazňuje dosiahnuté zlepšenia a zároveň uznáva existujúce problémy.</li>
<li>V článku sa uvádza, že uvedomenie si problémov aj pokroku je kľúčové pre vieru v potenciál lepšieho sveta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZPoznávanie problémov a pokroku vo svete: Cesta k lepšej budúcnosti</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT vs. právnici: Jazykové modely prekonávajú ľudí v právnych posudkoch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Zistilo sa, že veľké jazykové modely (LLM) sú pri určovaní právnych otázok rovnako presné ako ľudskí posudzovatelia právnych zmlúv alebo ich dokonca prekonávajú.</li>
<li>Programy LLM sú výrazne rýchlejšie ako ľudia a dokážu vypracovať posudky v priebehu niekoľkých sekúnd v porovnaní s hodinami.</li>
<li>Využívanie LLM v právnom odvetví má potenciál priniesť revolúciu v tejto oblasti, zvýšiť dostupnosť a efektívnosť a zároveň znížiť náklady.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.16212</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZGPT vs. právnici: Jazykové modely prekonávajú ľudí v právnych posudkoch</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vydanie beta verzie jQuery 4.0.0: Opravy chýb, zlepšenia výkonu a zmeny, ktoré spôsobili rozbitie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bola vydaná beta verzia jQuery 4.0.0, ktorá prináša opravy chýb, vylepšenia výkonu a niektoré zmeny.</li>
<li>V tejto aktualizácii bola odstránená podpora pre IE s deťmi.</li>
<li>Nadácia jQuery Foundation ponúka rôzne zdroje vrátane školení, podujatí, dokumentácie, podpory a fór, ktoré pomáhajú používateľom učiť sa a prispievať do komunity jQuery.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZVydanie beta verzie jQuery 4.0.0: Opravy chýb, zlepšenia výkonu a zmeny, ktoré spôsobili rozbitie</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zlepšenie programov príkazového riadku: (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Text poskytuje návod na zlepšenie programov príkazového riadku na základe moderných aktualizácií tradičných princípov UNIXu.</li>
<li>Zdôrazňuje dôležitosť navrhovania programov CLI s ohľadom na používateľa a dodržiavanie dobrého návrhu používateľského rozhrania a konvencií CLI.</li>
<li>V dokumente sa skúmajú hodnoty a zásady návrhu rozhraní príkazového riadku vrátane prehľadnosti, nájditeľnosti a návrhu zameraného na človeka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clig.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZZlepšenie programov príkazového riadku: (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky otvára sociálnu sieť pre verejnosť s novými funkciami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, otvorená sociálna sieť, je teraz otvorená pre každého bez potreby pozývacieho kódu.</li>
<li>Platforma vyvíja funkcie, ako sú nástroje na moderovanie a vlastné kanály.</li>
<li>Experimentujú s &quot;federáciou&quot;, ktorej cieľom je vytvoriť otvorenejšiu a prispôsobiteľnejšiu sieť, v ktorej môžu vývojári sami hosťovať server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZBluesky otvára sociálnu sieť pre verejnosť s novými funkciami</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AdGuard Home: Server DNS blokujúci reklamy a sledovacie služby v celej sieti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AdGuard Home je softvér pre celú sieť, ktorý blokuje reklamy a sledovanie na všetkých zariadeniach v domácnosti tým, že funguje ako server DNS a presmerováva sledovacie domény.</li>
<li>Ponúka funkcie, ako sú prispôsobiteľné zoznamy blokov, monitorovanie sieťovej aktivity a možnosť pridávať vlastné pravidlá filtrovania.</li>
<li>AdGuard Home je projekt s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý sa dá nainštalovať rôznymi spôsobmi a nezhromažďuje štatistiky o používaní, pokiaľ nie je nakonfigurovaný.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZAdGuard Home: Server DNS blokujúci reklamy a sledovacie služby v celej sieti</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nová štúdia ukazuje, že otepľovanie oceánov presahuje ciele Parížskej dohody]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Huby z Karibiku poskytli historické dôkazy, podľa ktorých sa teplota oceánov začala zvyšovať v dôsledku spaľovania fosílnych palív v roku 1860, teda o 80 rokov skôr, ako sa doteraz predpokladalo.</li>
<li>Súčasná teplota je už o 1,7 °C vyššia ako predindustriálna úroveň, čím sa prekračujú ciele stanovené v Parížskej dohode.</li>
<li>V štúdii sa zdôrazňuje význam používania paleoklimatických údajov na doplnenie prístrojových záznamov a vyzýva sa na prehodnotenie predindustriálneho referenčného obdobia, ktoré používa IPCC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZNová štúdia ukazuje, že otepľovanie oceánov presahuje ciele Parížskej dohody</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla Monitor Plus: Automatické odstraňovanie údajov a ochrana súkromia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Monitor, predtým známy ako Firefox Monitor, predstavil novú platenú predplatenú službu s názvom Monitor Plus.</li>
<li>Služba Monitor Plus poskytuje používateľom automatické odstraňovanie údajov a priebežné monitorovanie osobných údajov, ktoré boli ohrozené pri narušení bezpečnosti údajov.</li>
<li>Služba umožňuje používateľom prevziať kontrolu nad ich súkromím online tým, že im umožňuje požiadať o zmenu alebo vymazanie ich osobných údajov zo stránok sprostredkovateľov údajov, dostávať upozornenia na porušenie ochrany osobných údajov a odstrániť ich informácie z viac ako 190 stránok sprostredkovateľov údajov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZMozilla Monitor Plus: Automatické odstraňovanie údajov a ochrana súkromia</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.22: Nové funkcie, optimalizácie a aktualizácie platformy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 je najnovšie vydanie programovacieho jazyka Go, ktoré prináša vylepšenia a zmeny v rôznych aspektoch, ako je napríklad reťazec nástrojov, behové prostredie a knižnice.</li>
<li>Aktualizácie zahŕňajú vylepšenia webového používateľského rozhrania nástroja na sledovanie, vylepšené varovania v nástroji na overovanie, optimalizáciu pri zbere odpadu a zníženie zaťaženia pamäte.</li>
<li>Vydanie prináša nové balíky, aktualizácie existujúcich balíkov a zmeny v balíkoch ako encoding/json, go/ast a database/sql. Zahrnuté sú aj aktualizácie špecifické pre jednotlivé platformy, napríklad spustiteľné súbory nezávislé od pozície v systéme macOS a podpora pre port loong64 a OpenBSD na big-endian 64-bitovom PowerPC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/doc/go1.22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZGo 1.22: Nové funkcie, optimalizácie a aktualizácie platformy</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miliónové škody, keď 3M infikovala inteligentné zubné kefky a uskutočnila švajčiarsky DDoS útok]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hackeri infikovali približne tri milióny inteligentných zubných kefiek vo Švajčiarsku a použili ich na spustenie útoku DDoS na webové stránky spoločnosti.</li>
<li>V dôsledku útoku vznikla spoločnosti škoda vo výške miliónov eur.</li>
<li>Zubné kefky boli zraniteľné voči narušeniu kvôli operačnému systému založenom na Jave.</li>
<li>Odborníci na kybernetickú bezpečnosť odporúčajú majiteľom zariadení aktualizovať svoje zariadenia, monitorovať všetky podozrivé aktivity a používať bezpečnostný softvér na ochranu pred podobnými útokmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZMiliónové škody, keď 3M infikovala inteligentné zubné kefky a uskutočnila švajčiarsky DDoS útok</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stanovenie priority dôležitosti servera: Potreba pravidelného sledovania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>V hlavnej strojovni autora došlo k vážnej poruche klimatizácie, čo si vynútilo vypnutie strojov.</li>
<li>Incident poukázal na potrebu sledovať, ktoré stroje sú kritické a ktoré nie, aby bolo možné lepšie plánovať budúce obmedzenia chladenia alebo napájania.</li>
<li>Autor síce uznal dôležitosť dokumentovania týchto informácií, ale uviedol, že to nemusí byť prioritné z dôvodu prebiehajúcich údržbárskych prác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZStanovenie priority dôležitosti servera: Potreba pravidelného sledovania</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Víťazi súťaže Vesuvius Challenge 2023 rozlúštili 2000 rokov starý zvitok pomocou strojového učenia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boli vyhlásení víťazi hlavnej ceny súťaže Vesuvius Challenge 2023, ktorí úspešne prečítali 2000 rokov starý zvitok z Herkulánskych papyrov.</li>
<li>V zvitku sa rozoberajú témy ako hudba, jedlo a potešenie, ktoré poskytujú cenné poznatky pre ďalšie štúdium.</li>
<li>Víťazný tím využil modely strojového učenia a nástroje automatickej segmentácie, ale stále ich musí vylepšovať.</li>
<li>Výskumný proces zahŕňal použitie röntgenovej tomografie a strojového učenia na analýzu papyrusových zvitkov.</li>
<li>Súťaž podporila spoluprácu a výmenu informácií.</li>
<li>Bola vyhlásená ďalšia výzva, Vesuvius Challenge 2024, ktorej cieľom je odhaliť ďalšie texty z pochovaných zvitkov a zlepšiť tak naše chápanie klasického života a literatúry.</li>
<li>Víťazi výzvy budú oslavovať v múzeu Gettyho vily.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/grandprize</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZVíťazi súťaže Vesuvius Challenge 2023 rozlúštili 2000 rokov starý zvitok pomocou strojového učenia</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nastaviteľné zrýchlenie: Rýchlosť zrýchlenia: skúmanie relativistickej vesmírnej lode pri 0,00% rýchlosti svetla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stránka umožňuje používateľom interagovať s relativistickou vesmírnou loďou a upravovať jej zrýchlenie.</li>
<li>Používatelia môžu na stránke zobraziť rôzne merania, ako je vzdialenosť, Dopplerov faktor, čas lode a svetový čas.</li>
<li>Témou stránky, ktorú vytvoril Dmytry Lavrov, je jas a zrýchlenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmytry.github.io/space/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZNastaviteľné zrýchlenie: Rýchlosť zrýchlenia: skúmanie relativistickej vesmírnej lode pri 0,00% rýchlosti svetla</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atopile: Navrhovanie dosiek plošných spojov pomocou kódu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tvorcovia atopile vyvinuli open-source jazyk a reťazec nástrojov s názvom atopile na opis obvodov pomocou kódu.</li>
<li>Cieľom je efektívne abstrahovať elektroniku a umožniť opakované použitie návrhov, inšpirované pracovnými postupmi softvérových inžinierov pri návrhu hardvéru.</li>
<li>Kompilátor atopile generuje zoznamy sietí a vyberá komponenty pre obvod, pričom sa v súčasnosti zameriava na navrhovanie plošných spojov s nízkou až strednou zložitosťou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39263854</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZAtopile: Navrhovanie dosiek plošných spojov pomocou kódu</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overovanie pomocou SMS: Spoločnosti obviňované z útokov na výmenu SIM kariet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bezpečnostné spoločnosti, ktoré sa spoliehajú na SMS pri prihlasovaní do účtu a obnovovaní hesla, by mali niesť zodpovednosť za útoky prostredníctvom výmeny SIM karty.</li>
<li>K útokom výmenou SIM karty dochádza vtedy, keď páchatelia podvodom prinútia operátorov preniesť telefónne číslo obete do jej zariadenia, čím získajú prístup k prihlasovacím údajom do SMS účtu a citlivým informáciám.</li>
<li>Významné spoločnosti ako Apple, Google a PayPal prijali autentifikáciu prostredníctvom SMS napriek jej známym bezpečnostným nedostatkom a autor sa zasadzuje za prijatie bezpečnejších možností, ako sú Authy alebo Google Authenticator.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keydiscussions.com/2024/02/05/sim-swap-attacks-can-be-blamed-on-companies-embracing-sms-based-password-resets/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZOverovanie pomocou SMS: Spoločnosti obviňované z útokov na výmenu SIM kariet</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koľko samostatne zárobkovo činných osôb si udržiava svoje vlastné podniky bez externého financovania?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Prednášajúci je zvedavý na počet samostatne zárobkovo činných osôb a ich povolaní, najmä tých, ktorí začali podnikať bez vonkajšej finančnej podpory.</li>
<li>Zaujímajú sa o to, ako sa títo jednotlivci dokážu udržať bez externého financovania.</li>
<li>Prednášajúci sa snaží získať prehľad o podnikateľskom prostredí a stratégiách, ktoré samostatne zárobkovo činné osoby využívajú na udržanie svojich podnikov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39259602</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZKoľko samostatne zárobkovo činných osôb si udržiava svoje vlastné podniky bez externého financovania?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Washingtonský návrh zákona rieši falošné priznania zákazom klamania polície pri výsluchoch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cieľom navrhovaného zákona vo Washingtone je zakázať policajtom klamať počas výsluchov, aby sa vyriešili obavy z falošných priznaní a podporili etické postupy presadzovania práva.</li>
<li>Cieľom návrhu zákona je zvýšiť zodpovednosť a posilniť integritu systému trestného súdnictva.</li>
<li>Ak bude tento právny predpis prijatý, mohol by mať významný vplyv na policajnú taktiku vypočúvania a spoľahlivosť priznaní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seattletimes.com/seattle-news/politics/wa-house-would-make-it-illegal-for-police-to-lie-during-interrogations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZWashingtonský návrh zákona rieši falošné priznania zákazom klamania polície pri výsluchoch</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Čo ste vybudovali s LLM? - Skúmanie aplikácií a nasadenia LLM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Táto osoba je zvedavá na projekty, ktoré vytvorili iní pomocou LLM (veľkých jazykových modelov).</li>
<li>Spomínajú vývoj rozšírenia pre Chrome na preskočenie sponzorovaných častí vo videách YouTube a experimentovanie s používaním LLM na vysvetlenie reťazcov volania funkcií v rôznych programovacích jazykoch.</li>
<li>Táto osoba má tiež záujem dozvedieť sa o zásobníku technológií a metódach nasadenia, ktoré používajú iní vo svojich projektoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39263664</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZČo ste vybudovali s LLM? - Skúmanie aplikácií a nasadenia LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Weaveworks sa vypína a zanecháva profesionálov v odvetví sklamaných]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Weaveworks, ktorá sa zaoberá cloudovými službami, ukončuje svoju činnosť napriek vysokým príjmom a rastúcej zákazníckej základni.</li>
<li>Dôvodom ukončenia činnosti bola nestabilná hotovostná pozícia a neúspešná dohoda o fúzii a akvizícii.</li>
<li>Vynakladá sa úsilie na zabezpečenie ďalšieho vývoja a údržby softvéru Weaveworks s otvoreným zdrojovým kódom, najmä CNCF Flux.</li>
<li>Odborníci z odvetvia sú touto správou sklamaní, pretože spoločnosť Weaveworks významne prispela k ekosystému cloud native.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linkedin.com/posts/richardsonalexis_hi-everyone-i-am-very-sad-to-announce-activity-7160295096825860096-ZS67</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZWeaveworks sa vypína a zanecháva profesionálov v odvetví sklamaných</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navštívte Hacker News v náhodný deň]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Používateľ vytvoril webovú stránku, ktorá umožňuje používateľom preskúmať titulnú stránku Hacker News z náhodného dňa od dnešného dňa do 19. februára 2007.</li>
<li>Webová stránka bola pôvodne vytvorená na osobné použitie, ale teraz bola sprístupnená verejnosti, pretože jej tvorca sa domnieva, že by mohla byť zaujímavá aj pre ostatných.</li>
<li>Prostredníctvom tejto webovej stránky si môžu používatelia pozrieť titulky, diskusie a aktivity na Hacker News z rôznych dátumov v minulosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://randomhackernews.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZNavštívte Hacker News v náhodný deň</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UUID v7: Zhrnutie procesu preskúmania Home Commitfest 2024-03 a prílohy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Domáci Commitfest na roky 2024-03 je zdokumentovaný v tomto zhrnutí, ktoré poskytuje prehľad o procese preskúmania a pokroku dosiahnutom pri rôznych témach.</li>
<li>Diskutuje sa o téme UUID v7 vrátane autorov, recenzentov a súčasného stavu procesu revízie.</li>
<li>Do zhrnutia sú zahrnuté aj prílohy a pripomienky týkajúce sa témy UUID v7.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commitfest.postgresql.org/47/4388/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZUUID v7: Zhrnutie procesu preskúmania Home Commitfest 2024-03 a prílohy</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vedci navrhujú pridať do stupnice hurikánov kategóriu 6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>V nedávnej štúdii sa navrhuje zaradenie novej kategórie 6 do Saffirovej-Simpsonovej stupnice hurikánov.</li>
<li>Táto nová kategória by sa zaoberala rastúcou silou a ničivými schopnosťami tropických cyklónov v dôsledku zmeny klímy.</li>
<li>V štúdii sa použili údaje z minulých búrok, analýza maximálnej potenciálnej intenzity a modely klimatických zmien, aby sa podporila potreba kategórie 6.</li>
<li>Pridanie tejto kategórie by poskytlo presnejšie zobrazenie rizík spojených so zmenou klímy a podnietilo by rozhovory o informovaní verejnosti o rizikách spojených s hurikánmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/weve-already-seen-category-6-hurricanes-now-scientists-want-to-make-it-official</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZVedci navrhujú pridať do stupnice hurikánov kategóriu 6</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozšírenia prehliadača: Uvoľnenie sily hackovateľného softvéru]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rozšírenia prehliadača sú nedoceneným ekosystémom, ktorý používateľom umožňuje prispôsobiť si prehliadanie webu a zlepšiť funkčnosť aplikácií.</li>
<li>Poskytujú hlbokú kontrolu nad používaním počítača úpravou webových stránok spôsobom, ktorý vývojári nezamýšľali.</li>
<li>Napriek problémom, ako sú obavy o ochranu súkromia a potreba lepšej prístupnosti a kompatibility, rozšírenia prehliadača ponúkajú pohľad na otvorené a prispôsobiteľné softvérové platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZRozšírenia prehliadača: Uvoľnenie sily hackovateľného softvéru</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustrácia z podpory pre vývojárov spoločnosti Apple a opráv chýb spoločnosti Google: Prečo je písanie kódu pre web kľúčové]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyjadruje frustráciu z nedostatočného záujmu spoločnosti Apple o vývojárov a zdieľa osobné skúsenosti s nezáujmom spoločnosti Google o opravy chýb.</li>
<li>Vyjadrujú tiež sklamanie z hudobného prehrávača spoločnosti Apple a obmedzení jeho rozhrania API.</li>
<li>Autor zdôrazňuje dôležitosť písania kódu pre web a udržiavania flexibilných vzťahov so spoločnosťami namiesto toho, aby ich označoval za dobré alebo zlé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrmr.io/apple/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZFrustrácia z podpory pre vývojárov spoločnosti Apple a opráv chýb spoločnosti Google: Prečo je písanie kódu pre web kľúčové</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CON 32 Zachránené: Nájdené nové miesto konania hackerskej konferencie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DEF CON 32, populárna hackerská konferencia, bola pôvodne zrušená kvôli vypovedaniu zmluvy o mieste konania, ale teraz bola presunutá do kongresového centra v Las Vegas.</li>
<li>Konferencia sa bude konať 8. až 11. augusta 2024 a bude zahŕňať nové prvky, ako napríklad väčší priestor, stravovací kútik a veľkú vnútornú LCD stenu.</li>
<li>Organizátori vytvorili na fóre DEF CON 32 živú sekciu FAQ, v ktorej môžu odpovedať na všetky otázky, a účastníci si môžu zakúpiť aj tričká a nálepky súvisiace s podujatím.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.defcon.org/node/248360</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZDEF CON 32 Zachránené: Nájdené nové miesto konania hackerskej konferencie</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analýza predpovedania tokenov malého jazykového modelu nad rámec vlastnej pozornosti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor vycvičil jazykový model pomocou transformátora a zistil, že každý blok transformátora má rôzne asociácie medzi podnetmi a triedami trénovaných údajov, čo vedie k rôznym predpovediam.</li>
<li>Model bol natrénovaný na datasete TinyShakespeare na základe práce Andreja Karpathyho o generovaní Shakespearovho textu.</li>
<li>Autor navrhol metódu odhadu výkonu modelu transformátora a poskytol návod a kód na implementáciu.</li>
<li>Analyzovali úlohu feed-forward siete, skúmali frekvenčné rozdelenie tokenov a porovnávali predpovede modelu s tréningovými údajmi.</li>
<li>Autor sa zaoberal významom LayerNorm v transformačnom modeli a vplyvom škálovania a smeru vstupných vektorov na výstupné normy.</li>
<li>Skúmali účinnosť používania len výstupov siete feed-forward na aproximáciu a navrhli ďalší výskum zahrnutia výstupov vlastnej pozornosti.</li>
<li>SVD sa použila na dosiahnutie lineárnej aproximácie podpriestoru tokenov v modeli transformátora.</li>
<li>Pochopenie architektúry transformátora považoval autor za cennú skúsenosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZAnalýza predpovedania tokenov malého jazykového modelu nad rámec vlastnej pozornosti</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Gödel, Escher, Bach: večný zlatý vrkoč" - vplyv, ktorý mení život (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá knihou Douglasa Hofstadtera &quot;Gödel, Escher, Bach: večný zlatý vrkoč&quot; a jej hlbokým vplyvom na autorov život.</li>
<li>Kniha skúma rôzne podnetné koncepty, ako sú epistemické limity, autoreferencia a izomorfizmus, pričom ako symbolické reprezentácie používa postavy Kurta Gödela, M. C. Eschera a Johanna Sebastiana Bacha.</li>
<li>Autor zdôrazňuje, ako kniha formovala ich myslenie, najmä pokiaľ ide o prístup k problémom zdola nahor, chápanie komplexných systémov a rozpoznávanie hraníc poznania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000Z&quot;Gödel, Escher, Bach: večný zlatý vrkoč&quot; - vplyv, ktorý mení život (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prispôsobte si svoje skúsenosti s vyhľadávaním pomocou vyhľadávača Stract: neziskový vyhľadávač s otvoreným zdrojovým kódom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Správa vyzýva používateľov, aby si prispôsobili možnosti vyhľadávania pomocou rôznych nastavení a funkcií.</li>
<li>Navrhuje odstrániť napodobeniny webových stránok, preskúmať IndieWeb a zoznamy blogov a zahrnúť akademické podmienky a ochranu súkromia.</li>
<li>Správa upozorňuje na dostupnosť rozhrania API pre ďalšie možnosti prispôsobenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stract.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZPrispôsobte si svoje skúsenosti s vyhľadávaním pomocou vyhľadávača Stract: neziskový vyhľadávač s otvoreným zdrojovým kódom</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Netflix uznáva rýchly rast a výzvy súvisiace s online pirátstvom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Netflix v nedávnej správe SEC priznáva, že je ťažké konkurovať bezplatnému a rozširujúcemu sa obsahu, ktorý ponúka pirátstvo.</li>
<li>S rozšírením izolovaných a nákladných streamovacích platforiem sa pirátstvo opäť rozmohlo.</li>
<li>Spoločnosť Netflix si uvedomuje, že pirátstvo je hrozivým konkurentom, pretože láka spotrebiteľov na bezplatný obsah a môže poškodiť jej podnikanie. Aktívne bojuje proti pirátstvu prostredníctvom členstva v protipirátskych organizáciách a svojho interného protipirátskeho oddelenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZSpoločnosť Netflix uznáva rýchly rast a výzvy súvisiace s online pirátstvom</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zákazy plastových tašiek úspešne znižujú spotrebu, sú potrebné naliehavé celoštátne opatrenia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Zákazy plastových tašiek zavedené na miestnej a štátnej úrovni v USA úspešne znížili spotrebu plastových tašiek a zabránili použitiu miliárd tašiek.</li>
<li>Plastové tašky významne prispievajú k znečisťovaniu životného prostredia a poškodzujú morské živočíchy, preto sú ich zákazy kľúčové pri riešení problému plastového odpadu.</li>
<li>V správe sa odporúča zaviesť predpisy, ktoré zakazujú plastové tašky a spoplatňujú papierové tašky, pričom sa zdôrazňuje účinnosť zákazu plastových tašiek a presadzuje sa ich prijatie na štátnej a miestnej úrovni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZZákazy plastových tašiek úspešne znižujú spotrebu, sú potrebné naliehavé celoštátne opatrenia</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RIM-116 Rolling Airframe Missile: Pokročilá obrana proti protilodným raketám]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) je obranná zbraň poslednej inštancie určená na boj proti prichádzajúcim protilodným strelám.</li>
<li>Systém RAM bol vyvinutý ako univerzálnejšia a účinnejšia alternatíva k systému Phalanx, ktorý mal obmedzenia v dosahu a poškodení troskami.</li>
<li>RAM využíva jedinečný mechanizmus rolovacieho letu a kombinuje radarové a infračervené vyhľadávače na presné navádzanie. Bola integrovaná do námorných systémov na celom svete a očakáva sa, že sa bude vo väčšej miere nasadzovať v reakcii na rastúcu hrozbu protilodných rakiet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navalgazing.net/RAM</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZRIM-116 Rolling Airframe Missile: Pokročilá obrana proti protilodným raketám</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Žito: výhodné riešenie pre balenie pythonov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rye je riešenie na balenie a správu projektov Python, ktoré automatizuje úlohy, ako je sťahovanie Pythonu, správa závislostí a publikovanie.</li>
<li>Jeho cieľom je poskytnúť používateľovi pohodlný zážitok tým, že obalí zavedené nástroje a zníži kognitívnu záťaž vývojárov.</li>
<li>Hoci nejde o revolučné riešenie, Rye získalo pozitívnu spätnú väzbu a ponúka sľubný začiatok inšpirovaný skúsenosťami vývojárov v ekosystéme Rust. V súčasnosti je to však projekt jedného človeka a nerieši všetky problémy v ekosystéme Python. Autor dúfa, že sa mu podarí zhromaždiť viac prispievateľov a podporiť myšlienky štandardizácie v rámci komunity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZŽito: výhodné riešenie pre balenie pythonov</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stručná história pokusov vlády USA o zadné vrátka]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Článok poskytuje historický prehľad pokusov vlády USA zaviesť zadné vrátka do šifrovaných údajov.</li>
<li>Poukazuje na prebiehajúcu diskusiu medzi vládnymi úradníkmi, odborníkmi na kybernetickú bezpečnosť a technologickým priemyslom o rovnováhe medzi ochranou údajov spotrebiteľov a prístupom vlády k informáciám.</li>
<li>V článku sa uvádzajú príklady predchádzajúcich pokusov o vloženie zadných vrát vrátane stroja Enigma a algoritmu Dual_EC_DRBG.</li>
<li>Niektoré vlády, ako napríklad Holandsko a Francúzsko, odmietli zaviesť zadné vrátka, zatiaľ čo odborníci presadzujú skutočne bezpečné šifrovanie.</li>
<li>V závere článku sa uvádza, že napriek výsledku sporu Apple vs. FBI bude vláda pravdepodobne pokračovať v úsilí o oslabenie kryptografie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZStručná história pokusov vlády USA o zadné vrátka</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Apple predstavuje Pkl - programovateľný konfiguračný jazyk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pkl je programovací jazyk, ktorý umožňuje vývojárom definovať statické konfiguračné formáty a generovať výstup pre rôzne formáty, ako sú JSON, YAML a zoznamy vlastností.</li>
<li>Vývojári môžu používať Pkl na integrovanú konfiguráciu aplikácie počas behu a generovanie kódu v jazykoch, ako sú Java, Kotlin, Swift a Go.</li>
<li>Pkl ponúka integráciu IDE, nástroje na písanie kódu a systém typov a validácie, ktorý zabraňuje chybám v konfigurácii pred nasadením, vďaka čomu predstavuje bezpečné a škálovateľné konfiguračné riešenie pre vývojárov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pkl-lang.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZSpoločnosť Apple predstavuje Pkl - programovateľný konfiguračný jazyk</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skúmanie obmedzení rakiet na planétach s vysokou gravitáciou]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor skúma obmedzenia rakiet a vesmírnych ciest v prostredí s vysokou gravitáciou, pričom berie do úvahy faktory, ako sú veľkosť rakety, hmotnosť a pomer ťahu a hmotnosti motora.</li>
<li>Existuje predpokladaná hranica gravitačnej sily obývateľných svetov, za ktorou je už náročnejšie dosiahnuť potrebnú únikovú rýchlosť pomocou konvenčných chemických rakiet.</li>
<li>V tejto pasáži sa tiež vyzdvihuje potenciál alternatívnych štartovacích systémov a zdôrazňuje sa význam financovania a materiálov pri zvažovaní možností výskumu vesmíru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZSkúmanie obmedzení rakiet na planétach s vysokou gravitáciou</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úpadok Quory: Obsah generovaný umelou inteligenciou a nedostatok moderovania trápia používateľov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Quora zažíva pokles používateľov kvôli prítomnosti nekvalitného, opakujúceho sa a umelou inteligenciou generovaného obsahu</li>
<li>Používatelia sú nespokojní s nedostatočnou moderáciou a funkčnosťou platformy</li>
<li>Quora tiež bojuje s problémami, ako je zaplavenie stránky irelevantnými článkami, uprednostňovanie zobrazení pred kvalitou a boj s trollmi a vydavateľmi účtov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZÚpadok Quory: Obsah generovaný umelou inteligenciou a nedostatok moderovania trápia používateľov</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úpadok fyzickej hotovosti: dôsledky bezhotovostnej spoločnosti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá úpadkom fyzickej hotovosti a dôsledkami bezhotovostnej spoločnosti vrátane straty súkromia a zvýšeného dohľadu.</li>
<li>Vyvoláva obavy zo zneužívania ľudských údajov a zo vzniku digitálnych identifikačných tokenov.</li>
<li>Článok sa zaoberá používaním tokenov a kryptomien na platenie, spochybňuje ich obmedzenia a kontrolu a uvádza konkrétne príklady a projekty týkajúce sa bezhotovostných systémov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZÚpadok fyzickej hotovosti: dôsledky bezhotovostnej spoločnosti</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Objav potenciálne obývateľnej exoplanéty TOI-715 b okolo hviezdy M4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Štúdia identifikovala potenciálne obývateľnú exoplanétu s názvom TOI-715 b obiehajúcu okolo hviezdy M4 a analyzovala jej vlastnosti a vlastnosti jej hostiteľskej hviezdy.</li>
<li>Vo výskume sa skúma prítomnosť druhej planéty v systéme a diskutuje sa o význame štúdia malých planét okolo hviezd s nízkou hmotnosťou.</li>
<li>Následné pozorovania a analýza údajov sa uskutočnili pomocou rôznych prístrojov a observatórií, pričom štúdia navrhuje použitie budúcich prístrojov, ako je JWST, na ďalšie štúdium exoplanét a ich atmosfér.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZObjav potenciálne obývateľnej exoplanéty TOI-715 b okolo hviezdy M4</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Náhlavná súprava Apple Vision Pro VR: Ambiciózny dizajn s niektorými nedostatkami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pripravovaná náhlavná súprava pre VR od spoločnosti Apple Vision Pro vyniká jedinečným dizajnom s bublinkovou sklenenou prednou časťou a šošovkovou obrazovkou, ale niektorí technickí novinári kritizujú jej funkčnosť.</li>
<li>Náhlavná súprava s externou vymeniteľnou batériou váži viac ako kilogram, spĺňa predpisy EÚ o batériách a ponúka modulárnu konštrukciu na jednoduchú opravu.</li>
<li>Náhlavná súprava má však niektoré konštrukčné nedostatky vrátane displeja s nízkym rozlíšením a obáv z toho, že sa na tesneniach bude tvoriť make-up v dôsledku potu. Beží na čipe M2 Mac a čipe R1 pre vstup z kamery a snímača. Spoločnosť Apple čelí problémom pri odstraňovaní týchto nedostatkov pred uvedením na trh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZNáhlavná súprava Apple Vision Pro VR: Ambiciózny dizajn s niektorými nedostatkami</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimalizácia veľkosti obrazu Docker: Poučenie z nástroja ugit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opisuje svoju cestu optimalizácie veľkosti obrazu Docker pre nástroj ugit.</li>
<li>Používajú rôzne techniky, ako napríklad viacstupňové zostavovanie, odstraňovanie nepotrebných binárnych súborov a závislostí a experimentovanie s rôznymi základnými obrazmi.</li>
<li>Autor zdôrazňuje problémy, ktorým čelí v súvislosti s chýbajúcimi závislosťami a obavami zo zraniteľnosti, pričom vyjadruje uznanie vývojárskej komunite a vyzýva čitateľov, aby preskúmali ugit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZOptimalizácia veľkosti obrazu Docker: Poučenie z nástroja ugit</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft hľadá vývojárov pre Rust na prepísanie základného kódu C#]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Microsoft hľadá vývojárov jazyka Rust na prepísanie základného kódu jazyka C# v rámci prijatia programovacieho jazyka Rust.</li>
<li>Spoločnosť vytvára tím na prechod od jazyka C# a reimplementáciu existujúcich služieb založených na jazyku C# v jazyku Rust.</li>
<li>Tento krok dokazuje, že spoločnosť Microsoft sa venuje programovaniu s bezpečnou pamäťou a ponecháva si otvorené možnosti do budúcnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMicrosoft hľadá vývojárov pre Rust na prepísanie základného kódu C#</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Budúcnosť grafického dizajnu: Vektorové siete spoločnosti Figma prinášajú revolúciu v tvorbe ciest]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vektorové siete Figma je prepracovaný nástroj pera v grafickom dizajne, ktorý zlepšuje funkčnosť ciest pomocou uzlov a hrán.</li>
<li>Nástroj umožňuje vytvárať a upravovať zložité tvary s presnosťou pomocou konceptov, ako sú Bézierove krivky a grafické štruktúry.</li>
<li>V tejto časti sa skúmajú algoritmy na hľadanie cyklov a určovanie najlepšej hrany, ako aj pojmy ako stavy naplnenia, podcykly a udržiavanie farieb v grafe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/vector-networks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZBudúcnosť grafického dizajnu: Vektorové siete spoločnosti Figma prinášajú revolúciu v tvorbe ciest</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY MBA: Zoznam základnej literatúry na rok 2019]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor si vytvára vlastný program MBA prostredníctvom samoštúdia a zdieľa svoj zoznam odporúčanej literatúry k rôznym témam.</li>
<li>Zoznam literatúry zahŕňa témy ako účtovníctvo a financie, dizajn a marketing produktov, organizačné správanie a manažment, globálna ekonomika a investovanie, stratégia a systémové myslenie a kreativita a dosahovanie cieľov.</li>
<li>Autor vyzýva čitateľov, aby v časti s komentármi uviedli svoje návrhy na ďalšie knihy alebo lepšie alternatívy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZDIY MBA: Zoznam základnej literatúry na rok 2019</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytvorenie ľudového počítača: Tvorba tlačidiel, programy GPU, sériové Bluetooth a ďalšie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Súhrn zahŕňa viacero tém a programov súvisiacich s vytvorením ľudového počítača vrátane vytvorenia tlačidla, príkladov programov GPU a shaderov, sériového Bluetooth a použitia OpenCV.</li>
<li>V dokumente sú uvedení podporovatelia a partneri zapojení do projektu.</li>
<li>Odkazuje tiež na článok v médiách o dome Apple Computer Emily Dickinsonovej a poskytuje kontaktný e-mail pre tých, ktorí majú záujem vyskúšať si alebo spolupracovať na projekte ľudového počítača.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://folk.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZVytvorenie ľudového počítača: Tvorba tlačidiel, programy GPU, sériové Bluetooth a ďalšie</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zhrnutie najnovších príbehov na Hacker News: Viac informácií o problémoch v odvetví elektrických vozidiel, nových mapách metra, dýchacích technikách, raste zamestnanosti v USA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Súhrny rôznych článkov a diskusií na rôzne témy vrátane odvetvia elektrických vozidiel, nových rúrových máp, dýchacích techník, rastu zamestnanosti v USA, vzostupu americkej oligarchie a zastaveného procesu certifikácie Boeingu 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Diskutuje sa o spochybňovaní výchovných zručností a o filozofickej debate na tému obetovania dieťaťa.</li>
<li>Medzi ďalšie témy patrí zvýšenie výdavkov na reklamu pre Temu, lukratívna zmluva Joea Rogana so Spotify, vydanie oficiálnej príručky Raspberry Pi na rok 2024, beztrestnosť ako významný problém a nadchádzajúca prednáška Jarona Laniera o budúcnosti virtuálnej reality.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZZhrnutie najnovších príbehov na Hacker News: Viac informácií o problémoch v odvetví elektrických vozidiel, nových mapách metra, dýchacích technikách, raste zamestnanosti v USA</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generátor farebnej palety Tailwind: Jednoduché pomenovanie, manipulácia a prispôsobenie farebných paliet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Text opisuje funkciu, ktorá umožňuje používateľom pomenovať palety farieb a manipulovať s nimi.</li>
<li>Používatelia môžu otvoriť výber farieb, skopírovať adresu URL palety do schránky, zobraziť adresu API, zobraziť grafy a odstrániť konkrétne palety farieb.</li>
<li>Funkcia obsahuje aj ovládacie prvky na úpravu odtieňa, sýtosti, svetlosti a jasu farieb v palete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tints.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZGenerátor farebnej palety Tailwind: Jednoduché pomenovanie, manipulácia a prispôsobenie farebných paliet</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pochopenie organizácie binárnych spustiteľných súborov: Komplexný prieskum]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa venuje analýze a organizácii binárnych spustiteľných súborov, pričom sa zaoberá symbolmi, sekciami a segmentmi.</li>
<li>Predstavuje nástroj &quot;readelf&quot; ako prostriedok na skúmanie binárnych súborov, pričom zdôrazňuje príklady identifikácie symbolov v binárnom súbore.</li>
<li>Diskutuje sa aj o význame funkcie &quot;_start&quot;, rôznych sekciách v binárnom súbore a úlohe segmentov v organizácii pamäte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZPochopenie organizácie binárnych spustiteľných súborov: Komplexný prieskum</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agentúra EPA navrhuje klasifikovať "večné chemikálie" ako nebezpečné látky]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Agentúra EPA navrhuje, aby sa deväť chemických látok PFAS, známych aj ako &quot;večné chemikálie&quot;, zaradilo do kategórie nebezpečných pre ľudské zdravie.</li>
<li>PFAS sa spájajú so škodlivými účinkami, ako je rakovina a reprodukčné problémy, a nachádzajú sa v predmetoch každodennej potreby, ako je nepriľnavý kuchynský riad a hasiaca pena.</li>
<li>Tieto chemikálie sa rozkladajú pomaly a môžu sa hromadiť v životnom prostredí a vo vodných zdrojoch, ako ukázala štúdia, podľa ktorej sa PFAS nachádzajú v takmer polovici vody z vodovodu v Spojených štátoch.</li>
<li>Návrh agentúry EPA je otvorený na verejné pripomienkovanie, čo umožňuje verejnosti vyjadriť svoje názory a pripomienky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZAgentúra EPA navrhuje klasifikovať &quot;večné chemikálie&quot; ako nebezpečné látky</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hviezda filmu Rocky Carl Weathers zomrel vo veku 76 rokov, s láskou na neho spomínajú hviezdy a fanúšikovia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vo veku 76 rokov zomrel herec Carl Weathers, známy vďaka úlohe Apolla Creeda vo filmoch o Rockym.</li>
<li>Mal úspešnú kariéru v akčných a komediálnych filmoch, vrátane Predátora a Happy Gilmore, ako aj v televíznych seriáloch ako Arrested Development a The Mandalorian.</li>
<li>Weathersa si vysoko cenili jeho hereckí kolegovia vrátane Arnolda Schwarzeneggera a Sylvestra Stalloneho a za úlohu vo filme Mandalorian získal nomináciu na cenu Emmy. Ocenený bol aj za svoju režisérsku prácu. Adam Sandler a Giancarlo Esposito mu vzdali hold na sociálnych sieťach.</li>
<li>Weathers začal svoju kariéru ako linebacker NFL a potom sa začal venovať herectvu. Spomíname na neho ako na milovaného člena rodiny a priateľa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZHviezda filmu Rocky Carl Weathers zomrel vo veku 76 rokov, s láskou na neho spomínajú hviezdy a fanúšikovia</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo nie je tento prvok plne podporovaný na CanIUse.com?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa pýta, prečo prvok html na stránke CanIUse.com nie je uvedený so 100 % podporou.</li>
<li>Dve zastarané a neštandardizované funkcie uvedené pod prvkom html na stránke MDN nevytvárajú chýbajúcu podporu 2,66 %.</li>
<li>Ako naznačil iný používateľ Mastodonu, predpokladá sa, že príčinou sú chyby zaokrúhľovania alebo spracovanie starších prehliadačov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZPrečo nie je tento prvok plne podporovaný na CanIUse.com?</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa Pinball: Konečný sprievodca verejnými pinballovými automatmi na celom svete]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pinball Map je globálna mapa verejných pinballových automatov, ktorú spravujú používatelia a správcovia.</li>
<li>Mobilná aplikácia je k dispozícii pre používateľov systému Android aj iOS.</li>
<li>Projekt nie je monetizovaný a nemá reklamy ani prémiové členstvo, ale používatelia ho môžu podporiť prostredníctvom Patreonu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pinballmap.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZMapa Pinball: Konečný sprievodca verejnými pinballovými automatmi na celom svete</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytvorenie náročného zvratu: Minesweeper na nepravidelnej sieti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyvíja hru inšpirovanú hrou Minesweeper, ale s nepravidelnou mriežkou, čo zvyšuje komplexnosť hry.</li>
<li>Nepravidelná mriežka prináša zmeny v počte susedných políčok, vďaka čomu je hra náročnejšia a pútavejšia.</li>
<li>Autor má v úmysle vytvoriť podobné varianty aj pre ďalšie populárne hry, ako sú dáma/drama, šach, Othello a Go, čím by sa mohla rozšíriť ponuka náročných herných zážitkov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyreplay.com/minesweepertwist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZVytvorenie náročného zvratu: Minesweeper na nepravidelnej sieti</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaweedFS: Škálovateľný a efektívny súborový systém s otvoreným zdrojovým kódom pre distribuované ukladanie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaweedFS je distribuovaný súborový systém s otvoreným zdrojovým kódom určený na ukladanie a obsluhu veľkého počtu súborov.</li>
<li>Podporuje adresáre, atribúty POSIX, prenos na distribuované úložiská kľúč-hodnota a možno ho integrovať s cloudovým úložiskom.</li>
<li>Systém SeaweedFS ponúka vysokú rýchlosť prístupu, škálovateľnú kapacitu a funkcie, ako je správa objemu dát, ukladanie do vyrovnávacej pamäte, replikácia, šifrovanie, prispôsobenie a ďalšie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seaweedfs/seaweedfs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZSeaweedFS: Škálovateľný a efektívny súborový systém s otvoreným zdrojovým kódom pre distribuované ukladanie</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japonsko ponúka 6-mesačné víza pre nomádov pracujúcich na diaľku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japonsko zavádza nový vízový štatút pre vysokokvalifikovaných pracovníkov vrátane IT inžinierov, ktorý umožňuje prácu na diaľku až na šesť mesiacov počas spoznávania krajiny.</li>
<li>Vízum má prilákať pracovníkov a majiteľov poradenských spoločností zo zahraničia, ako aj youtuberov, ktorí získavajú príjmy z reklamy od medzinárodných spoločností.</li>
<li>Cieľom tejto iniciatívy je využiť príťažlivosť Japonska ako turistickej destinácie a zároveň podporiť prílev špecializovaných talentov do krajiny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZJaponsko ponúka 6-mesačné víza pre nomádov pracujúcich na diaľku</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vzdanie sa neúspešného projektu: Varovný príbeh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opisuje svoju cestu práce na projekte vyhľadávania v článkoch Wikipédie na základe mapy, pričom začína s nadšením a postupuje ďalej.</li>
<li>Nakoniec sa však stretli s problémami, ako je oneskorenie, nepresné triedenie článkov a nezaujímavé návrhy, čo ich viedlo k náhodnému pridávaniu funkcií bez jasnej vízie.</li>
<li>Po zistení, že projekt nebol úspešný, sa autor delí o svoje skúsenosti ako o varovný príbeh, ktorý zdôrazňuje dôležitosť sústredenia a udržania jasného cieľa v budúcich projektoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZVzdanie sa neúspešného projektu: Varovný príbeh</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Očakáva sa, že poplatky AWS za používanie protokolu IPv4 prinesú 1 miliardu dolárov ročne a podporia zavádzanie protokolu IPv6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť AWS zavádza nový poplatok 0,005 USD za IP na hodinu pre zákazníkov s verejnými adresami IPv4, aby podporila prijatie IPv6.</li>
<li>Predpokladá sa, že nový poplatok prinesie spoločnosti Amazon až 1 miliardu USD ročne.</li>
<li>Toto opatrenie je reakciou na nedostatok adries IPv4 a problémy s ich správou, pričom IPv6 sa presadzuje ako riešenie vďaka svojmu množstvu adries.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZOčakáva sa, že poplatky AWS za používanie protokolu IPv4 prinesú 1 miliardu dolárov ročne a podporia zavádzanie protokolu IPv6</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Európske regulačné orgány sa zaoberajú obavami z otvoreného softvéru v zákone o kybernetickej odolnosti a smernici o zodpovednosti za výrobok]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Iniciatíva pre otvorený softvér (OSI) a ďalšie komunity otvoreného softvéru sa zapojili do diskusií s európskymi regulačnými orgánmi o zákone o kybernetickej odolnosti (CRA) a smernici o zodpovednosti za výrobok (PLD) v roku 2023.</li>
<li>Spočiatku boli vyjadrené obavy z možného vplyvu CRA na vývoj otvoreného softvéru, ale po rozsiahlej spolupráci sa v konečnom znení vyriešila väčšina rizík pre jednotlivých vývojárov a nadácie otvoreného softvéru.</li>
<li>Stále existujú výzvy, ktoré je potrebné vyriešiť, ako napríklad objasnenie zodpovednosti v rámci CRA a PLD, a OSI odporúča, aby Európska komisia požiadala o odborné poradenstvo komunity otvoreného softvéru.</li>
<li>Vyzýva sa na budúce legislatívne zapojenie štvrtého sektora a na FOSDEM 2024 sa zorganizuje séria seminárov na ďalšiu diskusiu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZEurópske regulačné orgány sa zaoberajú obavami z otvoreného softvéru v zákone o kybernetickej odolnosti a smernici o zodpovednosti za výrobok</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ťažba bitcoinov v USA predstavuje 2 % výroby elektrickej energie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Odhaduje sa, že rozsiahle operácie s kryptomenami v USA spotrebujú viac ako 2 % elektrickej energie v krajine, čo vládu podnietilo k monitorovaniu energetických dôsledkov ťažby bitcoinov.</li>
<li>Ťažba bitcoinov prispieva k využívaniu fosílnych palív, keďže ťažiarov usadzujú v blízkosti málo využívaných elektrární, čo vedie k zvýšenej výrobe elektrickej energie.</li>
<li>Niektoré banské prevádzky sa zapojili do programov reakcie na dopyt s cieľom kompenzovať potenciálny nedostatok energie a americká Agentúra pre energetické informácie bude vykonávať mesačné analýzy na posúdenie vplyvu na elektrickú sieť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZŤažba bitcoinov v USA predstavuje 2 % výroby elektrickej energie</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nový európsky súd presadzuje tajné rozhodnutia a obmedzené zastúpenie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rozhodnutia Európskeho súdu nebudú prístupné obyvateľom EÚ ani federálnym agentúram.</li>
<li>Žalobcovia sa nemôžu osobne zúčastniť na súdnom konaní a namiesto toho ich zastupuje osobitný advokát, ktorého vyberá generálny prokurátor USA.</li>
<li>Autor pripomienky navrhuje, že ich konanie by bolo prospešnejšie, keby v dome matky vybudovali miestnosť pre mačiatka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZNový európsky súd presadzuje tajné rozhodnutia a obmedzené zastúpenie</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sila podrobnej správy o odovzdaní systému Git: Dokumentovanie a zlepšovanie kódových báz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dobrá správa o revízii systému Git by mala poskytovať podrobné informácie o opravenom probléme, aby sa dala vyhľadávať a bola cenná pre budúce použitie.</li>
<li>Mala by rozprávať o procese vyšetrovania a riešenia a umožniť ostatným, aby sa z neho poučili.</li>
<li>Zahrnutie príkazov použitých v správe o odovzdaní správy šíri znalosti medzi tímom a dodáva mu ľudský kontext, čím podporuje dôveru a porozumenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dhwthompson.com/2019/my-favourite-git-commit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZSila podrobnej správy o odovzdaní systému Git: Dokumentovanie a zlepšovanie kódových báz</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare zabránil útoku národného štátu na server Atlassian]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Cloudflare objavila na svojom serveri Atlassian, ktorý sama hostuje, aktéra hrozby, ale neboli ovplyvnené žiadne údaje ani systémy zákazníkov.</li>
<li>Útočník získal prístup pomocou ukradnutých poverení a získal prístup k internej wiki, databáze chýb a systému správy zdrojového kódu.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare ukončila všetky prístupy, vykonala vyšetrovanie a domnieva sa, že útok mohol zorganizovať národný štát.</li>
<li>Spoločnosť CrowdStrike vykonala nezávislé hodnotenie, ktoré potvrdilo zistenia spoločnosti Cloudflare.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare prijala opatrenia na zlepšenie bezpečnostných opatrení a zdieľala indikátory kompromitácie, aby pomohla ostatným zistiť, či boli ovplyvnení.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare ponúka rôzne služby na ochranu sietí a obranu pred kybernetickými útokmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/thanksgiving-2023-security-incident</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZCloudflare zabránil útoku národného štátu na server Atlassian</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prekliaty malý Linux 2024: Ľahká distribúcia Linuxu pre počítače s nízkym výkonom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Damn Small Linux 2024 je kompaktná distribúcia Linuxu určená pre počítače s nízkou špecifikáciou x86, ktorej cieľom je rozšíriť použiteľnosť starších počítačov.</li>
<li>Obsahuje množstvo malých aplikácií s nízkymi závislosťami, ako sú správcovia okien, webové prehliadače, kancelárske a multimediálne aplikácie, užitočné nástroje a hry.</li>
<li>DSL 2024 je založený na antiX 23 i386 a postavený na Debiane, čím vyjadruje vďaku Debianu, antiX a komunite za ich podporu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damnsmalllinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZPrekliaty malý Linux 2024: Ľahká distribúcia Linuxu pre počítače s nízkym výkonom</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hľadači príležitostí: Pracovné miesta na diaľku, stážisti a víza - február 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tento príspevok je žiadosťou o zverejnenie ponuky práce na fóre, konkrétne zameranej na kandidátov na diaľku, stážistov alebo vízových pracovníkov.</li>
<li>Zahrnutie pojmu &quot;na pracovisku&quot; je objasnené pre situácie, keď práca na diaľku nie je možná.</li>
<li>V príspevku sa uvádzajú konkrétne webové stránky, ktoré môžu čitatelia a uchádzači o zamestnanie využiť pri hľadaní práce, a poučenie, že sa nesmú sťažovať na pracovné ponuky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39217310</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZHľadači príležitostí: Pracovné miesta na diaľku, stážisti a víza - február 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juno: Klient YouTube pre Apple Vision Pro s rozšírenými funkciami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyvinul klienta YouTube s názvom Juno špeciálne pre Apple Vision Pro.</li>
<li>Juno umožňuje používateľom sledovať videá YouTube v systéme visionOS pomocou funkcií, ako je automatická detekcia pomeru strán a natívne ovládanie prehrávania videa.</li>
<li>Aplikácia tiež umožňuje používateľom zobrazovať odporúčania, odbery a zabezpečuje, aby boli reklamy zahrnuté pomocou rozhrania API služby YouTube na vkladanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christianselig.com/2024/02/introducing-juno/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZJuno: Klient YouTube pre Apple Vision Pro s rozšírenými funkciami</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vývoj spoľahlivej implementácie ML-KEM-768 na bezpečnú výmenu kľúčov v ekosystéme Go]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>V tomto zhrnutí sa diskutuje o čisto Go implementácii ML-KEM-768, post-kvantového mechanizmu výmeny kľúčov.</li>
<li>Pri implementácii sa uprednostňuje správnosť, čitateľnosť a dôkladné testovanie, aby sa zabezpečila vysoká bezpečnosť.</li>
<li>Článok zdôrazňuje dôležitosť čitateľnosti a preskúmateľnosti kryptografických balíkov a potrebu testovania proti rôznym testovacím vektorom.</li>
<li>Spomína sa úsilie o optimalizáciu programovacích vzorov a balíka sha3, ako aj možnosť použitia implementácie ML-KEM pre protokol Kyber v3.</li>
<li>Vysvetľuje sa proces vytvárania zdieľaných tajomstiev a možné problémy.</li>
<li>Poďakovanie patrí zdrojom financovania a práci rôznych klientov v oblasti kryptografie.</li>
<li>Navrhované vylepšenia zahŕňajú použitie pevne zakódovanej matice namiesto jej odvodenia zo základu a navrhnutie špecifického profilu pre určité nasadenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/mlkem768/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZVývoj spoľahlivej implementácie ML-KEM-768 na bezpečnú výmenu kľúčov v ekosystéme Go</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pracovníci v oblasti technológií odsúdili kontroverzné vyjadrenia generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Y Combinator Garry Tan čelí kritike technologických pracovníkov v San Franciscu za alkoholom podnietenú tirádu na sociálnych sieťach, v ktorej zaželal smrť progresívnym sanfranciským dozorným orgánom.</li>
<li>Kritici tvrdia, že Tanovo správanie je hanebné a že by nemal byť vnímaný ako predstaviteľ technologického priemyslu.</li>
<li>Niektorí pracovníci v oblasti technológií sa domnievajú, že incident sa z politických dôvodov zveličuje, zatiaľ čo iní spochybňujú Tanov úsudok.</li>
<li>Incident vyústil do vyhrážok voči nadriadeným uvedeným v Tanovej tiráži.</li>
<li>Tan sa ospravedlnil, ale na výhražné listy nereagoval.</li>
<li>Napriek ohlasom niektorí ľudia súhlasia s Tanovými politickými názormi a veria, že mu skutočne záleží na San Franciscu, ale možno mu chýbajú skúsenosti v politickej aréne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://missionlocal.org/2024/01/stupid-shameful-say-tech-workers-of-y-combinator-ceo-garry-tans-rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZPracovníci v oblasti technológií odsúdili kontroverzné vyjadrenia generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt Interop: Pokrok vo webovej interoperabilite v roku 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Projekt Interop je spolupráca spoločností Apple, Bocoup, Google, Igalia, Microsoft a Mozilla s cieľom zlepšiť interoperabilitu webových prehliadačov.</li>
<li>Cieľom projektu je zabezpečiť konzistentnú implementáciu webových technológií v rôznych prehliadačoch a odstrániť chyby v existujúcich technológiách a zároveň podporiť interoperabilitu nových technológií.</li>
<li>Projekt sa zameriava na rôzne oblasti, ako je prístupnosť, vnorenie CSS, vlastné vlastnosti a ďalšie, a zahŕňa aktualizácie a vylepšenia funkcií, ako sú adresy URL HTTP(S) v rozhraní WebSocket API, IndexedDB a štýl posuvníka.</li>
<li>Pokrok projektu možno sledovať na informačnom paneli a zdôrazňuje sa záväzok k interoperabilite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14955/the-web-just-gets-better-with-interop/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZProjekt Interop: Pokrok vo webovej interoperabilite v roku 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stiahnuté prístroje Philips na liečbu spánkového apnoe sú spojené s 561 úmrtiami: FDA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Úrad FDA oznámil, že 561 úmrtí súviselo so stiahnutými prístrojmi Philips na liečbu spánkového apnoe v dôsledku rozpadu peny.</li>
<li>Spoločnosť Philips sa dohodla s úradom FDA a ministerstvom spravodlivosti na vyrovnaní vo výške približne 400 miliónov dolárov.</li>
<li>Používatelia stiahnutých strojov môžu mať nárok na odškodnenie, pričom lehota na podanie žiadostí je stanovená do 9. augusta 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/fda-sleep-apnea-philips-recall-cpap/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZStiahnuté prístroje Philips na liečbu spánkového apnoe sú spojené s 561 úmrtiami: FDA</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Bard rozširuje globálny prístup o funkcie Gemini Pro a Image Generation]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jazykový model Bard s umelou inteligenciou spoločnosti Google vydal nové aktualizácie, ktoré ponúkajú rozšírené funkcie vo viac ako 40 jazykoch a 230 krajinách a územiach.</li>
<li>Používatelia teraz môžu generovať obrázky a využívať funkciu Gemini Pro v aplikácii Bard, čím sa rozšíria jej možnosti.</li>
<li>Zavedené bezpečnostné opatrenia zabraňujú vytváraniu explicitného alebo urážlivého obsahu, čím sa Bard stáva prístupnejším a univerzálnejším nástrojom umelej inteligencie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/bard/google-bard-gemini-pro-image-generation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZSpoločnosť Bard rozširuje globálny prístup o funkcie Gemini Pro a Image Generation</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivers Cuomo: talentovaný softvérový vývojár a líder skupiny Weezer, aktívny na GitHube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>riverscuomo je softvérový vývojár so skúsenosťami v oblasti Flutter, Python, Google Apps Script a Flask, ktorého profil na GitHube prezentuje jeho odborné znalosti.</li>
<li>Sledujú ich 2,1 tisíca fanúšikov, sú spojení s kapelou weezer a sídlia v Los Angeles.</li>
<li>V profile sú zvýraznené ich repozitáre, projekty, balíky a hviezdy spolu s 1 801 príspevkami za posledný rok. Je tu aj zmienka o serveri Discord a pripnutý repozitár pre bota, ktorého vytvorili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/riverscuomo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZRivers Cuomo: talentovaný softvérový vývojár a líder skupiny Weezer, aktívny na GitHube</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koalícia bojuje proti údajne hacknutej indickej spoločnosti Appin Technology uprostred cenzúry]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Koalícia zástancov boja proti cenzúre sa snaží objasniť údajné hackerské aktivity indickej spoločnosti Appin Technology prostredníctvom právnych hrozieb a žalôb s cieľom umlčať spravodajstvo.</li>
<li>Nadácia Electronic Frontier Foundation (EFF) a mediálne organizácie tieto právne hrozby spochybňujú a zasadzujú sa za slobodu tlače.</li>
<li>Médiá sa odmietajú podriadiť snahám o cenzúru a skupiny na ochranu digitálnych práv aktívne pracujú na odhaľovaní a zvyšovaní povedomia o činnosti spoločnosti Appin Technology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/appin-training-centers-lawsuits-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZKoalícia bojuje proti údajne hacknutej indickej spoločnosti Appin Technology uprostred cenzúry</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CyberChef: Váš univerzálny kybernetický nástroj]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CyberChef je všestranný nástroj, ktorý dokáže vykonávať rôzne operácie, napríklad konverziu údajov, kódovanie/dekódovanie, šifrovanie/dešifrovanie a sieťové úlohy.</li>
<li>Podporuje viacero algoritmov a formátov a ponúka viac ako 300 operácií, čo z neho robí užitočný nástroj pre kybernetickú bezpečnosť, antivírusové spoločnosti, akademikov a jednotlivcov analyzujúcich digitálne údaje.</li>
<li>Ponúka funkciu drag-and-drop, dokáže spracovať veľké súbory a umožňuje používateľom analyzovať a dekódovať údaje bez potreby zložitých nástrojov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gchq.github.io/CyberChef/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZCyberChef: Váš univerzálny kybernetický nástroj</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nekonečné remeslo: Vytvárajte a triedte prírodné prvky s ľahkosťou]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Koncepcia aplikácie spočíva v manipulácii s prvkami, ako sú voda, oheň, vietor a zem, ich ťahaním.</li>
<li>Aplikácia obsahuje aj funkciu triedenia podľa času.</li>
<li>Táto aplikácia umožňuje používateľom pracovať s rôznymi prvkami a organizovať ich na základe systému triedenia podľa času.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/infinite-craft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZNekonečné remeslo: Vytvárajte a triedte prírodné prvky s ľahkosťou</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytváranie súborov PDF väčších ako vesmír: Skúmanie limitov Adobe Acrobat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor skúma maximálnu veľkosť dokumentov PDF a zisťuje, že Adobe Acrobat stanovuje limit 381 krát 381 kilometrov.</li>
<li>Autor preskúma vnútornú štruktúru súborov PDF a naučí sa, ako ich manuálne upravovať a vytvárať väčšie súbory PDF zmenou veľkosti stránky a používateľskej jednotky.</li>
<li>Treba však poznamenať, že hodnota používateľskej jednotky nie je široko používaná a nemusí mať praktický význam pre väčšinu dokumentov PDF. Autor vytvorí PDF súbor, ktorý tvrdí, že je väčší ako celý vesmír, ale nemusí mať žiadny reálny význam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/big-pdf/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZVytváranie súborov PDF väčších ako vesmír: Skúmanie limitov Adobe Acrobat</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internetová tiráda generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator vyvolala hrozby a policajné hlásenia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Y Combinator Garry Tan čelil kritike za príspevok na sociálnych sieťach, v ktorom vyjadril želanie pomalej smrti siedmim sanfranciským dozorným úradníkom.</li>
<li>Dozorcovia dostali do svojich domovov výhražné listy, na základe ktorých dvaja z nich podali policajné oznámenia.</li>
<li>Tan sa neskôr ospravedlnil, ale tento incident podnietil diskusiu o bezpečnosti verejných činiteľov a hraniciach slobody prejavu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://missionlocal.org/2024/01/y-combinator-ceo-garry-tans-online-rant-spurs-threat-to-supe-police-reports/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZInternetová tiráda generálneho riaditeľa spoločnosti Y Combinator vyvolala hrozby a policajné hlásenia</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unikol nový model AI s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý by mohol konkurovať GPT-4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komunita open source AI sa rozčuľuje nad objavom uniknutého open source veľkého jazykového modelu (LLM) s názvom &quot;miqu-1-70b&quot; od parížskej spoločnosti Mistral, ktorá sa zaoberá AI.</li>
<li>Uniknutý model si získal pozornosť pre svoj pôsobivý výkon v úlohách LLM a má potenciál konkurovať alebo prekonať GPT-4 od OpenAI.</li>
<li>Ak sa uniknutý model osvedčí, mohol by predstavovať významnú konkurenciu pre predplatené úrovne spoločnosti OpenAI, hoci spoločnosť OpenAI má stále výhodu so svojimi službami GPT-4 Turbo a GPT-4V.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/ai/mistral-ceo-confirms-leak-of-new-open-source-ai-model-nearing-gpt-4-performance/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZUnikol nový model AI s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý by mohol konkurovať GPT-4</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komiksy z ďalekej strany: Denne aktualizované klasické skvosty humoru]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komiksy Far Side, známe svojím humorom, sú denne aktualizované klasickými výbermi.</li>
<li>Komiksy sa venujú rôznym vtipným situáciám, ako sú trápne momenty vo svete mravcov a narážka na film Alfreda Hitchcocka &quot;Vtáky&quot;.</li>
<li>Okrem denných aktualizácií obsahuje aj komiksy z predchádzajúceho dňa, zbierky komiksov a odkazy na iných karikaturistov a karikatúry.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thefarside.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZKomiksy z ďalekej strany: Denne aktualizované klasické skvosty humoru</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Počítač Sega AI: Odhalenie vzácneho a vplyvného systému]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sega AI Computer, vzácny a neznámy systém z roku 1986, sa stal predmetom pozornosti po zverejnení jeho ROM, dátových výpisov, skenov a fotografií.</li>
<li>Počítač určený na vzdelávacie účely so schopnosťami umelej inteligencie sa predával predovšetkým japonským školám a jeho predaj bol obmedzený.</li>
<li>Počítač Sega AI ovplyvnil budúce platformy Sega a teraz sa dá emulovať prostredníctvom MAME. Organizácie ako Game Preservation Society a SMS Power! sa zaslúžili o zachovanie a výskum tohto systému a na podporu pokračujúceho úsilia o jeho zachovanie sa vyzývajú dary.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.smspower.org/SegaAI/Index</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZPočítač Sega AI: Odhalenie vzácneho a vplyvného systému</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo som presunul svoj blog z IPFS na server]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor vysvetľuje svoje rozhodnutie presunúť svoj blog z IPFS (InterPlanetary File System) na tradičný server.</li>
<li>V súvislosti so systémom IPFS sa stretli s problémami vrátane závislosti od brán namiesto osobných uzlov a ťažkostí pri aktualizácii a sprístupňovaní obsahu v prehliadačoch.</li>
<li>Napriek tomu, že autor stále veril v potenciál IPFS, zistil, že nespĺňa jeho osobné potreby v oblasti blogovania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neimanslab.org/2024-01-31/why-i-moved-my-blog-ipfs-to-server.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZPrečo som presunul svoj blog z IPFS na server</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Makrónky: Zvýšená bezpečnosť a flexibilita pri autentizácii na základe tokenov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Macaroons je typ systému bezpečnostných tokenov, ktorý na obmedzenie autorizácie používa tokeny na doručiteľa podpísané HMAC s tvrdeniami nazývanými caveats.</li>
<li>Poradie výhrady nie je dôležité a všetky výhrady musia byť úspešné, aby bola žiadosť úspešná.</li>
<li>Macaroons riešia zraniteľnosti jednoduchých tokenov na doručiteľa tým, že umožňujú používateľsky upraviteľné a JIT generované tokeny.</li>
<li>Môžu byť implementované v systémoch oprávnení pre verejné cloudové platformy a použité pre prvé a tretie výhrady.</li>
<li>Diskutuje sa aj o implementácii kódu na vytváranie a overovanie tokenov s výhradami tretích strán.</li>
<li>Macaroony sa používajú v platformách, ako je Fly.io, a v systémoch autentifikácie na báze tokenov pre pracovné servery.</li>
<li>Macaroons celkovo ponúkajú zvýšenú bezpečnosť, flexibilitu a možnosť stohovania rôznych poskytovateľov identity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/macaroons-escalated-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZMakrónky: Zvýšená bezpečnosť a flexibilita pri autentizácii na základe tokenov</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT v technických rozhovoroch: Varovanie pred podvádzaním]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Experimentom sa skúmal vplyv používania ChatGPT pri technických rozhovoroch na podvádzanie.</li>
<li>Štúdia odhalila, že uchádzači používajúci ChatGPT mohli podvádzať bez toho, aby boli odhalení, čo vyvolalo obavy v tomto odvetví.</li>
<li>Zistilo sa, že originálne a prispôsobené otázky na pohovore účinne zabraňujú podvádzaniu, a spoločnosti sa vyzývajú, aby vytvárali pútavé otázky, ktoré hodnotia skutočné inžinierske zručnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://interviewing.io/blog/how-hard-is-it-to-cheat-with-chatgpt-in-technical-interviews</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZChatGPT v technických rozhovoroch: Varovanie pred podvádzaním</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Coder: Model umelej inteligencie, ktorý píše kód bez námahy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DeepSeek Coder je jazykový model AI určený na spracovanie kódu a prirodzeného jazyka v angličtine aj čínštine.</li>
<li>Dodáva sa v rôznych veľkostiach a preukázal vysoký výkon v referenčných testoch kódovania.</li>
<li>DeepSeek Coder je open source a možno ho voľne používať na výskumné a komerčné účely a návod na jeho používanie nájdete na jeho webovej lokalite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepseekcoder.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZDeepSeek Coder: Model umelej inteligencie, ktorý píše kód bez námahy</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transakcie ACID v RavenDB pod drobnohľadom: Odhalené nekonzistentné a mätúce správanie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RavenDB, distribuovaná databáza dokumentov, vyvolala obavy týkajúce sa jej podpory transakcií ACID a jej konzistentnosti pri plnení týchto záruk.</li>
<li>Testovanie odhalilo bezpečnostné chyby vrátane stratených aktualizácií, prerušeného čítania a porušenia modelu konzistencie, čo vyvoláva otázky o správaní transakcií a relácií v RavenDB.</li>
<li>Používateľom sa odporúča, aby prehodnotili svoje transakcie, vykonali testy a zabezpečili zachovanie invariantov aplikácie. RavenDB by mala poskytovať jasnejšie informácie o svojich bezpečnostných vlastnostiach a odstrániť nepravdivé tvrdenia zo svojich marketingových materiálov. Je potrebný ďalší výskum na objasnenie hraníc transakcií a relácií, ako aj obáv týkajúcich sa odolnosti voči chybám, sekundárnych indexov a transakcií medzi jednotlivými časťami chrbta. Sieťové oddiely môžu ovplyvniť výkonnosť RavenDB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/ravendb-6.0.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZTransakcie ACID v RavenDB pod drobnohľadom: Odhalené nekonzistentné a mätúce správanie</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Comcast upúšťa od názvu značky "Xfinity 10G Network" v dôsledku zavádzajúcich tvrdení]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Comcast prestane používať značku &quot;Xfinity 10G Network&quot; po prehratom odvolacom konaní, v ktorom sa zistilo, že je zavádzajúca.</li>
<li>&quot;10G&quot; sa vzťahuje na potenciálne širokopásmové pripojenie s rýchlosťou 10 Gb/s, ktoré je rýchlejšie ako súčasné káblové siete.</li>
<li>Národný výbor pre kontrolu reklamy (NARB) rozhodol, že tvrdenie spoločnosti Comcast o vyššej rýchlosti v porovnaní so sieťami 5G nebolo podložené, čo poukazuje na zmätok a vyvracia humbuk okolo bezdrôtových sietí 5G.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/comcast-to-stop-calling-entire-network-10g-as-name-is-ruled-misleading/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZSpoločnosť Comcast upúšťa od názvu značky &quot;Xfinity 10G Network&quot; v dôsledku zavádzajúcich tvrdení</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pekný vzhľad Emacsu: Používanie 24-bitovej farby v termináloch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cieľom autora je zlepšiť vizuálnu príťažlivosť Emacsu implementáciou 24-bitovej farby v termináloch.</li>
<li>Článok sa zaoberá históriou escape kódov ANSI a patchom, ktorý umožnil používanie 256 farieb v xterme.</li>
<li>Diskutuje sa o problémoch spojených s kompatibilitou terminálov a nastavením vhodných hodnôt TERM.</li>
<li>Autor navrhuje vytvoriť knižnicu, ktorá by obsahovala súčasnú databázu terminfo pre emulátory terminálov.</li>
<li>Táto databáza terminfo by podporovala pokročilé funkcie, ako sú 24-bitové farby a odkazy URL, a bolo by možné ju dodatočne nainštalovať do starších programov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPekný vzhľad Emacsu: Používanie 24-bitovej farby v termináloch</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-Source x64 a Arm GitHub Runners poskytujú nákladovo efektívnu a bezpečnú alternatívu cloudu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ubicloud je open source cloudová platforma, ktorá ponúka alternatívu k tradičným poskytovateľom cloudu.</li>
<li>Podporuje GitHub Actions a tvrdí, že znižuje náklady 10x.</li>
<li>Každá úloha sa spúšťa v čistom a izolovanom virtuálnom počítači, čím sa zabezpečí bezpečnosť a izolácia. Okrem toho používatelia získajú 1 250 bezplatných minút zostavovania mesačne pre každý účet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZOpen-Source x64 a Arm GitHub Runners poskytujú nákladovo efektívnu a bezpečnú alternatívu cloudu</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Politici mlčia o úlohe sprostredkovateľov údajov pri ohrozovaní súkromia: Komentátor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor pripomienky poukazuje na to, že politici, ktorí kritizujú sociálne médiá za ohrozenie súkromia, často ignorujú úlohu sprostredkovateľov údajov pri uľahčovaní sledovania verejnosti.</li>
<li>Autor komentára tvrdí, že toto mlčanie naznačuje, že politici sú nečestní a používajú taktiku strachu.</li>
<li>Príspevok poukazuje na pokrytectvo a nedostatok transparentnosti v politickom diskurze týkajúcom sa súkromia a sociálnych médií.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPolitici mlčia o úlohe sprostredkovateľov údajov pri ohrozovaní súkromia: Komentátor</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quickemu: Zjednodušenie správy virtuálnych počítačov pre Windows, macOS a Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Quickemu je správca virtuálnych počítačov, ktorý zjednodušuje vytváranie a spúšťanie optimalizovaných virtuálnych počítačov pre systémy Windows, macOS a Linux.</li>
<li>Podporuje funkcie, ako je zdieľanie schránky, zdieľanie súborov, priechod cez USB a presmerovanie portov SSH.</li>
<li>Používatelia musia splniť požiadavky a nainštalovať závislosti, aby mohli používať Quickemu, ktorý poskytuje možnosti a príkazy na konfiguráciu virtuálnych počítačov vrátane predbežného prideľovania diskov, nastavenia siete a presmerovania USB. K dispozícii sú užitočné zdroje a príručky pre virtualizáciu s hosťami QEMU/KVM a Windows/macOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quickemu-project/quickemu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZQuickemu: Zjednodušenie správy virtuálnych počítačov pre Windows, macOS a Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Vision Pro: Pôsobivý zážitok z VR s obmedzeniami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple Vision Pro je náhlavná súprava pre virtuálnu realitu, ktorá má spotrebiteľom priniesť rozšírenú realitu a priestorové výpočty.</li>
<li>Čelí však konkurencii existujúcich náhlavných súprav VR a má nevýhody, ako je vysoká cena, nekonzistentné sledovanie a ťažká konštrukcia.</li>
<li>Náhlavná súprava je chválená za technológiu zobrazovania a prechodu videa, ale má aj obmedzenia, pokiaľ ide o zorné pole, rozmazanie pohybu a reprodukciu farieb.</li>
<li>Systém sledovania ruky a očí je pokročilý, ale má problémy, pokiaľ ide o presnosť a jednoduchosť používania.</li>
<li>Celkovo ponúka Vision Pro jedinečný a pôsobivý zážitok, ale nemusí byť vhodný ako primárne počítačové zariadenie a môže byť izolujúci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZApple Vision Pro: Pôsobivý zážitok z VR s obmedzeniami</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boj spoločnosti Intel: Generálny riaditeľ podniká kroky na zmenu budúcnosti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Intel čelí problémom a poklesu ceny akcií v dôsledku nedostatočných investícií do budúcnosti a neschopnosti držať krok so zmenami na trhu.</li>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti Pat Gelsinger sa zameriava na zlepšenie výroby a konkurovanie konkurentom, ako je AMD.</li>
<li>Spoločnosť Intel robí pokroky vo svojej stratégii pokročilej výroby a uzavrela partnerstvo so spoločnosťou UMC na výrobu čipov s cieľom zlepšiť svoje zlievarenské služby a rozšíriť vzťahy pri nižších nákladoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/intels-humbling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZBoj spoločnosti Intel: Generálny riaditeľ podniká kroky na zmenu budúcnosti</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo sa lietajúci hmyz zhromažďuje pri umelých svetlách: Štúdia odhaľuje nepravidelné letové správanie a jeho dôsledky]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lietajúci hmyz nesmeruje priamo k umelým svetlám, ale natáča k nim svoje telo, čo vedie k nepravidelným dráham letu.</li>
<li>Predpokladá sa, že toto správanie je reakciou na udržiavanie správnej polohy a kontroly letu pri prirodzenom osvetlení oblohy.</li>
<li>Štúdia poskytuje pravdepodobné vysvetlenie, prečo hmyz priťahuje umelé osvetlenie, a jej cieľom je pochopiť vplyv rastúceho svetelného znečistenia na populácie hmyzu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPrečo sa lietajúci hmyz zhromažďuje pri umelých svetlách: Štúdia odhaľuje nepravidelné letové správanie a jeho dôsledky</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Štúdia Pittsburskej univerzity zistila, že mandáty na návrat do zamestnania maskujú zlé riadenie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Výskumná práca z Pittsburskej univerzity naznačuje, že generálni riaditelia využívajú mandát na návrat do funkcie skôr na opätovné získanie kontroly a obviňovanie zamestnancov zo slabých výsledkov, než na zvyšovanie hodnoty firmy.</li>
<li>Na rozdiel od všeobecného presvedčenia návrat do kancelárie nezvyšuje hodnotu spoločnosti a nemá významný vplyv na ziskovosť alebo výnosy z akcií.</li>
<li>V dôsledku mandátov na návrat do práce sa znižuje spokojnosť zamestnancov s prácou, čo vyvoláva otázky o záujmoch pracovnej sily v porovnaní s hospodárskymi výsledkami podnikov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZŠtúdia Pittsburskej univerzity zistila, že mandáty na návrat do zamestnania maskujú zlé riadenie</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Malá Anguilla profituje z rozmachu webových stránok .ai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Popularita registrácií webových stránok .ai prináša karibskému ostrovu Anguilla finančné výhody vďaka zvýšenému dopytu spôsobenému rozmachom umelej inteligencie.</li>
<li>Vince Cate zohral kľúčovú úlohu pri riešení prílevu záujmu o tieto oblasti pre Anguillu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ai-domains</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZMalá Anguilla profituje z rozmachu webových stránok .ai</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformácia nevyužívaných parkovísk: Využitie zelených plôch pre udržateľnú budúcnosť]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor navrhuje premenu nevyužívaných parkovísk v mestských a prímestských oblastiach na zelené plochy alebo na alternatívne účely.</li>
<li>Tvrdia, že v USA je nadmerný počet parkovacích miest a zmeny v našom životnom štýle znížili dopyt po asfalte.</li>
<li>Autor zdôrazňuje škodlivé účinky parkovísk na ľudské zdravie a životné prostredie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZTransformácia nevyužívaných parkovísk: Využitie zelených plôch pre udržateľnú budúcnosť</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google odstráni odkaz na vyrovnávaciu pamäť z výsledkov vyhľadávania, vyvolá diskusie o Mastodonovi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google po niekoľkomesačnom testovaní odstránila odkaz na vyrovnávaciu pamäť zo svojej stránky s výsledkami vyhľadávania.</li>
<li>Používatelia majú stále prístup k funkcii vyrovnávacej pamäte vyhľadaním &quot;[cache:domain.com]&quot;.</li>
<li>Odstránenie odkazu na vyrovnávaciu pamäť vyvolalo diskusie medzi používateľmi na platformách, ako je Mastodon, ale nepredstavuje názory spoločnosti RustyBrick, Inc., ktorá vlastní Search Engine Roundtable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZGoogle odstráni odkaz na vyrovnávaciu pamäť z výsledkov vyhľadávania, vyvolá diskusie o Mastodonovi</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Narušenie údajov poskytovateľa testov Covid vystavuje 1,3 milióna záznamov pacientov vrátane osobných údajov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Výskumník v oblasti kybernetickej bezpečnosti objavil databázu s 1,3 milióna záznamov pacientov vrátane informácií o testovaní COVID-19 a osobných údajov, ako sú mená a dátumy narodenia.</li>
<li>Odhalená databáza patrila komerčnému poskytovateľovi testov v Holandsku a obsahovala certifikáty, termíny, testovacie vzorky a interné súbory.</li>
<li>Údaje zostali takmer tri týždne nechránené, čo predstavuje riziko pre osobné a lekárske súkromie a poukazuje na dôležitosť zabezpečenia údajov a dodržiavania nariadení GDPR.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZNarušenie údajov poskytovateľa testov Covid vystavuje 1,3 milióna záznamov pacientov vrátane osobných údajov</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zločinecké kruhy obchodujúce s pieskom: Globálna hrozba pre životné prostredie a bezpečnosť]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nezákonná ťažba piesku a obchodovanie s ním je celosvetovým problémom, ktorý spôsobuje škody na životnom prostredí a obavy o bezpečnosť.</li>
<li>Dopyt po piesku v stavebníctve vedie k neudržateľnej miere ťažby a do roku 2050 by mohol viesť k jeho nedostatku.</li>
<li>Nelegálny obchod s pieskom je výnosný biznis chránený vplyvnými jednotlivcami a organizáciami, ktorý spôsobuje ničenie biotopov, záplavy a narušenie morského života. Na boj proti tomuto problému sú potrebné prísnejšie predpisy a medzinárodný tlak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZZločinecké kruhy obchodujúce s pieskom: Globálna hrozba pre životné prostredie a bezpečnosť</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytvorenie programu v jazyku C pomocou libcurl s voľbou --libcurl]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Voľba --libcurl príkazového riadka v curl umožňuje používateľom vytvoriť program v jazyku C, ktorý využíva libcurl na vykonávanie prenosov.</li>
<li>Vygenerovaný program slúži ako referencia pre použitie volieb libcurl a pridanie ďalších argumentov.</li>
<li>Hoci kód programu obsahuje rôzne možnosti curl_easy_setopt, niektoré možnosti môžu vyžadovať manuálnu implementáciu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZVytvorenie programu v jazyku C pomocou libcurl s voľbou --libcurl</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta AI predstavuje Code Llama 70B: efektívnejší generátor kódu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť uviedla na trh Code Llama 70B, vylepšenú verziu svojho generátora kódu.</li>
<li>Nové modely sa ponúkajú za rovnakých licenčných podmienok ako predchádzajúce verzie.</li>
<li>Cieľom tejto verzie je zvýšiť efektívnosť procesu generovania kódu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZMeta AI predstavuje Code Llama 70B: efektívnejší generátor kódu</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Predstavujeme Boardzillu: Rámec pre webové stolové hry]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boardzilla je nový framework určený na vývoj webových stolových hier, ktorý vznikol z nespokojnosti s existujúcimi nástrojmi.</li>
<li>Rámec zjednodušuje proces vývoja tým, že umožňuje vývojárom používať rovnaký kód pre klienta aj server, čím sa odstránia problémy so správou stavu, perzistenciou a sieťou.</li>
<li>Hoci je Boardzilla stále vo vývoji, na Githube zverejnila vývojársku dokumentáciu a vzorové hry, aktívne pridáva funkcie a hry a víta spätnú väzbu od používateľov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.boardzilla.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZPredstavujeme Boardzillu: Rámec pre webové stolové hry</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Floridská snemovňa schválila návrh zákona zakazujúceho sociálne médiá pre deti mladšie ako 16 rokov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Floridská Snemovňa reprezentantov schválila návrh zákona, ktorý zakazuje deťom mladším ako 16 rokov používať väčšinu platforiem sociálnych médií bez ohľadu na súhlas rodičov.</li>
<li>Zástancovia tvrdia, že sociálne médiá sú pre deti škodlivé, zatiaľ čo odporcovia tvrdia, že porušujú práva vyplývajúce z prvého dodatku a autonómiu rodičov.</li>
<li>Tento vývoj sa odohráva uprostred prebiehajúcich diskusií medzi spoločnosťami sociálnych médií, rodičmi, zákonodarcami a poskytovateľmi zdravotnej starostlivosti o tom, ako riešiť vplyv sociálnych médií na duševnú pohodu detí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZFloridská snemovňa schválila návrh zákona zakazujúceho sociálne médiá pre deti mladšie ako 16 rokov</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nové prípady Alzheimerovej choroby súvisia so zastaraným lekárskym postupom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vedci objavili prvé prípady prenesenej Alzheimerovej choroby, ktoré súvisia s lekárskym zákrokom, pri ktorom sa v minulosti používal rastový hormón získaný z mŕtvoly.</li>
<li>U pacientov, ktorí dostávali hormón v detstve, sa po desaťročiach objavili príznaky Alzheimerovej choroby.</li>
<li>Transplantácia hormónov vniesla do mozgu pacientov proteín beta-amyloid, ktorý spôsobil chorobné plaky a naznačuje mechanizmus prenosu podobný priónu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNové prípady Alzheimerovej choroby súvisia so zastaraným lekárskym postupom</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Budovanie a inštalácia systému Oxide Helios: Vysoko výkonná distribúcia systému Illumos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Text obsahuje pokyny na zostavenie a inštaláciu operačného systému Oxide Helios, ako aj na úpravu a aktualizáciu jeho balíkov.</li>
<li>Spomína sa v ňom používanie diagnostických súborov ROM.</li>
<li>Všetky komponenty Oxide Helios sú licencované pod Mozilla Public License Version 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oxidecomputer/helios</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZBudovanie a inštalácia systému Oxide Helios: Vysoko výkonná distribúcia systému Illumos</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nový algoritmus pre rýchlejšie celočíselné lineárne programovanie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vedci vytvorili prevratný algoritmus, ktorý dokáže riešiť celočíselné problémy lineárneho programovania oveľa rýchlejšie ako predchádzajúce metódy.</li>
<li>Tento algoritmus je výrazným zlepšením a približuje čas behu k teoretickému ideálu, ale zatiaľ ho nie je možné prakticky použiť v existujúcich programoch kvôli ich zložitosti.</li>
<li>Tento vývoj je významným pokrokom v tejto oblasti a má potenciál pre budúce zlepšenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNový algoritmus pre rýchlejšie celočíselné lineárne programovanie</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dohoda o akvizícii spoločností Amazon a iRobot v hodnote 1,7 miliardy dolárov bola zrušená kvôli regulačným problémom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Plánovaná akvizícia medzi spoločnosťami Amazon a iRobot bola zrušená z dôvodu chýbajúceho súhlasu regulačných orgánov.</li>
<li>Spoločnosť iRobot prepustí približne 350 zamestnancov, čo predstavuje 31 % jej zamestnancov, a jej generálny riaditeľ odstúpi.</li>
<li>Európska komisia vyjadrila obavy, že akvizícia by mohla ovplyvniť hospodársku súťaž na trhu robotických vysávačov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZDohoda o akvizícii spoločností Amazon a iRobot v hodnote 1,7 miliardy dolárov bola zrušená kvôli regulačným problémom</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhisperFusion: Vylepšené konverzácie s nízkou latenciou s umelou inteligenciou]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WhisperFusion je platforma, ktorá rozširuje možnosti WhisperLive a WhisperSpeech.</li>
<li>Umožňuje bezproblémovú interakciu s chatbotom s umelou inteligenciou.</li>
<li>WhisperFusion zlepšuje používateľský zážitok kombináciou funkcií existujúcich aplikácií Whisper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/collabora/WhisperFusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZWhisperFusion: Vylepšené konverzácie s nízkou latenciou s umelou inteligenciou</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prehliadka jazyka Lisp: Rôzne dialekty a priekopnícke projekty v roku 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa podelí o svoje skúsenosti so skúmaním rôznych dialektov jazyka Lisp, ako sú Guile, Common Lisp, Fennel, Clojure a Emacs Lisp v roku 2023.</li>
<li>Diskutujú o silných a slabých stránkach jednotlivých dialektov a chvália Clojure za jeho nástroje a podporu komunity.</li>
<li>Autor dáva prednosť jazyku Lisp, ktorý kombinuje vlastnosti Clojure a Common Lisp, a vyzýva nováčikov, aby si osvojili Lisp, hľadali pomoc v online komunitách a vytvárali skutočné projekty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZPrehliadka jazyka Lisp: Rôzne dialekty a priekopnícke projekty v roku 2023</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bývalý dôstojník letectva objavil možné lietadlo Amelie Earhartovej]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bývalý dôstojník amerického letectva Tony Romeo tvrdí, že pomocou sonarovej technológie na bezpilotnej ponorke našiel možno nezvestné lietadlo Amélie Earhartovej.</li>
<li>Objekt v tvare lietadla bol objavený na dne Tichého oceánu, približne 100 míľ od miesta, kde pravdepodobne havarovalo Earhartovej lietadlo.</li>
<li>Na konkrétne potvrdenie sú potrebné ďalšie výskumy a jasnejšie snímky, ale ak sa tento objav potvrdí, mohol by potenciálne vyriešiť dlhoročnú záhadu zmiznutia Earhartovej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZBývalý dôstojník letectva objavil možné lietadlo Amelie Earhartovej</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo spoločnosť Walmart platí vodičom nákladných vozidiel šesťciferné sumy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Walmart vypláca svojim vodičom kamiónov výrazne vyššie platy v porovnaní s celoštátnym priemerom, pričom platy sa pohybujú v šesťcifernom pásme.</li>
<li>Spoločnosť sa vo veľkej miere spolieha na svojich pracovníkov v nákladnej doprave, aby udržala spoľahlivý dodávateľský reťazec a zabezpečila včasné dodávky výrobkov do svojich predajní.</li>
<li>Spoločnosť Walmart nedávno zaviedla zmeny vo svojich zásadách prijímania zamestnancov a umožnila im zapojiť sa do školiaceho programu, aby sa mohli stať vodičmi vozového parku, čím chce udržať talenty a udržať si kontrolu nad školením a kultúrou vodičov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZPrečo spoločnosť Walmart platí vodičom nákladných vozidiel šesťciferné sumy</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Návrhové vzory a úvahy o optimalizátoroch dotazov: Skúmanie sprostredkovanej reprezentácie (1. časť)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tento článok sa zaoberá optimalizátormi dotazov a návrhovými vzormi a úvahami o medziproduktoch (IR) v relačných databázach.</li>
<li>Vysvetľuje, ako optimalizátory dotazov prekladajú príkazy SQL na plány vykonávania, a uvádza príklad zostavenia SQL IR pomocou programovacieho jazyka Rust.</li>
<li>Článok sa zaoberá významom odvodenia vlastností pre analýzu a optimalizáciu IR, použitím jazyka SQL na výpočet vlastností a úpravami potrebnými pre relačnú algebru. Rozoberá tiež výhody používania globálnych identifikátorov v IR a zdôrazňuje význam výmeny skúseností pri vývoji databáz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNávrhové vzory a úvahy o optimalizátoroch dotazov: Skúmanie sprostredkovanej reprezentácie (1. časť)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Náhlavná súprava Apple Vision Pro AR čelí výzve chýbajúcich aplikácií]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple predstavil náhlavnú súpravu Vision Pro AR, ktorá má potenciál nahradiť tradičné domáce kiná.</li>
<li>Článok sa zaoberá obchodnou stratégiou spoločnosti Apple a sleduje vývoj od iPodu po iTunes Music Store a App Store.</li>
<li>Spoločnosť Apple čelí protimonopolnej žalobe so spoločnosťou Epic Games v súvislosti s jej kontrolou príjmov z App Store.</li>
<li>Populárne streamovacie služby ako Netflix a YouTube sa rozhodli nevyvíjať natívne aplikácie pre Vision Pro, čo sa považuje za neúspech.</li>
<li>Špekuluje sa, že spoločnosť Apple môže spolupracovať so spoločnosťou Disney, aby posilnila svoje streamovacie služby a konkurovala Netflixu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNáhlavná súprava Apple Vision Pro AR čelí výzve chýbajúcich aplikácií</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytváranie natívnych aplikácií pre iOS a Android pomocou aplikácie Svelte Native]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Svelte Native je rámec pre mobilné aplikácie založený na technológii Svelte, ktorý umožňuje vývojárom vytvárať natívne aplikácie pre iOS a Android bez webových zobrazení.</li>
<li>Ponúka komplexný vývojový zážitok s využitím možností aplikácie Svelte, ako sú prechody, úložiská a reaktivita.</li>
<li>Svelte Native optimalizuje výkon mobilného zariadenia kompilovaním aplikácie a efektívnou aktualizáciou widgetov natívneho zobrazenia. Poskytuje tiež vzorové projekty a úložiská na správu potravín, reálne aplikácie a čítačku správ Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte-native.technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZVytváranie natívnych aplikácií pre iOS a Android pomocou aplikácie Svelte Native</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odhalenie nebezpečenstva self-hostingu: Analýza bezpečnostných zraniteľností a cielených útokov]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZOdhalenie nebezpečenstva self-hostingu: Analýza bezpečnostných zraniteľností a cielených útokov</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Copilot poháňaný umelou inteligenciou je spojený s poklesom kvality kódu a vyvoláva obavy z dlhodobého vplyvu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Výskum spoločnosti GitClear odhaľuje trendy vo vývoji softvéru súvisiace s používaním nástroja GitHub Copilot poháňaného umelou inteligenciou.</li>
<li>Štúdia zistila, že spoliehanie sa na Copilot je spojené s nárastom &quot;chybného kódu&quot; a poklesom refaktorovania a opätovného používania kódu, čo vyvoláva obavy o udržiavateľnosť kódu.</li>
<li>Výskum tiež poukazuje na rozšírenosť kopírovania/ukladania kódu, čo môže viesť k budúcim problémom s údržbou.</li>
<li>Tieto zistenia sú v rozpore s predchádzajúcimi štúdiami, ktoré preukázali zvýšenú produktivitu a spokojnosť vývojárov s programom Copilot.</li>
<li>Správa vyvoláva otázky o dlhodobom vplyve umelej inteligencie na kvalitu kódu a o tom, kto by mal prevziať zodpovednosť za riešenie týchto problémov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZGitHub Copilot poháňaný umelou inteligenciou je spojený s poklesom kvality kódu a vyvoláva obavy z dlhodobého vplyvu</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Musím sa vzdialiť od týchto koreňov": Vlastná hudba a svetelné efekty s Raspberry Pi a Arduino]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;I Need To Grow Away From These Roots&quot; je projekt vitlinga a Davida Whitinga, ktorý sa zameriava na vytváranie vlastných programov pre dosky Raspberry Pi a Arduino.</li>
<li>Projekt zahŕňa generovanie a ovládanie hudby a svetelných efektov pomocou vlastných programov.</li>
<li>Program generuje akordy, vyberá náhodné noty na prehrávanie a rozsvecuje LED pásiky príslušnými farbami. Súčasťou projektu je aj drevený kryt s kabelážou a zvukovými prípojkami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z&quot;Musím sa vzdialiť od týchto koreňov&quot;: Vlastná hudba a svetelné efekty s Raspberry Pi a Arduino</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eagle 7B: Model AI s otvoreným zdrojovým kódom prekonáva transformátory vo viacjazyčných porovnávacích testoch]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Open-source architektúra RWKV predstavila nový model s názvom Eagle 7B, ktorý sa môže pochváliť pôsobivými parametrami 7,52B a je postavený na architektúre RWKV-v5.</li>
<li>Model Eagle 7B, ktorý bol vycvičený na obrovskom množstve údajov pozostávajúcich z 1,1 bilióna tokenov vo viac ako 100 jazykoch, prekonáva všetky ostatné modely triedy 7B vo viacjazyčných porovnávacích testoch.</li>
<li>Podľa licencie Apache 2.0 možno tento model voľne používať na osobné alebo komerčné účely bez akýchkoľvek obmedzení. Cieľom tímu RWKV je demokratizácia umelej inteligencie, zabezpečenie dostupnosti pre ľudí na celom svete a v budúcnosti plánuje rozšíriť jazykovú podporu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZEagle 7B: Model AI s otvoreným zdrojovým kódom prekonáva transformátory vo viacjazyčných porovnávacích testoch</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bartkira: Simpsonovci a Akira: Epické spojenie Simpsonovcov a Akiry]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bartkira.com je webová stránka s umeleckým projektom &quot;BARTKIRA&quot;, ktorý je spojením Simpsonovcov a Akiry.</li>
<li>Projekt obsahuje šesť zväzkov umeleckých diel, ktoré vytvorilo viac ako 500 medzinárodných umelcov.</li>
<li>Používatelia si môžu prečítať každý zväzok na webovej stránke a nájsť ďalšie informácie v sekcii FAQ, ako aj odkazy na ich účty na Tumblr a Twitteri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.bartkira.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZBartkira: Simpsonovci a Akira: Epické spojenie Simpsonovcov a Akiry</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LED diódy s blikaním sviečky so zabudovanými MCU napodobňujú skutočné plamene, čím pomáhajú šetriť energiu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor skúma LED diódu s blikaním sviečky s integrovaným časovačom a nachádza v nej mikrokontrolér, ktorý sa podobá derivátu PIC.</li>
<li>LED dióda pracuje v režime PWM s frekvenciou 125 Hz, ktorú riadi mikrokontrolér s frekvenciou 1 MHz.</li>
<li>Autor naznačuje, že použitie mikrokontroléra s režimom spánku by mohlo znížiť spotrebu prúdu LED diódou a zvýšiť životnosť batérie, čo poukazuje na rastúce využívanie lacných mikrokontrolérov v lacnej elektronike, ako sú LED diódy s plameňom sviečky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZLED diódy s blikaním sviečky so zabudovanými MCU napodobňujú skutočné plamene, čím pomáhajú šetriť energiu</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antarktickým hubám sa darí aj v marťanských podmienkach, čo je prísľubom pre budúce misie.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Huby zo suchých údolí McMurdo v Antarktíde preukázali schopnosť prežiť v podmienkach podobných tým na Marse.</li>
<li>Huby si zachovali stabilnú DNA a viac ako 60 % svojich buniek aj po 18 mesiacoch strávených na Medzinárodnej vesmírnej stanici.</li>
<li>Tento výskum ponúka dôležité poznatky pre budúce misie na Mars zamerané na hľadanie známok života a lišajníky zo Španielska a Rakúska tiež vykazovali zvýšenú metabolickú aktivitu v marťanských podmienkach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZAntarktickým hubám sa darí aj v marťanských podmienkach, čo je prísľubom pre budúce misie.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt Sudo posilňuje zabezpečenie proti útokom Rowhammer pomocou úprav kódu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Projekt sudo implementoval aktualizácie na zlepšenie zabezpečenia proti útokom ROWHAMMER.</li>
<li>Tieto zmeny zahŕňajú úpravu premenných a pridanie testov očakávaných hodnôt.</li>
<li>Aktualizácie boli vyvolané správou výskumníkov z Worcester Polytechnic Institute a ovplyvňujú predovšetkým súbory týkajúce sa overovania, správy relácií a podmienených príkazov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZProjekt Sudo posilňuje zabezpečenie proti útokom Rowhammer pomocou úprav kódu</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub čelí nárastu spamu; používatelia žiadajú zlepšenie nahlasovania a moderovania obsahu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Služba GitHub čelí nárastu nevyžiadanej pošty, pretože podvodníci zverejňujú podvodný obsah, označujú viacerých používateľov a rýchlo príspevky odstraňujú.</li>
<li>Spamové komentáre často zahŕňajú podvody súvisiace s kryptomenami a v posledných mesiacoch sa rozšírili.</li>
<li>Používatelia sa snažia nahlasovať nevyžiadané správy, pretože sú už odstránené, čo sťažuje účinné riešenie tohto problému.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZGitHub čelí nárastu spamu; používatelia žiadajú zlepšenie nahlasovania a moderovania obsahu</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GTK predstavuje nové vykresľovače "ngl" a "vulkan" pre zlepšenie funkcií a správnosti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GTK zaviedlo dva nové vykresľovače, &quot;ngl&quot; a &quot;vulkan&quot;, s rovnakým zdrojovým kódom pre podporu GL a Vulkan, čo uľahčuje údržbu a aktualizácie.</li>
<li>Nové vykresľovače sú vybavené pokročilými funkciami, ako je antialiasing, frakčné škálovanie, gradienty a podpora dmabufs.</li>
<li>Hoci nové vykresľovače nie sú v súčasnosti rýchlejšie ako starý vykresľovač GL, ponúkajú lepšie funkcie a správnosť, čím vytvárajú základ pre budúce plány, ako je lepšia práca s farbami, vykresľovanie ciest GPU a vykresľovanie mimo hlavného vlákna. Používateľov vyzývame, aby ich vyskúšali a poskytli spätnú väzbu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZGTK predstavuje nové vykresľovače &quot;ngl&quot; a &quot;vulkan&quot; pre zlepšenie funkcií a správnosti</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>