<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 10:14:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Približne polovica zamestnancov Bandcampu bola prepustená]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nezávislá hudobná platforma Bandcamp prepustila približne polovicu zamestnancov po tom, čo ju od spoločnosti Epic Games prevzala spoločnosť Songtradr, ktorá sa zaoberá obchodovaním s hudobnými právami.</li>
<li>Prepúšťanie prichádza po tom, čo predchádzajúci vlastník, spoločnosť Epic Games, predtým prepustil 16 % zamestnancov, čo naznačuje pokračujúcu reštrukturalizáciu v rámci spoločností.</li>
<li>Hoci spoločnosť Songtradr ponúkla pracovné miesta 50 % zamestnancov Bandcampu, zatiaľ neobjasnila, či uzná ich odbory. Prepustení zamestnanci majú nárok na odstupné.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZPribližne polovica zamestnancov Bandcampu bola prepustená</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť LinkedIn prepúšťa takmer 700 zamestnancov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LinkedIn, dcérska spoločnosť Microsoftu, prepúšťa takmer 700 zamestnancov v rámci reštrukturalizácie celej spoločnosti.</li>
<li>Toto rozhodnutie nasleduje po predchádzajúcom májovom oznámení o prepustení 716 zamestnancov, a to napriek rastu príjmov a zvýšenému počtu členov.</li>
<li>Spoločnosť pripisuje toto prepúšťanie zmenám v správaní zákazníkov a pomalšiemu rastu tržieb, čo odráža širší trend v technologickom priemysle, keď podobné prepúšťanie prebieha v spoločnostiach Amazon, Google a Meta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZSpoločnosť LinkedIn prepúšťa takmer 700 zamestnancov</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zložka herbicídu Roundup súvisí s epidemickým chronickým ochorením obličiek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Štúdia vedcov z Duke University spája glyfosát, účinnú zložku prípravku Roundup, so značným počtom chronických ochorení obličiek vo vidieckych komunitách na Srí Lanke.</li>
<li>Štúdia naznačuje, že glyfosát môže vytvárať komplexy s určitými stopovými kovmi v tvrdej vode, čo mu umožňuje zostať v nej dlhší čas. Okrem toho sa v pitnej vode obcí zistili vyššie hladiny škodlivého fluoridu a vanádu.</li>
<li>Tieto zistenia poukazujú na potenciálne vážne zdravotné riziko glyfosátu a zdôrazňujú potrebu dôkladného preskúmania potenciálnych dôsledkov iných kontaminantov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZZložka herbicídu Roundup súvisí s epidemickým chronickým ochorením obličiek</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: Radical (YC W23) - Autonómne výškové solárne lietadlo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Radical, ktorú spoluzaložili James a Cyriel, vytvorila autonómne lietadlo poháňané slnečnou energiou, ktoré je schopné nepretržitého letu v stratosfére, pričom jeho prototyp sa už testuje viac ako 24 hodín.</li>
<li>Lietadlo je poháňané batériami, využíva solárne články pripevnené na krídlach a je určené na rôzne úlohy, ako je snímanie, detekcia a telekomunikácie. Operuje vo veľkých výškach, aby sa vyhlo mrakom a leteckej doprave.</li>
<li>Spoločnosť Radical sa snaží ponúkať na trhu nákladovo efektívne riešenia využívaním ľahko dostupných komponentov a rýchlym opakovaním procesu navrhovania. Ich nadchádzajúcim cieľom je otestovať lietadlo v plnom rozsahu budúci rok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37901120</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000Z: Radical (YC W23) - Autonómne výškové solárne lietadlo</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detroit chce byť prvým veľkým americkým mestom, ktoré zdaní hodnotu pôdy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Detroit sa chce stať prvým veľkým mestom v USA, ktoré zavedie daň z hodnoty pozemkov s cieľom bojovať proti chátraniu a stimulovať rozvoj.</li>
<li>Napriek určitému oživeniu v centre mesta sú veľké časti Detroitu naďalej sužované prázdnymi pozemkami a opustenými stavbami.</li>
<li>Cieľom navrhovanej dane z hodnoty pozemkov je motivovať vlastníkov pozemkov, aby svoje nehnuteľnosti buď rozvíjali, alebo ich predali záujemcom, čím by sa potenciálne znížila zanedbanosť a podporili ďalšie investície v meste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZDetroit chce byť prvým veľkým americkým mestom, ktoré zdaní hodnotu pôdy</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT - LLM s vlastnou úpravou pamäte pre neobmedzený kontext]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MemGPT je chatbot s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý využíva samoregulujúcu pamäť na rozšírenie kontextu, čo mu umožňuje komunikovať s databázami SQL a lokálnymi súbormi.</li>
<li>Využíva pokročilý model GPT-4 a možno ho nastaviť na platformách, ako je Discord, alebo spustiť lokálne, kde môžu používatelia načítavať a vyhľadávať údaje.</li>
<li>Projekt je aktívne podporovaný a podporuje spätnú väzbu a príspevky používateľov, čo naznačuje, že systém reaguje a vyvíja sa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cpacker/MemGPT</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZMemGPT - LLM s vlastnou úpravou pamäte pre neobmedzený kontext</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lepšie smerovanie servera HTTP v Go 1.22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V nadchádzajúcej verzii Go 1.22 sa zavedú významné vylepšenia predvoleného multiplexora služieb HTTP, ktorý poskytne pokročilé možnosti porovnávania vzorov.</li>
<li>Autor vysvetľuje, ako sa dá tento nový multiplexor použiť, a porovnáva jeho funkcie s knižnicami tretích strán, ako je gorilla/mux, z čoho vyplýva, že ich môže potenciálne nahradiť.</li>
<li>Očakáva sa, že vylepšená funkcia vo verzii Go 1.22 ovplyvní odporúčania pre balíky smerovačov a prinesie pozitívnu zmenu pre komunitu programátorov Go.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZLepšie smerovanie servera HTTP v Go 1.22</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odchod z Twitteru nemal vplyv na návštevnosť NPR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa podrobne rozoberá problematika &quot;enshittifikácie&quot; digitálnych platforiem a poukazuje sa na jej nepriaznivé účinky na používateľov, vydavateľov a inzerentov.</li>
<li>Ako príklad sa skúma konanie Elona Muska na Twitteri a zároveň sa obhajujú regulačné metódy na zvládnutie takýchto výziev.</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje potreba regulácie &quot;práva na odchod&quot;, ktorá by posilnila hospodársku súťaž a zabránila platformám získať nadmernú moc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZOdchod z Twitteru nemal vplyv na návštevnosť NPR</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Dnes bola prepustená približne polovica spoločnosti Bandcamp"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť nedávno zaznamenala výrazné prepúšťanie, ktoré sa dotklo mnohých zamestnancov.</li>
<li>Prepúšťanie sa dotklo rôznych oddelení vrátane redakcie a podporných pracovníkov.</li>
<li>Medzi prepustenými boli aj dvaja redakční kolegovia a väčšina pomocného personálu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000Z&quot;Dnes bola prepustená približne polovica spoločnosti Bandcamp&quot;</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTube - Súkromný klient služby YouTube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FreeTube je desktopový prehrávač YouTube s otvoreným zdrojovým kódom zameraný na ochranu súkromia, ktorý blokuje reklamy, zabraňuje sledovaniu prostredníctvom súborov cookie a JavaScriptu a ukladá odbery a históriu lokálne vo vašom zariadení.</li>
<li>Obsahuje funkcie, ako sú dve rozhrania API extraktora, správa predplatného, podpora tém, kompatibilita s rozšíreniami prehliadača a klávesové skratky. Je prístupný pre používateľov systémov Windows, Mac a Linux.</li>
<li>FreeTube vyzýva používateľov, aby prispievali, ponúka podporu jazykovej lokalizácie, možnosti darovania a je licencovaný pod GNU Affero General Public License.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZFreeTube - Súkromný klient služby YouTube</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stocketa - aplikácia, ktorú som navrhol, vytvoril a nikdy nespustil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa delí o svoju cestu pri navrhovaní a vytváraní aplikácie Stocketa, nástroja na sledovanie portfólia pre príležitostných investorov, vrátane používania vlastných komponentov používateľského rozhrania a riešenia problémov, ako je sledovanie transakcií s akciami.</li>
<li>Aplikácia bola ocenená za svoju funkčnosť a dizajn, ktorý odráža efektívne využitie autorových kombinovaných schopností ako dizajnéra a programátora.</li>
<li>Nakoniec sa autor rozhodol pre iný projekt, Rewind AI, čo poukazuje na plynulosť a prispôsobivosť potrebnú pri vývoji technológií.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulstamatiou.com/stocketa/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZStocketa - aplikácia, ktorú som navrhol, vytvoril a nikdy nespustil</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jazyk C nie je nízkoúrovňový jazyk (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa uvádza, že procesy vylepšovania kódu jazyka C pre súčasné procesory poukázali na jeho zložitosť a zraniteľnosť a tvrdia, že jazyk C už nie je nízkoúrovňovým jazykom.</li>
<li>Článok sa zaoberá výzvami pri optimalizácii kódu jazyka C z hľadiska efektívnosti a navrhuje, že rôzne programovacie modely a návrhy procesorov by mohli zrýchliť rýchlosť a zjednodušiť protokoly koherencie vyrovnávacej pamäte.</li>
<li>Uvádza, že paralelné programovanie v jazyku podobnom jazyku C je náročné a nie je dobre zladené s moderným hardvérom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZJazyk C nie je nízkoúrovňový jazyk (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4D Gaussovo rozstrekovanie na dynamické vykresľovanie scén v reálnom čase]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Výskumníci predstavili novú metódu s názvom 4D Gaussian Splatting (4D-GS) určenú na vykresľovanie dynamických scén v reálnom čase.</li>
<li>Metóda 4D-GS využíva efektívne deformačné pole na simuláciu Gaussových pohybov a deformácií tvaru, čím podporuje vykresľovanie s vysokým rozlíšením v reálnom čase.</li>
<li>Tím preukázal účinnosť tejto metódy na syntetických súboroch údajov, pričom dosiahol vysokokvalitné výsledky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guanjunwu.github.io/4dgs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000Z4D Gaussovo rozstrekovanie na dynamické vykresľovanie scén v reálnom čase</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 % z nedávno prepustených zamestnancov spoločnosti LinkedIn boli manažéri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Približne 20 % prepustených zamestnancov tvorili manažéri, čo môže byť vyšší podiel, ako je obvyklé pri prepúšťaní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37907433</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000Z20 % z nedávno prepustených zamestnancov spoločnosti LinkedIn boli manažéri</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invidious - Alternatívny front-end pre YouTube s otvoreným zdrojovým kódom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Invidious slúži ako alternatíva YouTube s otvoreným zdrojovým kódom, pričom kladie dôraz na súkromie používateľov a zamedzuje sledovaniu údajov.</li>
<li>Ponúka funkcie, ako je prihlasovanie na kanály, vytváranie zoznamov skladieb a sledovanie videí bez reklám.</li>
<li>Invidious podporuje viacero jazykov a ponúka rozhranie API (Application Programming Interface) pre vývojárov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invidious.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-17T00:00:00.000ZInvidious - Alternatívny front-end pre YouTube s otvoreným zdrojovým kódom</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Mastercard by mala prestať predávať naše údaje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadácia Electronic Frontier Foundation (EFF) spolupracuje so skupinou U.S. Public Interest Research Group (U.S. PIRG) na kampani vyzývajúcej spoločnosť Mastercard, aby obmedzila zhromažďovanie údajov a prestala predávať informácie o držiteľoch kariet.</li>
<li>Súčasné stratégie monetizácie spoločnosti Mastercard, ktoré zahŕňajú analýzu údajov o transakciách s cieľom kategorizovať držiteľov kariet, údajne narúšajú súkromie a dôveru spotrebiteľov.</li>
<li>EFF nalieha na spoločnosť Mastercard, aby zmenila tieto postupy v snahe zachovať dôveru držiteľov kariet a rešpektovať ich súkromie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZSpoločnosť Mastercard by mala prestať predávať naše údaje</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fínsko bude hlasovať proti smernici EÚ o zákaze hromadného sledovania a šifrovania]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veľký výbor fínskeho parlamentu vyjadril výhrady k návrhu EÚ zakázať silné šifrovanie a uviedol, že by to mohlo ohroziť komplexnú kybernetickú bezpečnosť.</li>
<li>Opätovne vyjadrili podporu ochrane detí online, ale vyslovili sa proti akýmkoľvek kompromisom v oblasti šifrovania a hromadného sledovania a namiesto toho sa vyslovili za zameranie sa na jasne identifikované osoby.</li>
<li>Rozhodnutie členských štátov EÚ o tejto spornej otázke sa očakáva čoskoro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZFínsko bude hlasovať proti smernici EÚ o zákaze hromadného sledovania a šifrovania</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lotus 1-2-3 pre Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorovi sa podarilo preniesť Lotus 1-2-3, historický softvér, do Linuxu obnovením stratených súborov a použitím rôznych hackov.</li>
<li>Dôraz sa kladie na otázky kompatibility, ktoré zahŕňajú systémové volania a konverzie objektových súborov, ako aj odstraňovanie symbolov z objektových súborov a písanie obalov pre nekompatibilné funkcie.</li>
<li>Spomínajú sa niektoré problémy týkajúce sa termios a licencií, ale celkovo autor považuje prechod na Linux za úspešný.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZLotus 1-2-3 pre Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Signtime.apple: Tlmočenie posunkového jazyka jeden na jedného od spoločnosti Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Služba &quot;SignTime&quot;, ktorá poskytuje individuálne tlmočenie do posunkovej reči pri nákupoch a podporných stretnutiach, je v súčasnosti nedostupná.</li>
<li>Používateľom sa odporúča, aby sa o prístup k službe pokúsili neskôr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZSigntime.apple: Tlmočenie posunkového jazyka jeden na jedného od spoločnosti Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSH-audit: Bezpečnostný audit servera SSH a klienta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úložisko jtesta/ssh-audit bolo aktualizované o vylepšenia pre auditovanie konfigurácií servera a klienta SSH, teraz podporuje Python 3.7-3.11.</li>
<li>Aktualizácie obsahujú odporúčania, bezpečnostné informácie, predpripravené balíky, webový front-end, nové zásady, opravy chýb a vylepšenú kompatibilitu v Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Obsahuje aj rozšírené kľúče hostiteľa, výmeny kľúčov, šifry, MAC, auditovanie klientskeho softvéru a možnosť výstupu JSON pre väčšiu všestrannosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jtesta/ssh-audit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSSH-audit: Bezpečnostný audit servera SSH a klienta</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omnivore - bezplatná aplikácia s otvoreným zdrojovým kódom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Login Omnivore je open-source aplikácia na čítanie neskôr určená pre rozsiahlych čitateľov, ktorá umožňuje ukladať rôzne typy obsahu na neskoršie čítanie bez rozptyľovania.</li>
<li>Používatelia môžu nielen pridávať poznámky a zvýraznenia, ale aj organizovať a synchronizovať svoje zoznamy čítania vo všetkých zariadeniach.</li>
<li>Aplikácia je vybavená funkciou prevodu textu na reč a integráciou s populárnymi systémami Personal Knowledge Management (PKM), ktoré používateľom poskytujú úplnú kontrolu nad ich knižnicou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omnivore.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZOmnivore - bezplatná aplikácia s otvoreným zdrojovým kódom</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Twain v Stormfielde (1909) [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMark Twain v Stormfielde (1909) [video]</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kauzálna inferencia ako slepá škvrna dátových vedcov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok zdôrazňuje význam kauzálneho odvodzovania v dátovej vede a rozhodovaní v podnikaní.</li>
<li>Komunita dátovej vedy v poslednom čase uprednostňuje kauzálnu inferenciu a implementuje ju pomocou metód, ako sú kauzálne grafické modely, inštrumentálne premenné a DoubleML.</li>
<li>V príbehu sa kladie dôraz na uvažovanie o mätúcich premenných pri vyvodzovaní príčinných súvislostí a ponúka zdroje na ďalšie vzdelávanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZKauzálna inferencia ako slepá škvrna dátových vedcov</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo Async Rust?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá aplikáciou a vývojom mechanizmov súbežnosti v programovacom jazyku Rust, najmä so zameraním na syntax async/await.</li>
<li>Venuje sa výzvam pri vytváraní zložitých futures, prechodu zo zelených vlákien a tomu, ako sú iterátory a futures zostavené do stavových strojov.</li>
<li>Pri opise úspešného využitia Rustu v sieťových službách autor tiež vyjadruje obavy, že ekosystém Rust je príliš závislý na async/await, a navrhuje jeho potenciálne vylepšenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/why-async-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZPrečo Async Rust?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kokpit: Webové grafické rozhranie pre servery]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cockpit je užívateľsky prívetivé webové grafické rozhranie pre servery, ktoré umožňuje používateľom spravovať svoje systémy prostredníctvom grafického rozhrania, ale plne podporuje existujúce pracovné postupy nástrojov príkazového riadka.</li>
<li>Má rôzne funkcie vrátane konfigurácie siete, správy úložísk, vytvárania virtuálnych počítačov, riešenia problémov a rozšírenia funkcií o aplikácie a vlastné moduly.</li>
<li>Softvér využíva systémové rozhrania API a príkazy, podporuje overovanie jedným prihlásením, beží na požiadanie, aby sa šetrili zdroje, a je kompatibilný s hlavnými distribúciami a webovými prehliadačmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cockpit-project.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZKokpit: Webové grafické rozhranie pre servery</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Interaktívna" talianska poézia pre anglicky hovoriacich]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vytvoril nástroj, ktorého cieľom je urobiť taliansku poéziu stráviteľnou pre anglicky hovoriacich ľudí, a to prostredníctvom podrobných prekladov, poznámok k použitiu a dodatočných súvislostí.</li>
<li>Nástroj bol vytvorený pomocou jednoduchej technológie, čo naznačuje potenciál pre používateľsky prívetivú navigáciu a prístupnosť.</li>
<li>Aktívne sa snaží získať spätnú väzbu na svoju metodiku, čo naznačuje ich zámer neustále zlepšovať tento nástroj.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://italianpoetry.it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000Z&quot;Interaktívna&quot; talianska poézia pre anglicky hovoriacich</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIOS s licenciou GPL-3.0 pre počítače založené na Intel 8088]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repozitár GitHub poskytuje open-source BIOS pre systémy Micro 8088, NuXT a Xi 8088 vrátane príspevkov, obrazov BIOS, pokynov na zostavenie a poznámok k vydaniu rôznych verzií.</li>
<li>Úložisko vyjadruje uznanie prispievateľom, ktorí sa podieľali na jeho vývoji a udržiavaní.</li>
<li>V úložisku sú uvedené budúce aktualizácie a vylepšenia, ktoré sa majú vykonať, čo naznačuje, že ide o pokračujúci projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skiselev/8088_bios</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZBIOS s licenciou GPL-3.0 pre počítače založené na Intel 8088</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritické ignorovanie ako kľúčová kompetencia digitálnych občanov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok zdôrazňuje hodnotu &quot;kritickej ignorácie&quot;, zručnosti digitálneho občianstva, ktorej cieľom je odfiltrovať nepresné a nekvalitné informácie.</li>
<li>Medzi obhajované metódy patrí sebapresadzovanie, bočné čítanie a ignorovanie škodlivých aktérov, pričom sa navrhujú spôsoby výučby týchto zručností vo vzdelávacích inštitúciách a zavádzanie politík moderovania obsahu na virtuálnych platformách.</li>
<li>Článok kladie dôraz na pestovanie nových mentálnych návykov na obranu proti dezinformáciám a poskytuje rôzne odkazy na rôzne aspekty dezinformácií a stratégie, ako im čeliť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000ZKritické ignorovanie ako kľúčová kompetencia digitálnych občanov</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT: Na ceste k LLM ako operačnému systému]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok predstavuje MemGPT, systém navrhnutý na zvýšenie výkonu veľkých jazykových modelov (LLM) poskytovaním rozšíreného kontextu v rámci ich obmedzeného kontextového okna.</li>
<li>Systém MemGPT je inšpirovaný hierarchickými pamäťovými systémami v tradičných operačných systémoch a využíva virtuálnu správu kontextu na zvýšenie výkonu.</li>
<li>Systém, ktorý sa hodnotil v oblastiach ako analýza dokumentov a chat s viacerými reláciami, preukázal vynikajúce schopnosti presahujúce súčasné obmedzenia LLM. Kód a údaje MemGPT sú teraz k dispozícii na verejné experimentovanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.08560</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMemGPT: Na ceste k LLM ako operačnému systému</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA["Ukončenie prístupu na internet kvôli tvrdeniam o pirátstve je drastické a prehnané]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poskytovateľ internetových služieb (ISP), spoločnosť Grande Communications, spochybňuje žalobu o náhradu škody spôsobenej pirátstvom vo výške 47 miliónov USD, ktorú majú zaplatiť nahrávacie spoločnosti, a tvrdí, že poskytovatelia internetových služieb by nemali niesť zodpovednosť za porušenie autorských práv na základe nárokov tretích strán.</li>
<li>Grande sa odvoláva na nedávne rozhodnutie Najvyššieho súdu v prospech spoločnosti Twitter a tvrdí, že ukončenie prístupu na internet z dôvodu nárokov na autorské práva je príliš rozsiahle, má vplyv na nevinných používateľov a obmedzuje investície do širokopásmovej infraštruktúry.</li>
<li>Niekoľko skupín telekomunikačného priemyslu, ktoré podporujú spoločnosť Grande, sa tiež odvoláva na rozsudok Najvyššieho súdu a naznačuje, že obvinenie spoločnosti Grande zo zodpovednosti za pirátstvo mohlo byť chybou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-16T00:00:00.000Z&quot;Ukončenie prístupu na internet kvôli tvrdeniam o pirátstve je drastické a prehnané</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[V prípade, že je to dlhšie ako včera, mal by sa uviesť aktuálny dátum.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyjadruje znepokojenie nad používaním relatívnych časových označení, ako napríklad &quot;včera&quot; alebo &quot;pred dvoma dňami&quot;, na webových stránkach a tvrdí, že skresľujú ľudské vnímanie času.</li>
<li>Zdôrazňujú, že rôzne spôsoby, akými sa tieto označenia používajú, môžu spôsobiť zmätok a nedôveru.</li>
<li>Navrhuje sa nahradiť tieto nejasné časové odkazy konkrétnymi dátumami, aby sa dosiahla jasnosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grumpy.website/1389</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZV prípade, že je to dlhšie ako včera, mal by sa uviesť aktuálny dátum.</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podkopávanie demokracie: Kontroverzné presadzovanie dohľadu zo strany Komisie EÚ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Európska komisia navrhuje nariadenie o automatickom skenovaní digitálnych komunikačných aplikácií na účely zistenia trestnej činnosti, čo vyvoláva obavy z porušenia súkromia a nesprávneho vykonávania.</li>
<li>Objavujú sa obvinenia, že Komisia využíva manipulatívnu reklamu a dezinformácie na získanie podpory verejnosti pre tieto nariadenia.</li>
<li>Snaha o zvýšenie digitálneho dohľadu vyvolala kontroverziu, ktorá viedla k tomu, že Rada EÚ odložila hlasovanie o tejto otázke.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZPodkopávanie demokracie: Kontroverzné presadzovanie dohľadu zo strany Komisie EÚ</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výkon systému Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webová stránka Brendana Gregga je komplexným zdrojom informácií o výkonnosti systémov a analýze výkonnosti Linuxu vrátane blogových príspevkov, kníh a nástrojov na analýzu, ladenie a porovnávanie výkonnosti.</li>
<li>Na stránke nájdete Greggove prednášky a prezentácie na rôzne témy, ako je napríklad analýza výkonu kontajnerov, nástroje na sledovanie systému Linux a kontrolné zoznamy výkonnosti v rámci Site Reliability Engineering (SRE).</li>
<li>Okrem vlastného obsahu webstránka ponúka aj ďalšie cenné zdroje na hlbšie pochopenie výkonu systému Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/linuxperf.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZVýkon systému Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droid verzia KDEConnect odinštalovaná aplikáciou PlayProtect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bezpečnostná funkcia PlayProtect v zariadeniach so systémom Android nesprávne odstránila verziu KDEConnect pre F-Droid a označila ju za falošnú.</li>
<li>Používatelia KDEConnect sa s týmto problémom stretli a v súčasnosti hľadajú pomoc u komunity KDE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZF-Droid verzia KDEConnect odinštalovaná aplikáciou PlayProtect</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anti-Adblocker uBlock filter, ktorý vás zbaví otravnej správy YouTube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Do aplikácie uBlock Origin bol začlenený nový filter, ktorého úlohou je vypnúť funkciu antiadblock JavaScriptu v službe YouTube.</li>
<li>Táto inovácia poskytuje používateľom riešenie, pretože odstraňuje opakujúci sa problém s otravnou správou.</li>
<li>UBlock Origin je populárny nástroj, ktorý používateľom internetu umožňuje kontrolovať obsah zobrazovaný na ich obrazovkách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZAnti-Adblocker uBlock filter, ktorý vás zbaví otravnej správy YouTube</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalmanov filter od základov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento prehľad upozorňuje na učebnicu a knihu venovanú algoritmu Kalmanovho filtra, čo je v odbornom žargóne metóda používaná na odhadovanie a predpovedanie stavov systému v podmienkach neistoty.</li>
<li>Cieľom vzdelávacích zdrojov je demystifikovať zložitú tému poskytovaním praktických príkladov a jasných vysvetlení, spracovaním základných pojmov v učebnici a skúmaním pokročilých tém, ako sú nelineárne filtre v knihe.</li>
<li>Materiál, ktorého autorom je skúsený odborník s 20-ročnou praxou, ponúka intuitívne vysvetlenia a názorné príklady na úplné pochopenie Kalmanovho filtra, kritického algoritmu na odhadovanie skrytých stavov a predpovedanie budúcich stavov napriek neistotám merania a procesu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZKalmanov filter od základov</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skúmanie kremíkových dielikov procesora Intel 386]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok na blogu podrobne opisuje historický kontext a vlastnosti procesora Intel 386 a zdôrazňuje jeho úlohu pri prechode na 32-bitovú architektúru.</li>
<li>Zdôrazňuje rozhodujúcu úlohu procesora 386 pri vytváraní dominantného postavenia x86 a transformácii počítačového priemyslu.</li>
<li>Poskytujú sa aj ďalšie informácie o aspektoch, ako je počet tranzistorov, zvýšenie výkonu, pipeline, funkčné jednotky a váhanie IBM s podporou 386.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZSkúmanie kremíkových dielikov procesora Intel 386</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doplnok pre Firefox na otváranie videí YouTube v alternatívnych predných častiach]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Istý používateľ vytvoril doplnok pre Firefox ako reakciu na to, že ho služba YouTube zablokovala kvôli používaniu blokovača reklám.</li>
<li>Tento doplnok im umožňuje otvárať videá pomocou alternatívnych front-endov vrátane piped.video.</li>
<li>Umožňuje používateľom prispôsobiť predvolený front-end a používať väzby klávesov na otváranie videí v nakonfigurovanom front-ende.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3vr/yt-siphon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZDoplnok pre Firefox na otváranie videí YouTube v alternatívnych predných častiach</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zvuková vlna ničiaca nádory získala povolenie FDA na liečbu pečene u ľudí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Americký úrad pre kontrolu potravín a liečiv (FDA) schválil použitie zvukových vĺn, techniku známu ako histotripsia, na ničenie nádorov pečene v ľudskom tele.</li>
<li>Táto inovácia, ktorú vyvinula Michiganská univerzita a zaviedla spoločnosť HistoSonics, využíva ultrazvukové vlny na vytváranie mikrobublín v nádoroch, čo vedie k ich fragmentácii a eliminácii imunitným systémom.</li>
<li>Histotripsia nielenže poskytuje neinvazívnu alternatívu k tradičnej liečbe rakoviny, ako je chirurgia, chemoterapia a ožarovanie, ale ukazuje aj potenciálne výhody pre imunitný systém a budúcu integráciu s imunoterapiou alebo dodávaním liekov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZZvuková vlna ničiaca nádory získala povolenie FDA na liečbu pečene u ľudí</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Petícia proti kontrole chatu v EÚ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V Štokholme a Berlíne sa konali demonštrácie a fototermíny proti návrhu nariadenia EÚ o CSA, ktorý sa týka masového sledovania, s cieľom upozorniť na obavy o ochranu súkromia.</li>
<li>Väčšina mladých ľudí z 13 členských štátov EÚ by sa cítila obmedzená vo svojich politických aktivitách alebo skúmaní sexuality, ak by ich digitálna komunikácia bola pod dohľadom, vyplýva zo zhrnutia.</li>
<li>V zhrnutí sa vyzýva, aby ste sa pripojili k opozícii proti návrhu, ktorú tvorí viac ako 11 000 jednotlivcov a 133 mimovládnych organizácií, a aby ste zostali informovaní v rámci kampane Stop skenovaniu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopscanningme.eu/en/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZPetícia proti kontrole chatu v EÚ</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowdenov archív - dokumenty uniknuté Snowdenom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úložisko pozostáva z uniknutých dokumentov od Edwarda Snowdena, ktoré odhaľujú praktiky NSA, ako je sledovanie, spravodajské aktivity, špehovanie zahraničných vlád a hackerské útoky na počítačové systémy.</li>
<li>Dokumenty odhaľujú úlohu NSA pri cielenom zabíjaní a jej prepojenie s viacerými špionážnymi škandálmi.</li>
<li>Tento prehľad poskytuje obraz o rozsahu a hĺbke globálneho sledovania a tajných aktivít NSA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZSnowdenov archív - dokumenty uniknuté Snowdenom</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google poslal internet do "špirály úpadku", tvrdí spoluzakladateľ spoločnosti DeepMind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoluzakladateľ laboratória umelej inteligencie spoločnosti Google, DeepMind, tvrdí, že kvalita internetu sa znížila v dôsledku rozšírenia &quot;clickbaitu&quot; vo výsledkoch vyhľadávania spoločnosti Google.</li>
<li>Jeho tvrdenie naznačuje, že zameranie na rýchle a rozsiahle zapojenie používateľov, často prostredníctvom senzačného obsahu alebo zavádzajúcich titulkov, negatívne ovplyvnilo skúsenosti používateľov online.</li>
<li>Táto kritika podčiarkuje náročné otázky týkajúce sa reálnych dôsledkov stratégií optimalizácie vyhľadávania a ich možného poškodenia dôveryhodnosti a kvality internetu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZGoogle poslal internet do &quot;špirály úpadku&quot;, tvrdí spoluzakladateľ spoločnosti DeepMind</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Britské Mosquito kedysi nieslo v bombovnici Nielsa Bohra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Britské lietadlo Mosquito zohralo počas druhej svetovej vojny dôležitú úlohu pri preprave dôležitých zásob medzi Škótskom a Švédskom, čím narušilo schopnosť Nemcov zabezpečiť si potrebné zdroje.</li>
<li>Tieto aktivity zohrali významnú úlohu pri víťazstve Spojencov.</li>
<li>Všestrannosť lietadiel Mosquito a ich odbornosť v rôznych funkciách z nich urobili silného protivníka nemeckého letectva Luftwaffe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZBritské Mosquito kedysi nieslo v bombovnici Nielsa Bohra</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pokles samostatnej činnosti ako príčina zhoršenia duševného zdravia detí]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZPokles samostatnej činnosti ako príčina zhoršenia duševného zdravia detí</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Príšerné vlaky v Nemecku nie sú pre národ, ktorý si zakladá na efektívnosti, žiadnym vtipom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn, nemecký národný železničný operátor, čelí kritike kvôli narušeniu služieb, ktoré sa prejavuje meškaním, rušením a dlhodobými uzávierkami traťových úsekov kvôli modernizácii.</li>
<li>Nespokojnosť cestujúcich sa stupňuje, v roku 2022 boli zaznamenané rekordné meškania; kritici tieto problémy pripisujú dlhodobému nedostatočnému investovaniu a jedinečnej štruktúre spoločnosti Deutsche Bahn, ktorá je vo výlučnom vlastníctve nemeckej vlády.</li>
<li>Hoci sa nemecký štát zaviazal investovať do železníc ďalších 40 miliárd eur, panuje skepsa, či tieto investície vyriešia základné problémy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-15T00:00:00.000ZPríšerné vlaky v Nemecku nie sú pre národ, ktorý si zakladá na efektívnosti, žiadnym vtipom</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo by ste sa nemali pridať k Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok obsahuje kritickú analýzu startupového akcelerátora Y Combinator a spochybňuje úspešnosť a účinnosť jeho metodík.</li>
<li>Tvrdí, že zameranie sa na menšie, spoľahlivé úspechy a budovanie viacerých zdrojov príjmov môže byť udržateľnejšou stratégiou pre dlhodobý obchodný úspech.</li>
<li>Y Combinator je známy akcelerátor startupov; kritika jeho prístupu naznačuje potrebu širšej diskusie o osvedčených postupoch v podnikaní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZPrečo by ste sa nemali pridať k Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Každá aplikácia, ktorá pridáva AI, vyzerá takto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Televízny herec a spisovateľ Alex Dobrenko kritizuje nadmerné využívanie a propagáciu funkcií umelej inteligencie v aplikáciách technologických spoločností.</li>
<li>Dobrenko vidí trend umelej inteligencie v tom, že spoločnosti sa navzájom napodobňujú a snažia sa profitovať z tohto najnovšieho trendu, pričom svoje funkcie umelej inteligencie často uvádzajú na trh ako prelomové, ale prinášajú priemerné výsledky.</li>
<li>Zasadzuje sa za zmiernenie humbugu okolo umelej inteligencie a vyjadruje osobnú nechuť k tomuto termínu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZKaždá aplikácia, ktorá pridáva AI, vyzerá takto</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ČasGPT-1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autori predstavujú TimeGPT, základný model pre časové rady, ktorý dokáže poskytovať presné predpovede v rôznych súboroch údajov.</li>
<li>Tento model prekonáva ostatné modely z hľadiska efektívnosti, jednoduchej implementácie a vynikajúcej predikčnej výkonnosti.</li>
<li>Zo štúdie vyplýva, že rozsiahle modely časových radov ako TimeGPT môžu uľahčiť širší prístup k presným predpovediam a minimalizovať neistotu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.03589</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZČasGPT-1</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CIA verejne priznáva, že prevrat v Iráne v roku 1953, ktorý podporovala, bol nedemokratický]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CIA v nedávnom podcaste verejne priznáva, že prevrat v Iráne v roku 1953, ktorý podporovala, bol nedemokratický, a zároveň poskytuje nové informácie o obsadení veľvyslanectva USA v Iráne v roku 1979.</li>
<li>Aj keď je priznanie CIA významné, veľká časť oficiálnej histórie prevratu zostáva stále utajená, čo naďalej zaťažuje vzťahy medzi USA a Iránom.</li>
<li>Iránska misia pri OSN podkopáva priznanie CIA a trvá na tom, že neviedlo k žiadnym nápravným opatreniam ani nepreukázalo pevný prísľub, že sa v budúcnosti vyhne zasahovaniu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZCIA verejne priznáva, že prevrat v Iráne v roku 1953, ktorý podporovala, bol nedemokratický</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celý katalóg Whole Earth je teraz online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Whole Earth Catalog, sprievodca pre domácich majstrov a recenzná publikácia, ktorá má vplyv na kultúru startupov v Silicon Valley, je k dispozícii online zadarmo.</li>
<li>Digitálna zbierka je výsledkom spolupráce medzi Gray Area, nadáciou Long Now a internetovým archívom a zahŕňa historický odkaz katalógu.</li>
<li>Dúfame, že nakoniec bude zahŕňať všetky artefakty z pôvodného katalógu, ktoré budú obsahovať rôzne témy od vedy až po sociálnu spravodlivosť, čo umožní čitateľom interpretovať vplyv reedície.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZCelý katalóg Whole Earth je teraz online</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ako dokonale uvariť mleté mäso bez videnia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento článok obsahuje rady, ako správne pripraviť mleté mäso, najmä pre nevidiacich alebo slabozrakých.</li>
<li>Medzi techniky patrí pridávanie oleja na panvicu, rozdeľovanie mäsa na kúsky pred varením, počúvanie syčania a určovanie hotového mäsa pomocou čuchu.</li>
<li>V článku sa tiež navrhuje používať náčinie s dlhými rukoväťami a jedinečný spôsob cedenia, vďaka ktorému nie je potrebné používať ďalšie sitko. Jeho autorkou je šéfkuchárka Debra Ericksonová na webovej stránke The Blind Kitchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZAko dokonale uvariť mleté mäso bez videnia</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poškodzovanie skenovacej databázy CSAM na strane klienta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Navrhované nariadenie Európskej komisie na boj proti sexuálnemu zneužívaniu detí by mohlo byť náchylné na únik funkcií, pri ktorom by systém skenovania na strane klienta mohol odhaliť obsah, ktorý nie je obsahom sexuálneho zneužívania detí.</li>
<li>Existuje potenciálne riziko, že subjekty s prístupom by mohli databázu CSAM znehodnotiť nerelevantnými údajmi, čo by ovplyvnilo komunikáciu a vyvolalo otázky týkajúce sa ochrany súkromia.</li>
<li>Úspech tohto navrhovaného systému závisí od schopnosti centier pre zneužívanie odhaliť a zvládnuť falošne pozitívne a škodlivé záznamy; preto je veľmi dôležitý návrh a spracovanie správ v systéme skenovania na strane klienta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZPoškodzovanie skenovacej databázy CSAM na strane klienta</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poznatky zo stoviek experimentov s dolaďovaním LLM pomocou LoRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok predstavuje Lit-GPT, open-source model veľkého jazyka, ktorý umožňuje prispôsobenie.</li>
<li>Preskúmava použitie techniky jemného ladenia nazývanej LoRA, pričom zdôrazňuje význam správneho nastavenia a hyperparametrov na trénovanie vlastných jazykových modelov.</li>
<li>Autor experimentoval s viacerými metódami vrátane kvantizovaného LoRA s cieľom optimalizovať výkon a využitie pamäte Lit-GPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZPoznatky zo stoviek experimentov s dolaďovaním LLM pomocou LoRA</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Identifikácia signálu Wiki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uvedená wiki je komplexným zdrojom informácií o identifikácii rádiových signálov, pričom sa zameriava najmä na signály prijímané a zaznamenávané prostredníctvom softvérovo definovaných rádií.</li>
<li>Má editovateľný formát, podporuje interaktívne zapojenie prostredníctvom karty na diskusiu a ponúka offline prístup k známym referenčným signálom prostredníctvom sprievodnej aplikácie známej ako Artemis 3.</li>
<li>Wiki udržiava zaznamenanú databázu identifikovaných, neidentifikovaných a požadovaných signálov a poskytuje aj aktualizácie nedávno pridaných alebo upravených signálov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZIdentifikácia signálu Wiki</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odstránenie integrácie služby Mazda Connected Services]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Mazda zaslala list o zastavení a zastavení činnosti prispievateľovi do systému open source, čo viedlo k odstráneniu knižnice, ktorá bola prepojená so službami spoločnosti Mazda.</li>
<li>Odstránenie ovplyvnilo integráciu aplikácie Home Assistant s názvom &quot;Mazda Connected Services&quot;, ktorá je súčasťou systému domácej automatizácie Home Assistant a uprednostňuje miestne ovládanie a súkromie.</li>
<li>Home Assistant vyjadruje sklamanie a vyzýva spoločnosť Mazda na diskusiu o potenciálnych výhodách tejto integrácie v porovnaní s inými výrobcami automobilov, ako sú Tesla a Audi, ktorí prijali podobné integrácie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZOdstránenie integrácie služby Mazda Connected Services</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock pre televízory a herné konzoly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt iSponsorBlockTV je open-source nástroj navrhnutý tak, aby používateľom umožnil vyhnúť sa sponzorským segmentom a reklamám pri sledovaní videí YouTube na rôznych televíznych zariadeniach, ako sú Apple TV, Samsung TV a LG TV.</li>
<li>Tento projekt je napísaný v jazyku Python a integruje rozhranie API SponsorBlock na automatické preskakovanie týchto segmentov, čím demonštruje aktívny prístup k zlepšovaniu zážitkov zo sledovania.</li>
<li>Projekt je aktívne udržiavaný, podporuje prispievanie ďalších vývojárov a je licencovaný pod licenciou GPL-3.0, čím podporuje otvorenú spoluprácu a pokrok v technológiách blokovania reklamy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZiSponsorBlockTV v2: SponsorBlock pre televízory a herné konzoly</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalár: Generovanie interaktívnej dokumentácie API zo súborov Swagger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Softvérový projekt Scalar vytvára interaktívne dokumentácie API zo súborov Swagger a ponúka funkcie, ako sú rôzne príklady jazykových požiadaviek, integrovaný klient API a možnosť upravovať súbory Swagger.</li>
<li>Scalar je open-source a prispôsobiteľný, podporuje rôzne témy a pokročilé štýly. Je kompatibilný s Vue.js a React a ponúka ďalšie balíky.</li>
<li>Projekt víta príspevky verejnosti a je licencovaný pod licenciou MIT, čím podporuje kolektívny vývoj a inovácie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scalar/scalar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZSkalár: Generovanie interaktívnej dokumentácie API zo súborov Swagger</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Čo by som chcel vedieť, keď som získal ASN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text poskytuje návod na získanie čísla autonómneho systému (ASN) na zriadenie siete a zdôrazňuje potrebu pochopiť politiky regionálnych internetových registrov (RIR) so zameraním na RIPE a ARIN.</li>
<li>Odporúča vytvoriť si Org ID, požiadať o IP adresy a ASN, zaregistrovať sa v PeeringDB, databáze pre dohody o partnerskom prepojení na internete, a navrhuje nájsť server alebo poskytovateľa kolokačných služieb podporujúcich BGP (Border Gateway Protocol).</li>
<li>V závere sú uvedené rady pre lokálne internetové registre RIPE (LIR) a poskytovateľov hostingu podporujúcich BGP, ktoré poukazujú na technické aspekty pri vytváraní siete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZČo by som chcel vedieť, keď som získal ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ježišov oriešok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pojem &quot;Ježišova matica&quot; sa vzťahuje na upevňovaciu maticu hlavného rotora vo vrtuľníkoch, čo je komponent, ktorého zlyhanie môže viesť ku katastrofickým následkom.</li>
<li>Tento slangový výraz vznikol počas vojny vo Vietname a možno ho použiť na akékoľvek technické komponenty, ktoré sú neoddeliteľnou súčasťou fungovania systému.</li>
<li>Napriek jej kritickej funkcii sú skutočné poruchy matice Jesus zriedkavé, ale pred každým letom sa musí skontrolovať.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZJežišov oriešok</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Frontier a jeho energeticky účinná klimatizácia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup Blue Frontier vyvinul energeticky účinný klimatizačný systém, ktorý výrazne znižuje emisie skleníkových plynov, využíva alternatívne chladivá a uskladňovanie energie, aby sa zabránilo preťaženiu siete.</li>
<li>V porovnaní s tradičnými jednotkami sú tieto klimatizačné jednotky trikrát účinnejšie, čím znižujú spotrebu energie o viac ako 60 % a potenciálne znižujú emisie skleníkových plynov o viac ako 80 %.</li>
<li>Hoci je spoločnosť Blue Frontier ešte len v počiatočnom štádiu vývoja a čelí konkurencii popredných výrobcov, získala finančné prostriedky vo výške 26 miliónov USD a plánuje začať výrobu pre komerčné budovy v roku 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-14T00:00:00.000ZBlue Frontier a jeho energeticky účinná klimatizácia</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Študent CS objavil prvé slovo v neotvorenom zvitku z Herculanea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vesuvius Challenge, ktorú iniciovali technologickí podnikatelia Nat Friedman a Daniel Gross, je súťaž zameraná na rozlúštenie starovekých zvitkov zo súkromnej knižnice neďaleko Pompejí pomocou modelov strojového učenia.</li>
<li>Študent informatiky Luke Farritor sa stal prvým človekom, ktorý identifikoval celé slovo v neotvorenom zvitku spred dvoch tisícročí a vyhral 40 000 dolárov. Nezávisle od neho objavil rovnaké slovo Youssef Nader a získal odmenu 10 000 dolárov.</li>
<li>Objavený výraz je &quot;porphyras&quot;, čo znamená &quot;purpurový&quot;, čo je v starovekých rukopisoch nezvyčajný výskyt. Súťaž stále prebieha a hlavná cena 700 000 dolárov je stále k dispozícii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/firstletters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZŠtudent CS objavil prvé slovo v neotvorenom zvitku z Herculanea</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Posúvacie lišty sa stávajú problémom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok upozorňuje na problém znižovania veľkosti posuvníka, ktorý spôsobuje ťažkosti osobám s problémami s jemnou motorikou alebo nepresnými ukazovacími zariadeniami.</li>
<li>Autor poskytuje riešenia na úpravu šírky posuvníka v rôznych softvérových platformách, ako sú GTK, Qt, Firefox a Chrome, ale zdôrazňuje problémy pri konfigurácii aplikácií Electron.</li>
<li>Minimálne mapy sú chválené ako používateľsky prívetivejšia alternatíva k tradičným posuvníkom, pretože riešia problémy spôsobené trendom zmenšovania posuvníkov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZPosúvacie lišty sa stávajú problémom</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grafická kalkulačka Desmos 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Desmos 3D (Beta) je nový nástroj, ktorý umožňuje používateľom vytvárať a počítať grafy v trojrozmernom rozsahu.</li>
<li>Obsahuje celý rad funkcií a matematických symbolov vrátane horných a dolných indexov na pokročilé matematické výpočty.</li>
<li>Súčasťou softvéru je aj blog, na ktorom môžu používatelia nahlasovať chyby a poskytovať návrhy na zlepšenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.desmos.com/3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZGrafická kalkulačka Desmos 3D</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Domov Midwit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá zložitosťou zriadenia inteligentnej domácnosti a navrhuje jednoduchšie alternatívy pre jednoduchosť a pohodlie.</li>
<li>Diskusia zahŕňa rôzne diaľkovo ovládané zariadenia používané na správu svetiel, zásuviek a spotrebičov v kontexte inteligentnej domácnosti.</li>
<li>Osobitný dôraz sa kladie na úlohu svetiel v domácej automatizácii. Naznačuje potenciál pre vývoj nových diaľkovo ovládaných zariadení a naznačuje možné budúce trendy v oblasti inteligentných domácich technológií.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dynomight.substack.com/p/midwit-home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZDomov Midwit</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aplikácia s dvanástimi faktormi (2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dvanásťfaktorová aplikácia je rámec na vytváranie aplikácií typu softvér ako služba so zameraním na automatizáciu, prenosnosť, nasadenie v cloude, nepretržité nasadenie a škálovateľnosť.</li>
<li>Túto metodiku možno použiť s ľubovoľným programovacím jazykom a ľubovoľnou kombináciou podporných služieb a poskytuje usmernenia týkajúce sa rôznych aspektov vrátane organizácie kódovej základne, správy závislostí, konfigurácie, fáz zostavovania a spúšťania, súbežnosti a zachovania parity medzi vývojom a produkciou.</li>
<li>Bola vytvorená na základe skúseností a pozorovaní prispievateľov a jej cieľom je riešiť systémové problémy pri vývoji aplikácií.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://12factor.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZAplikácia s dvanástimi faktormi (2011)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nemôže byť v prdeli: Podceňovaná príčina technologického dlhu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V príspevku sa uvádza, že k technologickému dlhu môže často viesť zdanlivý nedostatok motivácie alebo lenivosť.</li>
<li>Autor poukazuje na kontrast medzi usilovnými vývojármi, ktorí dôsledne zlepšujú svoj kód, a ich vlastným sklonom odkladať niektoré úlohy.</li>
<li>Autor zdôrazňuje význam sebauvedomenia a úprimnosti pri riešení výpadkov motivácie, dokonca v prípade potreby navrhuje prestávky, aby sa predišlo vzniku technického dlhu prostredníctvom výhovoriek typu &quot;predčasná optimalizácia&quot; alebo &quot;agresívne znižovanie rozsahu&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZNemôže byť v prdeli: Podceňovaná príčina technologického dlhu</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI je príliš lacná na to, aby ju porazila]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poskytovatelia hlavných jazykových modelov (LLM), ako je OpenAI, dominujú z hľadiska kvality modelov a efektívnosti ich poskytovania vo veľkom rozsahu.</li>
<li>V článku sa obhajuje nákladová efektívnosť využívania platformy OpenAI namiesto dolaďovania a obsluhy modelov na osobnom hardvéri.</li>
<li>Hoci odrádza organizácie od nasadenia vlastného LLM s otvoreným zdrojovým kódom z dôvodu nákladov a zložitosti, uznáva budúcnosť modelov s otvoreným zdrojovým kódom, ak sa stanú kompaktnejšími.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZOpenAI je príliš lacná na to, aby ju porazila</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postavil som virtuálny stôl na hranie Dungeons and Dragons]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diceright je online platforma na hranie Dungeons and Dragons, ktorá bola vyvinutá pomocou Ruby on Rails a používa akčný kábel na synchronizáciu máp a žetónov pre všetkých hráčov.</li>
<li>Rozhranie vytvorené pomocou HTML canvas a fabric.js umožňuje používateľom interagovať s mapami. Webová stránka je optimalizovaná aj na používanie v mobilných zariadeniach.</li>
<li>Tvorca, ktorý navrhol aj používateľské prostredie, ju vytvoril ako vedľajší projekt a je otvorený spätnej väzbe a otázkam o platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.diceright.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZPostavil som virtuálny stôl na hranie Dungeons and Dragons</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výrobcovia automobilov vymysleli trestný čin "jaywalking" (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sleduje transformáciu noriem používania ciest, na ktorú mali v 20. rokoch 20. storočia vplyv najmä automobilové skupiny a výrobcovia s cieľom preniesť zodpovednosť za nehody z vodičov na chodcov.</li>
<li>Keďže sa zvýšil výskyt automobilov, čo viedlo k nárastu úmrtí chodcov, priemyselné skupiny účinne presadzovali zákony obmedzujúce chodcov na priechody pre chodcov a zavádzali stratégie na zosmiešňovanie chodcov.</li>
<li>Pojem &quot;jaywalking&quot; vznikol s cieľom označiť tých, ktorí nerešpektujú tieto nové zákony, za ignorantov a ohrozovateľov verejnej bezpečnosti, čo ukazuje, ako automobilový priemysel úspešne zmenil vnímanie ulíc ako zón pre vozidlá, a nie pre chodcov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZVýrobcovia automobilov vymysleli trestný čin &quot;jaywalking&quot; (2015)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nenastavenie funkcie Find My mi spôsobilo bricknutie MacBooku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opisuje svoju skúsenosť s tým, ako si na letiskovej kontrole náhodne vymenil s niekým svoj nový MacBook Air a po jeho prevzatí zistil, že je na ňom aktivovaný aktivačný zámok.</li>
<li>Napriek opakovaným žiadostiam spoločnosť Apple nereagovala na pomoc pri vypnutí aktivačného zámku, čo autora viedlo ku kritike prísnych zásad spoločnosti Apple a nedostatočnej zákazníckej podpory.</li>
<li>Autor odporúča používateľom MacBookov, aby vo svojich zariadeniach povolili funkciu Nájsť moje, aby sa vyhli podobným problémom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZNenastavenie funkcie Find My mi spôsobilo bricknutie MacBooku</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukáž mi svoj napoly upečený projekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V tomto vyhlásení sa presadzuje, aby jednotlivci spúšťali svoje projekty včas a často, bez ohľadu na ich dokonalosť alebo pripravenosť.</li>
<li>Zdôrazňuje význam &quot;rýchleho zlyhania&quot; a iterácie, koncepcie, ktorá podporuje učenie sa prostredníctvom rýchlych zlyhaní a následných zlepšení.</li>
<li>Ďalej sa v ňom vyjadruje podpora a pomoc projektom, začínajúcim podnikom alebo nápadom, čím sa potvrdzuje podpora inovácií a rozvoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37857231</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZUkáž mi svoj napoly upečený projekt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jedna hra od jedného človeka na šiestich platformách: Dobré, zlé a škaredé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa podelil o svoje skúsenosti s podporou rôznych platforiem vrátane webu, Windows, macOS a Linuxu pre svoju hru Industry Idle a o odlišné výzvy, ktoré každá z nich prináša.</li>
<li>Rozoberá vplyv rozhodnutia spoločnosti Valve prestať podporovať systém macOS pre hru Counter-Strike 2, ako aj problémy súvisiace s podvádzaním a problémy špecifické pre jednotlivé platformy.</li>
<li>Poskytuje prehľad o nákladoch a príjmoch spojených s podporou viacerých platforiem, o problémoch, s ktorými sa stretli ako nezávislí vývojári, a o ich snahe robiť lepšie rozhodnutia a vyvážiť pracovné zaťaženie v budúcich projektoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZJedna hra od jedného človeka na šiestich platformách: Dobré, zlé a škaredé</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontrola chatu v EÚ a povinné skenovanie na strane klienta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V holandskom parlamente sa konalo vypočutie o návrhu EÚ o kontrole chatu, ktorý sa týka skenovania na strane klienta; diskutovanej technológie, ktorá skenuje súkromné správy a môže viesť k neoprávnenému vyšetrovaniu.</li>
<li>Holandská vláda sa napriek odporu parlamentu prostredníctvom dvoch návrhov rozhodla nebrať ich do úvahy, a tak pokračovať v úsilí o uvedenú technológiu.</li>
<li>Na vypočutí zazneli obavy nielen z narušenia súkromných rozhovorov, ale aj z nepreukázanej účinnosti technológie, pričom zaznelo aj varovanie pred možnou spoluprácou s Čínou v tejto oblasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZKontrola chatu v EÚ a povinné skenovanie na strane klienta</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atlassian kupuje Loom za takmer 1 miliardu dolárov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Softvérová spoločnosť Atlassian oznámila akvizíciu platformy na zasielanie videozpráv Loom za približne 975 miliónov USD, ktorá posilní jej nástroje na tímovú spoluprácu a umožní integráciu videa do pracovných postupov.</li>
<li>Loom s viac ako 25 miliónmi globálnych používateľov bude začlenený do softvéru Atlassian, ako sú Jira a Confluence, pričom akvizícia by mala byť ukončená do marca 2024.</li>
<li>Hoci je spoločnosť Atlassian financovaná z existujúcich hotovostných zostatkov, predpokladá, že akvizícia spôsobí rozriedenie jej prevádzkových marží vo fiškálnych rokoch končiacich sa v júni 2024 a 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZAtlassian kupuje Loom za takmer 1 miliardu dolárov</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Útok na rýchle resetovanie protokolu HTTP/2 s vplyvom na produkty Nginx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V protokole HTTP/2 bola nájdená zraniteľnosť, ktorú je možné použiť na útok odopretia služby na NGINX Open Source, NGINX Plus a súvisiace produkty, pričom sa týka modulu NGINX HTTP/2.</li>
<li>Zraniteľnosť umožňuje útočníkovi rýchlo zrušiť množstvo prúdov HTTP/2, čím preťaží server bez toho, aby sa aktivoval jeho nakonfigurovaný prah.</li>
<li>Spoločnosť NGINX vydala opravu na riešenie tejto zraniteľnosti, ktorá zlepšuje stabilitu systému zavedením limitu na počet nových tokov v rámci jednej slučky udalostí. Používateľom odporúča aktualizovať na najnovšie balíky a upraviť konfiguračné súbory na zvýšenie ochrany. Odporúča sa tiež obmedziť pripojenia a požiadavky od jednotlivých klientov. Pri zmierňovaní tejto zraniteľnosti pomáhali spoločnosti Cloudflare, Amazon a Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-13T00:00:00.000ZÚtok na rýchle resetovanie protokolu HTTP/2 s vplyvom na produkty Nginx</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink priamo do bunky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink, divízia spoločnosti SpaceX, spúšťa funkciu Direct to Cell, ktorá poskytne globálnym telefónom LTE nepretržitý prístup k textovým, hlasovým a dátovým službám.</li>
<li>Nová technológia, ktorá funguje ako vesmírne veže mobilných telefónov, umožňuje pripojenie na vzdialených miestach a odstraňuje mŕtve zóny bez toho, aby bolo potrebné upravovať existujúci hardvér alebo aplikácie.</li>
<li>Využitím know-how spoločnosti SpaceX v oblasti výroby a vypúšťania rakiet chce Starlink rozmiestniť tieto satelity podporujúce bunkové služby vo veľkom počte, pričom globálni poskytovatelia mobilných služieb budú zdieľať prístup k sieti v partnerských krajinách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://direct.starlink.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZStarlink priamo do bunky</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Občania USA s trvalým zdravotným postihnutím dostanú bezplatný doživotný vstup do národných parkov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>America the Beautiful - National Parks and Federal Recreational Lands Access Pass, bezplatný preukaz pre občanov USA alebo osoby s trvalým pobytom v USA s trvalým zdravotným postihnutím, je možné získať osobne alebo online.</li>
<li>Žiadatelia musia na získanie preukazu predložiť doklady preukazujúce ich trvalé zdravotné postihnutie.</li>
<li>Interagency Access Pass pomáha ľuďom so zdravotným postihnutím tým, že im uľahčuje prístup do národných parkov a federálnych rekreačných oblastí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZObčania USA s trvalým zdravotným postihnutím dostanú bezplatný doživotný vstup do národných parkov</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úvod do modernej štatistiky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Introduction to Modern Statistics (2nd Ed)&quot; je učebnica, ktorej autorkami sú Mine Çetinkaya-Rundel a Johanna Hardin, odvodená od predchádzajúcich vydaní Diez, Barr a Çetinkaya-Rundel.</li>
<li>Kniha je k dispozícii na bezplatné stiahnutie, čo študentom aj nadšencom umožňuje prístup k cenovo dostupným vzdelávacím materiálom.</li>
<li>Kniha je licencovaná pod licenciou Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0, ktorá umožňuje a podporuje šírenie a zdieľanie diela.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openintro-ims2.netlify.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZÚvod do modernej štatistiky</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ako legálne pirátsky získať každé písmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Téma sa točí okolo zákonnosti nelicencovaných písiem na webe, kde zákony USA zakazujú autorské práva na jednotlivé glyfy, ale povoľujú autorské práva na súbor písma.</li>
<li>Písma s ochrannou známkou sú chránené zákonom, zatiaľ čo na glyfy bez ochrannej známky sa autorské práva nevzťahujú.</li>
<li>Autor sa zamýšľa nad používaním verejných, netvorivých a neochránených fontov na obnovu licencovaných fontov, pričom si uvedomuje zložitosť takéhoto úsilia a na záver potvrdzuje význam podpory tvorcov fontov legálnym nákupom fontov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZAko legálne pirátsky získať každé písmo</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Cloud Spanner je teraz o polovicu lacnejší ako Amazon DynamoDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Služba Google Cloud predstavila významné cenové a výkonnostné vylepšenia svojej databázy Cloud Spanner, ktoré zahŕňajú až o 50 % vyššiu priepustnosť a 2,5-krát väčšie úložisko na uzol bez akýchkoľvek dodatočných nákladov.</li>
<li>Aktualizovaný Cloud Spanner, ktorý je známy vysokým výkonom, dostupnosťou a škálovateľnosťou, je teraz ešte cenovo optimálnejším riešením pre organizácie, ktoré spracúvajú veľké objemy dát a požiadavky na aplikácie.</li>
<li>V porovnaní s Amazon DynamoDB je teraz Spanner nákladovo efektívnejší. Tieto aktualizácie sú v súčasnosti dostupné pre niektoré konfigurácie inštancií, pričom v blízkej budúcnosti sa plánuje ich úplné zavedenie pre všetkých zákazníkov spoločnosti Spanner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZGoogle Cloud Spanner je teraz o polovicu lacnejší ako Amazon DynamoDB</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grind - strieľačka z pohľadu prvej osoby pre Amigu 500]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grind je aktualizovaná strieľačka z pohľadu prvej osoby pre konzolu Amiga 500, vyvinutá pomocou Dread-Engine. Je postavená na steampunkovej/lovecraftovskej estetike a obsahuje vysokokvalitné návrhy zbraní.</li>
<li>Najnovšia aktualizácia obsahuje demo a novú úroveň v meste, pričom v budúcnosti sa plánuje vývoj ďalších úrovní a typov nepriateľov.</li>
<li>V súčasnosti sa pracuje na podpore hudby, zvukových efektov a ďalších úrovní, ktoré podporuje Patreon. Okrem toho sa v súčasnosti uvažuje o verzii hry pre Mega Drive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZGrind - strieľačka z pohľadu prvej osoby pre Amigu 500</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordpress.com teraz podporuje ActivityPub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.com spustil funkciu ActivityPub, ktorá umožňuje používateľom prepojiť svoje blogy so združenými platformami, ako je Mastodon, a osloviť tak širšie publikum.</li>
<li>Zásuvný modul ActivityPub pomáha pri bezproblémovej integrácii a umožňuje čitateľom sledovať príspevky na blogu a premieňať odpovede na komentáre na blogu.</li>
<li>Používatelia môžu svoje profily rozšíriť o vlastnú doménu a túto funkciu môžu aktivovať prostredníctvom nastavení svojho blogu, čím chcú zvýšiť zapojenie a dosah blogov WordPress.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZWordpress.com teraz podporuje ActivityPub</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obligator - server OpenID Connect pre samoplatcov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Obligator&quot; je projekt vyvíjajúci server OpenID Connect Provider (OP), ktorý je určený na vlastné použitie s konkrétnym cieľom overiť vlastníctvo e-mailu a oznámiť to aplikácii, ku ktorej používateľ pristupuje.</li>
<li>Tento projekt podporuje funkcie, ako sú anonymní klienti OAuth2, overovanie viacerých domén, prihlasovanie do e-mailu bez hesla a konfigurovateľný beh prostredníctvom rozhrania API.</li>
<li>V súčasnosti je projekt vo fáze beta a nie je vhodný na produkčné použitie, kým neprešiel bezpečnostnou kontrolou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anderspitman/obligator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZObligator - server OpenID Connect pre samoplatcov</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Natočte si vlastný fotoaparát s celou oblohou, Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku je opísaný postup, ako si vytvoriť kameru na celú oblohu pomocou Raspberry Pi, série malých a cenovo dostupných počítačov, ktoré sa bežne používajú v technických projektoch.</li>
<li>Podomácky vyrobená kamera je určená na snímanie celej nočnej oblohy, najmä meteorov, a môže pomôcť pri vedeckých štúdiách týkajúcich sa dráh meteorov.</li>
<li>Poskytuje podrobný návod na potrebné komponenty a postup pri nastavovaní kamery a uvádza aj ďalšie podobné projekty využívajúce takéto kamery na štúdium meteorov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZNatočte si vlastný fotoaparát s celou oblohou, Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M2 Ultra môže paralelne prevádzkovať 128 prúdov Llama 2 7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kód llama.cpp v repozitári GitHub bol aktualizovaný a obsahuje paralelné dekódovanie s maskami pozornosti na zvýšenie efektívnosti kódu.</li>
<li>Úpravy zahŕňajú zlepšenie výkonu prostredníctvom optimalizácie vyrovnávacej pamäte KV, dekódovania viacerých sekvencií a aktualizácií systému RoPE, ukladania a načítania relácií, ako aj paralelného spracovania.</li>
<li>Zmeny zahŕňajú aj vypnutie optimalizácie súbežnosti pre úpravy topológie grafu a úpravy v testoch veľkosti modelu M2 Ultra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZM2 Ultra môže paralelne prevádzkovať 128 prúdov Llama 2 7B</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K3s - Odľahčený Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>K3s je kompaktná verzia Kubernetes vytvorená pre IoT a edge computing, navrhnutá na efektívne fungovanie vo vzdialených prostrediach s obmedzenými zdrojmi.</li>
<li>Je dodávaný ako jedna binárna súprava, aby sa znížili závislosti a uľahčila inštalácia, podporuje architektúry ARM64 aj ARMv7, takže je vhodný pre malé zariadenia, ako je Raspberry Pi, aj pre väčšie servery.</li>
<li>K3s ako sandboxový projekt Cloud Native Computing Foundation môžu používatelia začať používať tak, že si ho stiahnu a spustia na svojom serveri a potom pridajú agentové uzly.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://k3s.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZK3s - Odľahčený Kubernetes</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hlboké prepojenie matematických dôkazov a počítačových programov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok podáva prehľad o Curryho-Howardovej korešpondencii, ktorá spája matematické dôkazy a počítačové programy a naznačuje ekvivalenciu medzi typmi a programami v informatike a výrokmi a dôkazmi v logických disciplínach.</li>
<li>Dotýka sa potenciálnych aplikácií a dôsledkov tejto korešpondencie vrátane jej významu pre postupy overovania softvéru a vývoj asistentov dôkazov.</li>
<li>Zdôrazňuje, že toto prepojenie medzi výpočtom a logikou sa neobmedzuje len na intuicionistickú logiku, a spomína jeho základný charakter, ktorý je zrejmý z objavu viacerých výskumníkov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZHlboké prepojenie matematických dôkazov a počítačových programov</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metrický čas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Metrický čas je systém, ktorý rozdeľuje deň na 10 hodín, pričom každá hodina obsahuje 100 minút a každá minúta 100 sekúnd, čím sa zjednodušuje mentálna matematika a riešenie rôznych časových pásiem.</li>
<li>V metrickom systéme času sa nerozlišuje medzi AM a PM, deň jednoducho pozostáva z 10 hodín.</li>
<li>Koncepcia metrického času sa prirovnáva k peňažnému mysleniu, kde každá metrická hodina zodpovedá 100-dolárovej bankovke a každá metrická minúta sa podobá 1-dolárovej bankovke, čo spolu predstavuje 1 000 minút a 100 000 sekúnd za deň.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metric-time.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZMetrický čas</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Získal niekto úplnú, trvalú úľavu od tinitu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa obracia na ľudí, ktorí našli trvalý úľavu od tinitu, zdravotného stavu spôsobujúceho zvonenie v ušiach.</li>
<li>Autor je skeptický voči liečbe, ktorá len zmierňuje príznaky, a snaží sa zistiť, či je možné dosiahnuť úplnú úľavu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37852711</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZZískal niekto úplnú, trvalú úľavu od tinitu?</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft SEC 8-K: IRS požaduje dodatočnú platbu dane vo výške 29 miliárd USD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dňa 11. októbra 2023 spoločnosť Microsoft Corporation oznámila, že od daňového úradu (IRS) dostala oznámenia o navrhovaných úpravách (NOPA) týkajúce sa daňových rokov 2004 až 2013.</li>
<li>Daňový úrad požadoval okrem pokút a úrokov aj dodatočné dane vo výške 28,9 miliardy USD, ktoré sa týkajú otázky vnútropodnikového transferového oceňovania.</li>
<li>Spoločnosť Microsoft trvá na spochybňovaní NOPA prostredníctvom správnych odvolaní a prípadne súdnych konaní, pričom zjavne neočakáva konečné riešenie alebo významné zmeny vo svojich daňových podmienkach v priebehu nasledujúcich 12 mesiacov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-12T00:00:00.000ZMicrosoft SEC 8-K: IRS požaduje dodatočnú platbu dane vo výške 29 miliárd USD</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doteraz najväčší útok DDoS s maximálnou rýchlosťou 398 miliónov rps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google sa úspešne ubránila najväčšiemu zaznamenanému útoku DDoS, ktorý dosiahol maximálnu rýchlosť 398 miliónov požiadaviek za sekundu, pomocou novej metódy nazývanej HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Koordinovaná reakcia odvetvia po útoku viedla k vývoju a implementácii záplat a iných techník zmierňovania. Používateľom protokolu HTTP/2 sa odporúča, aby aplikovali opravy dodávateľa pre CVE-2023-44487 s cieľom znížiť zraniteľnosť voči takémuto útoku.</li>
<li>Na ochranu pred útokmi DDoS sa zákazníkom služby Google Cloud odporúča využívať ochranu DDoS Cloud Armor a ďalšie funkcie, ako sú proaktívne pravidlá obmedzovania rýchlosti a adaptívna ochrana poháňaná umelou inteligenciou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZDoteraz najväčší útok DDoS s maximálnou rýchlosťou 398 miliónov rps</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Záznam je "Pro" v iPhone 15 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok na blogu sa zaoberá predovšetkým zahrnutím záznamu log videa do najnovších telefónov iPhone 15 Pro a Pro Max, čo je formát, ktorý poskytuje väčšiu flexibilitu pri triedení farieb a úpravách.</li>
<li>Skúma výhody používania záznamov z guľatiny vrátane možnosti výberu rôznych vizuálnych príťažlivých a prirodzene odstupňovaných farieb, ako aj ich kompatibility s rôznymi farebnými priestormi.</li>
<li>V príspevku sa tiež spomína vydanie aplikácie Blackmagic Camera pre iPhone, ktorá ponúka rozšírené manuálne ovládanie a funkcie, čím zvyšuje kreatívne možnosti pri natáčaní a úprave videa pomocou týchto zariadení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/applelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZZáznam je &quot;Pro&quot; v iPhone 15 Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stavba 42-palcového rámu E-Ink na generatívne umenie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vytvoril 42-palcový umelecký rám E Ink určený na vystavovanie generatívneho umenia umelej inteligencie s využitím počítača Raspberry Pi na ovládanie displeja a Blue Noise Dithering na predspracovanie obrazu.</li>
<li>Na vyriešenie problému &quot;duchov&quot;, ktorý je bežný pri displejoch E Ink, použili riešenie, ktoré spočíva v striedaní úplne čiernych a úplne bielych obrazov.</li>
<li>Medzi budúce plány na zlepšenie patrí napájanie rámu z batérie a využitie umelej inteligencie na generovanie umeleckých podnetov. Projekt podporili Charly, Nico a Florian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliot.blog/e-ink-frame</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZStavba 42-palcového rámu E-Ink na generatívne umenie</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ropný sektor lobuje za neefektívne vodíkové autá, aby oddialil elektrifikáciu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uznávaný analytik Michael Liebreich naznačuje, že ropný sektor podporuje autá na vodíkové palivové články, aby oddialil elektrifikáciu automobilov, a tvrdí, že sú neefektívne a nákladné v porovnaní s elektrickými riešeniami.</li>
<li>Liebreich vypracoval &quot;vodíkový rebríček&quot;, v ktorom sú autá a vykurovanie domácností umiestnené na spodnej časti ako nekonkurencieschopné prípady použitia vodíka, pričom tvrdí, že spoločnosti môžu podporovať vodík, aby spomalili prechod na elektrifikáciu.</li>
<li>Nesúhlasí s potrebou vodíkových automobilov a tvrdí, že elektrické vozidlá už teraz vynikajú svojou účinnosťou, výkonom a pohodlím, a nesúhlasí s používaním vodíka na vykurovanie domácností z dôvodu neúčinnosti a obáv o bezpečnosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZRopný sektor lobuje za neefektívne vodíkové autá, aby oddialil elektrifikáciu</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nový útok DDoS HTTP/2 "Rapid Reset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V auguste spoločnosť Google potvrdila, že bezprecedentný útok DDoS využívajúci protokol HTTP/2 bol zameraný na jej služby a zákazníkov cloudu, pričom jeden útok dosiahol 398 miliónov požiadaviek za sekundu.</li>
<li>Globálna infraštruktúra spoločnosti Google na vyrovnávanie záťaže úspešne zabránila výpadkom služieb tým, že zmiernila útok na okraji svojej siete.</li>
<li>Spoločnosť Google odvtedy zaviedla ďalšie ochranné opatrenia a spolupracovala s partnermi z odvetvia na riešení tohto nového vektora útoku v celom ekosystéme. V článku je ďalej rozpracovaná metodika útoku a uvedené stratégie na jeho zmiernenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZNový útok DDoS HTTP/2 &quot;Rapid Reset</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navrhnutý materiál dokáže znovu spojiť prerušené nervy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Výskumníci z Rice University vyvinuli magnetoelektrický materiál, ktorý dokáže stimulovať nervové tkanivo a opravovať odpojené nervy.</li>
<li>Nový materiál uskutočňuje magneticko-elektrickú konverziu 120-krát rýchlejšie ako jeho náprotivky, čím otvára cestu presnej vzdialenej stimulácii neurónov a minimálne invazívnym metódam neurostimulácie.</li>
<li>Okrem neurostimulačných aplikácií ponúka konštrukčný rámec tohto špičkového materiálu potenciálne využitie v oblasti výpočtovej techniky a snímania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZNavrhnutý materiál dokáže znovu spojiť prerušené nervy</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spoločnosť Valve tvrdí, že hra Counter-Strike 2 pre macOS nevznikne, nie je dostatok hráčov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Valve sa rozhodla nevydávať verziu hry Counter-Strike 2 pre macOS z dôvodu nedostatočného počtu hráčov. Counter-Strike: Hráči hry CS:GO (Global Offensive) na Macu môžu požiadať o vrátenie peňazí, ak hrali v období od 22. marca do 27. septembra 2023.</li>
<li>Medzi budúce vylepšenia produktov Apple by mohli patriť OLED displeje pre iPad mini a iPad Air do roku 2026. Bola vydaná dôležitá aktualizácia softvéru pre modely iPhone 15 Pro, ktorá rieši problémy s prehrievaním.</li>
<li>Spoločnosť Samsung v nedávnej reklame nabáda Apple, aby prijal štandard správ RCS, a to po testoch poškodenia luxusných smartfónov pri páde, ktoré vykonala spoločnosť Allstate Protection Plans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZSpoločnosť Valve tvrdí, že hra Counter-Strike 2 pre macOS nevznikne, nie je dostatok hráčov</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres: Nová generácia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa zdôrazňuje potreba mladšej generácie prispievateľov, commiterov a správcov, ktorí by podporovali starnúcu komunitu vývojárov PostgreSQL.</li>
<li>Zdôrazňuje sa význam udržateľnosti otvoreného softvéru a potenciálny vplyv spoločností, ako je Neon, ktoré investujú do zlepšovania Postgresu a môžu opätovne licencovať svoje duševné vlastníctvo.</li>
<li>Pre ďalší úspech projektov, ako je Postgres, autor odporúča cieľavedomosť, financovanie a osvietený vlastný záujem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZPostgres: Nová generácia</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Passkeys sú teraz pre používateľov Google predvolene povolené]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google nastavuje prístupové kódy ako predvolenú metódu prihlasovania do osobných účtov Google s cieľom zvýšiť bezpečnosť a zjednodušiť proces prihlasovania.</li>
<li>Pasové kľúče, ktoré využívajú biometrické údaje alebo pin, sa považujú za rýchlejšie a bezpečnejšie ako tradičné heslá. Spoločnosť Google sa podelila o to, že spätná väzba na pasové kódy bola prevažne pozitívna.</li>
<li>Napriek prechodu na prístupové heslá bude spoločnosť Google stále ponúkať používateľom možnosť používať heslá na prístup k účtu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZPasskeys sú teraz pre používateľov Google predvolene povolené</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeden študent sa ma opýtal, ako nás udržiavam inovatívnych - ja nie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zdôrazňuje význam používania osvedčených technológií pre ich spoľahlivú dokumentáciu, známosť a zavedené ekosystémy.</li>
<li>Inovatívne technológie by sa mali používať len vtedy, ak výrazne zvyšujú šancu na riešenie problémov. Táto myšlienka je súčasťou autorovho rámca výberu technológií, ktorý zahŕňa pochopenie problémov, overenie riešení, zdokonalenie zložitosti, hodnotenie návrhov a vystavenie nápadov kritike.</li>
<li>Autor však odporúča vyhýbať sa najmodernejším technológiám, aby sa vyhradila kapacita pre inovácie. Prístup tohto rámca sa týka predovšetkým pracovných projektov, keďže osobné projekty sú uprednostňované na základe osobného potešenia a potenciálu učenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZJeden študent sa ma opýtal, ako nás udržiavam inovatívnych - ja nie</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA žalujú eBay za umožnenie predaja zariadení na znižovanie emisií]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ministerstvo spravodlivosti žaluje spoločnosť eBay kvôli údajnému predaju viac ako 343 000 zariadení na znižovanie emisií a výrobkov, ktoré porušujú zákon o čistote ovzdušia.</li>
<li>Spoločnosť eBay by mohla potenciálne čeliť miliardovým pokutám, pričom pokuty by mohli dosiahnuť až 5 580 USD za každé porušenie; spoločnosť vyhlásila, že toto konanie je &quot;úplne bezprecedentné&quot; a má v úmysle sa tvrdo brániť.</li>
<li>Ministerstvo spravodlivosti obviňuje spoločnosť eBay aj z predaja ďalších nezákonných položiek, ako sú neregistrované pesticídy a výrobky na odstraňovanie farieb obsahujúce chemické látky súvisiace s rakovinou; federálne stíhanie proti porušovaniu právnych predpisov pokračuje napriek tomu, že sa naznačuje opak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZUSA žalujú eBay za umožnenie predaja zariadení na znižovanie emisií</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zraniteľnosť HTTP/2 zero-day vedie k rekordným útokom DDoS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosti Cloudflare, Google a Amazon AWS odhalili zraniteľnosť nultého dňa známu ako útok &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;, ktorá zneužíva protokol HTTP/2 na uskutočnenie významných útokov DDoS.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare úspešne zmiernila niekoľko útokov, vrátane masívneho útoku presahujúceho 201 miliónov požiadaviek za sekundu, a vytvorila technológiu na ochranu pred touto zraniteľnosťou.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare odporúča, aby ste na ochranu pochopili svoje sieťové pripojenie, nasadili potrebné záplaty a zvážili zálohovanie od sekundárneho poskytovateľa DDoS v cloude.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZZraniteľnosť HTTP/2 zero-day vedie k rekordným útokom DDoS</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schéma v prehliadači: Rozprávka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inštitút Spritely dosiahol významný pokrok vo svojom reťazci nástrojov Guile Hoot, ktorý je určený na kompiláciu programov Scheme do WebAssembly (WASM).</li>
<li>Hoot je okrem iného autonómny, obsahuje referenčné typy garbage collection (GC), generuje kompaktné binárne súbory a zahŕňa komplexné vývojové prostredie v rámci procesu Guile.</li>
<li>Inštitút sa chystá v blízkej budúcnosti vydať verziu Hoot 0.1.0, ktorá využíva najnovšie funkcie WASM, ako sú volania GC a tail, čo demonštruje program bunkového automatu Wireworld nakódovaný v jazyku Scheme a JavaScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZSchéma v prehliadači: Rozprávka</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Očakáva sa, že spoločnosť Samsung vykáže 80 % prepad zisku, keďže straty v oblasti výroby čipov narastajú]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Predpokladá sa, že spoločnosť Samsung Electronics zaznamená v treťom štvrťroku výrazný pokles zisku, a to približne o 80 %, v dôsledku problémov v sektore polovodičov.</li>
<li>Očakáva sa, že podnikanie v oblasti polovodičov zaznamená stratu viac ako 3 bilióny wonov (2,2 miliardy USD), čo sa pripisuje najmä klesajúcim cenám pamäťových čipov, ktoré sú dôsledkom nadmernej ponuky a nedostatočného dopytu po produktoch, ako sú smartfóny a notebooky.</li>
<li>Napriek týmto stratám optimizmus vzbudzuje podnikanie spoločnosti Samsung v oblasti displejov a smartfónov, ktoré by mohli v nadchádzajúcom štvrtom štvrťroku zaznamenať potenciálny rast.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZOčakáva sa, že spoločnosť Samsung vykáže 80 % prepad zisku, keďže straty v oblasti výroby čipov narastajú</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Incident so systémom Google Kubernetes Engine trvajúci 9 dní]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Služba Google Cloud v súčasnosti čelí problému so službou, ktorý spôsobuje zlyhanie aktualizácie uzlovej základne Google Kubernetes Engine, čo má vplyv na malý počet zákazníkov.</li>
<li>V dôsledku tohto narušenia sa dotknutým používateľom môže v konzole Google Cloud Console zobraziť správa &quot;Interná chyba&quot;.</li>
<li>Spoločnosť Google odporúča dotknutým zákazníkom, aby sa buď pokúsili o aktualizáciu, alebo znovu vytvorili nodepool v novej verzii, a zároveň ubezpečuje, že prebiehajú snahy o zmiernenie následkov. Následne budú poskytnuté aktualizácie týkajúce sa tejto situácie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-11T00:00:00.000ZIncident so systémom Google Kubernetes Engine trvajúci 9 dní</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Riccitiello odstupuje z funkcie generálneho riaditeľa spoločnosti Unity]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Riccitiello odstúpil z funkcie generálneho riaditeľa spoločnosti Unity Technologies uprostred kontroverzie v oblasti cien a James M. Whitehurst sa stal dočasným generálnym riaditeľom a prezidentom.</li>
<li>Napriek zmenám vo vedení si spoločnosť Unity stojí za svojimi predchádzajúcimi finančnými prognózami na tretí štvrťrok. Roelof Botha prevzal funkciu predsedu predstavenstva.</li>
<li>Spoločnosť Unity plánuje čoskoro začať s hľadaním stáleho generálneho riaditeľa, zatiaľ čo Riccitiello bude aj naďalej plniť poradenskú funkciu počas prechodného obdobia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZJohn Riccitiello odstupuje z funkcie generálneho riaditeľa spoločnosti Unity</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chyba v nápovede Firefoxu opravená po 22 rokoch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox má pretrvávajúci problém s chybou, pri ktorej sa zobrazujú nápisy nástrojov, aj keď sa prehliadač nepoužíva, čo podľa hlásení dráždi viacerých používateľov.</li>
<li>Napriek tomu, že je táto chyba známa už približne dve desaťročia a bolo o nej nahlásených viacero správ, zatiaľ nebola vyriešená.</li>
<li>Uvažovalo sa o rôznych riešeniach a diskutovalo sa o nich, ale chyba naďalej pretrváva v rôznych verziách prehliadača Firefox a operačných systémoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZChyba v nápovede Firefoxu opravená po 22 rokoch</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spoločnosť Google zmiernila doteraz najväčší útok DDoS s maximálnou rýchlosťou viac ako 398 miliónov rps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google úspešne prekazila doteraz najväčší útok typu DDoS (distributed denial-of-service), ktorý dosiahol maximálnu rýchlosť 398 miliónov požiadaviek za sekundu (rps) pomocou novej techniky s názvom HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Pri obrane, ktorá bola zameraná na hlavných poskytovateľov infraštruktúry vrátane služieb a infraštruktúry spoločnosti Google, zohrávala významnú úlohu globálna infraštruktúra spoločnosti Google na vyrovnávanie záťaže a zmierňovanie DDoS, ktorá navyše spolupracovala s partnermi z odvetvia na komplexnom pochopení a vývoji protiopatrení.</li>
<li>Zistená zraniteľnosť bola označená ako CVE-2023-44487 a organizáciám, ktoré prevádzkujú pracovné záťaže založené na protokole HTTP, sa odporúča, aby použili záplaty alebo overili zraniteľnosť svojich serverov. Služba Google Cloud ponúka ochranu proti DDoS prostredníctvom nástroja Cloud Armor a odporúča prijať ďalšie bezpečnostné opatrenia, ako sú vlastné bezpečnostné politiky a pravidlá obmedzujúce rýchlosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZSpoločnosť Google zmiernila doteraz najväčší útok DDoS s maximálnou rýchlosťou viac ako 398 miliónov rps</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pamäť ECC RAM na stolových procesoroch AMD Ryzen 7000]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá nedostatočnou podporou pamäte ECC (Error Correcting Code) v procesoroch Ryzen 7000 (Central Processing Units) spoločnosti AMD (Advanced Micro Devices).</li>
<li>Autor potvrdzuje, že ECC RAM je funkčná na základnej doske ASRock s aktualizovaným rozhraním UEFI (Unified Extensible Firmware Interface) na základe tvrdenia používateľa a jeho replikácie procesu.</li>
<li>V článku sú uvedené pokyny na kontrolu, či je v systéme Linux povolená funkcia ECC pomocou ovládača ryzen_smu, pričom sa zdôrazňujú výhody pamäte RAM ECC z hľadiska spoľahlivosti a zapojenie jadra Linuxu do hlásenia stavu ECC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZPamäť ECC RAM na stolových procesoroch AMD Ryzen 7000</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Stredoveké schodiská sa nestavali v smere hodinových ručičiek, aby mal obranca výhodu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tvrdenie, že stredoveké schodiská boli z obranných dôvodov primárne pravotočivé, je mýtus, ktorý nemá oporu v stredovekých prameňoch.</li>
<li>Táto mylná predstava mohla vychádzať z teórie, ktorú v 19. storočí zaviedol Sir Theodore Andrea Cook, ale nezodpovedá chápaniu stredovekého boja a praktickému využitiu boja na točitých schodoch.</li>
<li>Smerovanie týchto schodísk pravdepodobne ovplyvnili skôr faktory ako architektonická funkčnosť, zvyky a dostupnosť priestoru než strategické úvahy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZStredoveké schodiská sa nestavali v smere hodinových ručičiek, aby mal obranca výhodu</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spravodlivé mince majú tendenciu pristáť na tej istej strane, na ktorej začali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V rámci výskumného projektu boli zhromaždené údaje z 350 757 hodov mincou s cieľom overiť fyzikálny model ľudského hodu mincou.</li>
<li>Zistenia ukazujú, že keď si človek hodí obyčajnou mincou, zvyčajne padne na tú istú stranu, na ktorej začal.</li>
<li>Experiment ďalej potvrdil, že keď sa hodí spravodlivá minca s náhodne určenou počiatočnou stranou hore, je rovnaká šanca, že minca padne na hlavu alebo orol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.04153</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZSpravodlivé mince majú tendenciu pristáť na tej istej strane, na ktorej začali</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSLinux - Linux pre Nintendo DS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt DSLinux dosiahol míľnik v podobe portovania operačného systému Linux na Nintendo DS a DS Lite a je kompatibilný s niektorými emulátormi NDS.</li>
<li>Hoci v súčasnosti nie sú žiadni aktívni vývojári, noví prispievatelia sú pozývaní, aby sa pripojili, pričom na wiki projektu je k dispozícii bohatá dokumentácia, ktorá poskytuje usmernenia.</li>
<li>Napriek neaktívnym fóram DSLinuxu sú k dispozícii poštové konferencie a úložisko SVN (Subversion) na ďalšiu komunikáciu a online kontrolu verzií kódu a zdrojov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dslinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDSLinux - Linux pre Nintendo DS</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streamovanie videa vo veľkom meradle pomocou Kubernetes a RabbitMQ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá ťažkosťami, s ktorými sa stretávame pri streamovaní videa, a podrobne opisuje, ako štruktúrovať infraštruktúru na efektívne zvládanie záťaže.</li>
<li>Medzi kľúčové témy patria Kubernetes, RabbitMQ a vyrovnávače záťaže s osobitným zameraním na nahrávanie, spracovanie a prehrávanie videa. Venuje sa aj konceptom, ako je automatické škálovanie Kubernetes a úspora nákladov pomocou preemptívnych uzlov.</li>
<li>Autor v závere zdôrazňuje význam siete na doručovanie obsahu (CDN) na zlepšenie prehrávania videa a ukladania do vyrovnávacej pamäte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZStreamovanie videa vo veľkom meradle pomocou Kubernetes a RabbitMQ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bare-metal Rust v systéme Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tím Android Rust spoločnosti Google prepísal firmvér pre virtualizačný rámec Androidu v jazyku Rust s cieľom zvýšiť bezpečnosť a ochranu zariadení so systémom Android a účinne tak zmierniť zraniteľnosti, ktoré sa často spájajú s pamäťovo nebezpečnými jazykmi, ako je napríklad jazyk C.</li>
<li>Tím aktívne prispieval ku komunite Rust opravovaním chýb, vylepšovaním existujúcich a vytváraním nových krabíc, pričom odhalil pretrvávajúce problémy so zdieľanou pamäťou, surovými ukazovateľmi a nedostatkom nástrojov na zapuzdrenie a abstrakcie pre kritické sekcie.</li>
<li>Napriek tomu, že Rust má v porovnaní s jazykom C väčšiu binárnu veľkosť, vďaka starostlivej optimalizácii a vyhýbaniu sa zbytočným závislostiam môže poskytovať porovnateľné výsledky; špecifická architektonická podpora však stále zostáva obmedzená.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZBare-metal Rust v systéme Android</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Záznam DNS "hn.algolia.com" bol zrušený]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modul 3 aplikácie DNS pre vývojárov ponúka 10 lekcií o operačnom systéme DNS, v ktorých sa naučíte, ako nájsť záznamy DNS a porozumieť autoritatívnym a lokálnym serverom DNS.</li>
<li>Poskytnuté záznamy DNS pre hn.algolia.com obsahujú záznamy A s adresami IPv4, ale nenachádzajú sa žiadne záznamy AAAA, CNAME, TXT, NS alebo MX.</li>
<li>Nástroje na vyhľadávanie DNS odporúčané v module zahŕňajú reverzné vyhľadávanie IP, kontrolór DNS, vyhľadávanie webových stránok na IP, vyhľadávanie CNAME a vyhľadávanie TXT. Modul poskytuje aj ďalšie zdroje, ako je vzdelávacie centrum, blog a kontaktné informácie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZZáznam DNS &quot;hn.algolia.com&quot; bol zrušený</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vyrobte si vlastné pyramídové kryštály soli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok ponúka podrobný návod na domácu tvorbu pyramídových kryštálov soli z kuchynskej soli a ilustruje autorove zistenia, že pridaním hliníka do soľného roztoku sa dosiahla čistejšia chuť soli.</li>
<li>Zistilo sa, že premenné ako teplota, vlhkosť a nečistoty ovplyvňujú veľkosť a tvar kryštálov, zatiaľ čo síran horečnatý môže potenciálne ovplyvniť veľkosť kryštálov.</li>
<li>Hoci experimenty čiastočne odrážali už skôr publikovanú štúdiu, autor tieto zistenia zdokumentoval a predplatiteľom prisľúbil ďalšie príručky o raste kryštálov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZVyrobte si vlastné pyramídové kryštály soli</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux mi zjedol pamäť RAM (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok objasňuje, že Linux využíva nevyužitú pamäť na ukladanie do medzipamäte disku, čo môže falošne indikovať nedostatok pamäte, ale nebráni behu aplikácií.</li>
<li>Diskové ukladanie do vyrovnávacej pamäte zvyšuje výkon systému a nekradne aplikáciám pamäť, čím vyvracia mylné predstavy o využívaní pamäte.</li>
<li>V článku sa neodporúča vypínať diskovú vyrovnávaciu pamäť vzhľadom na jej výhody pre aplikácie a zároveň sa ponúkajú spôsoby, ako presne vyhodnotiť dostupnú pamäť a identifikovať príznaky nedostatku pamäte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxatemyram.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZLinux mi zjedol pamäť RAM (2009)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zastaviť kontrolu chatu EÚ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Iniciatíva sa snaží zastaviť vykonávanie &quot;kontroly chatu&quot; Európskou komisiou, ktorej cieľom je obmedziť zneužívanie detí a grooming, a tvrdí, že porušuje základné práva a súkromie.</li>
<li>Iniciatíva tvrdí, že kontrola chatu vytvára falošné výsledky, zaťažuje orgány, čo môže brániť výsledkom vyšetrovania, porušuje Chartu základných práv a poškodzuje šifrovaciu infraštruktúru.</li>
<li>Navrhujú iné prostriedky na ochranu detí, nabádajú na oslovenie miestnych poslancov Európskeho parlamentu s cieľom vyjadriť nesúhlas, poskytujú šablóny e-mailov vytvorené umelou inteligenciou na účinnú komunikáciu a podporujú podpísanie petície na vyvinutie väčšieho tlaku na zákonodarcov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopchatcontrol.eu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZZastaviť kontrolu chatu EÚ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simulačné ostrovy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento článok zdôrazňuje význam správy ostrovov v rámci fyzikálnych motorov, najmä so zameraním na Box2D.</li>
<li>Príspevok porovnáva rôzne metódy a zdôrazňuje výhody používania trvalých ostrovov.</li>
<li>Skúma tiež problémy pri vykonávaní paralelných algoritmov a zdieľa autorov zámer vylepšiť Box2D, pričom zdôrazňuje dôležitosť determinizmu a výkonu vo fyzikálnych simuláciách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZSimulačné ostrovy</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Štúdia DeepMind zistila, že LLM sa nedokážu sami opraviť v úlohách na uvažovanie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávna štúdia spoločnosti Google DeepMind a Illinoiskej univerzity spochybnila súčasné chápanie samoopravy vo veľkých jazykových modeloch (LLM) a odhalila, že tieto modely majú často problémy so spresňovaním svojich odpovedí bez externej spätnej väzby.</li>
<li>Štúdia naznačuje, že samokorekcia v LLM je účinnejšia, ak môžu využívať externé zdroje, ako je spätná väzba od ľudí alebo znalostná databáza; bez nich ich výkonnosť výrazne klesá.</li>
<li>Výskum tiež zdôrazňuje význam dobre navrhnutých počiatočných podnetov pre LLM a opatrného uplatňovania autokorekcie na zvýšenie ich presnosti a spoľahlivosti, najmä pri úlohách, ako je zmena štylistického výstupu LLM alebo zabezpečenie bezpečnejších odpovedí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-10T00:00:00.000ZŠtúdia DeepMind zistila, že LLM sa nedokážu sami opraviť v úlohách na uvažovanie</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flappy Dird: Flappy Bird implementovaný v MacOS Finderi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vyvinul hru s názvom &quot;Flappy Dird&quot;, repliku hry &quot;Flappy Bird&quot;, ktorá sa spúšťa v rozhraní vyhľadávača MacOS.</li>
<li>Vytvorenie sa dosiahlo manipuláciou s poľom &quot;Dátum posledného otvorenia&quot; v aplikácii Finder pomocou jazyka AppleScript na ovládanie zobrazenia, ktoré beží rýchlosťou 4 snímky za sekundu, hoci občas vypadávajú vstupy.</li>
<li>Autor diskutoval o procese vývoja, ktorý sa mu páčil, a naznačil možnosť vytvorenia ďalších hier s použitím tohto prístupu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/nonsense/game-11-flappy-bird-finder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZFlappy Dird: Flappy Bird implementovaný v MacOS Finderi</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo už nemôžem nevidiacim používateľom počítačov odporučiť Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Obhajca prístupnosti David Goodwin je nespokojný s počítačmi Mac kvôli nevyriešenému problému s funkciou VoiceOver v prehliadači Safari, najmä pre nevidiacich používateľov.</li>
<li>Goodwin kritizuje nečinnosť spoločnosti Apple pri odstraňovaní tejto chyby a vyzýva na zlepšenie komunikácie s tímom spoločnosti Apple pre prístupnosť.</li>
<li>Vyzýva na skupinovú reakciu, aby vyjadrili nespokojnosť a vyhli sa kúpe alebo podpore počítačov Mac, kým sa problém neodstráni, a zdôrazňuje, že používatelia majú zmiešané skúsenosti, pričom niektorí vyjadrujú frustráciu a iní nehlásia žiadne významné problémy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.applevis.com/blog/we-deserve-better-apple-why-i-can-no-longer-recommend-mac-fellow-blind-computer-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZPrečo už nemôžem nevidiacim používateľom počítačov odporučiť Mac</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenIPC: Alternatívny otvorený firmvér pre vašu IP kameru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenIPC je firmvér s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý má nahradiť nezabezpečený a proprietárny firmvér poskytovaný výrobcami IP kamier.</li>
<li>Firmvér, ktorý je k dispozícii v predkompilovanej podobe na jednoduchú inštaláciu, umožňuje aj prístup k zdrojovým súborom na ďalšie úpravy a vývoj. Pôvodne bol kompatibilný s procesormi HiSilicon, ale teraz obsahuje čipy od rôznych výrobcov.</li>
<li>Projekt podporuje príspevky používateľov a aktívne sa snaží získať spätnú väzbu a návrhy, pričom ponúka niekoľko úložísk na spoluprácu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenIPC</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZOpenIPC: Alternatívny otvorený firmvér pre vašu IP kameru</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Môj osobný štýl kódovania v jazyku C koncom roka 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa delí o svoj osobný štýl kódovania jazyka C a zdôrazňuje zmeny, ktoré vykonal s cieľom zvýšiť produktivitu a celkovú organizáciu.</li>
<li>Medzi používané techniky patria krátke názvy primitívnych typov, používanie typedefov na zlepšenie prehľadnosti a osobitné preferencie pre makrá, parametre, funkcie a reťazce.</li>
<li>Autor uznáva, že jeho prístup ku kódovaniu sa nemusí páčiť každému, a je pripravený prispôsobiť svoj štýl pri prispievaní do iných projektov. Preferencie typov reťazcov, návratov štruktúr, inicializačných priradení sú zdieľané aj s názornými príkladmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nullprogram.com/blog/2023/10/08/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZMôj osobný štýl kódovania v jazyku C koncom roka 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo je Debian taký, aký je?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debian je slobodný operačný systém s otvoreným zdrojovým kódom pre všeobecné použitie s demokratickou štruktúrou riadenia, v rámci ktorej sa vedúci projektu volí každý rok.</li>
<li>Riadi sa spoločenskou zmluvou a usmerneniami, ktorých cieľom je zachovať záväzok k slobodnému softvéru, kontrolu nad závislosťami a ponúknuť samostatnú platformu. Na dosiahnutie tohto cieľa sa zdržiava používania viazaných knižníc.</li>
<li>Vzhľadom na význam a dôveru, ktoré sú s tým spojené, používa Debian pri nahrávaní balíkov metodický proces členstva. Aby sa zabránilo zámene a uľahčilo zrkadlenie, používa pre svoje vydania kódové názvy. Vzhľadom na svoju zložitosť sa vyvíja postupne, čo si vyžaduje rozsiahly dialóg a konsenzus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.liw.fi/posts/2023/debian-reasons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZPrečo je Debian taký, aký je?</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homebrew odstrániť a pridať upozornenie pre HashiCorp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V žiadosti o stiahnutie z GitHubu sa navrhuje odstrániť niektoré softvérové vzorce z Homebrew, široko používaného správcu balíkov pre macOS.</li>
<li>Softvérové vzorce, ktorých vyradenie sa zvažuje, sú nástroje od spoločnosti HashiCorp vrátane Terraform a Consul, ktoré vznikli v dôsledku nedávnej zmeny ich licencií.</li>
<li>Žiadosť o stiahnutie tiež navrhuje potenciálnu náhradu za Terraform: OpenTofu a aktívne vyzýva členov tímu na spätnú väzbu v prebiehajúcom procese aktualizácie Homebrew po zmene licencie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Homebrew/homebrew-core/pull/139538</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZHomebrew odstrániť a pridať upozornenie pre HashiCorp</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 je lepší ako dva Pi 4S]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na trh bol uvedený Raspberry Pi 5, ktorý sa môže pochváliť vylepšeniami, ako je vyššia rýchlosť, vylepšené WiFi a podpora dvoch displejov. Existujú však obavy, že bude generovať viac tepla a vyžadovať dodatočné chladenie.</li>
<li>Používatelia diskutujú o kompatibilite zariadenia s displejom a používaní USB-C. Recenzie sú zmiešané, diskusie sa vedú o jeho účinnosti, cene a odstránení niektorých funkcií.</li>
<li>Komunita prezentuje rôzne návrhy potenciálnych aplikácií Raspberry Pi 5, napríklad jeho použitie ako smerovača alebo na softvérovo definované rádiové scenáre, čo dokazuje jeho všestrannosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackaday.com/2023/09/28/a-raspberry-pi-5-is-better-than-two-pi-4s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 je lepší ako dva Pi 4S</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Štyridsať rokov programovania]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skúsený programátor Fabien Sanglard ponúka tipy na ergonomické nastavenie pracoviska a stratégie na zmiernenie bolesti pri dlhodobom programovaní.</li>
<li>Sanglard odporúča používať vertikálnu myš, Magic Trackpad a klávesnicu Ergodox EZ a v textových editoroch zapnúť režim VIM, aby sa obmedzilo namáhanie zápästia a ruky.</li>
<li>Ďalej vyzdvihuje výhody stojaceho pracovného stola a navrhuje používať strečingové cvičenia a meditáciu na zvládnutie úrovne stresu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/40/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZŠtyridsať rokov programovania</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blackmagic Camera pre iPhone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplikácia Blackmagic Camera pre iPhone poskytuje profesionálne ovládanie kamery a možnosti spracovania obrazu, ktoré používateľom umožňujú vytvárať vysokokvalitný filmový obsah.</li>
<li>Používatelia aplikácie môžu jednoducho meniť nastavenia, nahrávať do služby Blackmagic Cloud na spoločnú prácu a využívať špeciálne funkcie, ako je asistencia zaostrovania a stabilizácia obrazu.</li>
<li>Aplikácia je integrovaná s aplikáciou DaVinci Resolve na úpravu a triedenie farieb a ponúka používateľom iPhonu pokročilé funkcie ovládania a úprav.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blackmagicdesign.com/products/blackmagiccamera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZBlackmagic Camera pre iPhone</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Univerzálny modul Docker Tailscale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Tailscale spustila nový mód Docker, ktorý používateľom umožňuje integrovať Tailscale do akéhokoľvek kontajnera Docker, čím umožňuje pridávať aplikácie do ich tailnetu a SSH do kontajnerov.</li>
<li>Modifikácia využíva funkciu s6-overlay na vkladanie pokynov v počiatočnej fáze kontajnera Docker, čím zlepšuje používateľské prostredie a funkčnosť.</li>
<li>Článok poskytuje informácie o výhodách používania súkromnej infraštruktúry s Tailscale, obsahuje príklady použitia modov Docker a rozoberá možné možnosti podpory a pripravované vylepšenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.dev/blog/docker-mod-tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZUniverzálny modul Docker Tailscale</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uniknuté snímky Zen 5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Istému YouTuberovi unikli slajdy týkajúce sa pripravovanej architektúry AMD Zen 5, ktoré naznačujú rôzne vylepšenia vrátane vylepšenej predikcie vetvenia, základného načítania blokov a pamäťového subsystému a väčšej dátovej vyrovnávacej pamäte L1.</li>
<li>Podľa úniku informácií by Zen 5 mohol mať rozsiahlejšiu veľkosť vyrovnávacej pamäte, kapacitu DTLB a veľkosť PWC pre lepší výkon pri prístupe do pamäte, ako aj väčší, jednotnejší plánovač, rozšírené možnosti op fusion, väčšiu veľkosť štruktúry, šesť ALU a lepšiu priepustnosť celých čísel.</li>
<li>Napriek vzrušujúcemu úniku informácií sa v článku odporúča opatrnosť, pretože konečný dizajn sa môže líšiť, a zdôrazňuje sa potreba porovnať nárast výkonu s inými výrobcami CPU a nespoliehať sa na potenciálne skreslené prvé čísla výkonu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/10/08/zen-5s-leaked-slides/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZUniknuté snímky Zen 5</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dopady nedostatku spánku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedostatok spánku má mnohé škodlivé účinky na zdravie, napríklad spomaľuje metabolizmus, zvyšuje chuť do jedla, zvyšuje riziko ochorení, ako je depresia, cukrovka, demencia a zvyšuje zneužívanie návykových látok.</li>
<li>Tieto zdravotné dôsledky nedostatku spánku môžu mať za následok priberanie na váhe, zvýšené náklady na zdravotnú starostlivosť, napäté vzťahy a obmedzený intelektuálny potenciál.</li>
<li>Štúdie vykonané uznávanými inštitúciami, ako je Harvard a Národný inštitút zdravia, tieto zistenia potvrdzujú.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://belkarx.github.io/posts/finished/Impacts%20Of%20Lack%20Of%20Sleep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZDopady nedostatku spánku</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spaľovanie dreva v interiéri zvyšuje riziko rakoviny pľúc u žien o 43 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávna štúdia spája spaľovanie dreva v kachliach a krboch so 70 % nárastom výskytu rakoviny pľúc medzi ženami v USA vrátane nefajčiarok.</li>
<li>Nielen pravidelné, ale dokonca aj príležitostné používanie vykurovacích zdrojov na drevo sa označuje za potenciálne škodlivé, pretože prispieva k vzniku rakoviny pľúc v dôsledku prítomnosti karcinogénov v drevnom dyme.</li>
<li>V tejto štúdii sa nezohľadnili ďalšie faktory, ako napríklad ožiarenie radónom a nevyhovujúce podmienky bývania, čo ponúka priestor pre ďalší výskum tejto témy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0160412023004014</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZSpaľovanie dreva v interiéri zvyšuje riziko rakoviny pľúc u žien o 43 %</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obrys: Moderný a rýchly emulátor terminálu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Contour je špičkový emulátor terminálu dostupný na mnohých platformách, ktorý sa môže pochváliť funkciami, ako je vykresľovanie zrýchlené pomocou GPU a podpora ligatúr písma, Unicode a zhlukov grafém.</li>
<li>Aplikácia má rôzne možnosti prispôsobenia a ďalšie funkcie, ako sú klikateľné hypertextové odkazy, zachytávanie vyrovnávacej pamäte terminálovej stránky a zabudovaný ukazovateľ priebehu inšpirovaný kódom Fira.</li>
<li>Contour je možné získať prostredníctvom správcov balíkov alebo vytvoriť zo zdrojového kódu a je licencovaný pod Apache License, verzia 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/contour-terminal/contour</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-09T00:00:00.000ZObrys: Moderný a rýchly emulátor terminálu</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zapisovanie nefiltrovaných myšlienok zvyšuje sebapoznanie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podľa lekárky a autorky Silke Heimesovej môže každodenné písanie nefiltrovaných myšlienok v trvaní 5 až 20 minút zlepšiť zdravie, zmierniť stres, zvýšiť sebadôveru a zlepšiť predstavivosť.</li>
<li>Techniky písania zahŕňajú automatické písanie, dopĺňanie polovičných viet a používanie osobných mien na prekonanie zábran. Emócie vyvolané písaním, ak pretrvávajú, si však môžu vyžadovať odbornú pomoc.</li>
<li>Štúdie zdôrazňujú pozitívne účinky expresívneho alebo terapeutického písania. Kľúčové výhody siahajú od vyššieho sebavedomia a zvýšeného vnímania až po zvýšenú pozornosť a kognitívnu jasnosť, čo z neho robí dôležitú súčasť duševnej hygieny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/know-yourself-better-by-writing-what-pops-into-your-head/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-09T00:00:00.000ZZapisovanie nefiltrovaných myšlienok zvyšuje sebapoznanie</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paperless-ngx - Open source systém správy dokumentov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá užitočnosťou a výhodami používania nástroja na správu dokumentov Paperless-ngx vrátane organizačných stratégií s použitím značiek a lepšej efektívnosti.</li>
<li>Podrobne opisuje prechod z Paperless-ng na Paperless-ngx a zdôrazňuje zvýšenú flexibilitu pri spracovaní digitálnych dokumentov v novej verzii.</li>
<li>Príspevok ponúka užitočné poznatky o nastavení aplikácie Paperless-ngx v prostredí Docker, o nasadení databázy a kontajnera prostredníctvom nástroja Docker Compose a o preskúmaní možností vlastného hostingu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerdyarticles.com/a-clutter-free-life-with-paperless-ngx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZPaperless-ngx - Open source systém správy dokumentov</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wired odstránil "Ako Google mení vyhľadávacie dotazy" príbeh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WIRED stiahol článok s názvom &quot;Ako Google mení vyhľadávacie dotazy, aby sa dostal k vašej peňaženke&quot;.</li>
<li>Článok sa zameriaval na možnú zmenu výsledkov vyhľadávania spoločnosti Google v komerčný prospech.</li>
<li>Tento článok bol stiahnutý, pretože nespĺňal redakčné normy WIRED-u.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/google-antitrust-lawsuit-search-results/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZWired odstránil &quot;Ako Google mení vyhľadávacie dotazy&quot; príbeh</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dekompozícia jazykových modelov na zrozumiteľné komponenty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Anthropic, ktorá sa zaoberá výskumom produktov, vyvinula techniku na interpretáciu zložitých neurónových sietí, najmä jazykových modelov, ich rozdelením na zrozumiteľné jednotky známe ako funkcie.</li>
<li>Tento prístup umožňuje lepšiu interpretovateľnosť a kontrolu nad správaním modelu aktiváciou špecifických funkcií. Bol overený pomocou ľudského hodnotenia a metód automatickej interpretovateľnosti.</li>
<li>Identifikované znaky sú v podstate konzistentné v rôznych modeloch, čo poskytuje široký prehľad. Cieľom je zvýšiť bezpečnosť a spoľahlivosť jazykových modelov, pričom ďalšou výzvou je škálovanie tejto metódy pre komplexnejšie modely.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/index/decomposing-language-models-into-understandable-components</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZDekompozícia jazykových modelov na zrozumiteľné komponenty</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sklo v McCormick Place v Chicagu je pre vtáky smrtiacou prekážkou]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viac ako 1 000 vtákov zahynulo po náraze do McCormick Place v Chicagu, čo predstavuje najvyšší počet nárazov vtákov zaznamenaných chicagskými monitormi zrážok s vtákmi za jeden deň.</li>
<li>Závažnosť tohto incidentu spôsobeného sklenenou konštrukciou počas južnej migrácie vtákov sa ukáže, keď sa nájde viac postihnutých vtákov.</li>
<li>Napriek opatreniam, ktoré Chicago prijalo na prevenciu takýchto prípadov, sú potrebné ďalšie opatrenia, pretože zrážky s budovami, ktoré sa často zmierňujú zhasnutím svetiel a používaním vizuálnych značiek, si ročne vyžiadajú približne miliardu vtákov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/2023/oct/07/chicago-mccormick-place-building-bird-deaths-windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZSklo v McCormick Place v Chicagu je pre vtáky smrtiacou prekážkou</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organizácia pravdepodobne nechce zlepšiť veci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor poukazuje na nespokojnosť, ktorú mnohí zažívajú na svojich pracoviskách kvôli nesúladu medzi vyznávanými hodnotami a skutočnými pocitmi, často v dôsledku organizačného tlaku na digitálnu transformáciu založenú na údajoch.</li>
<li>Článok zdôrazňuje negatívny vplyv nekompetentnosti na pracovisku na produktivitu a navrhuje uprednostniť riešenie konkrétnych problémov pred systémovými zmenami.</li>
<li>V závere podporuje myšlienku, že skutočnú zmenu v organizáciách možno dosiahnuť len činmi, a nie len slovnými záväzkami alebo prázdnymi sľubmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/your-organization-probably-doesnt-want-to-improve-things/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZOrganizácia pravdepodobne nechce zlepšiť veci</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berry je ultraľahký dynamicky typovaný vstavaný skriptovací jazyk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Berry Script Language je vysoko efektívny, dynamicky typovaný vstavaný skriptovací jazyk vyvinutý pre menej výkonné vstavané zariadenia.</li>
<li>Medzi vlastnosti Berry patrí podpora imperatívneho, objektovo orientovaného a funkcionálneho programovania, úsporný a optimalizovaný interpreter, zber odpadu, rozhranie cudzích funkcií (Foreign Function Interface - FFI) a nízka spotreba pamäte RAM.</li>
<li>Ponúka rozmanité dátové typy a operátory, dedenie tried, spracovanie výnimiek a komplexnú dokumentáciu s príkladmi pre jednoduché pochopenie a použitie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berry-lang.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZBerry je ultraľahký dynamicky typovaný vstavaný skriptovací jazyk</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spoločnosť Shell používa Fortnite, TikTok atď., aby presvedčila deti, že fosílne palivá sú cool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Shell Oil sa spojila s Fortnite a vytvorila propagačný svet s názvom &quot;Shell Ultimate Road Trips&quot;, pričom na propagáciu spolupráce využila populárnych influencerov na TikTok a Twitch.</li>
<li>Toto spojenie sa stretlo so značným odporom, keďže mladšie publikum sa obáva najmä zmeny klímy a vplyvu priemyslu fosílnych palív.</li>
<li>Tento krok je súčasťou širšieho trendu, v rámci ktorého sa ropné spoločnosti snažia komunikovať s mladšími ľuďmi prostredníctvom online influencerov a tvorcov obsahu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/shell-big-oil-roadtrips-fortnite-map-collab-tiktok-ign-1850907435</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZSpoločnosť Shell používa Fortnite, TikTok atď., aby presvedčila deti, že fosílne palivá sú cool</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta v Mjanmarsku, časť III. Pohľad zvnútra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zhrnutie sa zaoberá úlohou spoločnosti Meta (predtým Facebook) v Mjanmarsku, najmä pokiaľ ide o jej zlyhanie pri riadení zavádzajúceho obsahu, nenávistných prejavov a násilných aktivít na jej platformách.</li>
<li>Odvoláva sa na interné dokumenty a odhalenia whistleblowerov, ktoré naznačujú prípady algoritmickej manipulácie a kampaní politického ovplyvňovania.</li>
<li>Okrem toho načrtáva dôsledky konania Mety vrátane jej neschopnosti účinne riešiť rohinskú krízu, čo má vplyv na rohinských utečencov v Bangladéši a na celkovú geopolitickú situáciu v Mjanmarsku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-iii-the-inside-view</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZMeta v Mjanmarsku, časť III. Pohľad zvnútra</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTX "poistný fond" vypočítaný vynásobením objemu obchodovania náhodným číslom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V súdnom prípade USA proti Samovi Bankmanovi-Friedovi dôkazy naznačili, že &quot;poistný fond&quot;, ktorý inzerovala spoločnosť FTX, bol v skutočnosti podvodný.</li>
<li>Zistilo sa, že výpočty tohto údajného fondu vychádzajú z násobenia denných objemov obchodov ľubovoľným číslom blízkym 7500.</li>
<li>Toto odhalenie by mohlo potenciálne ovplyvniť dôveru a dôveryhodnosť FTX, významnej platformy na obchodovanie s kryptomenami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/molly0xfff/status/1710718416724595187</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZFTX &quot;poistný fond&quot; vypočítaný vynásobením objemu obchodovania náhodným číslom</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonomský denník je stručnejší a tajuplnejší]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zmeny v jednotnom protokole v systéme macOS viedli ku komprimovanému binárnemu formátu súborov protokolu, čo sťažuje prístup používateľov a ich porozumenie, predovšetkým prostredníctvom aplikácie Console.</li>
<li>Aktualizovaný protokol má obmedzenia pokrytia aj cenzúry súkromia, pričom rýchle čistenie záznamov a zahmlievanie citlivých údajov bráni používateľom v efektívnom využívaní a analýze súborov protokolu.</li>
<li>Po aktualizácii na operačný systém Monterey niektorí používatelia počítačov Mac zaznamenali spomalenie výkonu a zvýšenie teploty zariadenia, čo ich viedlo k úvahám o návrate k predchádzajúcim operačným systémom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/07/sonomas-log-gets-briefer-and-more-secretive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZSonomský denník je stručnejší a tajuplnejší</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Potvrdenie o povolení: Aplikácia Consumer Reports na prevzatie kontroly nad vašimi údajmi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nezisková organizácia Consumer Reports, ktorá obhajuje práva spotrebiteľov, vyvinula aplikáciu s názvom Permission Slip, ktorá používateľom pomáha kontrolovať ich osobné údaje.</li>
<li>Aplikácia informuje používateľov o údajoch zhromažďovaných spoločnosťami a pomáha im prijímať ochranné opatrenia.</li>
<li>Používatelia môžu podporiť poslanie organizácie Consumer Reports prostredníctvom darov a využívaním aplikácie Permission Slip na správu svojich údajov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://permissionslipcr.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-08T00:00:00.000ZPotvrdenie o povolení: Aplikácia Consumer Reports na prevzatie kontroly nad vašimi údajmi</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT - Systémová výzva Dalle3]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Suhail/status/1710653717081653712</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZChatGPT - Systémová výzva Dalle3</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odvážne prepúšťanie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Brave Software, známa vďaka prehliadaču Brave Browser a vyhľadávaniu, prepustila 9 % svojich zamestnancov z dôvodu ťažkých hospodárskych podmienok.</li>
<li>Spoločnosť vyvíja iniciatívy generujúce príjmy, ako je vlastné rozhranie API pre vyhľadávanie a zabudovaný asistent s umelou inteligenciou s názvom Leo.</li>
<li>Aby spoločnosť Brave pomohla financovať prístup k API a výdavky na hosting, plánuje ponúkať prémiové funkcie pre spoločnosť Leo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/06/brave-lays-off-9-of-its-workforce/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZOdvážne prepúšťanie</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pracovné denníky súvisiace so zemetrasením (1996)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento príspevok zdieľa snímky z pracovného denníka súvisiace s procesom vývoja hry Quake, ktoré John Carmack zdokumentoval od februára do júna.</li>
<li>Obsahuje aj záznamy týkajúce sa QuakeWorld v auguste spolu s pracovnými záznamami Johna Casha za obdobie od júna do augusta.</li>
<li>Autorské práva na obsah stále patria autorovi, čo zdôrazňuje dôležitosť dodržiavania duševného vlastníctva v hernom priemysle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamers.org/dEngine/quake/info/worklogs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZPracovné denníky súvisiace so zemetrasením (1996)</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presun Marginalie na nový server]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vyhľadávač Marginalia prechádza na nový server s vylepšenými hardvérovými špecifikáciami: RAM a 128 logických jadier.</li>
<li>Stratégia nasadenia zahŕňa spustenie viacerých indexových oddielov na rôznych fyzických diskoch, aby sa minimalizoval súboj o zdroje, a to aj napriek možným problémom s chybami stránok. Úpravy softvéru budú podporovať viacero záložných indexov a menšie pracovné súbory údajov.</li>
<li>Pri návrhu sa uprednostňuje aj odolnosť a obnovenie, pričom sa zabezpečuje proti zlyhaniu disku. Vďaka prebiehajúcemu procesu migrácie a dostupnosti sekundárneho servera sa počíta s rezervou pre prípad výpadku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/90-new-server-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-08T00:00:00.000ZPresun Marginalie na nový server</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
