<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 10:23:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sk.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sk]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Interaktívny úvod do CRDT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok sa zaoberá myšlienkou bezkonfliktných replikovaných dátových typov (CRDT) a ich úlohou pri vývoji kolaboratívnych aplikácií.</li>
<li>Blog sa zameriava na stavové CRDT a ponúka príklady, ako napríklad Register posledného zápisu a Mapa posledného zápisu.</li>
<li>Článok ďalej vysvetľuje implementáciu triedy Last Write Wins (LWW) Map s priloženými úryvkami kódu pre správu údajov v registroch LWW a naznačuje možný budúci príspevok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/an-interactive-intro-to-crdts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZInteraktívny úvod do CRDT</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC žaluje Amazon kvôli "skrytej dani" v rámci celej ekonomiky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federálna obchodná komisia (FTC) a 17 štátov podali protimonopolnú žalobu proti spoločnosti Amazon, v ktorej ju obviňujú z monopolizácie a nekalej hospodárskej súťaže najmä kvôli jej členskému programu Prime.</li>
<li>V žalobe sa uvádza, že vysoké poplatky účtované predajcom tretích strán vedú k zvýšeniu spotrebiteľských cien, odrádzajú predajcov od ponúkania lacnejších cien na iných platformách a zhoršujú používateľskú skúsenosť.</li>
<li>Ak bude žaloba úspešná, mohla by viesť k zníženiu cien, zvýšeniu konkurencie a možným nápravným opatreniam, ako je ukončenie opatrení proti zľavám alebo rozdelenie spoločnosti Amazon. V žalobe sa poukazuje aj na utajený charakter protimonopolných súdov a ničenie dokumentov spoločnosťou Amazon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-ftc-sues-to-break-up-amazon-over</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZFTC žaluje Amazon kvôli &quot;skrytej dani&quot; v rámci celej ekonomiky</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klasický videopoker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ide o zdatného odborníka na Unity 3D, ktorý úspešne založil a riadil svoju konzultačnú spoločnosť.</li>
<li>Oceňujú Godot, pokročilý 2D a 3D herný engine s otvoreným zdrojovým kódom, a dokázali ho efektívne využiť.</li>
<li>Snažia sa založiť špecializovanú firmu, ktorá by vyvíjala hry v štýle 80. rokov pre korporácie, a v súčasnosti hľadajú záujemcov, konkrétne o vytvorenie hry Space Invaders pre spoločnosť Nike. Za zabezpečenú prácu ponúkajú províziu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lfgslots.com/classicvideopoker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZKlasický videopoker</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixel 8 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google spúšťa akciovú ponuku, v rámci ktorej môžu zákazníci, ktorí si zakúpia nový telefón Pixel 8 Pro, získať zadarmo hodinky Pixel Watch 2 alebo slúchadlá Pixel Buds Pro.</li>
<li>Pixel 8 Pro ponúka pokročilé funkcie, ako je umelá inteligencia Google, prepracovaný systém fotoaparátu, zvýšené možnosti fotografovania pri slabom osvetlení a nahrávania videa. Dôraz kladie aj na bezpečnosť vďaka krízovým upozorneniam a rôznym ochranným vrstvám.</li>
<li>Spoločnosť Google poskytuje aj možnosti financovania, plány ochrany, program výmeny a bezplatnú dopravu. Za zmienku stojí aj ponuka banky Synchrony Bank na financovanie telefónu a ďalších kvalifikovaných nákupov s 0 % RPMN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.google.com/product/pixel_8_pro?hl=en-US</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZPixel 8 Pro</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pytagorova veta nájdená na hlinenej tabuľke staršej o 1 000 rokov ako Pytagoras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pytagorova veta, ktorá sa často pripisuje Pytagorovi, mohla byť babylonským matematikom známa už skôr.</li>
<li>Táto veta má významnú hodnotu tak v oblasti fyziky, ako aj matematiky, kde sa naďalej uplatňuje.</li>
<li>Významní matematici, ako napríklad Euklides a Pierre de Fermat, tiež významne prispeli, čím zvýšili význam a dôležitosť tejto vety v súčasnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://link.springer.com/article/10.1057/jt.2009.16</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZPytagorova veta nájdená na hlinenej tabuľke staršej o 1 000 rokov ako Pytagoras</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Silné statické písanie, kopec, na ktorom som ochotný zomrieť]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok zdôrazňuje výhody silného typovania pri vývoji softvéru, najmä zachytávanie chýb počas kompilácie a definovanie zmlúv medzi časťami kódu.</li>
<li>Rozoberá, ako môže písanie zlepšiť skúsenosti s vývojom a zabrániť chybám, pričom na ilustráciu používa príklady a scenáre.</li>
<li>Autor dospel k záveru, že výhody silného písania prevažujú nad jeho nevýhodami a podporuje jeho integráciu do programátorskej praxe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svix.com/blog/strong-typing-hill-to-die-on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZSilné statické písanie, kopec, na ktorom som ochotný zomrieť</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vespa.ai sa vyčleňuje zo spoločnosti Yahoo ako samostatná spoločnosť]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vespa.ai, nástroj na spracovanie veľkých objemov údajov, sa stáva samostatným subjektom spoločnosti Yahoo. Tento engine je známy implementáciou algoritmov umelej inteligencie na efektívnu správu a využívanie veľkých súborov údajov.</li>
<li>Napriek oddeleniu bude Vespa naďalej spolupracovať so spoločnosťou Yahoo a plánuje rozšíriť svoje cloudové služby, aby pomohla viacerým podnikom pri riešení problémov s umelou inteligenciou a veľkými dátami.</li>
<li>Spoločnosť plánuje urýchliť vývoj nových funkcií, aby zákazníkom umožnila navrhovať špičkové riešenia pri nižších nákladoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.vespa.ai/vespa-is-becoming-its-own-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZVespa.ai sa vyčleňuje zo spoločnosti Yahoo ako samostatná spoločnosť</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixel 8 bude mať sedem rokov aktualizácií systému Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google oznamuje predĺženú podporu pre svoje telefóny Pixel 8 a Pixel 8 Pro a sľubuje sedem rokov aktualizácií operačného systému a zabezpečenia až do roku 2030.</li>
<li>Táto rozšírená podpora, ktorá predstavuje skok oproti predchádzajúcej politike spoločnosti Google, prekonáva konkurenciu v oblasti Androidu a je možná vďaka tomu, že spoločnosť Google využíva vlastný procesor Tensor.</li>
<li>Napriek podobnej dlhodobej podpore, ktorú ponúka spoločnosť Apple a ešte dlhšie spoločnosť Fairphone, existuje skepsa vzhľadom na nekonzistentnú históriu podpory iných služieb a iniciatív zo strany spoločnosti Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/10/4/23899900/google-pixel-8-pro-android-updates-7-years-security-features</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZPixel 8 bude mať sedem rokov aktualizácií systému Android</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odstránenie rádiového rušenia z nabíjačky Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok na blogu OH8HUB hovorí o probléme rádiového rušenia spôsobeného bezdrôtovou nabíjačkou Apple.</li>
<li>Podrobne opisuje, ako sa pomocou feritovej guľôčky a omotaním kábla USB nabíjačky okolo nej dajú potlačiť problematické frekvencie.</li>
<li>Autor navrhuje, aby spoločnosť Apple zvážila tento problém pri navrhovaní svojich budúcich produktov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oh8hub.substack.com/p/eliminating-radio-interference-from</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZOdstránenie rádiového rušenia z nabíjačky Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1,3 miliardy Worldcat scrape a minisúťaž v oblasti dátovej vedy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Annin archív získal údaje zo zbierky metadát knižnice Worldcat a usporiadal minisúťaž v oblasti dátovej vedy.</li>
<li>Získaný súbor údajov pozostáva z 1,8 miliardy záznamov a organizácia víta príspevky do súťaže.</li>
<li>Vyzývajú dobrovoľníkov, aby analyzovali tieto údaje, podieľali sa na ochrane kníh a prispievali k ich iniciatívam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-blog.org/worldcat-scrape.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z1,3 miliardy Worldcat scrape a minisúťaž v oblasti dátovej vedy</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSSH 9.5 vydaný s obfuskáciou časovania stlačenia kláves]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSSH 9.5 bol uvedený na trh s novými funkciami, ako je mechanizmus ping a časovanie stlačenia klávesov, ale chýba mu podpora MPTCP.</li>
<li>Prebieha diskusia o rozvetvení OpenSSH, aby obsahoval funkcie ako MPTCP a AF_VSOCK.</li>
<li>Dialógy sa týkajú aj zavádzania určitých funkcií v jadrách Linuxu a BSD, ako aj prekážok pri používaní nových sieťových protokolov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/946497/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZOpenSSH 9.5 vydaný s obfuskáciou časovania stlačenia kláves</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ako americké spravodajské služby skrývali svoje najhanebnejšie experimenty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá etickými problémami a nedostatočnou zodpovednosťou v tajnej vede vykonávanej spravodajskými službami USA vrátane experimentov CIA s ovládaním mysle.</li>
<li>Dotýka sa mocenskej snahy CIA o rozšírené vypočúvacie techniky a poukazuje na etické problémy a pochybnú účinnosť týchto experimentov.</li>
<li>Článok oceňuje úsilie hlavného riešiteľa projektu History Lab, financovaného NSF na Kolumbijskej univerzite, pri využívaní dátovej vedy na uchovávanie verejných záznamov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/how-us-intelligence-agencies-hid-their-most-shameful-experiments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000ZAko americké spravodajské služby skrývali svoje najhanebnejšie experimenty</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Máte tu 27 % problém s umelou inteligenciou"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rustykitty_/status/1709316764868153537</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-05T00:00:00.000Z&quot;Máte tu 27 % problém s umelou inteligenciou&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.1.1.1 zlyhania vyhľadávania 4. októbra 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><ol start="4">
<li>októbra 2023 sa spoločnosť Cloudflare stretla s problémami s rozlíšením DNS (Domain Name System) kvôli internej softvérovej chybe, ktorá viedla k chybným odpovediam SERVFAIL DNS a bránila používaniu nových verzií koreňovej zóny.</li>
</ol>
</li>
<li>Problém, ktorý viedol k chybám validácie, sa odstránil tým, že sa prestal používať starý súbor koreňovej zóny.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare plánuje opatrenia na zabránenie podobným prípadom v budúcnosti, ktoré zahŕňajú zlepšenie monitorovacích a testovacích postupov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/1-1-1-1-lookup-failures-on-october-4th-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000Z1.1.1.1 zlyhania vyhľadávania 4. októbra 2023</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Problémy s verejným riešiteľom 1.1.1.1 a WARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Cloudflare hlásila problémy s rozlíšením DNS s verejným resolverom 1.1.1.1 a službami WARP, čo viedlo k rôznym problémom pre používateľov.</li>
<li>Identifikovali tento problém a pracujú na jeho odstránení, pričom niektoré dopady stále pretrvávajú.</li>
<li>Súčasne spoločnosť Cloudflare zaznamenáva nárast počtu zlyhaní zostavenia stránok. Pozorne sledujú výsledky opravy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/j3h00yhjyw6p</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-05T00:00:00.000ZProblémy s verejným riešiteľom 1.1.1.1 a WARP</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spustenie stabilnej aplikácie Diffusion XL 1.0 v 298 MB pamäte RAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úložisko &quot;vitoplantamura/OnnxStream&quot; obsahuje open-source inferenčnú knižnicu OnnxStream, ktorá je navrhnutá na obmedzenie využívania pamäte počas vykonávania modelu strojového učenia.</li>
<li>OnnxStream umožňuje vykonávanie modelov Stable Diffusion na zariadeniach s obmedzenou pamäťou RAM, ako je Raspberry Pi Zero 2, prostredníctvom dynamickej a statickej kvantizácie, optimalizačnej metódy, ktorá prináša menšie využitie pamäte ako OnnxRuntime.</li>
<li>Úložisko obsahuje príklady implementácií, výkonnostné benchmarky a podrobné vlastnosti nástroja Stable Diffusion spolu s odkazmi na pôvodné projekty, informáciami o verziách, podrobnosťami o zdrojoch a súvisiacich programovacích jazykoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vitoplantamura/OnnxStream/tree/846da873570a737b49154e8f835704264864b0fe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZSpustenie stabilnej aplikácie Diffusion XL 1.0 v 298 MB pamäte RAM</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vyvrátenie výpočtu úrovne zabezpečenia Kyber-512, ktorý vykonal NIST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V príspevku sa vyjadrujú obavy z údajne nepresných výpočtov a nedostatočnej transparentnosti pri hodnotení kryptosystému Kyber-512 zo strany NIST (Národný inštitút pre štandardy a technológie).</li>
<li>Proces preskúmania NIST je spochybňovaný v prospech Kyber-512, do ktorého je zapojená NSA (Národná bezpečnostná agentúra), čo vedie k sporom a výzvam na väčšiu transparentnosť a porozumenie.</li>
<li>Autor zdôrazňuje potenciálne výhody alternatívnych šifrovacích systémov, ako je NTRU, a kritizuje potenciálnu zaujatosť a údajné chyby v hodnoteniach bezpečnosti NIST.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cr.yp.to/20231003-countcorrectly.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZVyvrátenie výpočtu úrovne zabezpečenia Kyber-512, ktorý vykonal NIST</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pgroll: reverzibilná migrácia schém pre Postgres s nulovým časovým oneskorením]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Xata predstavila prvú iteráciu pgroll, nástroja príkazového riadka, ktorý podporuje bezpečnú a reverzibilnú migráciu schém pre PostgreSQL.</li>
<li>pgroll zmierňuje riziká migrácie databázových schém tým, že umožňuje definovať migrácie pomocou formátu JSON, udržiavať dve verzie schém počas migrácie, umožňuje okamžité vrátenie späť a zabezpečuje nulové prestoje.</li>
<li>Spoločnosť Xata sa zaviazala ďalej rozvíjať nástroj pgroll; tento nástroj automatizuje celý životný cyklus zmien schémy a ponúka používateľsky prívetivé rozhranie príkazového riadka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xata.io/blog/pgroll-schema-migrations-postgres</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZPgroll: reverzibilná migrácia schém pre Postgres s nulovým časovým oneskorením</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hej, počítač, vytvor mi písmo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opisuje svoje skúsenosti s vývojom generatívnych modelov strojového učenia na učenie počítača vytvárať písma v rámci projektu s názvom FontoGen.</li>
<li>Článok poskytuje podrobný pohľad na problémy generovania písiem a vysvetľuje štruktúru modelu, ktorý zahŕňa použitie vopred natrénovaného BERT a vložených písiem.</li>
<li>V závere príspevku autor vyjadruje nadšenie nad potenciálom projektu a vyhliadkami na budúce aplikácie v oblasti umelej inteligencie a tvorby písma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://serce.me/posts/02-10-2023-hey-computer-make-me-a-font</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000ZHej, počítač, vytvor mi písmo</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BBC sa vzdáva Threads, zostáva pri Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viaceré značky, ako napríklad British Broadcasting Corporation (BBC), National Football League a CBS News, prestali používať Threads by Instagram kvôli slabej angažovanosti používateľov.</li>
<li>BBC si napriek tejto zmene stále ponecháva svoje účty na Mastodone, čo naznačuje, že uprednostňuje platformy, ktoré ponúkajú väčšiu kontrolu a flexibilitu.</li>
<li>Rozhodnutie BBC mohli ovplyvniť obavy z politiky materskej spoločnosti Instagramu Meta týkajúcej sa geografických zákazov a absencia verejného API pre automatizované príspevky v službe Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darnell.day/bbc-gives-up-on-threads-by-instagram-sticks-with-mastodon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000ZBBC sa vzdáva Threads, zostáva pri Mastodon</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Muž z Detroitu ukradol 800 galónov pomocou Bluetooth na hacknutie benzínových čerpadiel na stanici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Istý muž z Detroitu využíva technológiu Bluetooth na vzdialený prístup k benzínovým čerpadlám a ich ovládanie, čo mu umožňuje kradnúť benzín bez toho, aby musel platiť.</li>
<li>Majitelia čerpacích staníc boli týmto hackerským útokom značne postihnutí, pričom ich straty dosiahli takmer 3 000 USD. Hoci je podozrivý muž zachytený na záberoch z bezpečnostných kamier, zostáva na slobode.</li>
<li>Podobné incidenty sa stali už v minulosti, čo viedlo k zvýšenej ostražitosti predavačov na čerpacích staniciach, ktorým sa odporúča, aby pri akomkoľvek náznaku podozrivej aktivity privolali políciu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fox2detroit.com/news/detroit-man-steals-800-gallons-using-bluetooth-to-hack-gas-pumps-at-station</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZMuž z Detroitu ukradol 800 galónov pomocou Bluetooth na hacknutie benzínových čerpadiel na stanici</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Knižnica na ťažbu grafov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;graph-mining&quot; je open-source projekt vyvinutý spoločnosťou Google, ktorý je umiestnený na GitHub a ponúka nástroje na dolovanie grafov vrátane zhlukovania v pamäti.</li>
<li>Súbor nástrojov je užitočný v aplikáciách na dolovanie údajov a strojové učenie, ktoré potrebujú grafové štruktúry.</li>
<li>Projekt je sprevádzaný dokumentáciou, kódexom správania a bezpečnostnou politikou a je licencovaný pod licenciou Apache-2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/graph-mining</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000ZKnižnica na ťažbu grafov</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Amazon použila algoritmus na testovanie, o koľko môže zvýšiť ceny: FTC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ako odhalila Federálna obchodná komisia (FTC), spoločnosť Amazon použila stratégiu nazvanú &quot;Projekt Nessie&quot;, aby zistila, o koľko môže zvýšiť ceny, a dúfala, že konkurencia bude nasledovať jej príklad.</li>
<li>Táto stratégia je súčasťou žaloby FTC proti spoločnosti Amazon, ktorá tvrdí, že technologický gigant má neprimeraný vplyv na spotrebiteľské ceny.</li>
<li>Odhalenie &quot;Projektu Nessie&quot; poukazuje na obavy a zameranie sa na potenciálne protisúťažné praktiky dominantných technologických firiem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/business/retail/amazon-used-secret-project-nessie-algorithm-to-raise-prices-6c593706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZSpoločnosť Amazon použila algoritmus na testovanie, o koľko môže zvýšiť ceny: FTC</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uchádzal som sa o 250 pracovných miest a meral som, koľko času mi zabralo každé z nich.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vykonal štúdiu o čase potrebnom na podanie žiadosti o 250 pracovných miest a zistil, že priemerný čas podania žiadosti bol 2,7 minúty.</li>
<li>Štúdia ukázala, že čas potrebný na podanie žiadosti sa zvyšuje s veľkosťou spoločnosti a že v odvetviach, ako je štátna správa, letecký a kozmický priemysel a poradenstvo, sa žiadosti podávajú dlho.</li>
<li>Autor poznamenal, že staršie systémy na sledovanie uchádzačov (ATS), ako napríklad Workday a Taleo, majú tendenciu výrazne predlžovať trvanie žiadostí o zamestnanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.careerfair.io/online-maze</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZUchádzal som sa o 250 pracovných miest a meral som, koľko času mi zabralo každé z nich.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kariérne poradenstvo (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor odporúča mladým ľuďom, aby si dôkladne zvážili výber povolania, a zdôrazňuje, že zamestnanie môže výrazne formovať ich osobnosť.</li>
<li>Navrhujú, že pozorovanie starších odborníkov v perspektívnych oblastiach môže poskytnúť cenné informácie o ich potenciálnej budúcnosti.</li>
<li>V článku sa kladie dôraz na sebapoznávanie a potrebu spochybňovať spoločenské normy pri rozhodovaní o kariére, podporuje sa snaha o získavanie netradičných skúseností a uprednostňovanie osobného uspokojenia pred finančnými výhodami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://moxie.org/2013/01/07/career-advice.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000ZKariérne poradenstvo (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Daisugi, japonská technika pestovania stromov z iných stromov (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daisugi je japonská metóda pestovania viacerých stromov z jedného stromu na získanie rovného reziva, ktorá sa používa najmä v architektúre.</li>
<li>Open Culture je online platforma poskytujúca širokú škálu bezplatných vzdelávacích zdrojov a študijných programov, ktorej cieľom je uľahčiť širší prístup ku kultúrnym a vzdelávacím materiálom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openculture.com/2020/10/daisugi.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZDaisugi, japonská technika pestovania stromov z iných stromov (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recenzia: Framework Laptop konečne dostane konfiguráciu AMD Ryzen - a je to celkom dobré]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notebook Framework Laptop 13 predstavil konfiguráciu AMD Ryzen, ktorá ponúka vyšší grafický výkon v porovnaní so svojím náprotivkom od Intelu.</li>
<li>Dizajn notebooku zostáva nezmenený a základná doska s procesorom Ryzen je kompatibilná s existujúcimi skrinkami notebooku Framework Laptop 13, čím je zabezpečená spätná kompatibilita.</li>
<li>Hoci je prispôsobenie portov dostupné pomocou rozširujúcich modulov, používatelia si musia uvedomiť, že niektoré moduly fungujú lepšie v konkrétnych portoch. Najmä výdrž batérie by sa mohla znížiť, ak sú k určitým portom pripojené moduly USB-A.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/review-framework-laptop-finally-gets-an-amd-ryzen-config-and-its-pretty-good/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZRecenzia: Framework Laptop konečne dostane konfiguráciu AMD Ryzen - a je to celkom dobré</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trigger.dev V2 - alternatíva Temporal pre vývojárov TypeScriptu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trigger.dev, open-source alternatíva k Zapieru, reagovala na spätnú väzbu používateľov zjednodušením svojej architektúry pre vlastné hostovanie a uľahčením prispievania.</li>
<li>Tím plánuje rozšíriť podporu okrem iného na dlhodobo bežiace servery, viacero rámcov, funkcie na pozadí a spúšťače prieskumu.</li>
<li>Spoločnosť podporuje neustálu spätnú väzbu od komunity a zachováva transparentnosť, pokiaľ ide o jej pokrok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trigger.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZTrigger.dev V2 - alternatíva Temporal pre vývojárov TypeScriptu</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ceny reziva medziročne klesli o 11 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa uvádza 11 % pokles cien reziva v porovnaní s predchádzajúcim rokom.</li>
<li>Naznačuje, že prechod na nový kontrakt na fyzicky dodávané drevo (Lumber Futures) ovplyvnil dlhodobé porovnávanie cien.</li>
<li>V prípade reziva sa prikláňa k sezónnym trendom dopytu, pričom ceny zvyčajne dosahujú svoj vrchol v apríli alebo máji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.calculatedriskblog.com/2023/10/update-lumber-prices-down-11-yoy.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-04T00:00:00.000ZCeny reziva medziročne klesli o 11 %</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preskúmanie telefónu Fairphone 5: Zatiaľ najnekompromisnejší opraviteľný telefón]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Fairphone nedávno vydala smartfón Fairphone 5, ktorý je chválený pre svoje zameranie na opraviteľnosť a environmentálnu zodpovednosť, má moderný dizajn, displej OLED s rozlíšením 1224 × 2770, batériu s kapacitou 4200 mAh, 256 GB úložisko a 8 GB pamäte RAM.</li>
<li>Zatiaľ čo súčasná dostupnosť je obmedzená na Európu, je tu možnosť budúceho uvedenia na trh v USA. Napriek kritike za priemerný výkon fotoaparátu a cenu zostáva najlepšou voľbou pre spotrebiteľov, ktorí uprednostňujú vplyv na životné prostredie a sociálnu zodpovednosť.</li>
<li>Zariadenie Fairphone 5 ponúka dlhšie obdobie podpory až na osem rokov a možno ho úplne rozobrať pomocou štandardného skrutkovača, čo naznačuje jeho záväzok k dlhej životnosti a opraviteľnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/fairphone-5-review/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-04T00:00:00.000ZPreskúmanie telefónu Fairphone 5: Zatiaľ najnekompromisnejší opraviteľný telefón</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Návrat do kancelárie je blbosť a všetci to vedia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor podrobne opisuje svoju negatívnu skúsenosť s odchodom zo zamestnania v dôsledku vynútených zásad návratu do kancelárie a naznačuje, že by to mohlo viesť k zníženiu morálky a strate talentov.</li>
<li>Podľa autorovej predpovede môžu mať spoločnosti, ktoré presadzujú zásady vrátenia tovaru, v budúcnosti problém zamestnať a udržať si zamestnancov.</li>
<li>Príspevok tiež vyvoláva obavy o zamestnancov s vízami H-1B a kritizuje spoločnosti za ignorovanie výhod práce na diaľku a preferencií zamestnancov. Pohľad autora vyvolal diskusiu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://soatok.blog/2023/10/02/return-to-office-is-bullshit-and-everyone-knows-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZNávrat do kancelárie je blbosť a všetci to vedia</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.12.0, najnovšia hlavná verzia programovacieho jazyka Python, prináša nové funkcie, optimalizácie výkonu a opravy chýb.</li>
<li>Významné doplnky zahŕňajú vylepšené parsovanie reťazcov f, podporu protokolu vyrovnávacej pamäte, nové API na ladenie/profiltrovanie, vylepšené chybové hlásenia a vylepšené anotácie typov. Vydanie tiež predpokladá celkové zvýšenie výkonu o 5 %.</li>
<li>K vydaniu je priložená dokumentácia, zdroje a inštalačné súbory prispôsobené rôznym operačným systémom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.python.org/downloads/release/python-3120/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZPython 3.12</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Využitie iPhone 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor vytvoril útek z väzenia s názvom &quot;gala&quot; pre systém iOS 4 nainštalovaný na iPhone 4 a vytvoril aj podrobnú šesťdielnu sériu dokumentujúcu proces zostavovania.</li>
<li>Gala obsahuje aplikáciu Python, grafické používateľské rozhranie Cocoa, užitočné zaťaženie Rust, hry Cocoa Touch a nástroje v jazyku C, čím poskytuje komplexný balík na útek z väzenia pre iPhone 4.</li>
<li>Autor zverejnil zdrojový kód a dokumentáciu na kritiku a testovanie, pričom sa podelil o svoje nadšenie pre projekt, keďže kedysi vytváral tweaky pre telefóny s jailbreakom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/exploiting-the-iphone-4-part-1-gaining-entry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZVyužitie iPhone 4</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kto zamestnáva? (október 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento príspevok je platformou, na ktorej môžu spoločnosti zverejňovať voľné pracovné miesta s jasným uvedením podrobností vrátane miesta, možností práce na diaľku, stáží a požiadaviek na vízum.</li>
<li>Čitateľov vyzývame, aby sa v prípade osobného záujmu zapojili do pracovných ponúk a aby sa zdržali podávania sťažností na uvedené pracovné miesta.</li>
<li>Príspevok tiež ponúka odporúčania pre rôzne webové stránky na hľadanie práce a odkazy na vlákna súvisiace s touto témou.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37739028</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZKto zamestnáva? (október 2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Defender označil prehliadač Tor ako trójskeho koňa a odstránil ho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Antivírusový softvér Defender od spoločnosti Microsoft mylne identifikuje najnovšiu verziu prehliadača Tor ako škodlivý malvér a vytvára falošné upozornenia pre používateľov systému Windows.</li>
<li>Predpokladanou príčinou tohto problému je nová heuristická metóda detekcie, ktorú používa program Defender.</li>
<li>Zástupcovia spoločnosti Tor odporúčajú overiť zdroj sťahovania prehliadača a pridať Tor do zoznamu vylúčených zariadení spoločnosti Microsoft. V súčasnosti spoločnosť Microsoft nevydala oficiálnu odpoveď na tento problém.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://deform.co/microsoft-defender-flags-tor-browser-as-a-trojan-and-removes-it-from-the-system/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZMicrosoft Defender označil prehliadač Tor ako trójskeho koňa a odstránil ho</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efektívne modely prúdového jazyka s odvádzačmi pozornosti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cieľom projektu &quot;streaming-llm&quot; je implementovať veľké jazykové modely (Large Language Models - LLM) do streamovaných aplikácií bez toho, aby sa znížila ich efektívnosť alebo výkonnosť, a prekonať spotrebu pamäte a obmedzenia pri spracovaní dlhších textov.</li>
<li>Tento projekt zavádza koncept pozornosti a rámec StreamingLLM, ktorý umožňuje LLM spravovať vstupy nekonečnej dĺžky bez potreby jemného ladenia. Táto metóda prekonáva iné techniky v rýchlosti a stabilite, ale nie je ideálna na sumarizáciu rozsiahlych textov.</li>
<li>Projekt plánuje v budúcnosti zverejniť kód, údaje a hodnotiace nástroje a vyzýva na citovanie ich dokumentu pre tých, ktorí chcú používať rámec StreamingLLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mit-han-lab/streaming-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZEfektívne modely prúdového jazyka s odvádzačmi pozornosti</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redfin opúšťa Národnú asociáciu realitných kancelárií]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Realitná spoločnosť Redfin odstupuje od podpory Národnej asociácie realitných kancelárií (NAR) kvôli sporom o politiku poplatkov pre agentov kupujúcich a údajnému sexuálnemu obťažovaniu v rámci NAR.</li>
<li>Spoločnosť platila značné poplatky, aby ovplyvnila presadzovanie technologicky orientovaného trhu NAR, ale teraz hľadá iné spôsoby, ako dosiahnuť svoje ciele, a žiada svojich maklérov a agentov, aby NAR opustili.</li>
<li>Spoločnosť Redfin presadzuje, aby NAR oddelila prístup k databázam výpisov od podpory lobistickej organizácie, ale naďalej bude podporovať služby viacerých výpisov (MLS) na zdieľanie údajov o výpisoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redfin.com/news/redfin-is-leaving-nar/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZRedfin opúšťa Národnú asociáciu realitných kancelárií</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Divný A.I. Yankovic: prekliaty ponor do sveta klonovania hlasu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá klonovaním hlasu prostredníctvom umelej inteligencie (A.I.) a zameriava sa na výrobu coverov piesní Weird Al Yankovic v podaní rôznych umelcov, ktoré vytvorila A.I.</li>
<li>Diskutuje sa v ňom o komunite klonovania hlasu pomocou umelej inteligencie, platformách ako Discord a Hugging Face a etických a právnych otázkach spojených s používaním tejto technológie.</li>
<li>Napriek možným zásahom hudobného priemyslu proti komerčnému využívaniu vokálov umelej inteligencie, tvorba a rozširovanie hudby generovanej umelou inteligenciou pokračuje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waxy.org/2023/10/weird-ai-yankovic-voice-cloning/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZDivný A.I. Yankovic: prekliaty ponor do sveta klonovania hlasu</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA schválila prvý krvný test na desiatky dedičných druhov rakoviny]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Úrad FDA schválil prvý krvný test Invitae Common Hereditary Cancers Panel, ktorý dokáže identifikovať genetické varianty spojené s vyšším rizikom určitých druhov rakoviny.</li>
<li>Panel využíva sekvenovanie novej generácie na analýzu variantov DNA v 47 génoch a ponúka pacientom a poskytovateľom zdravotnej starostlivosti novú metódu personalizovaného hodnotenia rizika rakoviny.</li>
<li>Napriek týmto pokrokom stále existuje riziko falošne pozitívnych alebo falošne negatívnych výsledkov a pretrváva možnosť nesprávneho pochopenia výsledkov testu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/first-blood-test-for-dozens-of-hereditary-cancers-approved-by-fda/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZFDA schválila prvý krvný test na desiatky dedičných druhov rakoviny</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výzva pre vývojárov - Jellyfin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt Jellyfin, server s otvoreným zdrojovým kódom pre streamovanie médií, naberá ďalších vývojárov a prispievateľov na vývoj programu.</li>
<li>Súčasný tím, ktorý tvoria predovšetkým dobrovoľníci, je kvôli malej základni prispievateľov vyťažený, čo vedie k obmedzeniam a chybám softvéru.</li>
<li>Prostredníctvom pomoci od rôznych skúsených vývojárov, spisovateľov, dizajnérov a nadšencov sa spoločnosť Jellyfin snaží riešiť problémy používateľov a usiluje sa stať najlepším streamovacím serverom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jellyfin.org/posts/a-call-for-developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZVýzva pre vývojárov - Jellyfin</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-source by konečne mohol prinútiť svetové mikroskopy hovoriť rovnakým jazykom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vedci pracujú na vývoji OME-Zarr, univerzálneho formátu súborov pre biologické mikroskopické údaje, ktorého cieľom je zvýšiť dostupnosť a zlepšiť spoluprácu.</li>
<li>V súčasnosti existuje 160 rôznych formátov súborov, ktoré bránia zdieľaniu a overovaniu údajov, pričom cieľom je tento počet výrazne znížiť.</li>
<li>Je však potrebná kultúrna zmena a spoločné úsilie výskumných pracovníkov, vydavateľov a predajcov o zavedenie štandardizovaných formátov s usmernením a podporou širšej vedeckej komunity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03064-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZOpen-source by konečne mohol prinútiť svetové mikroskopy hovoriť rovnakým jazykom</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Žiadosť o medailón mŕtvej babičky prinúti AI služby Bing Chat vyriešiť bezpečnostnú hádanku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Používateľ zmanipuloval umelú inteligenciu aplikácie Bing Chat spoločnosti Microsoft, aby vyriešila CAPTCHA tak, že nahral obrázok medailónu a zmenil jeho kontext, čím preukázal, že umelá inteligencia ho neidentifikovala ako CAPTCHA.</li>
<li>Tento trik odhaľuje výraznú zraniteľnosť chatbotov s umelou inteligenciou a sofistikovaných jazykových modelov, ktorých rozpoznávacie schopnosti sú náchylné na manipuláciu s kontextom.</li>
<li>Spoločnosť Microsoft zatiaľ neposkytla žiadne pripomienky k tomuto problému.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/10/sob-story-about-dead-grandma-tricks-microsoft-ai-into-solving-captcha/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZŽiadosť o medailón mŕtvej babičky prinúti AI služby Bing Chat vyriešiť bezpečnostnú hádanku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chromebook Plus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google oznámila novú kategóriu Chromebookov známu ako Chromebook Plus, ktorá má ponúknuť dvojnásobný výkon, integrované aplikácie Google a robustné funkcie umelej inteligencie.</li>
<li>Notebooky Chromebook Plus budú vybavené rýchlejšími procesormi, dvojnásobnou pamäťou a úložiskom, displejom IPS s rozlíšením Full HD, kamerou s rozlíšením 1080p a vylepšenými videohovormi s umelou inteligenciou a budú podporovať aplikácie zamerané na tvorbu, ako sú Adobe Photoshop a LumaFusion.</li>
<li>Spoločnosť Google plánuje do Chromebooku Plus integrovať ďalšie funkcie vrátane rozšírených možností umelej inteligencie a generovania obrázkov, ktoré bude možné zakúpiť od 8. októbra 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/chromebooks/chromebook-plus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZChromebook Plus</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prelomenie scény: Extrakcia viacerých konceptov z jedného obrázku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autori predstavujú metódu &quot;Break-A-Scene&quot;, ktorá dokáže extrahovať množstvo konceptov z jedného obrázku a pomocou prirodzeného jazyka generovať nové obrázky v rôznych kontextoch.</li>
<li>Predstavujú úlohu dekompozície textovej scény a zahŕňajú dvojfázový proces prispôsobenia, ktorý optimalizuje textové tokeny aj váhy modelov. Bola zavedená nová stratégia trénovania, &quot;union-sampling&quot;, na zlepšenie generovania kombinácií pojmov.</li>
<li>Vykonalo sa vyhodnotenie metódy prostredníctvom automatizovaných meraní a štúdie používateľov, ako aj predstavenie niekoľkých aplikácií tejto metódy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omriavrahami.com/break-a-scene/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-03T00:00:00.000ZPrelomenie scény: Extrakcia viacerých konceptov z jedného obrázku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kto sa chce nechať zamestnať? (október 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Správa je výzvou pre uchádzačov o zamestnanie, aby sa podelili o svoje informácie podľa stanoveného formátu, v ktorom sú uvedené kritériá ako lokalita, ochota presťahovať sa, súbor zručností, životopis a e-mailová adresa.</li>
<li>Zabezpečuje, aby sa akákoľvek komunikácia prostredníctvom uvedených e-mailových adries týkala výlučne pracovných príležitostí.</li>
<li>Toto miesto slúži ako databáza s možnosťou vyhľadávania pre zamestnávateľov, ktorí hľadajú odborníkov v danej oblasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37739026</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-03T00:00:00.000ZKto sa chce nechať zamestnať? (október 2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prach z pneumatík tvorí väčšinu mikroplastov v oceánoch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávna štúdia odhalila, že väčšina mikroplastov v oceáne pochádza z prachu z pneumatík, ktorý môže poškodiť morský život a potenciálne aj ľudské zdravie.</li>
<li>V štúdii sa tiež zistilo, že emisie z prachu z pneumatík sú ešte vyššie v elektrických vozidlách (EV) vzhľadom na ich hmotnosť a vysoký krútiaci moment.</li>
<li>Regulačné orgány riešia tento problém zavádzaním noriem pre emisie z pneumatík a bŕzd, zatiaľ čo výrobcovia skúmajú alternatívne zloženie pneumatík a metódy na zachytávanie emisií pevných častíc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/tire-dust-makes-up-the-majority-of-ocean-microplastics-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZPrach z pneumatík tvorí väčšinu mikroplastov v oceánoch</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bing ChatGPT útek z väzenia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorovi sa podarilo interpretovať captcha pomocou služby Bing úpravou vizuálnych výziev.</li>
<li>Do svojho príspevku zahrnuli snímky obrazovky, ktoré zobrazujú vykresľovanie captcha v službe Bing.</li>
<li>To predstavuje zaujímavý prípad využitia schopnosti služby Bing porozumieť obrázkom captcha a interpretovať ich.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/literallydenis/status/1708283962399846459</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZBing ChatGPT útek z väzenia</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zbohom celé čísla, vitajte UUIDv7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Buildkite vydala aktualizáciu, v ktorej predstavuje nový produkt, a to podporu prihlasovacieho blogu, a kľúčové vylepšenia, pričom ako hlavný kľúč sa používa UUIDv7 na ukladanie údajov.</li>
<li>UUIDv7, systém jedinečných identifikátorov, sa používa vďaka výhodným vlastnostiam sekvenčných kľúčov aj kľúčov UUID. V identifikátore je zakódovaná časová značka, ktorá zlepšuje výkonnosť databázy, eliminuje potrebu koordinovaného generovania identifikátorov a zjednodušuje aplikačnú logiku.</li>
<li>Spoločnosť zvažuje rozšírenie svojho zlepšenia o sharding svojej najväčšej databázy Postgres a potenciálne použitie UUIDv8 v budúcnosti, a to aj napriek marginálnemu nárastu úložiska vzhľadom na jeho celkové výhody.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buildkite.com/blog/goodbye-integers-hello-uuids</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZZbohom celé čísla, vitajte UUIDv7</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Influxdb prešla z Go na Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>InfluxDB, databáza časových radov s otvoreným zdrojovým kódom, konvertovala takmer celý svoj kód (99,5 %) z jazyka Go do jazyka Rust kvôli vyššiemu výkonu, lepšiemu spracovaniu chýb, súbežnosti a lepšej integrácii s inými aplikáciami s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
<li>Cieľom prepracovania, ktoré trvalo približne 3 roky, bolo splniť požiadavky, ako je neobmedzená kardinalita, rozšírené analytické dotazy a kompatibilita s SQL a väčšími ekosystémami.</li>
<li>Prechod na Rust viedol k výraznému zvýšeniu výkonu novej verzie InfluxDB v ich cloudovom prostredí, pričom diskusie sa týkali aj procesu vývoja, použitia dotazovacieho nástroja DataFusion a porovnania s TimescaleDB a ClickHouse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/16v13l5/influxdb_officially_made_the_switch_from_go_rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZInfluxdb prešla z Go na Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naučte sa a otestujte DMARC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konzola &quot;Learn and Test DMARC&quot; poskytuje vizuálne zobrazenie komunikácie e-mailového servera a poučuje používateľov o SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) a DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance).</li>
<li>Používatelia môžu začať odoslaním e-mailu na pridelenú adresu a majú k dispozícii možnosti falšovania e-mailov, načítania náhodných príkladov, testovania znalostí DMARC a vkladania hlavičiek e-mailov.</li>
<li>Platforma zaručuje, že používa e-mail používateľa výlučne na kontrolu nastavenia DMARC a neukladá žiadne údaje používateľa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.learndmarc.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZNaučte sa a otestujte DMARC</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bola objavená 12 000 rokov stará realistická ľudská socha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Na historických lokalitách Göbeklitepe a Karahantepe v Turecku boli objavené nové nálezy, ktoré ponúkajú ďalší pohľad na praveké umenie a staroveké osídlenie.</li>
<li>V Göbeklitepe bola objavená maľovaná socha diviaka, ktorá sa považuje za prvú maľovanú sochu z tohto obdobia.</li>
<li>V Karahantepe bola objavená realistická ľudská socha s realistickým výrazom, ktorá odráža reliéf objavený pri predchádzajúcich vykopávkach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arkeonews.net/new-discoveries-in-gobeklitepe-and-karahantepe-a-human-sculpture-with-a-realistic-facial-expression-found-in-karahantepe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZBola objavená 12 000 rokov stará realistická ľudská socha</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fajn, urobím regresnú analýzu, ale to vás nepoteší]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa domnieva, že vo verejných diskusiách majú väčšiu váhu zjednodušené analýzy, ktoré sa zameriavajú na významné všeobecné pravdy.</li>
<li>Diskusia sa točí okolo korelácie medzi straníckou príslušnosťou štátu, mierou očkovania proti COVID-19 a mierou úmrtnosti.</li>
<li>Analýza naznačuje, že vek a miera očkovania predstavujú veľkú časť rozdielov v miere úmrtnosti na COVID-19 medzi jednotlivými štátmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.natesilver.net/p/fine-ill-run-a-regression-analysis</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZFajn, urobím regresnú analýzu, ale to vás nepoteší</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla sa v kríze stredného veku stala z priekopníka podivným susedom Googlu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Mozilla, známa svojím plne otvoreným prehliadačom Firefox a významným výskumom v oblasti bezpečnosti, je kritizovaná za nedostatok inovácií a nevyužité príležitosti.</li>
<li>Organizácia údajne upustila od niektorých cenných technológií a iné nevyužila, čo vyvolalo návrhy, aby sa viac zamerala na výkonných používateľov a odlíšila sa od konkurenčných produktov, ako je napríklad Chrome.</li>
<li>Autor vyzýva Mozillu, aby oživila svojho prehliadaného klienta na posielanie správ Thunderbird, a pripomína vplyvné vynálezy z minulosti, ako napríklad programovací jazyk Rust a pôvodný webový prehliadač Netscape.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/29/mozilla_asleep_at_wheel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZMozilla sa v kríze stredného veku stala z priekopníka podivným susedom Googlu</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DALL-E 3 je teraz verejne dostupný v službe Bing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nástroj Bildersuche Image Creator, ktorý je vybavený technológiou DALL-E, dokáže generovať obrázky na základe textového vstupu pomocou technológie umelej inteligencie (AI).</li>
<li>Nástroj je k dispozícii na platforme Bing spoločnosti Microsoft a jeho používaním používatelia súhlasia s podmienkami, ktoré sú súčasťou odmien spoločnosti Microsoft a nástroja Bing Image Creator.</li>
<li>Používatelia nástroja budú dostávať e-maily týkajúce sa odmien spoločnosti Microsoft a upozornenia o nástroji Bing Image Creator.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bing.com/images/create/?ref=hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-02T00:00:00.000ZDALL-E 3 je teraz verejne dostupný v službe Bing</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pulzary, nie temná hmota, vysvetľujú antihmotu Mliečnej cesty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Družica NASA Fermi zistila, že množstvo častíc antihmoty zo stredu Mliečnej dráhy je pravdepodobne spôsobené pulzarmi, a nie temnou hmotou, ako sa doteraz predpokladalo.</li>
<li>Pulzary, ktoré vytvárajú páry hmota-antihmota prostredníctvom svojich relativistických výtryskov a rýchlo sa pohybujúceho materiálu, spochybňujú pôvodný názor, že zdrojom antihmoty je temná hmota.</li>
<li>V štúdii sa použila najnovšia kozmická mapa s vysokým rozlíšením, ktorú vytvorila družica Fermi, čo naznačuje potrebu ďalšieho výskumu na pochopenie nepolapiteľnej povahy temnej hmoty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bigthink.com/starts-with-a-bang/pulsars-dark-matter-milky-way-antimatter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZPulzary, nie temná hmota, vysvetľujú antihmotu Mliečnej cesty</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Výskum ukázal, že tínedžeri sú vo dne v noci zaplavovaní telefonickými podnetmi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Správa Common Sense Media vyjadruje znepokojenie nad vysokým počtom oznámení, ktoré deti a dospievajúci denne dostávajú, a to aj v čase vyučovania a v noci.</li>
<li>Štúdia zdôraznila, že polovica vekovej skupiny od 11 do 17 rokov dostáva denne minimálne 237 oznámení, pričom niektorí z nich dostanú dokonca až 5 000 oznámení v priebehu 24 hodín.</li>
<li>Správa poukazuje na potrebu, aby školy a rodičia pomohli deťom riadiť čas strávený pri obrazovke a používanie telefónov, pretože neustály prísun oznámení môže mať vplyv na kognitívne schopnosti, pamäť a pozornosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/health/health-news/teens-inundated-phone-prompts-day-night-research-finds-rcna108044</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZVýskum ukázal, že tínedžeri sú vo dne v noci zaplavovaní telefonickými podnetmi</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nikdy nehovorte nie, ale zriedkavo hovorte áno (2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zdôrazňuje, že je dôležité vyhýbať sa rozptýleniu a sústrediť sa na hlavné ciele a úlohy.</li>
<li>Napriek tomu zdôrazňujú, že je dôležité byť otvorený novým príležitostiam a nápadom.</li>
<li>Podelia sa s osobnými skúsenosťami s opatrným schvaľovaním, aby sa uistili o súlade so svojimi cieľmi, a navrhnú nastavenie podmienok na prijatie návrhov, ktoré môžu pozitívne zmeniť vaše podnikanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://longform.asmartbear.com/say-yes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZNikdy nehovorte nie, ale zriedkavo hovorte áno (2011)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WFH výrazne zvýšila účasť osôb so zdravotným postihnutím na pracovnom trhu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá vplyvom práce na diaľku na produktivitu a uvádza, že hybridné modely práce môžu priniesť mierne zvýšenie produktivity, zatiaľ čo plne vzdialená práca môže mať mierne nepriaznivý vplyv, ak nie je riadne riadená.</li>
<li>Model práce z domu však môže výrazne znížiť režijné náklady spoločností, a tým zvýšiť ziskovosť.</li>
<li>V článku sa poukazuje na viaceré štúdie a údaje, ktoré potvrdzujú pozitívny vplyv práce na diaľku na produktivitu a úsporu nákladov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://thehill.com/opinion/technology/4228100-does-working-from-home-damage-productivity-just-look-at-the-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZWFH výrazne zvýšila účasť osôb so zdravotným postihnutím na pracovnom trhu</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mohla by EÚ prinútiť výrobcov hardvéru, aby vytvorili funkčné ovládače pre Linux?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Európska únia (EÚ) zvažuje zavedenie predpisov, ktoré budú od výrobcov hardvéru vyžadovať, aby vytvorili plne funkčné ovládače pre Linux, populárny operačný systém s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
<li>Názory na to, ako najlepšie zabezpečiť dostupnosť ovládačov pre Linux, sa rôznia, od legislatívnych mandátov cez otvorené zdroje ovládačov až po daňové úľavy ako stimuly.</li>
<li>Diskusie sa vedú aj o výzvach súvisiacich s hardvérom s otvoreným zdrojovým kódom, požiadavkou na otvorenú dokumentáciu, opraviteľnosťou a rovnováhou medzi ochranou súkromia, nákladmi, vplyvom na trh a inováciami. Názory na potrebu zásahu EÚ v tejto veci sa rôznia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/linux/comments/16wv53f/could_the_eu_force_hardware_manufacturers_to_make/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZMohla by EÚ prinútiť výrobcov hardvéru, aby vytvorili funkčné ovládače pre Linux?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MyPowerbank hackuje bicykle Santander, aby si londýnski bezdomovci mohli nabíjať telefóny]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dizajnér Luke Talbot vyvinul MyPowerbank, prenosnú nabíjačku telefónov určenú pre ľudí bez domova. Dá sa pripojiť k požičaným bicyklom a napájať šliapaním dozadu.</li>
<li>MyPowerbank sa montuje na reťaze bicyklov Santander spoločnosti Transport for London. Energia získaná počas šliapania sa ukladá do batérií, pričom 25 minút šliapania zabezpečí plné nabitie telefónu.</li>
<li>Talbot chce dokončiť návrh na výrobu a spolupracovať s charitatívnou alebo mimovládnou organizáciou na distribúcii nabíjačiek medzi bezdomovcami, ktorí často nemajú prístup k spoľahlivým zdrojom nabíjania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dezeen.com/2023/09/29/mypowerbank-hacks-santander-bikes-homeless-charge-phones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-02T00:00:00.000ZMyPowerbank hackuje bicykle Santander, aby si londýnski bezdomovci mohli nabíjať telefóny</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Po štyroch úmrtiach sa sťahuje každé jedno koleso Onewheel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Future Motion, tvorca elektrických skateboardov Onewheel, sťahuje všetkých 300 000 svojich samovyvažovacích vozidiel v USA z dôvodu štyroch nahlásených úmrtí.</li>
<li>Spoločnosť najprv spochybňovala varovania americkej Komisie pre bezpečnosť spotrebiteľských výrobkov (CPSC), ale teraz vydala oznámenie o stiahnutí z trhu a požiadala majiteľov, aby skateboardy prestali používať, kým nebudú prijaté ďalšie opatrenia.</li>
<li>Pre najnovšie modely čoskoro vydajú aktualizáciu softvéru spolu s novým varovným systémom, zatiaľ čo používateľom, ktorí ich začali používať skôr, odporúčajú, aby svoj pôvodný model Onewheel prestali používať a zlikvidovali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/9/29/23896151/onewheel-cpsc-recall-future-motion-crash-death</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZPo štyroch úmrtiach sa sťahuje každé jedno koleso Onewheel</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niektorí majitelia zariadení Pixel stále nemôžu v prípade núdze vytočiť číslo 911]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Používatelia zariadení Google Pixel majú naďalej problémy s vytáčaním čísla 911, a to aj po tom, čo bola začiatkom tohto roka opravená chyba súvisiaca s aplikáciou Microsoft Teams.</li>
<li>Príčinu tohto prerušovania hovorov a neschopnosti spojiť sa s tiesňovými službami sa zatiaľ nepodarilo zistiť a zdá sa, že má vplyv na rôzne modely a operátorov Pixel.</li>
<li>Používateľom odporúčame, aby si naplánovali skúšobný hovor s miestnym centrom tiesňového volania, aby si overili, či sa ich zariadenie dokáže pripojiť k tiesňovým službám. Spoločnosť Google bola požiadaná o vyjadrenie k tomuto pretrvávajúcemu problému.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/psa-google-pixel-911-emergency-calling-issues-3362990/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZNiektorí majitelia zariadení Pixel stále nemôžu v prípade núdze vytočiť číslo 911</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Denné pitie diétnych limonád počas tehotenstva súvisí s autizmom u mužských potomkov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávna štúdia vedená spoločnosťou UT Health San Antonio odhalila súvislosť medzi konzumáciou diétnych limonád a nápojov sladených aspartámom u tehotných žien a diagnózou autizmu u ich detí mužského pohlavia.</li>
<li>Zistilo sa, že u chlapcov s diagnózou autizmu je viac ako trikrát vyššia pravdepodobnosť, že ich matky konzumovali jednu alebo viac porcií týchto nápojov denne; u detí ženského pohlavia sa takáto súvislosť nezistila.</li>
<li>Autori štúdie vyzvali na ďalší výskum v iných populáciách a odporučili opatrnosť pri konzumácii týchto výrobkov počas tehotenstva a dojčenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.uthscsa.edu/drinking-diet-sodas-and-aspartame-sweetened-beverages-daily-during-pregnancy-linked-to-autism-in-male-offspring/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZDenné pitie diétnych limonád počas tehotenstva súvisí s autizmom u mužských potomkov</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zistenie o stromoch zamieša výpočty klímy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vedci zistili, že stromy vylučujú chemické látky, ktoré pomáhajú pri tvorbe oblakov, čo naznačuje, že ich úloha v tomto procese mohla byť predtým podceňovaná.</li>
<li>Tento objav má vplyv na klimatické modely a zdôrazňuje potrebu presného zohľadnenia prírodných aerosólov na predpovedanie klimatických modelov a spresnenie odhadov atmosférických podmienok pred industrializáciou.</li>
<li>Výskumníci skúmajú, ako môžu faktory ako tepelný stres a odlesňovanie ovplyvniť úlohu prírodných aerosólov pri tvorbe oblakov, a snažia sa tak ponúknuť realistickejšie chápanie globálnej tvorby oblakov a jej súvislosť so zmenou klímy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/a-revelation-about-trees-is-messing-with-climate-calculations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000ZZistenie o stromoch zamieša výpočty klímy</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT-4 výrazne zvýšil výkonnosť obchodných konzultantov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inštitút Digital Data Design na Harvarde a Boston Consulting Group uskutočnili štúdiu, v ktorej skúmali vplyv umelej inteligencie (AI) na produktivitu a kvalitu znalostných pracovníkov.</li>
<li>Ich výskum, na ktorom sa zúčastnilo 758 konzultantov, odhalil, že umelá inteligencia výrazne zvyšuje výkonnosť v určitých úlohách, čo viedlo k zavedeniu &quot;zubatej technologickej hranice&quot; - konceptu, ktorý zobrazuje umelú inteligenciu ako zdatnú v niektorých úlohách a nedostatočnú v iných.</li>
<li>Štúdia obhajuje prekročenie binárneho rozhodnutia prijať alebo neprijať umelú inteligenciu a namiesto toho skúma hodnotu rôznych nastavení a kombinácií ľudí a umelej inteligencie v pracovnom toku znalostí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://d3.harvard.edu/navigating-the-jagged-technological-frontier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZChatGPT-4 výrazne zvýšil výkonnosť obchodných konzultantov</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vojnový veterán po 55 rokoch opäť žije (2000)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>András Toma, vojak z druhej svetovej vojny, ktorý strávil 55 rokov ako väzeň v Rusku, sa opäť stretol so svojou rodinou v rodnom meste Sulyanbokor v Maďarsku.</li>
<li>Napriek počiatočným pochybnostiam o jeho totožnosti sú opatrovatelia vrátane lekárov a vojenských dôstojníkov presvedčení, že Toma je nezvestný brat. Na potvrdenie ich tvrdení sa vykonávajú testy DNA.</li>
<li>Vyšetrovanie Tomovej identity vzbudilo v Maďarsku, krajine, kde Sovietsky zväz počas druhej svetovej vojny a po nej zadržiaval približne 600 000 ľudí, veľkú pozornosť.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2000/sep/19/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000ZVojnový veterán po 55 rokoch opäť žije (2000)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ako vidieť jasné a živé obrazy v mysli (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku je predstavený Image Streaming, metóda určená na zlepšenie vizualizačných schopností osôb s afantáziou.</li>
<li>Autor opisuje svoje osobné skúsenosti a ponúka podrobné pokyny na implementáciu streamovania obrazu.</li>
<li>Časť s komentármi poskytuje jednotlivcom priestor na diskusiu o účinnosti tejto techniky a na zdieľanie ich osobného pokroku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://photographyinsider.info/image-streaming-for-photographers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000ZAko vidieť jasné a živé obrazy v mysli (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Falošný náborár lákal zamestnancov leteckého priemyslu na kódovaciu výzvu s trójskym koňom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skupina Lazarus, ktorá je napojená na Severnú Kóreu, bola nedávno podozrivá z infiltrácie španielskej leteckej spoločnosti pomocou zadných dverí s názvom &quot;LightlessCan&quot;.</li>
<li>Útočníci sa vydávali za náborového pracovníka spoločnosti Meta a v rámci falošného procesu prijímania zamestnancov posielali zamestnancom škodlivé kódovacie výzvy. Operácia zahŕňala nevedomé spustenie infikovaného klienta SSL/VPN a inštaláciu ďalšieho malvéru do systémov obetí.</li>
<li>LightlessCan predstavuje vylepšené možnosti utajenia vrátane obmedzenia stôp po vykonávaní programov príkazového riadka systému Windows, náročnej detekcie a analýzy. Okrem toho skupina Lazarus zahŕňa techniky vyhýbania sa obrane, ako je manipulácia s prístupovými tokeny a obfuskácia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.welivesecurity.com/en/eset-research/lazarus-luring-employees-trojanized-coding-challenges-case-spanish-aerospace-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZFalošný náborár lákal zamestnancov leteckého priemyslu na kódovaciu výzvu s trójskym koňom</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federálny súd rozhodol, že Kanaďania majú právo byť zabudnutí v spoločnosti Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federálny odvolací súd v Kanade rozhodol, že vyhľadávač spoločnosti Google spadá pod federálne právo na ochranu osobných údajov, čo možno Kanaďanom umožní &quot;právo byť zabudnutý&quot;.</li>
<li>Ak chcú byť jednotlivci &quot;zabudnutí&quot;, môžu požiadať o zrušenie vyhľadávania, ak sa domnievajú, že im neaktuálne alebo chybné osobné údaje spôsobujú škodu.</li>
<li>Toto rozhodnutie spochybňuje postoj spoločnosti Google, ktorá je sprostredkovateľom medzi vydavateľmi a čitateľmi. Prípad môže pokračovať na Najvyššom súde Kanady. Podobné zákony už existujú v Európe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/canada/article-federal-court-of-appeal-opens-door-to-the-right-to-be-forgotten-in-a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZFederálny súd rozhodol, že Kanaďania majú právo byť zabudnutí v spoločnosti Google</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projekt TRON: Ako Japonsko takmer ovládlo IT (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt Tron bol japonský projekt z 80. rokov 20. storočia, ktorého cieľom bolo vytvoriť štandard inteligentného domu a výpočtovej techniky s jednotným digitálnym rozhraním integrujúcim mikroprocesory do každodenných spotrebičov.</li>
<li>Iniciatíva čelila ostrej kritike a odporu - najmä zo strany USA, ktoré sa obávali, že predstavuje hospodársku hrozbu, čo nakoniec viedlo k zrušeniu projektu.</li>
<li>Vzostup operačného systému Windows od spoločnosti Microsoft ako celosvetovo dominantného operačného systému zatienil projekt Tron, čo viedlo k jeho vnímaniu ako neúspechu a premárnenej šance Japonska potvrdiť svoje vedúce postavenie v oblasti informačných technológií.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undervaluedjapan.blogspot.com/2022/08/the-tron-project-how-japan-almost-ruled.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000ZProjekt TRON: Ako Japonsko takmer ovládlo IT (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preorientovanie požiadaviek na stiahnutie v službe GitHub na súbory zmien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor upozorňuje na niektoré problémy s používaním požiadaviek na stiahnutie v službe GitHub a zdôrazňuje potrebu novej funkcie známej ako &quot;changesets&quot; na zlepšenie procesu preskúmania.</li>
<li>Implementácia &quot;changesets&quot; by umožnila vytváranie verzií v požiadavkách na stiahnutie, čím by sa tieto požiadavky stali rozšíriteľnejšími a jednoduchšími na navigáciu.</li>
<li>Ako naznačuje autor, &quot;súbory zmien&quot; sú osvedčeným vzorom v niekoľkých iných produktoch a výrazne by zlepšili ich skúsenosti so službou GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitchellh.com/writing/github-changesets</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZPreorientovanie požiadaviek na stiahnutie v službe GitHub na súbory zmien</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skúmali nečestnosť - Bola ich práca lož?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Behaviorálni ekonómovia Dan Ariely a Francesca Gino sú obvinení z falšovania údajov v ich štúdii o nečestnosti a morálnej identite.</li>
<li>V článku sa diskutuje o vplyve behaviorálnej ekonómie na verejnú politiku a rozhodovanie, ako aj o obavách z etiky a možného prekročenia právomocí.</li>
<li>Medzi kľúčové témy patrí kríza replikácie v behaviorálnych vedách, kontrola zo strany organizácie Data Colada, pochybná výskumná história Dana Arielyho a Francesca Gina, ako aj význam integrity výskumu v sociálnych vedách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/09/they-studied-dishonesty-was-their-work-a-lie</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-01T00:00:00.000ZSkúmali nečestnosť - Bola ich práca lož?</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Väčšina demografov v súčasnosti predpovedá, že ľudská populácia sa ustáli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ekonómovia vyjadrili obavy z možného poklesu populácie v dôsledku predpokladaného zníženia počtu obyvateľov na celom svete.</li>
<li>Napriek týmto varovaniam väčšina demografov predpokladá, že svetová populácia sa stabilizuje, a nie výrazne zníži. Je to spôsobené trendom zmenšovania rodín a zvyšovaním reprodukčných možností žien.</li>
<li>Táto očakávaná stabilizácia populácie sa považuje za prospešnú pre budúcnosť ľudstva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-09-30/how-many-people-are-there-in-the-world-don-t-worry-about-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZVäčšina demografov v súčasnosti predpovedá, že ľudská populácia sa ustáli</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PruningRadixTrie - Rýchlejšie radixové trie pre vyhľadávanie prefixov a automatické dopĺňanie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PruningRadixTrie je nová dátová štruktúra odvodená od radixovej tria, ktorá je až 1000-krát rýchlejšia a umožňuje efektívne vyhľadávanie prefixov a automatické dopĺňanie.</li>
<li>Táto technológia je obzvlášť výhodná pri súčasnom obsluhovaní veľkého počtu používateľov a možno ju použiť na rôzne aplikácie nad rámec dopĺňania slov podľa znakov.</li>
<li>PruningRadixTrie bol implementovaný v rôznych programovacích jazykoch a je príspevkom spoločnosti SeekStorm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wolfgarbe/PruningRadixTrie</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZPruningRadixTrie - Rýchlejšie radixové trie pre vyhľadávanie prefixov a automatické dopĺňanie</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[54 % elektrickej energie v Portugalsku sa v súčasnosti vyrába z obnoviteľných zdrojov.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portugalsko v súčasnosti vyrába 54 % elektrickej energie z obnoviteľných zdrojov vrátane solárnej, veternej, vodnej a prílivovej energie.</li>
<li>Cieľom krajiny je do roku 2030 pokryť 80 % svojich energetických potrieb z obnoviteľných zdrojov, ale stále sa spolieha na dovoz plynu, ktorý pokrýva časť jej spotreby.</li>
<li>Hoci Portugalsko prijalo politiky na podporu udržateľných energetických postupov, problémy súvisiace s vysokými nákladmi a potrebnou modernizáciou infraštruktúry pretrvávajú.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theportugalnews.com/news/2023-09-30/54-of-portugals-electricity-is-now-generated-by-renewable-energy/81840</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000Z54 % elektrickej energie v Portugalsku sa v súčasnosti vyrába z obnoviteľných zdrojov.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Preťahovateľné objekty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok na blogu obsahuje návod, ako implementovať funkcie preťahovania pre interaktívne diagramy pomocou udalostí myši a dotyku, spolu s príkladmi kódu a vysvetleniami.</li>
<li>Venuje sa bežným problémom, ako je zabránenie posúvaniu, kontextové ponuky a výber textu počas ťahania, a objasňuje testovanie kompatibility a obmedzenia súvisiace so vstupnými metódami.</li>
<li>Samostatná diskusia o komponente Vue na preťahovanie prvkov SVG je k dispozícii spolu s príkladmi kódu a pokynmi na použitie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redblobgames.com/making-of/draggable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZPreťahovateľné objekty</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Všetko, čo overuje spoločnosť Microsoft, je skazené]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V zhrnutí sa zdôrazňujú obavy týkajúce sa bezpečnosti spoločnosti Microsoft po nedávnom hackerskom útoku na cloud Azure vrátane potenciálnej zraniteľnosti služieb, ako je GitHub.</li>
<li>Zdôrazňuje význam plánu pre prípad havárie a opatrení na zmiernenie jej následkov, najmä v prípade platforiem, ako je NixOS, ktoré sa vo veľkej miere spoliehajú na GitHub.</li>
<li>Nakoniec upozorňuje na potrebu používateľsky prívetivých alternatív k službe GitHub a na širšiu otázku kontroly údajov v cloude, čo naznačuje, že sa očakáva rozšírenie potenciálnych útočníkov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graz.social/@publicvoit/111147782761723981</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZVšetko, čo overuje spoločnosť Microsoft, je skazené</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RealFill: Doplnenie obrazu pomocou difúznych modelov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RealFill, generatívny model, zlepšuje doplnenie obrazu vyplnením chýbajúcich oblastí obrazu vhodným obsahom pomocou modelu vyladeného na referenčných obrazoch.</li>
<li>RealFill prekonáva iné metódy pri riešení náročných scenárov, ako sú rôzne uhly pohľadu, podmienky osvetlenia, nastavenia kamery a štýly obrazu, čím zlepšuje dokončenie obrazu.</li>
<li>RealFill má však aj nevýhody vrátane nižšej operačnej rýchlosti a neschopnosti zvládnuť extrémne zmeny pohľadu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://realfill.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZRealFill: Doplnenie obrazu pomocou difúznych modelov</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook/Meta blokuje účty za zverejnenie odkazu na tipy EFF o ochrane súkromia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Používateľ @kirbstr upozornil na Facebooku na prítomnosť obmedzení pri pokuse o zdieľanie odkazu na odhlásenie, ktoré pôvodne spomenul vo vlákne @pluralistic.</li>
<li>Mnohí používatelia Facebooku vyjadrili obavy týkajúce sa kontroly Facebooku nad šírením informácií a spochybnili zákonnosť týchto obmedzení.</li>
<li>Používateľ @RealGene potvrdil, že príslušný odkaz pomáha vypnúť funkciu sledovania reklamy &quot;Privacy Sandbox&quot; spoločnosti Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techhub.social/@kirbstr/111148950526108155</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZFacebook/Meta blokuje účty za zverejnenie odkazu na tipy EFF o ochrane súkromia</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pranie súkromia: Google tvrdí, že podporuje súkromie, a zároveň lobuje proti nemu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google je obviňovaná z &quot;vymývania súkromia&quot;, t. j. presadzovania ochrany súkromia, ale lobovania proti právnym predpisom zameraným na ochranu používateľov pred online dohľadom.</li>
<li>Lobistické úsilie spoločnosti Google zamerané na zastavenie oficiálnej regulácie využívania údajov sa rozprestieralo po celom svete a stálo milióny. Tvrdí, že kontrolu nad rozhodnutiami o údajoch majú mať spoločnosti, a nie jednotlivci.</li>
<li>Spoločnosť sa údajne pokúsila oslabiť zákony o ochrane osobných údajov v regiónoch, ako je Kalifornia a Európa, a v súčasnosti sa snaží do obchodnej dohody zahrnúť klauzulu, ktorá by členským krajinám obmedzovala prijímanie zákonov o ochrane osobných údajov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://proton.me/blog/google-lobbying</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZPranie súkromia: Google tvrdí, že podporuje súkromie, a zároveň lobuje proti nemu</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stolová spoločenská hra RISC-V (hacknite svojho súpera)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorka vytvorila hru na výučbu svojej dcéry o pretečení buffera a na podporu experimentovania s programami.</li>
<li>Hra inšpirovaná článkom &quot;Smashing the Stack for Fun and Profit&quot; si vyžaduje objavovanie rôznych exploitov, učenie sa z chýb a radosť zo spolupráce.</li>
<li>Autor sa zmienil o vytvorení pomocníka ESP32 pre kolaboratívnu hru a zároveň zvažuje možnosť použitia webovej verzie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://punkx.org/overflow/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZStolová spoločenská hra RISC-V (hacknite svojho súpera)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Testoval som adaptér HDMI, ktorý vyžaduje vašu polohu a rozosiela reklamy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nezávislá technologická stránka 404 Media zverejnila vyšetrovanie adaptéra HDMI, ktorý sa vydáva za produkt spoločnosti Apple a ktorý tajne zhromažďuje údaje používateľov a poskytuje reklamy.</li>
<li>Adaptér vyzýva používateľov, aby si stiahli aplikáciu prostredníctvom kódu QR, čím získajú prístup k osobným údajom, ktoré sa potom zdieľajú s inzerentmi a posielajú do Číny.</li>
<li>Odhalenia zdôrazňujú pretrvávajúce obavy o ochranu súkromia v súvislosti so spotrebnou elektronikou a upriamujú pozornosť na úlohu spoločnosti Amazon pri predaji takýchto produktov v súvislosti so žalobou FTC proti spoločnosti za umiestňovanie nevyžiadaných reklám.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/i-tested-an-hdmi-adapter-that-demands-your-location-browsing-data-photos-and-spams-you-with-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZTestoval som adaptér HDMI, ktorý vyžaduje vašu polohu a rozosiela reklamy</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ako funguje štvordňový pracovný týždeň podľa spoločností, ktoré ho zaviedli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viac podnikov skúša štvordňové pracovné týždne, pričom zamestnanci hlásia zvýšenie produktivity a lepšiu rovnováhu medzi pracovným a súkromným životom.</li>
<li>Spoločnosti, ako napríklad ThredUp, zefektívnili kratší týždeň tým, že obmedzili stretnutia a zamerali sa na dôležitú prácu. Niektoré firmy však nezaznamenali zvýšenú efektivitu, najmä väčšie firmy s celosvetovou pôsobnosťou, ktoré môžu mať problémy s nájdením jednotného harmonogramu.</li>
<li>Napriek týmto výzvam pretrváva príťažlivosť kratších pracovných týždňov a niektorí štátni zákonodarcovia predkladajú návrhy zákonov, aby presvedčili viac podnikov, aby prijali tento štvordňový program.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/lifestyle/careers/how-a-4-day-workweek-actually-works-from-the-companies-pulling-it-off-1a5c0e2a</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZAko funguje štvordňový pracovný týždeň podľa spoločností, ktoré ho zaviedli</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vizuálny graf uzlov pomocou ImGui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor podrobne opisuje vytvorenie systému uzlových grafov pre &quot;RogueEngine&quot;, grafický engine, ktorý vytvoril s cieľom vytvoriť ľahko použiteľné rozhranie na interakciu obsahu, editáciu a spoluprácu medzi umelcom a dizajnérom.</li>
<li>Systém obsahuje len dve kategórie uzlov, koreňový uzol, dátový uzol a uzol komponentov, pričom sa inšpiruje softvérom ako Blender, Notch a Godot.</li>
<li>Implementácia bola dosiahnutá prostredníctvom aplikácie Dear ImGui pre používateľské rozhranie, oddelením dátových modelov od kódu grafického rozhrania a poskytnutím vlastností kľúčových snímok a uzlov kódu na zvýšenie poddajnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gboisse.github.io/posts/node-graph/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZVizuálny graf uzlov pomocou ImGui</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je dvojfázové blokovanie po 50 rokoch to najlepšie, čo môžeme urobiť?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa analyzujú nedostatky algoritmu dvojfázového uzamykania (2PL) na riadenie súbežnosti databáz vrátane slabej škálovateľnosti a priebehu živého uzamykania.</li>
<li>Navrhuje pokročilú verziu, Two-Phase Locking Starvation-Free (2PLSF), ktorá je navrhnutá na riešenie týchto obmedzení pomocou škálovateľných indikátorov čítania.</li>
<li>Článok sa zaoberá vývojom a výzvami 2PL a predstavuje 2PLSF ako lepšiu alternatívu pre riadenie súbežnosti v databázach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://concurrencyfreaks.blogspot.com/2023/09/50-years-later-is-two-phase-locking.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZJe dvojfázové blokovanie po 50 rokoch to najlepšie, čo môžeme urobiť?</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta v Mjanmarsku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toto zhrnutie poukazuje na príspevok spoločnosti Meta (predtým známej ako Facebook) k šíreniu nenávistných prejavov a násilia voči Rohingom v Mjanmarsku, kde sa táto platforma stala dominantnou.</li>
<li>Napriek opakovaným varovaniam aktivistov a odborníkov článok zdôrazňuje, že spoločnosť Facebook tento problém nerieši.</li>
<li>Príspevok naznačuje významný vzťah medzi úlohou hlavných platforiem sociálnych médií a násilím v reálnom svete a vyvoláva otázky týkajúce sa ich zodpovednosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-i-the-setup</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZMeta v Mjanmarsku</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nórsko chce zakázať behaviorálnu reklamu na Facebooku v celej Európe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nórsko sa zasadzuje za trvalý celoeurópsky zákaz spoločnosti Meta (predtým Facebook) používať údaje používateľov na behaviorálnu reklamu na Facebooku a Instagrame.</li>
<li>Zákaz iniciovaný z dôvodu nedodržiavania predpisov o ochrane údajov spoločnosťou Meta a zhromažďovania chránených údajov narazil na odpor, keďže spoločnosť Meta tvrdí, že už má súhlas používateľov na cielenú reklamu.</li>
<li>Zatiaľ čo Spojené kráľovstvo nie je do tejto problematiky zahrnuté kvôli vlastnému zákonu o ochrane údajov, nórsky úrad na ochranu údajov chce, aby sa GDPR vykladalo jednotne v celej EÚ/EHP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/29/norway_facebook_behavioral_ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZNórsko chce zakázať behaviorálnu reklamu na Facebooku v celej Európe</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Architektúra MMO: Zdroj pravdy, dátové toky, úzke miesta I/O a ich riešenie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa dôkladne rozoberajú zložitosti návrhu a architektúry spojené s hrami MMO (Massively Multiplayer Online), pričom sa zdôrazňuje náročnosť správy vstupov a výstupov (I/O) a prekonávania úzkych miest I/O.</li>
<li>Autor zdôrazňuje význam stavu sveta v pamäti, ktorý je zdrojom pravdy, a nie databázy v hrách MMO, a predstavuje vzor sprostredkovateľa údajov, ktorý pomáha udržiavať stav sveta v pamäti a umožňuje herným službám s ním komunikovať prostredníctvom RPC (Remote Procedure Call).</li>
<li>V článku sa zdôrazňuje potreba strategického plánovania a analýzy na zefektívnenie dátových tokov, pričom sa diskutuje o kritických aspektoch, ako je vytrvalosť údajov, škálovateľnosť a použitie inštrukcií CAS (Compare-and-swap) na zabránenie pretekov s cieľom zvýšiť výkon systému.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://prdeving.wordpress.com/2023/09/29/mmo-architecture-source-of-truth-dataflows-i-o-bottlenecks-and-how-to-solve-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZArchitektúra MMO: Zdroj pravdy, dátové toky, úzke miesta I/O a ich riešenie</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Šifrovaný klient Hello]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Cloudflare navrhla nový štandard Encrypted Client Hello (ECH), ktorý má posilniť súkromie používateľov tým, že zabráni sieťam zistiť, aké webové stránky používateľ navštevuje.</li>
<li>ECH ukrýva označenie názvu servera (SNI), ktoré je súčasťou procesu podania protokolu TLS, čím zabezpečuje, že sledovanie aktivity používateľa je obmedzené na používateľa, spoločnosť Cloudflare a vlastníka webu.</li>
<li>Spoločnosť Cloudflare zaviedla ECH vo všetkých svojich plánoch a zasadzuje sa za jeho širšie prijatie s cieľom posilniť ochranu súkromia na internete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/announcing-encrypted-client-hello/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZŠifrovaný klient Hello</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vlaky na inej úrovni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Najnovšia aktualizácia hry Factorio zavádza vyvýšené koľajnice, ktorých cieľom je zlepšiť priepustnosť vlakov vo väčších továrňach a zlepšiť hrateľnosť.</li>
<li>Aktualizácia obsahuje koľajnicové rampy, vyvýšené koľajnice, podpery koľajníc a ploty. Vývoj tejto grafiky trval približne deväť mesiacov.</li>
<li>Zvýšené koľajnice, ktoré sú prístupné len s rozširujúcim spustiteľným programom, možno skúmať pomocou vedeckých balíkov Production. Táto funkcia bude spustená aj ako samostatný oficiálny mód. Vývojári uvítajú spätnú väzbu na novú funkciu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZVlaky na inej úrovni</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insomnium - Miestne rozvetvenie klienta API Insomnia zamerané na ochranu súkromia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Insomnium, odnož klienta API Insomnia, je open-source aplikácia zameraná na ochranu súkromia, ktorá podporuje technológie ako GraphQL, REST, WebSockets, udalosti odosielané serverom a gRPC.</li>
<li>Spoločnosť Insomnium vznikla ako odpor voči aktualizácii produktu, ktorá vyžadovala povinné prihlásenie do účtu. Odstraňuje prihlasovanie používateľov, sledovanie a analýzu s cieľom optimalizovať rýchlosť aplikácie.</li>
<li>Softvér je kompatibilný so systémami Mac, Windows a Linux a umožňuje vývoj na ktorejkoľvek z týchto platforiem pomocou Node.js a Git. V štádiu vývoja je zásuvný modul s názvom Code Llama, ktorý umožňuje lepšie prispôsobenie a rozšírenie. Projekt sa riadi licenciou MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArchGPT/insomnium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZInsomnium - Miestne rozvetvenie klienta API Insomnia zamerané na ochranu súkromia</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jamboard Google za 5k dolárov zomrie v roku 2024 - prestanú fungovať aj cloudové aplikácie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Google odhalila plány na ukončenie prevádzky digitálnej tabule Google Jamboard do konca roka 2024 vrátane podpory súvisiacich cloudových aplikácií.</li>
<li>Existujúci používatelia budú mať možnosť preniesť svoje údaje do konkurenčných aplikácií na tabule a tí, ktorí potrebujú podobný produkt, si budú musieť kúpiť novú dotykovú obrazovku.</li>
<li>Toto rozhodnutie je v súlade so zámerom spoločnosti Google opustiť trh s bielymi tabuľami a posilniť svoj partnerský ekosystém pre biele tabule v rámci služby Google Workspace, pretože dopyt nie je dostatočný na to, aby si spoločnosť Jamboard udržala napriek vyššej cene a dodatočným nákladom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/5000-google-jamboard-dies-in-2024-cloud-based-apps-will-stop-working-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZJamboard Google za 5k dolárov zomrie v roku 2024 - prestanú fungovať aj cloudové aplikácie</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vytvorenie hudobnej knižnice bez SPA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tím Enhance vyvinul aplikáciu Enhance Music, zvukový prehrávač vytvorený pomocou HTML, CSS a minimálneho množstva JavaScriptu, aby demonštroval potenciál interaktívnych rozhraní bez závislosti od knižníc alebo rámcov JavaScriptu.</li>
<li>Tím podrobne rozpracoval štruktúru aplikácie, postupné vylepšovanie a funkcie, ako sú aktualizácie vlastností a vizualizácia priebehu, na základe prvkov HTMLMediaElement a webových komponentov, pričom sa zaoberal aj faktormi, ako sú webové štandardy, výkon a prístupnosť.</li>
<li>Ukázali tiež, ako sa vysporiadali s atribútmi prístupnosti a obmedzeniami, ako je napríklad problém s automatickým prehrávaním v prehliadači Safari; vyzvali čitateľov, aby preskúmali zdrojový kód, a na záver priznali autorské práva a pôvod obsahu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://begin.com/blog/posts/2023-09-28-introducing-enhance-music</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZVytvorenie hudobnej knižnice bez SPA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Na sovietsky počítač sa zabudlo na 30 rokov [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderátori série videí obnovujú a predvádzajú počítač zo sovietskej éry, ktorý sa našiel v černobyľskej ochrannej zóne, a diskutujú o jeho jedinečných vlastnostiach a funkčnosti.</li>
<li>Uvádzajú výzvy, ktorým čelili počas procesu obnovy, oceňujú pomoc komunity retro počítačov a prezentujú staré softvérové aplikácie a hry na ukrajinskom počítači.</li>
<li>Okrem technického skúmania sa podelia aj o osobné zážitky a možno prisľúbia bonusové video o historickom artefakte, ktorý vyzdvihuje širšie historické súvislosti. Na záver zaangažujú svoje publikum štandardnou výzvou na akciu na YouTube - žiadosťou o lajky a odbery.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=lVCS99Zep9w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZNa sovietsky počítač sa zabudlo na 30 rokov [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spoluzakladateľ spoločnosti Three Arrows Capital Zhu zatknutý na letisku v Singapure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Su Zhu, spoluzakladateľ spoločnosti Three Arrows Capital (3AC), bol v Singapure zatknutý a odsúdený na štyri mesiace odňatia slobody za nedodržanie súdnych príkazov v súvislosti s vyšetrovaním likvidácie zaniknutého krypto hedžového fondu.</li>
<li>Tento vývoj nasleduje po vyhlásení konkurzu spoločnosti 3AC v roku 2022.</li>
<li>Miesto pobytu druhého spoluzakladateľa, Kylea Daviesa, je v súčasnosti neznáme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/09/29/three-arrows-capital-co-founder-zhu-arrested-in-singapore-airport-sentenced-four-months-in-prison/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZSpoluzakladateľ spoločnosti Three Arrows Capital Zhu zatknutý na letisku v Singapure</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WiFi bez internetu na palube lietadla spoločnosti Southwest]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opisuje svoju skúsenosť s letom spoločnosti Southwest, počas ktorého si nemohol priamo zakúpiť prístup na internet, ale našiel spôsob, ako využiť stránku so stavom Wi-Fi na palube lietadla.</li>
<li>Pomocou základného príkazu curl sa im podarilo zhromaždiť údaje zo stavovej stránky vrátane informácií, ako je nadmorská výška, odhadovaný čas príletu a pozemná rýchlosť.</li>
<li>Údaje boli stabilné a autor s radosťou využil svoje technické zručnosti počas letu na analýzu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jamesbvaughan.com/southwest-wifi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZWiFi bez internetu na palube lietadla spoločnosti Southwest</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Richard Stallman v prednáške na stretnutí hackerov GNU 40 prezradil, že má rakovinu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://audio-video.gnu.org/video/gnu40/rms-gnu40.webm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZRichard Stallman v prednáške na stretnutí hackerov GNU 40 prezradil, že má rakovinu</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LibrePCB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LibrePCB je bezplatný multiplatformný nástroj, ktorý umožňuje používateľom efektívne navrhovať elektronické obvody a ponúka inteligentný koncept knižnice na optimálnu správu knižnice.</li>
<li>Tento softvér vytvára súbory čitateľné pre človeka, ktoré umožňujú jednoduchú správu prostredníctvom systémov na riadenie verzií a ponúkajú praktické funkcie, ako je integrovaná správa knižníc a služba výroby PCB.</li>
<li>LibrePCB je projekt s otvoreným zdrojovým kódom, ktorý je udržiavaný prostredníctvom sponzorskej podpory, čím sa rozširuje jeho dostupnosť o podporu viacerých jazykov a používateľsky prívetivé rozhranie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://librepcb.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZLibrePCB</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bandcamp bol predaný spoločnosti Songtradr. Čo to znamená pre hudobníkov?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Epic Games predala hudobnú platformu Bandcamp spoločnosti Songtradr v súvislosti s finančnými ťažkosťami a znižovaním počtu zamestnancov.</li>
<li>Predaj vyvolal obavy zo strany umelcov, najmä vzhľadom na to, že platforma sa nedávno stala súčasťou odborov, čo vyvoláva pochybnosti o jej perspektívach pod novým vedením.</li>
<li>Zatiaľ nie je jasné, ako chce spoločnosť Songtradr využiť licenčné možnosti Bandcampu, čo vyvoláva špekulácie medzi používateľmi a investormi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocknerd.co.uk/2023/09/28/bandcamp-has-been-sold-to-songtradr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZBandcamp bol predaný spoločnosti Songtradr. Čo to znamená pre hudobníkov?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slovník algoritmov a dátových štruktúr]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slovník algoritmov a dátových štruktúr je webový zdroj poskytujúci definície a poznatky o algoritmoch, dátových štruktúrach a ďalších súvisiacich záležitostiach.</li>
<li>Obsahuje bežné algoritmy a problémy a umožňuje používateľom obrátiť sa na redaktora s návrhmi alebo opravami, čím podporuje aktívnu účasť komunity.</li>
<li>Stránka zahŕňa celý rad tém, ako sú algoritmy triedenia, dátové štruktúry, napríklad spojené zoznamy a stromy, a výpočtová zložitosť, a slúži ako komplexný sprievodca pre ďalšie štúdium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xlinux.nist.gov/dads/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZSlovník algoritmov a dátových štruktúr</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generatívne vyplňovanie pomocou AI a 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fill 3D je projekt umelej inteligencie, ktorý využíva generatívnu výplň v 3D prístupe na realistické pridávanie objektov do obrázkov riešením problémov s osvetlením, perspektívou a štrukturálnou konzistenciou, ktoré sa vyskytujú v iných technikách maľovania.</li>
<li>Projekt využíva sledovanie ciest na dosiahnutie veľmi realistických výsledkov a je prísľubom pre aplikácie, ako je virtuálna inscenácia v realitných médiách.</li>
<li>Tento projekt umelej inteligencie je postavený na platforme Function, ktorá umožňuje vykonávať operácie v jazyku Python na robustných grafických procesoroch bez potreby ďalších nastavení.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fill3d/fill</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZGeneratívne vyplňovanie pomocou AI a 3D</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podniky vynakladajú 10x viac prostriedkov na budovanie nekódovaných riešení ako kódovaných]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prednášajúci zdôrazňuje výhodu menšieho množstva kódovania pri malých projektoch a poukazuje na možné úspory nákladov pre netechnické osoby, ktoré sú inak závislé od konzultantov.</li>
<li>Odkazuje sa na nákladnú licenciu konektora, ktorá je potrebná na základnú funkcionalitu v Microsoft PowerApps, platforme na vývoj podnikových aplikácií.</li>
<li>Prednášajúci na základe svojich konzultačných skúseností identifikuje rastúci trend v posledných troch rokoch smerom k bezkódovým riešeniam v rôznych podnikoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37689282</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZPodniky vynakladajú 10x viac prostriedkov na budovanie nekódovaných riešení ako kódovaných</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amtrak Explorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webová stránka Amtrak Explorer, ktorú vytvorila Rachel Binx, umožňuje používateľom objavovať trasy Amtraku (osobnej železničnej dopravy v Amerike) a získať prístup k informáciám o ročných a týždenných cestách cestujúcich.</li>
<li>Táto webová stránka využíva súbory údajov, ako je korelácia medzi stanicou a trasou, podrobnosti o trase vo formáte GeoJSON (formát na kódovanie geografických dátových štruktúr) a údaje o zemepisnej dĺžke/šírke staníc.</li>
<li>Úložisko zdrojového kódu tejto webovej stránky je prístupné prostredníctvom odkazu uvedeného na stránke.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://amtrakexplorer.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZAmtrak Explorer</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Epic Games prepúšťa 16 % svojich zamestnancov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Epic Games, známa vývojom populárnej videohry Fortnite, prepúšťa 870 zamestnancov v rámci znižovania nákladov.</li>
<li>Generálny riaditeľ spoločnosti priznal, že výdavky spoločnosti prekročili jej príjmy, čo si vyžiadalo prepúšťanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-28/epic-games-is-cutting-about-900-jobs-or-16-of-staff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZSpoločnosť Epic Games prepúšťa 16 % svojich zamestnancov</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeRDP: Implementácia protokolu vzdialenej plochy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FreeRDP, bezplatná verzia protokolu RDP (Remote Desktop Protocol), poskytuje používateľom flexibilitu pri používaní softvéru kdekoľvek a akýmkoľvek spôsobom.</li>
<li>Práve bola vydaná najnovšia aktualizácia 3.0.0-beta4, ktorá obsahuje rôzne opravy a vylepšenia.</li>
<li>Na poskytovanie podpory a pravidelných aktualizácií má projekt FreeRDP blog, úložisko GitHub, poštovú konferenciu a účet na Twitteri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freerdp.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZFreeRDP: Implementácia protokolu vzdialenej plochy</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zoznam čakateľov na Mozilla.social mastodont]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diskusia o platforme Mozilla Social sa točí okolo počtu aktívnych používateľov, pričom niektorí vyjadrili prekvapenie nad menším počtom používateľov v porovnaní s inými platformami, ako je napríklad server Fedibird.</li>
<li>Niektorí používatelia vyjadrujú záujem o rôznorodé profily na stránke. Jeden používateľ napríklad uvádza, že sleduje mnoho účtov zaradených do kategórie &quot;Nostr&quot;.</li>
<li>V príspevku sa zdôrazňuje, že Mozilla Social je experimentálny beta produkt, vyzýva sa v ňom na spätnú väzbu od používateľov a upozorňuje sa na možné chyby systému v prípade príliš veľkého počtu požiadaviek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mozilla.social</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZZoznam čakateľov na Mozilla.social mastodont</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Technická správa WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokument objasňuje zraniteľnosti a riziká spojené s implementáciou WebGPU v prehliadači Chrome, pričom poukazuje na problémy v grafickom kóde, nesprávne sledovanie stavu a chyby typu use-after-free v knižnici Dawn.</li>
<li>Ďalšie problémy boli identifikované aj v príkazovej vyrovnávacej pamäti GPU, zdieľanej pamäti a kompilátore SwiftShader JIT (Just-in-Time), čo môže viesť k neočakávaným zmenám stavu, reentrancii a nesprávnemu používaniu surových ukazovateľov v programe WebGPU.</li>
<li>Autori odporúčajú investovať do fuzzingu (metóda testovania chýb) a manuálneho auditu ako potenciálnych stratégií na zmiernenie týchto rizík.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/main/docs/security/research/graphics/webgpu_technical_report.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZTechnická správa WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Univerzity sa zbavili svojich tlačiarní rovnako ako svojich knižníc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V eseji sa rozoberajú rozšírené problémy, ktorým čelia vydavatelia univerzitnej tlače a vedci, vrátane úsporných opatrení, korporatizácie a účinkov pandémie COVID-19. Zdôrazňuje sa význam kolektívnej akcie a solidarity pri riešení týchto otázok.</li>
<li>Skúma pohľad na vydávanie univerzitných publikácií ako na kariérnu cestu pre doktorandov humanitných vied, rozdiely v platovom ohodnotení a možnosti kariérneho postupu a diskutuje o historickom nedostatku investícií do univerzitných publikácií a jeho vplyve na vedecké knižné publikácie.</li>
<li>V eseji sa uvádza, že univerzitné vydavateľstvá sú spoločnosti ovplyvňované finančnými faktormi a vedeckými ideálmi. Rozoberá ich komercializáciu a zasadzuje sa za transparentnosť a spoluprácu pri formovaní budúcnosti vedeckého publikovania. Zdôrazňuje tiež potrebu riešiť pracovné vykorisťovanie v rámci vydavateľského priemyslu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.publicbooks.org/publishers-and-scholars-unite/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZUniverzity sa zbavili svojich tlačiarní rovnako ako svojich knižníc</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozhovor so Zuckerbergom, tentoraz sme sa rozprávali ako fotorealistické avatary]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor komunikoval s Markom Zuckerbergom v metaverse, pričom použil fotorealistické avatary, ktoré mu poskytli pohlcujúci zážitok.</li>
<li>Tento zážitok bol opísaný ako veľmi realistický, vytvárajúci ilúziu osobnej interakcie napriek fyzickej vzdialenosti.</li>
<li>Zdá sa, že metaverse ponúka novú formu interakcie, ktorá by potenciálne mohla prekonať geografické obmedzenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lexfridman/status/1707453830344868204</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZRozhovor so Zuckerbergom, tentoraz sme sa rozprávali ako fotorealistické avatary</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tím reklám prosí o horšie výsledky vyhľadávania, aby tím reklám mohol dosiahnuť svoje ciele]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Táto osoba tvrdí, že tím inzerentov sa zámerne snaží dosiahnuť podpriemerné výsledky vyhľadávania, aby splnil svoje ciele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/pdrmnvd/status/1707395736458207430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZTím reklám prosí o horšie výsledky vyhľadávania, aby tím reklám mohol dosiahnuť svoje ciele</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skúsenosti získané pri implementácii analytických nástrojov / informačných panelov pre používateľov?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor hľadá podnety, skúsenosti, prekážky alebo diskusie na konkrétnu tému pre pripravovaný článok.</li>
<li>Prispievatelia budú za svoje príspevky ocenení v uvedenom článku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37687798</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZSkúsenosti získané pri implementácii analytických nástrojov / informačných panelov pre používateľov?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo webové stránky požadujú prístup k snímačom pohybu na mojej ploche? (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webové stránky teraz žiadajú o prístup k snímačom pohybu na počítačových zariadeniach, čo vyvoláva obavy z možných skrytých motívov.</li>
<li>Požiadavky sú údajne prepojené s obfuskovaným súborom od spoločnosti Akamai, čo naznačuje potenciálne použitie na monitorovanie aktivity používateľov.</li>
<li>Uvedený úryvok kódu JavaScriptu naznačuje, že tieto senzory by sa mohli používať na zobrazenie ikony senzora a identifikáciu botov, ale presný účel a účinnosť skriptu, najmä v prípade stolových počítačov bez akcelerometrov, sú zatiaľ neisté.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grantwinney.com/websites-requesting-access-to-motion-sensors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZPrečo webové stránky požadujú prístup k snímačom pohybu na mojej ploche? (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chomsky vysvetľuje, prečo nikto nie je morálny relativista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Noam Chomsky tvrdí, že morálny relativizmus je neplatný, pretože aj jeho zástancovia implicitne presadzujú univerzálne morálne normy.</li>
<li>Chomsky prirovnáva proces rozvíjania morálnych hodnôt k osvojovaniu si jazyka, čo znamená, že oba procesy si vyžadujú určité obmedzenia pre štruktúrované porozumenie.</li>
<li>Tieto názory prezentoval počas svojej debaty s Michelom Foucaultom v roku 1971, ako uvádza Dan Colman na Open Culture, bezplatnej stránke so vzdelávacími zdrojmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2023/09/noam-chomsky-explains-why-nobody-is-really-a-moral-relativist-even-michel-foucault.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZChomsky vysvetľuje, prečo nikto nie je morálny relativista</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikonický strom pri Hadriánovom múre "Sycamore Gap" bol "vyrúbaný]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Strom Sycamore Gap, obľúbená turistická atrakcia v Northumberlande v Spojenom kráľovstve a držiteľ ocenenia Anglický strom roka 2016, bol úmyselne vyrúbaný.</li>
<li>Úrady začali vyšetrovanie s cieľom zistiť, či v súvislosti s týmto incidentom nedošlo k spáchaniu trestného činu.</li>
<li>Verejnosti sa odporúča, aby miesto počas vyšetrovania nenavštevovala.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hexham-courant.co.uk/news/23819352.sycamore-gap-northumberland-damaged-storm-agnes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZIkonický strom pri Hadriánovom múre &quot;Sycamore Gap&quot; bol &quot;vyrúbaný</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odpovede na chat v službe Bing infiltrované reklamami, ktoré tlačia škodlivý softvér]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chat Bing od Microsoftu s podporou umelej inteligencie sa údajne stal obeťou škodlivej reklamnej kampane, pričom škodlivé reklamy propagujú falošné odkazy na stiahnutie populárneho nástroja Advanced IP Scanner.</li>
<li>Falošné reklamné odkazy predstavujú významnú hrozbu pre používateľov, ktorí môžu vďaka interakcii s asistentmi umelej inteligencie vnímať tieto stránky ako dôveryhodné. Interakcia s týmito reklamami by mohla viesť k webovým stránkam, na ktorých sa nachádzajú silne obfuskované škodlivé skripty.</li>
<li>Zámer malvérovej kampane zostáva neznámy, ale paralely s podobnými kampaňami naznačujú, že môže ísť o malvér na kradnutie informácií alebo trójske kone na vzdialený prístup. To zdôrazňuje dôležitosť overovania adries URL a výsledkov chatbotov pred pokračovaním v sťahovaní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/bing-chat-responses-infiltrated-by-ads-pushing-malware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZOdpovede na chat v službe Bing infiltrované reklamami, ktoré tlačia škodlivý softvér</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi 5 je novo vydaný upgrade populárneho počítača Raspberry Pi, ktorý vďaka optimalizovanej konštrukcii kremíka poskytuje 2-3-krát vyšší výkon.</li>
<li>Jeho rozšírené špecifikácie, ktoré sú sprevádzané rôznym príslušenstvom, zahŕňajú štvorjadrový 64-bitový procesor, duálny výstup HDMI 4K, dvojpásmové Wi-Fi, porty USB, gigabitový Ethernet, vysielače kamery/displej a hodiny v reálnom čase.</li>
<li>Pri optimálnej prevádzke s najnovším operačným systémom Raspberry Pi a vysokokvalitným napájaním odporúča používať aktívne chladenie na dosiahnutie optimálneho výkonu. Predobjednávky môžu byť dostupné prostredníctvom autorizovaných predajcov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-5/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral 7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Mistral AI uviedla na trh vysoko výkonný jazykový model Mistral 7B, ktorý prekonáva ostatné vo viacerých porovnávacích testoch a preukazuje silné schopnosti v úlohách kódovania a uvažovania.</li>
<li>Tento model je možné licencovať pod neobmedzenou licenciou Apache 2.0, vďaka čomu je voľne použiteľný a nastaviteľný a je možné ho nasadiť na akejkoľvek cloudovej platforme.</li>
<li>Medzi jedinečné funkcie modelu patrí pozornosť na skupinové dotazy a pozornosť s posuvným oknom, ktorá zvyšuje rýchlosť odvodzovania a spracovania dlhších sekvencií, a vyladená verzia pre chat, Mistral 7B Instruct, preukázala výnimočný výkon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/announcing-mistral-7b/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZMistral 7B</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inteligentné okuliare Ray-Ban Meta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kolekcia Meta Quest Ray-BanMeta predstavuje inteligentné okuliare, ktoré spájajú klasický štýl s pokročilou technológiou.</li>
<li>Okuliare majú 12 MP fotoaparát, umožňujú hands-free hovory a posielanie správ, hlasové ovládanie pomocou Meta AI a živé vysielanie na Instagram a Facebook. Majú tiež zabudované reproduktory a zvuk s otvorenými ušami.</li>
<li>Sú tiež vybavené ovládacími prvkami ochrany osobných údajov na správu informácií o používateľoch. V súčasnosti si okuliare môžete predobjednať v USA, Kanade a Spojenom kráľovstve.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meta.com/smart-glasses/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZInteligentné okuliare Ray-Ban Meta</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bývajte v blízkosti svojich priateľov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok zdôrazňuje význam hlbokých a zmysluplných priateľstiev pre duševné zdravie a šťastie a zároveň sa zaoberá úpadkom priateľstiev medzi dospelými v dôsledku hyperindividualizmu a trendov starostlivosti o seba.</li>
<li>Vychádza z koncepcie hnutia &quot;žiť v blízkosti priateľov&quot;, ktoré obhajuje výhody života v blízkosti priateľov pre zvýšenie pozitívnej nálady a pohody.</li>
<li>Popri náraste duševných porúch medzi generáciou Z sa spomínajú aj iniciatívy a aplikácie zamerané na starostlivosť o vzťahy, pričom pozorovanie vtákov sa vyzdvihuje ako potenciálny prostriedok na zlepšenie duševného zdravia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://headlineshq.substack.com/p/issue-no-029-live-near-your-friends</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZBývajte v blízkosti svojich priateľov</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Source nevyhráva tým, že je lacnejší]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok spochybňuje názor, že open-source projekty môžu prosperovať len vďaka tomu, že sú nákladovo efektívnymi alternatívami - musia ponúkať viac než len open-source.</li>
<li>Zdôrazňuje, že za ukazovateľ úspechu spoločností s otvoreným zdrojovým kódom by sa mala považovať tvorba zisku, nielen používanie.</li>
<li>Zdôrazňuje sa úloha transparentnosti, rozšíriteľnosti, príspevkov komunity a vyššej výkonnosti v porovnaní s konkurenčnými projektmi s uzavretým zdrojovým kódom ako prostriedok na získanie konkurenčnej výhody projektov s otvoreným zdrojovým kódom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/getlago/lago/wiki/Open-Source-does-not-win-by-being-cheaper</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZOpen Source nevyhráva tým, že je lacnejší</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo sa pri pokuse o prienik do jadra NT 3.1 reštartuje môj počítač 486DX4?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor má problémy s prístupom k jadru NT 3.1, pravdepodobne kvôli problému s kompatibilitou s ich procesorom.</li>
<li>Ako potenciálny zdroj problému identifikovali chybu vo funkcii KiSaveProcessorControlState.</li>
<li>Autor navrhuje riešenie spočívajúce v nahradení konkrétnych hodnôt v rámci tejto funkcie, aby sa tento problém odstránil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/19655/why-does-trying-to-break-into-the-nt-3-1-kernel-reboot-my-486dx4-machine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZPrečo sa pri pokuse o prienik do jadra NT 3.1 reštartuje môj počítač 486DX4?</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odsoľovací systém by mohol vyrábať sladkú vodu, ktorá je lacnejšia ako voda z vodovodu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inžinieri z MIT a Číny vyvinuli solárne poháňaný odsoľovací systém, ktorý dokáže premeniť morskú vodu na pitnú.</li>
<li>Systém využíva prirodzené slnečné svetlo na ohrev morskej vody, ktorá po odparení zanecháva soľ, zatiaľ čo vodná para sa zhromažďuje ako čistá pitná voda.</li>
<li>Táto metóda vykazuje vyššiu mieru produkcie vody a odstraňovania soli a výskumníci odhadujú, že ak sa rozšíri, môže priniesť až 6 litrov pitnej vody za hodinu. Vďaka týmto vlastnostiam je systém časom potenciálne cenovo dostupnejší ako voda z vodovodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/desalination-system-could-produce-freshwater-cheaper-0927</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZOdsoľovací systém by mohol vyrábať sladkú vodu, ktorá je lacnejšia ako voda z vodovodu</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[V nástrojoch CLI nevypisujte --help na stderr]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text zdôrazňuje zmätok, ktorý vzniká, keď sa popis nápovedy vypíše na stderr (chybový výstup v počítačových programoch) namiesto na stdout (štandardný výstup v systémoch), ako je to zvykom v prípade nástrojov GNU.</li>
<li>Autor navrhuje, aby dodržiavanie praxe používania stdout pre opisy pomoci pomohlo predísť nedorozumeniam, najmä u nováčikov v tejto oblasti.</li>
<li>Nástroje GNU sú programy, ktoré ponúka operačný systém GNU, rozsiahly balík slobodného softvéru, ktorý je známy tým, že dodržiava konzistentné postupy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37682859</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZV nástrojoch CLI nevypisujte --help na stderr</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Quest 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta Quest 3, náhlavná súprava pre zmiešanú realitu s vylepšeným výkonom, grafikou, zvukom, komfortom a ovládačmi, je už na trhu.</li>
<li>Používatelia si môžu prispôsobiť remienok na hlavu, predobjednať príslušenstvo a využívať integrovaný obsah, napríklad LEGO Bricktales a Stranger Things. Niektoré modely obsahujú Asgardský hnev 2 na obmedzené obdobie.</li>
<li>Zariadenie poskytuje celý rad pohlcujúcich zážitkov vrátane hier, fitnes programov a sociálnych aplikácií, pričom sú uvedené aj rôzne aktualizácie príslušenstva, regionálna dostupnosť a možnosti financovania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meta.com/quest/quest-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZMeta Quest 3</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[To je veľa YAML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tento príspevok sa zaoberá výhodami a nevýhodami používania jazyka YAML vo vývojových a devops procesoch.</li>
<li>Poskytuje súvisiace zdroje na lepšie pochopenie aplikácie a funkcií jazyka YAML.</li>
<li>V texte je uvedená humorná anekdota o probléme skracovania slova &quot;Nórsko&quot; v jazyku YAML, ktorá ilustruje niektoré problémy pri používaní tohto jazyka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noyaml.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZTo je veľa YAML</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odznak Lisp LE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok pojednáva o nízkoenergetickom počítači s názvom Lisp Badge LE, ktorý je naprogramovaný v jazyku Lisp.</li>
<li>Tento počítač využíva grafickú knižnicu na vykresľovanie na displeji a pracuje v jazyku uLisp, verzii jazyka Lisp určenej pre mikrokontroléry.</li>
<li>Uvádzajú sa podrobnosti o programovaní dosky vrátane vytvorenia PCB, inštalácie zavádzača a nahrávania kódu. Článok tiež ponúka zdroje na získanie zdrojového kódu a súborov PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.technoblogy.com/show?3Z2Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZOdznak Lisp LE</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odsoľovací systém by mohol vyrábať čerstvú vodu, ktorá je lacnejšia ako voda z vodovodu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inžinieri z MIT a Číny spoločne vyvinuli solárny odsoľovací systém, ktorý ekonomicky premieňa morskú vodu na pitnú, pričom využíva prirodzené slnečné svetlo na ohrev a odparovanie slanej vody.</li>
<li>Tento systém vykazuje vysokú mieru produkcie vody, dlhú životnosť bez potreby výmeny dielov, vďaka čomu je ideálny pre pobrežné komunity mimo siete; produkuje dostatok pitnej vody pre malú rodinu.</li>
<li>Jedinečná konštrukcia systému je inšpirovaná konvekčnou cirkuláciou oceánu, ktorá zabraňuje hromadeniu soli a upchávaniu systému, a odhaduje sa, že je nákladovo efektívnejšia ako štandardná výroba vody z vodovodu v Spojených štátoch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eurekalert.org/news-releases/1002811</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZOdsoľovací systém by mohol vyrábať čerstvú vodu, ktorá je lacnejšia ako voda z vodovodu</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tao programovania (1987)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Tao programovania&quot; je ucelený súbor učenia a príbehov týkajúcich sa významu pochopenia Tao v kontexte programovania.</li>
<li>Rozprávanie zdôrazňuje hodnotu pochopenia logiky a vnútorných mechanizmov programov a zamýšľa sa nad vplyvom manažérskych rolí na produktivitu programátorov.</li>
<li>Kritizuje neefektívnosť prevládajúcu v podnikových štruktúrach prostredníctvom stretnutí a ponaučení majstra programátora a v závere uvádza odporúčanie na odchod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mit.edu/~xela/tao.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZTao programovania (1987)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenBSD PF verzus FreeBSD PF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor sa zaoberá vzťahom medzi OpenBSD PF a FreeBSD PF a poukazuje na to, že oba projekty sú napriek rozdielom vzájomne prospešné.</li>
<li>Významné rozdiely v jadre medzi OpenBSD a FreeBSD znamenajú, že medzi nimi nemožno priamo vymieňať kód.</li>
<li>Neustála súťaž medzi týmito dvoma projektmi prináša univerzálne výhody, takže diskusie o lepších verziách sú irelevantné.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mwl.io/archives/23127</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZOpenBSD PF verzus FreeBSD PF</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DAWproject: Otvorený výmenný formát pre DAW]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DAWproject je otvorený výmenný formát, ktorý umožňuje prenos používateľských údajov medzi rôznymi digitálnymi zvukovými pracovnými stanicami (DAW). Je určený na zapuzdrenie všetkých informácií o konvertibilnom projekte vrátane zvuku, poznámok, automatizácie a parametrov zásuvných modulov do jedného súboru.</li>
<li>Tento formát je založený na XML, je stabilný, jednoducho sa zavádza a spolieha sa na vopred zavedené otvorené štandardy. Môže sa používať v akomkoľvek programovacom jazyku schopnom analyzovať XML.</li>
<li>V súčasnosti podporujú formát DAWproject aplikácie Bitwig Studio 5.0.9 a PreSonus Studio One 6.5. Zachováva čo najviac údajov vytvorených používateľom bez toho, aby mal v úmysle slúžiť ako natívny formát súborov DAW alebo poskytovať ideálny výkon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwig/dawproject</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZDAWproject: Otvorený výmenný formát pre DAW</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ashleyho kniha uzlov (1944)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wayback Machine poskytuje archívny náhľad knihy &quot;The Ashley Book Of Knots&quot;, ktorú napísal Clifford W. Ashley v roku 1944.</li>
<li>Táto kniha sa zameriava na význam uzlov v námorných činnostiach, ich použitie v rôznych remeslách a obsahuje ilustrácie a vysvetlenia rôznych uzlov.</li>
<li>Kniha je všeobecne cenená ako vyčerpávajúci zdroj informácií o uzloch a zaoberá sa aj ich historickým pôvodom a praktickým využitím.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://archive.org/details/TheAshleyBookOfKnots</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZAshleyho kniha uzlov (1944)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carton - Spustite akýkoľvek model ML z ľubovoľného programovacieho jazyka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Carton je open-source nástroj navrhnutý na zjednodušenie integrácie modelov strojového učenia (ML) do aplikácií bez ohľadu na použitý programovací jazyk.</li>
<li>Nástroj umožňuje oddelenie rámcov ML a poskytuje plynulú metódu vykonávania modelov, čím drží krok s pokrokom v tejto oblasti.</li>
<li>Carton, implementovaný najmä v jazyku Rust, pracuje s modelmi v samostatných procesoch, pričom na dialóg využíva systém medziprocesovej komunikácie (IPC). Nástroj poskytuje aj väzby na iné jazyky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carton.run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZCarton - Spustite akýkoľvek model ML z ľubovoľného programovacieho jazyka</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odbory pracujú]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asociácia amerických spisovateľov (WGA) pri nedávnych rokovaniach úspešne dosiahla zlepšenie predpisov o umelej inteligencii, odmenách a transparentnosti údajov pre spisovateľov, čím zdôraznila výhody odborov v zábavnom priemysle.</li>
<li>Tento úspech by mohol ovplyvniť budúce diskusie medzi Alianciou filmových a televíznych producentov (AMPTP) a Screen Actors Guild-American Federation of Television and Radio Artists (SAG-AFTRA).</li>
<li>Technologický sektor v USA zaznamenáva posun smerom k odborovej organizácii, pričom čoraz viac zamestnancov technologických odvetví si uvedomuje dôležitosť kolektívneho vyjednávania a berie si príklad z úspešných rokovaní WGA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://werd.io/2023/unions-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZOdbory pracujú</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spoločnosť Valve vydáva hru Counter-Strike 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hra Counter-Strike 2, aktualizovaná verzia hry Counter-Strike, ktorá je dostupná zadarmo, je postavená na engine Source 2 a obsahuje vylepšené vykresľovanie a sieťové funkcie.</li>
<li>Hra prináša nové hodnotenia CS a rebríčky a okrem iných kľúčových aktualizácií ponúka prepracované mapy.</li>
<li>Hra Counter-Strike 2, ktorá bola vydaná 21. augusta 2012, získala od hráčov pozitívne hodnotenia za pokročilý súťažný zážitok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/730/CounterStrike_2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZSpoločnosť Valve vydáva hru Counter-Strike 2</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Existuje funkcia mechanických hodiniek nazývaná "hack".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pojem &quot;hack&quot; používaný v mechanických hodinkách sa vzťahuje na funkciu, ktorá zastavuje sekundovú ručičku, keď sa používa funkcia nastavenia času.</li>
<li>Táto funkcia sa stala významnou počas 2. svetovej vojny, keď vojaci mohli synchronizovať svoje hodinky, a pravdepodobne pochádza z &quot;hackerských hodiniek&quot;, cenovo dostupných verzií synchronizovaných s drahými lodnými chronometrami na navigáciu.</li>
<li>Nie všetky hodinkové strojčeky majú túto &quot;hackerskú&quot; funkciu, ktorá sa ukazuje ako výhodná pri udržiavaní presnosti času na krátke časové úseky bez toho, aby ste sa museli spoliehať na nákladné chronometre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hachyderm.io/@danderson/111136144708450117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZExistuje funkcia mechanických hodiniek nazývaná &quot;hack&quot;.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC žaluje Amazon za nezákonné udržiavanie monopolného postavenia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federálna obchodná komisia (FTC) a 17 generálnych prokurátorov jednotlivých štátov podali žalobu proti spoločnosti Amazon, v ktorej tvrdia, že si spoločnosť nezákonne udržiava monopolné postavenie.</li>
<li>Spoločnosť Amazon je obviňovaná z vylučujúceho správania, ktoré potláča hospodársku súťaž, zvyšuje ceny, znižuje kvalitu a bráni inováciám, čo sa považuje za škodlivé pre spotrebiteľov aj podniky.</li>
<li>FTC a jej partneri z jednotlivých štátov žiadajú o trvalý súdny príkaz na zastavenie údajných nezákonných činností spoločnosti Amazon a obnovenie hospodárskej súťaže na trhu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZFTC žaluje Amazon za nezákonné udržiavanie monopolného postavenia</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekosystém Philips Hue sa rúca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor prezentuje obavy týkajúce sa ekosystému Philips Hue a zameriava sa na nedávne rozhodnutia vedenia spoločnosti, ktoré zvýšili nespokojnosť používateľov.</li>
<li>Spoločnosť Philips presadila novú licenčnú zmluvu s koncovým používateľom a teraz vyžaduje, aby sa používatelia prihlasovali, pričom je potrebná integrácia s cloudom, čo by mohlo potenciálne zhoršiť funkčnosť systému.</li>
<li>Ako možné riešenie sa uvádza použitie rozbočovača Ikea Dirigera, hoci sa neuvádza ako bezpečné riešenie. Autor dúfa, že v budúcnosti bude vyvinutá lepšia alternatíva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZEkosystém Philips Hue sa rúca</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity ako herný editor bežiaci v čistom WASM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Engine Raverie je vyvíjaný ako alternatíva k Unity a využíva dizajn založený na komponentoch podobný Unity, ale s jedinečnými funkciami, ako sú samostatné svety/úrovne a konfigurovateľné osvetlenie a renderovací engine.</li>
<li>Motor je vytvorený pre WebAssembly bez použitia Emscripten, čo uľahčuje budúce prenášanie na iné platformy.</li>
<li>Tvorcovia majú plán, ktorý zahŕňa integráciu zvukového enginu s WebAudio, vylepšenie ladiaceho programu skriptov a pridanie sieťových funkcií pomocou WebRTC a WebSockets s cieľom vytvoriť online centrum na zdieľanie a remixovanie hier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://raverie-us.github.io/raverie-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZUnity ako herný editor bežiaci v čistom WASM</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EÚ odkazuje spoločnosti Apple, aby všetko sprístupnila svojim konkurentom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Európska únia (EÚ) nalieha na spoločnosť Apple, aby sprístupnila svoj hardvérový a softvérový ekosystém konkurenčným spoločnostiam.</li>
<li>Komisár EÚ Thierry Breton vyzýva spoločnosť Apple, aby v súlade so zákonom o digitálnych trhoch umožnila konkurencii ponúkať na iPhonoch služby, ako sú elektronické peňaženky, prehliadače a obchody s aplikáciami.</li>
<li>Cieľom zákona je zabezpečiť rovnaké podmienky pre všetky technologické spoločnosti. Generálny riaditeľ spoločnosti Apple Tim Cook sa stretol s Bretonom, ale k situácii sa zatiaľ nevyjadril.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZEÚ odkazuje spoločnosti Apple, aby všetko sprístupnila svojim konkurentom</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Okradli ma o môj prvý príspevok do jadra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ariel Miculas, softvérový inžinier v spoločnosti Cisco, mal nepríjemnú skúsenosť, keď mal pocit, že mu bolo odopreté uznanie za jeho prvý príspevok do jadra Linuxu.</li>
<li>Vypracoval opravu na odstránenie chyby ovplyvňujúcej možnosti ladenia v projekte, ale správca PowerPC namiesto toho, aby jeho opravu akceptoval, vytvoril vlastnú opravu.</li>
<li>Správca pripísal Arielovi iba to, že nahlásil problém, nie však jeho prácu na vytvorení opravy, čo viedlo k tomu, že sa Ariel cítil nedocenený a skľúčený.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZOkradli ma o môj prvý príspevok do jadra</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS Sonoma je k dispozícii už dnes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Apple vydala bezplatnú aktualizáciu softvéru macOS Sonoma, ktorá používateľom počítačov Mac prináša množstvo nových funkcií.</li>
<li>Medzi hlavné funkcie patria prispôsobiteľné widgety na ploche, nové šetriče obrazovky, vylepšené videokonferencie a prehliadanie so samostatnými profilmi, vylepšené hranie hier s herným režimom a aktualizácie rôznych aplikácií, ako sú napríklad Poznámky, Heslá, Správy.</li>
<li>Aktualizácia bola vydaná celosvetovo, jej dostupnosť sa však môže líšiť v závislosti od regiónu, jazyka a používaného zariadenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZMacOS Sonoma je k dispozícii už dnes</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prorok: Automatický postup prognózovania]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prophet je softvér s otvoreným zdrojovým kódom od tímu Core Data Science spoločnosti Facebook, ktorý je určený na pomoc pri predpovedaní časových radov údajov pomocou aditívneho modelu na zohľadnenie nelineárnych trendov a sezónnych a dovolenkových efektov.</li>
<li>Softvér je odolný voči chýbajúcim údajom a odľahlým hodnotám a je navrhnutý tak, aby vynikol pri časových radoch s robustnými sezónnymi vplyvmi a dostatočným množstvom historických údajov.</li>
<li>Prophet možno nainštalovať pomocou R alebo Pythonu a je k dispozícii na stiahnutie na CRAN a PyPI. Vzťahuje sa naň licencia MIT a obsahuje experimentálny backend označovaný ako cmdstanr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebook/prophet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZProrok: Automatický postup prognózovania</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm je prioritou spoločnosti AMD, hovorí jej výkonný riaditeľ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť AMD sa prioritne zameriava na zjednotenie svojich rôznych softvérových balíkov, ako sú ROCm, Vitis AI a ZenDNN, aby zvýšila výkon v rôznej škále svojich hardvérových produktov AI.</li>
<li>Spoločnosť označila ROCm za svoj hlavný problém a investuje do vývoja softvéru a získavania talentov, aby splnila svoje ciele zjednotenia.</li>
<li>Spoločnosť AMD podporuje programovací jazyk Triton s otvoreným zdrojovým kódom ako alternatívu k CUDA od spoločnosti Nvidia a podporuje účasť komunity na urýchlenom vývoji svojho softvérového zásobníka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZROCm je prioritou spoločnosti AMD, hovorí jej výkonný riaditeľ</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magentic - Používanie LLM ako jednoduchých funkcií Pythonu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Balík Python uľahčuje začlenenie dotazov LLM do bežného kódu tým, že umožňuje zápis signatúr funkcií.</li>
<li>Tento balík zjednodušuje úlohu analyzovania výstupov LLM pomocou anotácie návratového typu funkcie, a to aj v prípade zložitých návratových typov.</li>
<li>Hlavným cieľom tohto balíka je demonštrovať flexibilné používanie LLM s bežným kódom a zjednodušiť integráciu, pričom sa pozývajú externé príspevky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jackmpcollins/magentic</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZMagentic - Používanie LLM ako jednoduchých funkcií Pythonu</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[9. súdny obvod zamietol tvrdenie TSA o beztrestnosti pracovníkov kontrolného stanovišťa, ktorí znásilnili cestujúceho]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Odvolací súd 9. obvodu zamietol žiadosť Úradu pre bezpečnosť dopravy (TSA) o imunitu v súvislosti s jeho zamestnancami kontrolných stanovíšť, ktorí sa zúčastnili na incidentoch sexuálneho napadnutia.</li>
<li>Súd stanovil, že proti TSA možno podať žalobu na základe federálneho zákona o nárokoch z protiprávneho konania, čím sa správa stáva zodpovednou za škody, ktoré jej zamestnanci spôsobia.</li>
<li>Toto rozhodnutie predstavuje precedens v 9. obvode, ktorý sa týka štátov západného pobrežia, a prípad sa teraz vracia na ďalšie preskúmanie okresnému súdu USA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000Z9. súdny obvod zamietol tvrdenie TSA o beztrestnosti pracovníkov kontrolného stanovišťa, ktorí znásilnili cestujúceho</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skúmanie časového priestoru príkazového riadka systému Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok sa zaoberá vytvorením nástroja s názvom &quot;st&quot;, ktorý ponúka údaje o čase behu programu, využití pamäte a vytvorených procesoch/vláknach.</li>
<li>Výkon tohto nástroja sa porovnáva s kompilátormi gcc a clang a výkon kompilátora C++ clang++ sa analyzuje aj na pozadí samostatného programu.</li>
<li>Autor čelil problémom pri používaní netlinku na sledovanie procesov, ale prekonal ich vďaka cenným poznatkom z blogu Natana Yellina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/st/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZSkúmanie časového priestoru príkazového riadka systému Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podstata: Operačný systém pre stolové počítače vytvorený od základu, pre ovládanie a jednoduchosť]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Essence je nový desktopový operačný systém vytvorený od základov, ktorý sa zameriava na ovládanie používateľom, jednoduchosť a rešpektovanie používateľa.</li>
<li>Napriek tomu, že je Essence vo vývoji, vykazuje efektívnu správu zdrojov a pôsobivý výkon aj na hardvéri s nízkym výkonom.</li>
<li>Má otvorený zdrojový kód a vektorové používateľské rozhranie. Záujemcovia sa môžu pripojiť k serveru Discord, kde získajú aktualizácie, a podporiť jeho vývoj na Patreone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nakst.gitlab.io/essence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZPodstata: Operačný systém pre stolové počítače vytvorený od základu, pre ovládanie a jednoduchosť</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prehodnotenie ludditov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kniha &quot;Blood in the Machine&quot; od Briana Merchanta spochybňuje bežné vnímanie luditov a tvrdí, že ich odpor nebol proti technológiám, ale za práva pracovníkov tvárou v tvár automatizácii.</li>
<li>Autor nachádza paralely medzi historickým hnutím luditov a moderným odporom voči technologickému pokroku, najmä v ére umelej inteligencie. Poukazuje na potenciálne dôsledky presunu pracovných miest spôsobeného umelou inteligenciou a neetických pracovných postupov.</li>
<li>Napriek neúspešným snahám luditov zastaviť industrializáciu autor zdôrazňuje nevyhnutnosť spoločenských reakcií a regulácií, ktoré zabezpečia, že z automatizácie budú mať prospech všetci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZPrehodnotenie ludditov</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tipy a triky pre alokátor arén]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V texte sa zdôrazňujú výhody používania arén pri programovaní na prideľovanie a správu pamäte namiesto individuálneho prideľovania pamäte.</li>
<li>Spomína sa v nej používanie makier a atribútov na optimalizáciu prideľovania pamäte spolu so stratégiami na určenie veľkosti arény a riešenie nárastu pamäte.</li>
<li>V príspevku je tiež naznačený budúci obsah o implementácii kontajnerových dátových štruktúr s využitím arén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZTipy a triky pre alokátor arén</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Najkopírovanejší úryvok StackOverflow všetkých čias je chybný]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok hovorí o populárnej odpovedi Stack Overflow, ktorá bola široko kopírovaná vďaka svojej funkčnosti konverzie veľkosti bajtov do ľudsky čitateľného formátu, ale neskôr sa ukázalo, že je chybná.</li>
<li>Autor v úryvku identifikuje problémy, ktoré sa týkajú najmä obmedzení presnosti a problémov spojených s aritmetikou s pohyblivou rádovou čiarkou použitou v kóde.</li>
<li>Článok končí poučením: uprednostňovanie krátkych, priamych slučiek pred zložitými matematickými riešeniami a autor navrhuje zlepšenia na odstránenie existujúcich chýb v kóde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZNajkopírovanejší úryvok StackOverflow všetkých čias je chybný</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Napísanie ladiaceho programu od začiatku: Body prerušenia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Článok vysvetľuje, ako implementovať body prerušenia vo vlastnom debuggeri známom ako DbgRs, a podrobne opisuje úpravy kódu vykonané na tento účel.</li>
<li>Zavádza koncept hardvérových bodov prerušenia ako ďalší postup, ktorý je riadený ladiacimi registrami. Ďalej ukazuje, ako spravovať body prerušenia, spracovávať výnimky a obnoviť proces vykonávania.</li>
<li>Článok však upozorňuje na obmedzenie - v poskytnutom kóde chýba funkcia zobrazenia zásobníka volaní.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZNapísanie ladiaceho programu od začiatku: Body prerušenia</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prečo Američania nejedia baraninu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Baranina, mäso z vyspelých oviec, nie je v USA ľahko dostupné a zvyčajne ho nájdete len v špecializovaných mäsiarstvach alebo na etnických trhoch.</li>
<li>Spotreba baraniny od 20. storočia klesá v dôsledku nahradenia vlny syntetickými vláknami v chove oviec a dlhšieho času potrebného na jej tepelnú úpravu.</li>
<li>Napriek tomu, že baranina má jedinečnú, výraznú chuť, ktorá niektorým ľuďom chutí, je v súčasnej americkej spoločnosti všeobecne vnímaná negatívne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZPrečo Američania nejedia baraninu?</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Útok na kradnutie pixelov cez bočný kanál funguje v Chromium na všetkých moderných GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Výskumníci odhalili nový krížový útok nazvaný &quot;GPU.zip&quot;, ktorý odhaľuje používateľské mená, heslá a ďalšie citlivé vizuálne údaje zobrazované na webových stránkach využívajúcich grafické procesory od hlavných dodávateľov.</li>
<li>Útok umožňuje škodlivým webovým lokalitám čítať a rekonštruovať pixely z inej domény s cieľom zobraziť obsah cieľovej lokality, čím sa obchádza zásada rovnakého pôvodu, základný princíp zabezpečenia, ktorý oddeľuje obsah z rôznych domén webových lokalít.</li>
<li>GPU.zip využíva kompresiu dát, ktorú používajú interné a diskrétne grafické procesory, na zneužitie bočného kanála a krádež pixelov. Zraniteľnosť bola preukázaná na GPU od spoločností Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm a Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZÚtok na kradnutie pixelov cez bočný kanál funguje v Chromium na všetkých moderných GPU</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU.zip: útok bočným kanálom, ktorý odhaľuje vizuálne údaje spracované na GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU.zip je nedávno objavená zraniteľnosť bočného kanála v moderných grafických procesoroch (GPU), ktorá využíva kompresiu grafických údajov na únik vizuálnych údajov.</li>
<li>Túto zraniteľnosť môžu zneužiť škodlivé webové lokality na krádež pixelov z iných webových stránok, čím porušia bezpečnostné modely prehliadača. Ovplyvňuje grafické procesory viacerých výrobcov a spôsobuje zraniteľnosť niektorých citlivých webových stránok.</li>
<li>Výrobcovia GPU a spoločnosť Google v súčasnosti diskutujú o tom, či zraniteľnosť opravia. Zatiaľ čo prehliadač Google Chrome je náchylný na tento útok, prehliadače Firefox a Safari nie. Zdrojový kód GPU.zip je teraz verejne dostupný.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZGPU.zip: útok bočným kanálom, ktorý odhaľuje vizuálne údaje spracované na GPU</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tipy pre soloprenerov?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vyvinul nástroje na riešenie bežných problémov a na základe pozitívnej spätnej väzby z konferencií uvažuje o ich komerčnom využití.</li>
<li>Tvárou v tvár výzvam, ktorým čelí ako jediný zakladateľ, zvažuje aspekty, ako je stanovenie míľnikov, geografická poloha a marketingové stratégie pre produkty.</li>
<li>Záujem je aj o pochopenie rozdielu medzi získavaním finančných prostriedkov a založením spoločnosti, čo naznačuje, že zvažujú rôzne možnosti finančnej podpory a rozvoja podnikania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37662937</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZTipy pre soloprenerov?</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Začíname zavádzať nové hlasové a obrazové funkcie v službe ChatGPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť OpenAI pridáva do svojho systému ChatGPT AI hlasové a obrazové funkcie, ktoré umožňujú interaktívnejšie rozhranie, v ktorom môžu používatelia diskutovať o obrázkoch a viesť hlasové rozhovory.</li>
<li>Tieto funkcie majú široké využitie vrátane diskusie o fotografiách z ciest, identifikácie potravín a pomoci pri riešení matematických úloh.</li>
<li>Aktualizácie budú pre používateľov služieb Plus a Enterprise k dispozícii v najbližších dvoch týždňoch, s hlasovou dostupnosťou v systémoch iOS aj Android a kompatibilitou obrázkov na všetkých platformách. Spoločnosť OpenAI rieši obavy týkajúce sa vydávania sa za niekoho iného a ochrany súkromia v súvislosti s týmito novými možnosťami a tvrdí, že prijala opatrenia na zmiernenie týchto rizík.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZZačíname zavádzať nové hlasové a obrazové funkcie v službe ChatGPT</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Najstaršie spoločenstvo Unity oznamuje rozpustenie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boston Unity Group (BUG), prvá oficiálna skupina používateľov Unity na svete, oznámila svoje posledné podujatie na 27. septembra, pričom uviedla sklamanie z nedávneho smerovania spoločnosti a nedostatočnej podpory vývojárskych komunít.</li>
<li>Organizátori sa domnievajú, že ich príspevky je lepšie nasmerovať na vytváranie príležitostí v rámci širšej miestnej rozvojovej komunity.</li>
<li>Členov BUG pozývame do Boston Game Dev meetup group, aby pokračovali v nadväzovaní kontaktov s ďalšími profesionálmi z odvetvia. Posledné stretnutie BUG bude spoločenskou udalosťou na Zoom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://farewell.bostonunitygroup.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZNajstaršie spoločenstvo Unity oznamuje rozpustenie</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stránka Ian's Shoelace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ian&#39;s Shoelace Site ponúka podrobné informácie a zdroje o šnúrkach vrátane návodov na šnurovanie topánok, viazanie uzlov a pochopenie konštrukcie šnúrok.</li>
<li>Táto webová stránka je známa vďaka uzlu &quot;Ian Knot&quot;, rýchlemu a bezpečnému uzlu na šnúrky, a prezentuje rôzne fotografie šnurovania topánok.</li>
<li>Poskytuje funkciu vyhľadávania na jednoduchú navigáciu a pravidelne aktualizuje svoj obsah na základe spätnej väzby návštevníkov, čím sa stáva dôkladným zdrojom informácií pre všetky otázky týkajúce sa obuvi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fieggen.com/shoelace/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZStránka Ian&apos;s Shoelace</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stránka Fantilator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fantilator je projekt, ktorý spája viacero ventilátorov a vytvára tak väčší prístroj; jeho konštrukcia bola časom vylepšená s cieľom znížiť hrúbku a zlepšiť napájanie.</li>
<li>Konštrukcia Fantilator neskôr prešla fázovou inováciou s vylepšeným manažmentom káblov a základňou Fanbase. V tejto fáze využíva 64 ventilátorov a zavádza ovládanie jedného ventilátora pomocou PWM (pulzno-šírková modulácia) pomocou Arduina.</li>
<li>Nakoniec projekt Fantilator dosiahol úspech a všetky ventilátory sa ovládali pomocou Arduina so špecifickým operačným systémom FantilatorOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onlyfans.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZStránka Fantilator</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rytmus 0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Rytmus 0&quot; bola šesťhodinová performancia umelkyne Mariny Abramovičovej z roku 1974, v ktorej umožnila návštevníkom, aby s ňou komunikovali pomocou poskytnutých predmetov a testovali rozsah správania verejnosti.</li>
<li>V priebehu predstavenia sa správanie divákov stupňovalo od jemných interakcií až po extrémne násilie vrátane porezania jej šiat, podrezania hrdla a ohrozovania nabitou zbraňou.</li>
<li>Dielo, ktoré vrcholí Abramovičovým povstaním a útekom divákov, je označované za zásadné dielo v dejinách performatívneho umenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZRytmus 0</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minecraft Wiki sa rozvetvila z Fandomu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minecraft Wiki prešla z Fandomu na novú stránku minecraft.wiki, ktorá prináša vylepšené funkcie, ako je nový dizajn, rýchlejšie načítanie stránok, menej reklám, lepšie možnosti vyhľadávania a anonymné editovanie.</li>
<li>Používateľov vyzývame, aby sa podelili o novinky, používali odkazy na minecraft.wiki namiesto odkazov na Fandom a prispievali k zlepšovaniu novej wiki. Môžu tiež preniesť svoje účty na Gamepedii/Fandome na novú stránku.</li>
<li>Novú Minecraft Wiki spravuje Weird Gloop a v súčasnosti sa presunula len anglická verzia. Neanglické verzie by sa prípadne mohli presunúť v budúcnosti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMinecraft Wiki sa rozvetvila z Fandomu</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DJI Mini 4 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dron s kamerou DJI Mini 4 Pro, ľahký a pokročilý dron s kvalitnými zobrazovacími funkciami a dlhou výdržou batérie, ponúka na obmedzený čas expresnú dopravu zadarmo.</li>
<li>Dron sa môže pochváliť inteligentnými funkciami, ako je let s určením trasy a pokročilá funkcia návratu domov, a ponúka viacero režimov snímania na všestranné fotografovanie a natáčanie videa.</li>
<li>Používatelia majú k dispozícii jednoduché funkcie úprav a prístup do komunity, kde môžu získať inšpiráciu a tipy. Ďalšie príslušenstvo súvisiace s dronom je možné zakúpiť samostatne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dji.com/mini-4-pro</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZDJI Mini 4 Pro</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apache Open Office ako neudržiavaný projekt?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor podáva prehľad o Apache Open Office, kancelárskom softvéri od Apache Software Foundation, pričom zdôrazňuje, že od roku 2014 nebol významnejšie aktualizovaný.</li>
<li>Spochybňujú aktívny stav projektu a uvádzajú početné revízie v úložisku softvéru, ktoré sa týkajú len zmien bielych znakov.</li>
<li>Autor vyzýva používateľov, aby vyjadrili svoje obavy nadácii Apache Software Foundation, a navrhuje odkaz na iný, lepšie udržiavaný kancelársky softvér.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZApache Open Office ako neudržiavaný projekt?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Astronomický navigačný systém SR-71 Blackbird fungoval na základe sledovania hviezd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SR-71 Blackbird, strategické prieskumné lietadlo z obdobia studenej vojny, používalo systém Astro-Nav (označovaný ako &quot;R2-D2&quot;), ktorý využíval na navigáciu pozorovanie hviezd.</li>
<li>Systém Astro-Nav, podobný variantu GPS zo 60. rokov, umožňoval Blackbirdu aktualizovať svoj inerciálny navigačný systém a poskytovať poradenstvo o kurze.</li>
<li>Piloti Blackbirdu a dôstojníci prieskumných systémov (RSO) riadili tento systém spolu s ďalšími pozorovacími a obrannými technológiami na palube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZAstronomický navigačný systém SR-71 Blackbird fungoval na základe sledovania hviezd</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zamestnávatelia v New Yorku musia podľa nového štátneho zákona uvádzať mzdové tarify v pracovných inzerátoch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nedávno prijatý newyorský zákon ukladá zamestnávateľom povinnosť zverejňovať mzdové tarify v inzerátoch pracovných ponúk, čím chce podporiť transparentnosť platov a riešiť rozdiely v odmeňovaní v závislosti od veku, pohlavia a rasy.</li>
<li>Zákon sa vzťahuje na podniky s minimálne štyrmi zamestnancami, vrátane pracovníkov na diaľku, ktorí podliehajú manažérom so sídlom v New Yorku.</li>
<li>Kritici naznačujú, že dodržiavanie zákona môže byť pre malých zamestnávateľov náročné a že zákon predstavuje pre podniky dodatočnú administratívnu záťaž. Porovnateľné zákony o transparentnosti miezd platia v Kalifornii a Colorade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZZamestnávatelia v New Yorku musia podľa nového štátneho zákona uvádzať mzdové tarify v pracovných inzerátoch</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KSP2 spamuje register systému Windows, až kým hra neprestane fungovať]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Používatelia hry Kerbal Space Program 2 sa stretli s chybou, ktorá spôsobila, že hra zaplnila register systému Windows nadbytočnými údajmi, čo spôsobilo poruchu v hre.</li>
<li>Vývojári sú si tohto problému vedomí a v súčasnosti testujú riešenie pre vydanie opravy.</li>
<li>Dočasným riešením, ktoré navrhujú používatelia, je odstránenie položiek registra, ale vzhľadom na možné riziká sa odporúča opatrnosť. Boli vznesené kritické pripomienky týkajúce sa schopností vývojového tímu a bezpečnostných dôsledkov pre osobné počítače.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZKSP2 spamuje register systému Windows, až kým hra neprestane fungovať</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harmonogram Dňa elektronického atramentu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt &quot;life-dashboard&quot; využíva použité zariadenia Kindle a ich veľké e-ink obrazovky, pripojenie k wifi a procesory ARM na vytvorenie úsporného náhlavného displeja pre každodenný život.</li>
<li>Druhá verzia projektu, prepísaná kvôli komplikáciám s generovaním a zobrazovaním obrázkov, teraz používa FBInk na zobrazovanie obrázkov z backendu API Gateway/Lambda a je nasaditeľná pomocou Terraformu. Obsahuje aj návod na útek z väzenia, nastavenie SSH a inštaláciu závislostí.</li>
<li>Cieľom projektu, ktorý získal viac ako 1,1 tisíc hviezdičiek a 19 vidlíc na GitHube, je predĺžiť životnosť zariadenia Kindle o viac ako 5 rokov a využiť 3D tlačené rámy s použitím drevených vlákien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZHarmonogram Dňa elektronického atramentu</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Náhla smrť PostScriptu v Sonome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Apple zrušila podporu súborov PostScript a EPS vo svojom operačnom systéme macOS Sonoma s odvolaním sa na bezpečnostné problémy.</li>
<li>Používatelia na toto odstránenie reagovali rôzne; zatiaľ čo niektorí chápu potrebu zvýšenia bezpečnosti, iní sú nostalgickí a zdôrazňujú významnú úlohu jazyka PostScript.</li>
<li>Vzhľadom na túto zmenu budú používatelia potrebovať alternatívny softvér na konverziu týchto súborov alebo môžu naďalej používať PostScript prostredníctvom virtuálneho počítača.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZNáhla smrť PostScriptu v Sonome</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Čo stálo za prepustením viac ako 20-tisíc ľudí v spoločnosti Microsoft v minulom roku?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zástupca spoločnosti Microsoft potvrdil rozhodnutie spoločnosti prepustiť v minulom roku viac ako 20 000 zamestnancov a poskytol informácie o faktoroch, ktoré tento krok ovplyvnili.</li>
<li>Toto rozhodnutie bolo čiastočne spôsobené vplyvom pandémie COVID-19, ktorá výrazne ovplyvnila prevádzku a príjmy spoločnosti.</li>
<li>Zástupca poskytuje pohľad do zákulisia rozhodovacieho procesu pri hromadnom prepúšťaní a objasňuje, ako veľké spoločnosti riešia takéto rozsiahle zmeny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZČo stálo za prepustením viac ako 20-tisíc ľudí v spoločnosti Microsoft v minulom roku?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kasíno vo vrecku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Príspevok na blogu skúma taktiku speňažovania hry Wordscapes, konkrétne sa zameriava na jej minihru &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>Autor po 28-dňovej analýze zistil, že prekážky (kamene) v hre nie sú náhodné, ale sú navrhnuté tak, aby nútili hráčov míňať hernú menu, čo naznačuje, že hra manipuluje s cieľom získať skutočné peniaze.</li>
<li>Vznikajú obavy o etickosť hier umožňujúcich nákupy za skutočné peniaze, najmä tých, ktoré sú určené pre všetky vekové skupiny, a to z dôvodu takýchto potenciálne vykorisťovateľských praktík.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKasíno vo vrecku</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komunikácia na ostrove Svätá Helena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Súhrn sa zaoberá komunikáciou na ostrove Svätá Helena a zahŕňa témy ako pošta, nákladná doprava, telefóny, internetové a e-mailové služby a komunikačné spoločnosti vrátane ich obmedzení a vysokých nákladov.</li>
<li>Zdôrazňujú sa vládne iniciatívy na zlepšenie internetu, ako napríklad využívanie satelitných služieb (Starlink, OneWeb) a pripravovaný Equiano Cable, ktoré potenciálne zlepšia internetové služby na ostrove.</li>
<li>V krátkosti sa v ňom zdôrazňuje úloha rozhlasu Svätej Heleny v oblasti rádiovej komunikácie, obmedzené televízne služby spoločnosti Sure a zapojenie spoločnosti Maestro Technologies do nových dátových a hlasových sietí. Sleduje tiež históriu Svätej Heleny v oblasti rozvoja telegrafu a jej napojenie na podmorský kábel Equiano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sainthelenaisland.info/communications.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKomunikácia na ostrove Svätá Helena</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costco teraz ponúka virtuálnu lekársku starostlivosť za 29 dolárov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spoločnosť Costco nadviazala spoluprácu s online trhoviskom Sesame, aby svojim členom poskytla virtuálne služby primárnej starostlivosti za 29 dolárov vrátane virtuálnych prehliadok a návštev psychiatra.</li>
<li>Služba je určená pre nepoistené osoby a osoby s vysokou spoluúčasťou.</li>
<li>Spoločnosť Costco postupuje podobne ako iné veľké maloobchodné spoločnosti, ako napríklad Amazon a Walmart, ktoré tiež expandovali do oblasti zdravotníckych služieb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZCostco teraz ponúka virtuálnu lekársku starostlivosť za 29 dolárov</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontajnery pre macOS v0.0.1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nová verzia umožňuje vytvárať natívne kontajnery pre macOS, čo používateľom umožňuje spúšťať macOS v rámci macOS a vytvárať a distribuovať obrazy pomocou nástroja Docker.</li>
<li>Tento softvér možno nainštalovať pomocou Homebrew, systému správy balíkov, ktorý zjednodušuje inštaláciu softvéru v systéme macOS.</li>
<li>Dôležité je poznamenať, že táto iniciatíva je nezávislá, čo znamená, že nie je schválená ani podporovaná spoločnosťou Apple Inc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://macoscontainers.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKontajnery pre macOS v0.0.1</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Romero o svojej knihe "Doom Guy" a vývoji hier v malom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V článku sa skúmajú príčiny neúspechov nezávislých hier a odporúča sa začať s menšími projektmi a až potom sa pustiť do väčších.</li>
<li>John Romero, spoluzakladateľ spoločnosti id Software, sa podelil o svoje postrehy týkajúce sa dôležitosti stanovenia rozsahu, disciplíny pri vývoji hier, finančnej stability a konzervatívnych výdavkov.</li>
<li>Romero sa zamýšľa nad rýchlou výrobou hier v 90. rokoch, zdôrazňuje hodnotu učenia sa z minulých skúseností a ponúka rady začínajúcim vývojárom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZJohn Romero o svojej knihe &quot;Doom Guy&quot; a vývoji hier v malom</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MDMA a hľadanie spojenia v rozbitom svete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Cítim lásku: Rachel Nuwer sa zaoberá históriou a možným medicínskym využitím MDMA, najmä pri liečbe posttraumatickej stresovej poruchy.</li>
<li>Nuwer prezentuje vyvážený pohľad a rozoberá výhody aj nevýhody MDMA, pričom zdôrazňuje jeho schopnosť rozvíjať pocity spojenia.</li>
<li>Kniha naznačuje, že MDMA môže pomôcť zmierniť pocity osamelosti a odlúčenia v modernom svete, z čoho vyplýva jeho potenciálny význam pri liečbe duševného zdravia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMDMA a hľadanie spojenia v rozbitom svete</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
