<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 19:15:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffusionsmodeller är realtids-spelmotorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare introducerade GameNGen, en spelmotor driven av en neuronal modell som kan interagera i realtid, vilket demonstrerades genom att simulera spelet DOOM med över 20 bilder per sekund på en enda TPU.</li>
<li>GameNGen använder en tvåfasig träningsprocess som involverar en RL-agent för datainsamling och en diffusionsmodell för förutsägelse av nästa bildruta, och uppnår en PSNR på 29,4, jämförbar med förlustig JPEG-komprimering.</li>
<li>Modellens arkitektur inkluderar konditioneringsförstärkningar och finjustering av en förtränad autoencoder för att säkerställa stabil långsiktig generering och förbättrad bildkvalitet, vilket gör det svårt för mänskliga bedömare att skilja mellan verkliga och simulerade spelklipp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gamengen.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZDiffusionsmodeller är realtids-spelmotorer</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snabbare CRDT:er (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren var initialt frustrerad över en akademisk artikels ineffektiva implementering av deras algoritm, vilket ledde till felaktiga prestandapåståenden.</li>
<li>Denna frustration ledde till utforskning och optimering av CRDTs (Conflict-Free Replicated Data Types), som möjliggör realtids-samarbetsredigering utan en central server.</li>
<li>Författarens optimerade CRDT-implementation, Diamond, överträffar avsevärt populära CRDT:er som Automerge genom att använda enklare datastrukturer och avancerade indexeringstekniker, vilket uppnår över 5000 gånger snabbare prestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/crdts-go-brrr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZSnabbare CRDT:er (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChartDB – Gratis och öppen källkod, databasdesignredigerare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChartDB erbjuder en gratis, öppen källkod databasdesignredigerare som låter användare visualisera sin databas med en enda fråga, utan att behöva registrera sig.</li>
<li>Stöder flera databashanteringssystem (DBMS) inklusive PostgreSQL, MySQL, SQL Server, SQLite och MariaDB, och erbjuder funktioner som omedelbar schemaimport och AI-genererad DDL (Data Definition Language).</li>
<li>Användare kan snabbt importera/exportera databaser, generera SQL-skript eller bilder, och använda avancerade verktyg för frågeredigering, vilket gör det till ett mångsidigt verktyg för databashantering och design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chartdb.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZChartDB – Gratis och öppen källkod, databasdesignredigerare</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COSMIC Alpha släppt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alfaversionen av COSMIC, en ny skrivbordsmiljö för Pop!_OS och andra Linux-distributioner, har släppts och erbjuder nya funktioner, anpassningsmöjligheter, prestanda, stabilitet och säkerhet.</li>
<li>COSMIC rekommenderas ännu inte för produktionsanvändning, men feedbacken har varit positiv och framhäver dess snabbhet, solida grund och användarvänliga design.</li>
<li>Utgåvan fungerar också som en alfa för Pop!_OS 24.04 LTS, med nya funktioner som datum- och tidsinställningar, skärminspelning, standardinställningar för pekplatta och skärmdelning i videokonferensappar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.system76.com/post/cosmic-alpha-released-heres-what-people-are-saying/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZCOSMIC Alpha släppt</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Från och med idag är YouTube nästan oanvändbart på Firefox]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/1f30ku4/youtube_sabotaging_on_firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZFrån och med idag är YouTube nästan oanvändbart på Firefox</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Covid-19 intranasalt vaccin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Griffith University, ledda av professor Suresh Mahalingam, utvecklar ett nästa generations COVID-19-slemhinnevaccin, CDO-7N-1, som publicerats i Nature Communications.</li>
<li>Detta levande försvagade intranasala vaccin syftar till att inducera både mukosal och systemisk immunitet med en enda dos, vilket erbjuder långvarigt skydd och ett nålfritt alternativ.</li>
<li>Vaccinet ger korsskydd mot alla varianter av oro, förblir stabilt vid 4°C i sju månader och är licensierat till Indian Immunologicals Ltd för kommande kliniska prövningar, vilket gör det lämpligt för låg- och medelinkomstländer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.griffith.edu.au/2024/08/27/game-changing-needle-free-covid-19-intranasal-vaccine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZCovid-19 intranasalt vaccin</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taskwarrior – CLI-uppgiftshantering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taskwarrior 3.0.2 har släppts och åtgärdar mindre problem från version 3.0.0, inklusive förbättringar i uppgiftsnyheter, felhantering, dokumentation och hook-interaktioner.</li>
<li>Taskwarrior 3.0 introducerade ny, pålitlig uppgiftlagring och synkroniseringsstöd baserat på TaskChampion, vilket markerar en betydande uppgradering.</li>
<li>De senaste stabila versionerna som finns tillgängliga är Taskwarrior 3.0.2, Taskshell 1.2.0 och Timewarrior 1.7.1, med utvecklingsversioner också tillgängliga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskwarrior.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZTaskwarrior – CLI-uppgiftshantering</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPA, ett GUI för att utforska innerdetaljerna i PDF-filer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Interaktiv PDF-analys (IPA) är ett verktyg utformat för att hjälpa forskare att utforska och analysera PDF-filer, särskilt de som kan innehålla skadliga laster eller användas i nätfiskekampanjer.</li>
<li>IPA erbjuder ett grafiskt gränssnitt för att extrahera payloads, förstå objektrelationer och visualisera referenser inom filen, vilket gör det mer användarvänligt jämfört med kommandoradsverktyg.</li>
<li>Verktyget är kompatibelt med pdf-rs och Rust, kräver ingen ytterligare programvara och kan kompileras med Rust och cargo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seekbytes/IPA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZIPA, ett GUI för att utforska innerdetaljerna i PDF-filer</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Är vi anti-fusk än?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Är vi anti-fusk ännu?&quot; är en folkfinansierad lista som beskriver kompatibiliteten för spel som använder anti-fuskprogramvara med GNU/Linux eller Wine/Proton.</li>
<li>Nuvarande statistik: 37% stöds, 17% körs, 1% planeras, 38% trasiga och 7% nekade.</li>
<li>Anmärkningsvärda exempel: Halo: The Master Chief Collection (stöds med mindre förbehåll), Fortnite (nekad, fungerar på Xbox-Cloud) och Apex Legends (stöds).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://areweanticheatyet.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZÄr vi anti-fusk än?</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teslas TTPoE vid Hot Chips 2024: Ersätter TCP för låg latens-applikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla introducerade TTPoE (Tesla Transport Protocol over Ethernet) på Hot Chips 2024, med målet att ersätta TCP för låglatensapplikationer i deras Dojo-superdator.</li>
<li>TTPoE erbjuder latens på mikroseknivå och hårdvaruavlastning, vilket förenklar TCP:s tillståndsmaskin för att minska latens och förbättra dataflödet för uppgifter med hög IO-bandbredd som videoutbildning.</li>
<li>TTPoE använder en brute force-metod för trängselkontroll, med en 1 MB sändnings-SRAM-buffer och ett kostnadseffektivt &quot;Dumb-NIC&quot; kallat Mojo, designat för att förbättra Dojo-superdatorns prestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://chipsandcheese.com/2024/08/27/teslas-ttpoe-at-hot-chips-2024-replacing-tcp-for-low-latency-applications/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZTeslas TTPoE vid Hot Chips 2024: Ersätter TCP för låg latens-applikationer</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Domare avvisar majoriteten av GitHub Copilot-upphovsrättsanspråk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En domare har avfärdat de flesta påståenden i en upphovsrättstvist mot GitHub, Microsoft och OpenAI angående den AI-drivna GitHub Copilot kodassistenten.</li>
<li>Rättegången, som inleddes av utvecklare 2022, hade ursprungligen 22 anklagelser, men endast två återstår: en för brott mot öppen källkodslicens och en annan för avtalsbrott.</li>
<li>Domstolen fann argumenten att Copilot bröt mot DMCA genom att föreslå kod utan korrekt tillskrivning oövertygande och avslog begäran om straffskadestånd och ekonomisk ersättning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/judge-dismisses-majority-github-copilot-copyright-claims/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZDomare avvisar majoriteten av GitHub Copilot-upphovsrättsanspråk</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att skriva listor och tupler i Elixir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir utvecklar ett typsystem för att säkerställa sund gradvis typning, vilket möjliggör säker interaktion mellan statisk och dynamisk kod, med målet att förhindra typfel vid körning.</li>
<li>Det nya typsystemet kommer att stödja tuppeltyper, specificera minimistorlekar och elementtyper, samt ge varningar vid kompilering för att förhindra fel vid körning.</li>
<li>Elixir v1.17 har släppts, och kommande evenemang är planerade för 27-30 augusti 2024 i Orlando, FL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/08/28/typing-lists-and-tuples/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZAtt skriva listor och tupler i Elixir</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boxxy sätter dåliga Linux-applikationer i en låda med endast deras filer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boxxy är ett Linux-verktyg designat för att organisera applikationsfiler och kataloger genom att omdirigera dem utan att använda symboliska länkar, genom att använda Linux-namnutrymmen.</li>
<li>Det hjälper till att hålla en prydlig $HOME-katalog genom att omdirigera applikationsdata till angivna platser och stöder funktioner som kontextberoende regler, minimalt överhead och injektion av miljövariabler.</li>
<li>Som ett nytt projekt kan Boxxy ha potentiella problem och begränsningar, såsom oförmågan att använda sudo inuti containern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/queer/boxxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZBoxxy sätter dåliga Linux-applikationer i en låda med endast deras filer</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankar om Durov-arresteringen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Durov, grundare av Telegram, arresterades i Frankrike för påstådd underlåtenhet att följa lagar om innehållsmoderering och datadisklosur, vilket väcker betydande juridiska frågor.</li>
<li>Arresteringen understryker de strängare lagarna för innehållsreglering i Europa, såsom Frankrikes Loi Lutte Contra la Haine sur Internet och Tysklands NetzDG, jämfört med USA:s Section 230 i Communications Decency Act.</li>
<li>Anklagelserna mot Durov, inklusive medhjälp till brott som penningtvätt och narkotikahandel, belyser de ökande riskerna för USA-baserade tech-entreprenörer som verkar i Europa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prestonbyrne.com/2024/08/24/thoughts-on-the-durov-arrest/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZTankar om Durov-arresteringen</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Franska åklagare säger att Telegrams VD har släppts ur förvar, kommer att inställa sig i domstol]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/france-telegram-pavel-durov-arrest-6e213d227458f330ed16e7fe221a696c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZFranska åklagare säger att Telegrams VD har släppts ur förvar, kommer att inställa sig i domstol</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Box64 och RISC-V år 2024: Vad som krävs för att köra Witcher 3 på RISC-V]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Witcher 3 har framgångsrikt körts på en RISC-V PC, vilket markerar det första AAA-spelet att göra det, tack vare framsteg inom Box64, Wine och DXVK.</li>
<li>Betydande framsteg har gjorts i RISC-V backend, inklusive att fixa RV64 DynaRec-buggar och lägga till nya x86-instruktioner, underlättat av ny hårdvara som Milk-V Pioneer och VisionFive 2.</li>
<li>Trots utmaningar som bristen på 16-byte atomära instruktioner och lägre översättningseffektivitet jämfört med andra arkitekturer, körs The Witcher 3 med upp till 15 fps i spelet på RISC-V.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box86.org/2024/08/box64-and-risc-v-in-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZBox64 och RISC-V år 2024: Vad som krävs för att köra Witcher 3 på RISC-V</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zuckerberg uttrycker ånger över att ha gett efter för Vita husets påtryckningar om innehåll]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/2024/08/26/zuckerberg-meta-white-house-pressure-00176399</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZZuckerberg uttrycker ånger över att ha gett efter för Vita husets påtryckningar om innehåll</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raderingskodning för distribuerade system]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Radering av kodning förbättrar lagringseffektivitet och feltolerans genom att dela upp data i bitar och lägga till paritetsbitar, vilket möjliggör datarekonstruktion även om några bitar går förlorade.</li>
<li>Viktiga tillämpningar inkluderar lagringssystem (minskade kostnader och ökad hållbarhet) och kvorumsystem (förbättrad läsprestanda med vissa skrivbegränsningar).</li>
<li>Populära bibliotek för att implementera raderingskoder är Jerasure och Intel ISA-L, med adaptiva scheman som HRaft som justerar sig baserat på tillgängliga repliker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://transactional.blog/blog/2024-erasure-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZRaderingskodning för distribuerade system</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic publicerar de 'systemuppmaningar' som får Claude att fungera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic har släppt systemuppmaningarna för sina senaste AI-modeller (Claude 3 Opus, Claude 3.5 Sonnet och Claude 3 Haiku) för att öka transparensen.</li>
<li>De här uppmaningarna instruerar AI:n om acceptabla beteenden, inklusive att undvika ansiktsigenkänning och att förbli opartisk i kontroversiella frågor.</li>
<li>Detta initiativ kan påverka andra AI-leverantörer att anta liknande transparenspraxis, med Anthropic som åtar sig att regelbundet uppdatera och offentliggöra information.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/08/26/anthropic-publishes-the-system-prompt-that-makes-claude-tick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZAnthropic publicerar de &apos;systemuppmaningar&apos; som får Claude att fungera</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det tredubbla misslyckandet av 2U, EdX och Axim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2021 förvärvade 2U edX för 800 miljoner dollar, vilket ledde till finansiell påfrestning och slutligen konkurs år 2024.</li>
<li>Förvärvet lade till 42 miljoner dollar i årliga räntekostnader, och ansträngningarna att minska kostnaderna och förena verksamheten under edX-varumärket misslyckades.</li>
<li>Axim Collaborative, den ideella organisationen som innehar de 800 miljoner dollar från försäljningen, har visat minimal påverkan på edtech-området och blivit främst en bidragsgivande organisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.classcentral.com/report/2u-edx-bankruptcy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZDet tredubbla misslyckandet av 2U, EdX och Axim</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entreprenörer i Sainsbury Wing hittar brev från 1990 från givare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entreprenörer som renoverade Sainsbury Wing på Londons National Gallery hittade ett brev från 1990 från donatorn John Sainsbury där han kritiserade inkluderingen av falska kolonner i foajén, vilket han ansåg vara ett misstag av arkitekterna.</li>
<li>Brevet, som upptäcktes under nyliga renoveringar, uttryckte Sainsburys förhoppning att framtida generationer skulle ta bort de onödiga kolumnerna.</li>
<li>Den Sainsbury-vingen, som genomgår en uppgradering på 85 miljoner pund för att skapa en mer öppen foajé, kommer att återöppnas i maj nästa år, med betydande bidrag från familjen Sainsbury.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theartnewspaper.com/2024/08/27/sainsbury-wing-contractors-find-1990-letter-from-donor-anticipating-their-demolition-of-false-columns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZEntreprenörer i Sainsbury Wing hittar brev från 1990 från givare</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinyboxes har äntligen en köp nu-knapp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyboxes, en produkt av George Hotz, har nu en &quot;köp nu&quot;-knapp efter 18 månaders utveckling.</li>
<li>För närvarande finns 13 enheter tillgängliga för köp, där tinybox red för $15k erbjuder den bästa prestandan per dollar för maskininlärning (ML) och är fullt nätverkskompatibel.</li>
<li>Intresserade köpare kan besöka den angivna länken på @<strong>tinygrad</strong> Twitter-konto för att göra ett köp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/realgeorgehotz/status/1828197925874463166</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZTinyboxes har äntligen en köp nu-knapp</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att förutsäga framtiden för distribuerade system]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betydande förändringar i distribuerade system inkluderar den centrala rollen för objektlagring, sammanslagning av transaktions- och analytiska verktyg samt nya programmeringsmodeller.</li>
<li>Jeff Bezos koncept med enkelriktade dörrar (irreversibla) och dubbelriktade dörrar (reversibla) beslut är avgörande för att hantera riskerna med att anta ny teknik.</li>
<li>Objektlagring blir alltmer populärt på grund av dess tillförlitlighet, flexibilitet och funktioner som replikering över regioner och kryptering, med framtida förbättringar förväntade inom prestanda och interoperabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.colinbreck.com/predicting-the-future-of-distributed-systems/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZAtt förutsäga framtiden för distribuerade system</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny 0-dagarsattacker kopplade till Kinas 'Volt Typhoon']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Illasinnade hackare utnyttjar en zero-day-sårbarhet (CVE-2024-39717) i Versa Director, en programvara som används av många internet- och IT-tjänsteleverantörer.</li>
<li>Cyber spionagegruppen Volt Typhoon, kopplad till Kina, misstänks ha riktat in sig på kritiska amerikanska nätverk genom denna sårbarhet, som tillåter angripare att ladda upp filer till sårbara system.</li>
<li>Versa har uppmanat kunder att åtgärda sårbarheten med Versa Director 22.1.4 eller senare, medan forskare från Black Lotus Labs identifierade en webbaserad bakdörr på flera system och tillskrev aktiviteten till Volt Typhoon med medelhög säkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/08/new-0-day-attacks-linked-to-chinas-volt-typhoon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZNy 0-dagarsattacker kopplade till Kinas &apos;Volt Typhoon&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sovereign Tech Fund investerar 686 000 € i modernisering av FreeBSD-infrastrukturen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tysklands Sovereign Tech Fund (STF) kommer att investera 686 400 euro i FreeBSD-projektet för att modernisera dess infrastruktur, säkerhet och utvecklarupplevelse.</li>
<li>Investeringen kommer att fokusera på zero trust-byggnader, CI/CD-automation, att minska teknisk skuld, förbättra säkerhetskontroller och förbättra SBOM-processer (Software Bill of Materials).</li>
<li>Detta initiativ är i linje med den amerikanska Office of the National Cyber Director&#39;s prioriteringar och syftar till att stärka ekosystemet för öppen källkod, vilket gynnar globala offentliga, forsknings- och kommersiella sektorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://freebsdfoundation.org/blog/sovereign-tech-fund-to-invest-e686400-in-freebsd-infrastructure-modernization/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSovereign Tech Fund investerar 686 000 € i modernisering av FreeBSD-infrastrukturen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[80 % av AI-projekt kraschar och brinner, miljarder slösas bort enligt Rand-rapport]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://salesforcedevops.net/index.php/2024/08/19/ai-apocalypse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000Z80 % av AI-projekt kraschar och brinner, miljarder slösas bort enligt Rand-rapport</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snowden: Gripandet av Durov är ett angrepp på de grundläggande mänskliga rättigheterna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Snowden kritiserade gripandet av Pavel Durov och såg det som ett angrepp på yttrandefrihet och föreningsfrihet.</li>
<li>Snowden uttryckte besvikelse över Frankrikes president Emmanuel Macron för att ha använt taktiker för att få tillgång till privata kommunikationer, vilket han anser undergräver Frankrike och globala standarder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1827695836832334169</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSnowden: Gripandet av Durov är ett angrepp på de grundläggande mänskliga rättigheterna</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slutet på finalen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Coda Music Technologies (nu MakeMusic) har meddelat att de avslutar utvecklingen av Finale, en ledande mjukvara för musiknotation, på grund av den teknologiska utvecklingen och underhållskomplexiteten.</li>
<li>Med omedelbar verkan kommer inga ytterligare uppdateringar att göras, och Finale kan inte längre köpas eller uppgraderas; från och med augusti 2025 kan det inte auktoriseras på nya enheter eller återauktoriseras, och teknisk support kommer att upphöra.</li>
<li>MakeMusic har samarbetat med Steinberg för att erbjuda Finale-användare en exklusiv rabatt på Dorico Pro, en ny branschstandard för notationsprogramvara, tillgänglig för $149 (ordinarie pris $579).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.finalemusic.com/blog/end-of-finale-new-journey-dorico-letter-from-president/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZSlutet på finalen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nukleära reaktorer en mil under marken lovar säker, billig energi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startupen Deep Fission föreslår en 30 tum bred kärnreaktor placerad en mil under marken för att hantera ekonomiska och säkerhetsrelaterade problem inom kärnkraft.</li>
<li>Reaktorn, baserad på en konventionell tryckvattenreaktor (PWR), opererar vid 160 atmosfärer och 315 °C (600 °F), med ett passivt kylsystem och vattenpelarens vikt för trycksättning.</li>
<li>Denna design eliminerar behovet av kostsam civilingenjörskonst och inneslutningsstrukturer, och reaktorn kan hämtas för inspektion eller service inom några timmar; för närvarande är Deep Fission i förhandsgranskningsprocessen med energidepartementet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/underground-nuclear-reactors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZNukleära reaktorer en mil under marken lovar säker, billig energi</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför har Japan drabbats av risbrist trots normala skördar?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japan står inför risbrist och stigande priser trots normala skördeutbyten på grund av en långvarig politik för att minska odlingsarealen i syfte att kontrollera marknadspriserna.</li>
<li>Denna policy, som har varit i kraft i över 50 år, uppmuntrar bönder att byta till andra grödor, vilket leder till strikt kontrollerad risproduktion och sårbarhet för efterfrågefluktuationer.</li>
<li>Experter föreslår att avskaffa policyn, öka risproduktionen och öka exporten för att förbättra livsmedelssäkerheten och gynna konsumenterna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240823/p2a/00m/0bu/024000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZVarför har Japan drabbats av risbrist trots normala skördar?</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Är Telegram verkligen en krypterad meddelandeapp?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegrams VD Pavel Durov arresterades nyligen av franska myndigheter för otillräcklig innehållsmoderering, vilket belyser oro kring plattformens säkerhetspraxis.</li>
<li>Telegram kallas ofta för en &quot;krypterad meddelandeapp&quot;, men den erbjuder inte standardmässig end-to-end-kryptering, vilket kräver att användare manuellt aktiverar &quot;Hemliga chattar&quot; för privata konversationer, vilket inte är tillgängligt för gruppchattar.</li>
<li>Trots sin tillväxt har Telegram inte förbättrat användbarheten av sin kryptering, och dess marknadsföring som en säker meddelandeapp är vilseledande, vilket utgör risker för användare som tror att deras konversationer är privata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZÄr Telegram verkligen en krypterad meddelandeapp?</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australiska anställda har nu rätt att ignorera jobbmejl och samtal efter arbetstid]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAustraliska anställda har nu rätt att ignorera jobbmejl och samtal efter arbetstid</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att ta bort saker är aldrig uppenbart men ofta bättre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Kogan från Pinecone delade en berättelse där en prisräknare baserad på användning på deras webbplats avskräckte potentiella användare på grund av förvirrande och överdrivna kostnadsuppskattningar.</li>
<li>Efter flera misslyckade försök att fixa kalkylatorn visade ett A/B-test att borttagning av den ökade registreringarna med 16% och förfrågningarna med 90%, utan någon ökning av supportärenden.</li>
<li>Detta fall belyser värdet av att förenkla genom att ta bort icke-väsentliga element, och visar att förenkling kan leda till bättre engagemang, mer tillförlitliga system och snabbare tillväxt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gkogan.co/removing-stuff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAtt ta bort saker är aldrig uppenbart men ofta bättre</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att skriva en Rust-kompilator i C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Nunley utvecklar en Rust-kompilator i ren C, kallad Dozer, för att hantera bootstrapping-utmaningen med Rusts huvudkompilator, rustc, som är skriven i Rust.</li>
<li>Projektet syftar till att skapa en Rust-kompilator som bootstrappas från C, med början från minimala verktyg som TinyCC, och sedan gå vidare till att kompilera väsentliga komponenter som libc, libcore och slutligen rustc:s Cranelift-backend.</li>
<li>Nunley har slutfört lexern och en del av parsern, med grundläggande typkontroll och kodgenerering, och planerar att skapa en motsvarighet till cargo samt etablera en process för att kompilera rustc och cargo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/announcing-dozer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZAtt skriva en Rust-kompilator i C</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Åtgärda en bugg i Google Chrome som förstagångsbidragare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En bugg i Chromium/Google Chrome Devtools, som ignorerade nätverksförfrågningar gjorda av worklets och alternativet &quot;Inaktivera cache&quot;, åtgärdades efter att ha funnits i flera år på grund av dess nischade påverkan.</li>
<li>Åtgärden innebar att skapa en InspectorNetworkAgent för worklet-mål, navigera genom Chromiums omfattande kodbas och genomgå en noggrann test- och kodgranskningsprocess med hjälp av Chromiums Gerrit-system.</li>
<li>Åtgärden integrerades snabbt i Chrome Canary och kommer att inkluderas i Chrome 130, vilket markerar bidragsgivarens första betydande prestation i ett storskaligt öppen källkodsprojekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZÅtgärda en bugg i Google Chrome som förstagångsbidragare</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TIL: Versioner av UUID och när man ska använda dem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UUID:er (Universellt unika identifierare) finns i 8 versioner, var och en med specifika användningsområden.</li>
<li>Centralt använda versioner inkluderar UUID v4 för slumpmässiga ID:n och UUID v7 för sorteringsbara ID:n, såsom databassnycklar.</li>
<li>Nyare versioner som UUID v5 och v8 tillåter inkludering av specifik data, medan äldre versioner som v1 och v6 vanligtvis ersätts av v7.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZTIL: Versioner av UUID och när man ska använda dem</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dokku: Min favoritplattform för serverlös personlig användning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokku är en öppen källkodsplattform som en tjänst (PaaS) som möjliggör självhosting på en enda server, liknande Heroku, men mer kostnadseffektiv.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar användarvänlighet, automatisk SSL via Let&#39;s Encrypt, stöd för grundläggande autentisering, enkel skalning och flexibilitet för olika applikationer.</li>
<li>Blogginlägget ger praktiska exempel på hur man distribuerar applikationer och statiska webbplatser med Dokku, inklusive Dockerfile-inställning, SSH-åtkomst och integration med GitHub Actions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hamel.dev/blog/posts/dokku/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDokku: Min favoritplattform för serverlös personlig användning</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den nederländska dataskyddsmyndigheten bötfäller Uber med 290 miljoner euro på grund av överföringar av förares data till USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den nederländska dataskyddsmyndigheten (DPA) bötfällde Uber med 290 miljoner euro för att ha överfört europeiska taxichaufförers data till USA utan tillräckliga skyddsåtgärder, vilket bryter mot GDPR.</li>
<li>De överförda uppgifterna inkluderade känslig information såsom kontouppgifter, platsdata samt brotts- och medicinska register, utan tillräckligt skydd.</li>
<li>Denna fråga uppstod efter ogiltigförklaringen av EU-US Privacy Shield 2020 och Ubers underlåtenhet att använda standardavtalsklausuler från augusti 2021; Uber planerar att invända mot böterna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDen nederländska dataskyddsmyndigheten bötfäller Uber med 290 miljoner euro på grund av överföringar av förares data till USA</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NSA släpper Grace Hopper-föreläsning från 1982]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NSA släppte en digital kopia av en föreläsning från 1982 av konteramiral Grace Hopper den 26 augusti 2024, med fokus på teknologiska principer, ledarskap och utmaningar inom datavetenskap och matematik.</li>
<li>Denna release lyfter fram Hoppers bestående arv och hennes roll i att inspirera kvinnor inom STEM (vetenskap, teknik, ingenjörskonst och matematik).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZNSA släpper Grace Hopper-föreläsning från 1982</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kom databasskalning från Ultima Online? (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termen &quot;sharding&quot; inom databas-skalbarhet, som innebär att köra parallella databaser, kan ha sitt ursprung från MMO-spelet Ultima Online (UO).</li>
<li>I UO syftade &#39;shards&#39; på parallella servrar, ett koncept som utvecklades för att motivera flera kopior av spelvärlden, baserat på spelets lore.</li>
<li>Förbindelsen mellan UO:s &quot;shards&quot; och databas &quot;sharding&quot; förblir spekulativ men belyser en intressant korsning mellan spelterminologi och databas-teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZKom databasskalning från Ultima Online? (2009)</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avante.nvim: Använd din Neovim som att använda Cursor AI IDE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>avante.nvim</strong> är ett Neovim-plugin som emulerar Cursor AI IDE, vilket ger AI-drivna kodförslag och enkel tillämpning av dessa rekommendationer.</li>
<li>Projektet utvecklas snabbt, med nya funktioner som läggs till ofta, vilket gör det till ett dynamiskt verktyg för utvecklare.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar AI-driven kodassistans och ett-klicks tillämpning av AI-förslag, vilket förbättrar kodningseffektiviteten och produktiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yetone/avante.nvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAvante.nvim: Använd din Neovim som att använda Cursor AI IDE</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Polischefen säger att poliser har en rätt enligt femte tillägget att stänga av kroppskameror]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Albuquerques polischef Harold Medina åberopade 5:e tilläggets rättigheter för att rättfärdiga att han inte använde sin kroppskamera under en intern utredning av en bilolycka han orsakade.</li>
<li>Trots bevis på vårdslös körning ansåg Albuquerque Police Department&#39;s Fleet Crash Review Board att kraschen var &#39;icke-förebyggbar&#39;, vilket motsäger Interna utredningens slutsatser.</li>
<li>Medina fick reprimander för policyöverträdelser, medan andra tjänstemän i liknande situationer har blivit avskedade, vilket belyser potentiella inkonsekvenser i disciplinära åtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZPolischefen säger att poliser har en rätt enligt femte tillägget att stänga av kroppskameror</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grundläggande serverinställningar för egen hosting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden ger viktiga steg för att sätta upp en server för egen hosting, och täcker SSH-inloggning, användarhantering, NGINX-installation, logghantering, nätverkssäkerhet och användbara verktyg.</li>
<li>Viktiga säkerhetsrutiner inkluderar att använda SSH-nycklar, inaktivera root-inloggning och konfigurera verktyg som UFW och Fail2Ban för att förbättra nätverkssäkerheten.</li>
<li>Guiden lyfter också fram vikten av logghantering, säkerhetskopior och användningen av verktyg som förbättrar livskvaliteten för att effektivt övervaka och hantera serverresurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZGrundläggande serverinställningar för egen hosting</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justitiedepartementet väcker konkurrensrättslig talan mot RealPage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Justitiedepartementet (DOJ) och åtta delstater har stämt RealPage, ett teknikföretag i Texas, för påstådd olaglig prissamverkan för att minska konkurrensen bland hyresvärdar och öka hyror och vinster.</li>
<li>Stämningen följer en ProPublica-utredning och en nästan två år lång DOJ-utredning, som avslöjar att RealPages hyressättningsprogramvara tillåter hyresvärdar att dela konfidentiella uppgifter och sätta liknande hyror, vilket monopoliserar marknaden.</li>
<li>Detta fall är en del av Justitiedepartementets bredare insatser för att upprätthålla konkurrenslagstiftningen under Biden-administrationen och belyser utmaningarna med att tillämpa Sherman Antitrust Act på modern teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZJustitiedepartementet väcker konkurrensrättslig talan mot RealPage</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi hittade nordkoreanska ingenjörer i vår ansökningshög]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cinder, ett USA-baserat teknikföretag, identifierade nordkoreanska ingenjörer i sin ansökningspool, misstänkta för att kanalisera pengar tillbaka till den nordkoreanska regeringen.</li>
<li>Medgrundarna, med bakgrund inom CIA, lade märke till ovanliga trender som fabricerade jobbhistorier, avsaknad av online-närvaro och inövade intervjusvar.</li>
<li>Cinder delade sina fynd med säkerhetspartners och uppmuntrar andra företag att söka tips och förebyggande strategier för liknande problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZVi hittade nordkoreanska ingenjörer i vår ansökningshög</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram-grundaren Pavel Durov arresterad på fransk flygplats]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Durov, medgrundare och VD för Telegram, arresterades på Bourget-flygplatsen nära Paris, baserat på en arresteringsorder i Frankrike.</li>
<li>Durov, som bor i Dubai och har dubbelt medborgarskap i Frankrike och Förenade Arabemiraten, förväntas inställa sig i domstol på söndag.</li>
<li>Arresteringen har väckt uppmärksamhet på grund av Durovs historia av att trotsa ryska myndigheter och Telegrams betydande användarbas på cirka 900 miljoner aktiva användare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/24/telegram-app-founder-pavel-durov-arrested-at-french-airport</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZTelegram-grundaren Pavel Durov arresterad på fransk flygplats</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad arbetar du med (augusti 2024)?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41342017</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZVad arbetar du med (augusti 2024)?</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arrestering av Pavel Durov, VD för Telegram, anklagelser om terrorism, bedrägeri, barnpornografi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Durov, grundare och VD för Telegram, arresterades på Le Bourget-flygplatsen i Paris på grund av en fransk arresteringsorder som hänvisar till allvarliga anklagelser inklusive terrorism, narkotikahandel och mer.</li>
<li>Franska myndigheter påstår att Telegram, under Durovs ledning, underlättade organiserad brottslighet genom sina krypterade meddelandetjänster, vilket ledde till hans gripande och en potentiell 20-årig fängelsedom om han döms.</li>
<li>Arresteringen har haft en betydande inverkan på Toncoin, Telegrams associerade kryptovaluta, som sjönk med över 15%, och kan påverka framtida regleringar av digitala plattformar och kryptovalutor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://decripto.org/en/arrest-of-pavel-durov-charges-of-terrorism-fraud-and-child-pornography-he-did-not-cooperate-with-the-authorities-he-risks-20-years-in-prison/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZArrestering av Pavel Durov, VD för Telegram, anklagelser om terrorism, bedrägeri, barnpornografi</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Försvarare tänker i listor, angripare tänker i grafer (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Försvarare använder ofta listor för att skydda tillgångar, men angripare utnyttjar nätverks sammanlänkade natur, som bättre representeras som grafer.</li>
<li>Effektiv försvar kräver att man visualiserar nätverket som en graf, minskar onödiga anslutningar, minimerar administratörsbehörigheter, använder tvåfaktorsautentisering och regelbundet roterar inloggningsuppgifter.</li>
<li>Att anta ett grafbaserat tänkesätt hjälper försvarare att bättre skydda sina nätverk, eftersom angripare studerar det verkliga nätverket, inte föråldrade diagram eller ofullständiga inventarier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/JohnLaTwC/Shared/blob/master/Defenders%20think%20in%20lists.%20Attackers%20think%20in%20graphs.%20As%20long%20as%20this%20is%20true%2C%20attackers%20win.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZFörsvarare tänker i listor, angripare tänker i grafer (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic Claude 3.5 kan skapa icalendar-filer, så jag gjorde detta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Wilson använde Anthropic Claude 3.5 för att extrahera och skapa kalenderposter från en JPG-bild av hans schema för jazzpianolektioner.</li>
<li>Claude 3.5 listade korrekt datumen och skapade en ICS-fil för Google Kalender, med schemalagda händelser klockan 14:00 Pacific Time.</li>
<li>ChatGPT kunde identifiera datumen men krävde ytterligare steg, såsom att tillhandahålla Python-kod, för att skapa ICS-filen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gregsramblings.com/stupid-but-useful-ai-tricks-creating-calendar-entries-from-an-image-using-anthropic-claude-35</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZAnthropic Claude 3.5 kan skapa icalendar-filer, så jag gjorde detta</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Studie: Användning av luftrenare på daghem minskade barns sjukdagar med en tredjedel (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie vid två daghem i Helsingfors visade att användning av luftrenare minskade barnens sjukdagar med cirka 30%.</li>
<li>Forskningen, ledd av E3 Pandemic Response och Enni Sanmark från HUS Helsingfors universitetssjukhus, testade olika luftrenare under förkylnings- och influensasäsonger och kommer att fortsätta till april för att bedöma deras påverkan på magåkommor.</li>
<li>Studien syftar till att skapa ett effektivt luftreningssystem för daghem, med slutresultat som förväntas nästa vår.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yle.fi/a/74-20062381</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZStudie: Användning av luftrenare på daghem minskade barns sjukdagar med en tredjedel (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strandbeest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.strandbeest.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZStrandbeest</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Facebook bannlyste mig på livstid för att jag hjälper människor att använda det mindre (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Facebook bannlyste permanent en utvecklare för att ha skapat &#39;Unfollow Everything,&#39; ett verktyg som hjälper användare att avfölja alla vänner, grupper och sidor för att minska tiden som spenderas på plattformen.</li>
<li>Verktyget fick positiv feedback för att det tillät användare att njuta av Facebooks fördelar samtidigt som de undvek dess beroendeframkallande element, men Facebook utfärdade ett upphör-och-avstå-brev och inaktiverade utvecklarens konton.</li>
<li>Detta förbud störde också en studie vid Neuchâtels universitet om nyhetsflödets påverkan, vilket belyser hur plattformar använder användarvillkor för att begränsa användarkontroll och undertrycka verktyg som ger användarna mer makt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2021/10/facebook-unfollow-everything-cease-desist.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZFacebook bannlyste mig på livstid för att jag hjälper människor att använda det mindre (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Papersway – en rullbar fönsterhantering för Sway/i3wm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papersway är ett rullbart fönsterhanteringsverktyg för Sway/i3wm, inspirerat av PaperWM, som ordnar fönster i en rad med två synliga åt gången.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar att ändra antalet synliga fönster, växla till monokelläge och hoppa till en ny arbetsyta.</li>
<li>Installation är enkel via CPAN eller apt-get för Debian/Ubuntu, med användarinstruktioner och tangentbindningar tillhandahållna i <code>papersway(1)</code>-manualen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spwhitton.name/tech/code/papersway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZPapersway – en rullbar fönsterhantering för Sway/i3wm</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres som en sökmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar hur man bygger en robust sökmotor med hjälp av PostgreSQL, genom att kombinera traditionell lexikalisk sökning och moderna semantiska söktekniker.</li>
<li>Viktiga tekniker inkluderar fulltextsökning med <code>tsvector</code>, semantisk sökning med <code>pgvector</code> och fuzzy matchning med <code>pg_trgm</code>.</li>
<li>Implementeringsdetaljerna tillhandahåller SQL-kod för att sätta upp tabeller, utföra hybrida och fuzzy-sökningar samt justera söksystemet för optimal prestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anyblockers.com/posts/postgres-as-a-search-engine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZPostgres som en sökmotor</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lidls molnsatsning: Europas skifte till suverän databehandling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ägaren till Lidl, Schwarz Group, omvandlar sin interna IT-enhet, Schwarz Digits, till en fristående molndatordivision som konkurrerar med AWS, Google och Microsoft.</li>
<li>Denna åtgärd är en del av Europas övergång till suverän molndatabehandling, driven av strikta integritetslagar och GDPR-efterlevnad, med initiativ som Gaia-X som stöder säkra, EU-kompatibla molnramverk.</li>
<li>Schwarz Digits, med 1,9 miljarder euro i försäljning och stora kunder som SAP och Bayern München, erbjuder en rad tjänster, medan AWS investerar 7,8 miljarder euro i ett europeiskt suveränt moln, som lanseras i Tyskland senast 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horovits.medium.com/lidl-is-taking-on-aws-the-age-of-eurocloud-b237258e3311</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZLidls molnsatsning: Europas skifte till suverän databehandling</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:s Radeon 890M: Strix Points större iGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har introducerat Strix Point-mobilchippet, som har en större integrerad GPU (iGPU) och mindre arkitekturuppgraderingar, vilket fortsätter framgången med tidigare iGPU:er som används i enheter som Valves Steam Deck och Asus ROG Ally.</li>
<li>Strix Points GPU inkluderar åtta Work Group Processors (WGPs), en ökning från tidigare generationer, och använder LPDDR5-7500-minne, vilket ger en bandbredd på 120 GB/s, vilket resulterar i betydande prestandaförbättringar.</li>
<li>Strix Point överträffar Intels Meteor Lake och Qualcomms Snapdragon X Elite i olika benchmarktester, särskilt i spelprestanda, vilket visar på AMD:s effektiva strategi med stegvisa förbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/24/amds-radeon-890m-strix-points-bigger-igpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZAMD:s Radeon 890M: Strix Points större iGPU</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuroteknologisiffror värda att känna till (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln erbjuder en omfattande lista över neuroteknologirelaterade mätningar och statistik, som täcker olika skalor från molekylär till hårdvarunivå.</li>
<li>Det inkluderar detaljerad data om biologiska strukturer, cellulära komponenter, genetisk information och driftkostnader, vilket gör det till en värdefull referens för dem inom neurovetenskap och relaterade områden.</li>
<li>Det omfattande utbudet av mätvärden, från antalet neuroner till hjärnvågsfrekvenser, ger en bred förståelse av de fysiska och funktionella aspekterna av neuroteknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/neurotechnology_numbers_worth_knowing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZNeuroteknologisiffror värda att känna till (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loomande ansvarsmaskiner (LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diskussionen fokuserade på att använda stora språkmodeller (LLMs) för automatisk rotorsaksanalys (RCA) av molnincidenter, och belyste både potential och farhågor.</li>
<li>Bekymmer inkluderar risken för ytliga analyser, minskning i utvecklingen av nya experter och oväntat beteende från automatiserade system, känt som &#39;automationsöverraskning&#39;.</li>
<li>Även om LLM:er kan spara tid, finns det skepsis kring deras effektivitet i komplexa uppgifter som RCA, vilket betonar behovet av en balanserad strategi för att upprätthålla mänsklig expertis och operativ kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://muratbuffalo.blogspot.com/2024/08/looming-liability-machines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZLoomande ansvarsmaskiner (LLMs)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rubys officiella dokumentation har just fått ett nytt utseende]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby är ett tolkat, objektorienterat programmeringsspråk som ofta används för webbutveckling, känt för sin enkelhet, utbyggbarhet och portabilitet över olika plattformar.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar enkel syntax, avancerade objektorienterade kapaciteter (mix-ins, singleton-metoder), operatoröverlagring, undantagshantering, iteratorer, slutningar, skräpsamling och dynamisk laddning av objektfiler.</li>
<li>Skapad av Yukihiro Matsumoto (Matz) 1995, inkluderar Rubys resurser installationsalternativ, dokumentation, en e-postlista och möjligheter för feedback och bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.ruby-lang.org/en/master/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZRubys officiella dokumentation har just fått ett nytt utseende</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har du tappat bort dina AirPods?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En vän hittade AirPods och använde serienumret och del av telefonnumret för att identifiera ägaren.</li>
<li>Genom att begränsa potentiella telefonnummer med hjälp av riktnummer, mobiloperatörer och iMessage-kompatibilitet, minskades sökningen till 84 nummer.</li>
<li>En script användes för att skicka massmeddelanden via iMessage, vilket framgångsrikt lokaliserade ägaren och återlämnade AirPods inom 10 meddelanden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexyancey.com/lost-airpods/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZHar du tappat bort dina AirPods?</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi har nått OpenBSD av Theseus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo de Raadt meddelade ändringar i OpenBSD-källkoden, specifikt i katalogen games/quiz, där den grekiska frågesporten ersätts med en om skeppsdelar.</li>
<li>Detta markerar ersättningen av den sista oförändrade ursprungliga filen från OpenBSD-importen 1995, vilket symboliserar &quot;OpenBSD av Theseus.&quot;</li>
<li>Erkännanden gavs till mglocker och jmc för deras hjälp med denna milstolpeuppdatering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marc.info/?l=openbsd-cvs&amp;m=172443408727088&amp;w=2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZVi har nått OpenBSD av Theseus</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit bannade mig för att jag utvecklade Geddit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I augusti 2024 blev utvecklaren av Geddit, en icke-kommersiell, öppen källkod Reddit-klient, permanent bannlyst från Reddit.</li>
<li>Problemet började i juni 2023 när Reddit införde nya API-priser, och tog ut $12,000 per 50 miljoner förfrågningar, vilket hotade icke-kommersiella appar som Geddit.</li>
<li>Trots Geddit&#39;s popularitet, med över 25 000 nedladdningar, missförstod Reddit dess icke-kommersiella natur, vilket ledde till att utvecklaren pausade projektet och inte fick någon ytterligare kommunikation från Reddit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.buzl.uk/2024/08/24/reddit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZReddit bannade mig för att jag utvecklade Geddit</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hot Page – en grafisk webbplatsbyggare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hot Page är en dra-och-släpp-kodredigerare som låter användare bygga webbplatser med riktig HTML, CSS och JavaScript utan mallar.</li>
<li>Användare kan skapa en gratis webbplats, använda sin egen domän och ladda ner och vara värd för sin webbplats var som helst, vilket ger full kontroll över designen.</li>
<li>Hot Page stöder alla frontend-ramverk eller kodsnuttar och levererar sidor från ett globalt nätverk för snabb laddning, vilket gör det till ett mångsidigt verktyg för webbansvariga, designers och entusiaster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hot.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZHot Page – en grafisk webbplatsbyggare</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BMW går om Tesla i europeisk försäljning av elbilar för första gången]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efterfrågan på bilar i Europa ökade med 2 % under den senaste månaden, med 1,03 miljoner registrerade enheter, vilket ger årets hittills totala antal till nästan 7,9 miljoner.</li>
<li>SUVar nådde ett rekord på 54% av alla registreringar, med 554 000 nya enheter, vilket markerar en ökning med 6% från juli 2023; Volkswagen Group ledde SUV-marknaden.</li>
<li>Registreringar av elfordon minskade med 6 %, med BMW som ledare på elbilsmarknaden och överträffade Tesla; Dacia Sandero var den bäst säljande bilen i juli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electriccarsreport.com/2024/08/bmw-overtakes-tesla-in-european-ev-sales-for-first-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZBMW går om Tesla i europeisk försäljning av elbilar för första gången</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA meddelar att Boeing Starliner-besättningen kommer att återvända med SpaceX Crew-9]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA ger liveuppdateringar om Boeings rymdbesättnings flygtest efter granskningen av testflygberedskapen.</li>
<li>Uppdateringarna kommer att inkludera de senaste nyheterna om Starliner-rymdfarkosten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/NASA/status/1827393397939634503</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZNASA meddelar att Boeing Starliner-besättningen kommer att återvända med SpaceX Crew-9</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har förlorat mitt Google Play-utvecklarkonto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/1ezirdx/how_i_lost_my_google_play_dev_account_forever/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZJag har förlorat mitt Google Play-utvecklarkonto</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk tvingades precis avslöja vem som äger X. Här är listan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elon Musk avslöjade ägarna av X (tidigare Twitter) på grund av en stämning från tidigare anställda, och avslöjade framstående investerare som Bill Ackman, Sean &quot;Diddy&quot; Combs, Larry Ellison och saudiske prinsen Alwaleed bin Talal.</li>
<li>Fidelity har betydande investeringar genom nästan 30 enheter, och andra nyckelinvesterare inkluderar Oracles grundare Larry Ellison och Jack Dorsey, som fortfarande innehar aktier trots sin kritik av Musk.</li>
<li>Upplysningen, som också listar investeringsfirmor som Andreessen Horowitz och Sequoia, beordrades av en federal domare i Kalifornien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2024/08/22/elon-musk-x-twitter-owner-list/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZElon Musk tvingades precis avslöja vem som äger X. Här är listan</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript-datum är på väg att fixas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ECMAScript Temporal-förslaget introducerar <code>Temporal.ZonedDateTime</code>, ett nytt API för att hantera datum med tidszoner i JavaScript, vilket åtgärdar långvariga problem med JS-datumhantering.</li>
<li>Temporal.ZonedDateTime säkerställer korrekt datumrepresentation, tar hänsyn till tidszoner och ändringar av sommartid (DST), och stöder olika kalendersystem.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar standardiserad serialisering av datumsträngar, exakta datumjämförelser, tidszonstransformationer och metoder för grundläggande aritmetik och beräkning av skillnader mellan datum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.timetime.in/blog/js-dates-finally-fixed</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZJavaScript-datum är på väg att fixas</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du är inte dum, du saknar bara förkunskaperna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren trodde initialt att de var &quot;dumma&quot; på matematik på grund av svårigheter att förstå, vilket pågick i flera år.</li>
<li>Efter 150 dagar av dedikerat lärande insåg de att problemet var bristande grundläggande kunskaper, inte en brist på förmåga.</li>
<li>Genom att återbesöka och bemästra grundläggande koncept förbättrar författaren gradvis sina matematiska färdigheter, vilket understryker vikten av att bygga en stark grund.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lelouch.dev/blog/you-are-probably-not-dumb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZDu är inte dum, du saknar bara förkunskaperna</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japan på randen av EUV-litografi chip-tillverkningsrevolution]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Okinawa Institute of Science and Technology (OIST) har utvecklat ny EUV-litografiutrustning som kan minska kostnaden för att producera 7nm och mindre halvledare avsevärt, vilket utmanar ASML:s monopol.</li>
<li>Den nya utrustningen förenklar det optiska systemet, minskar strömförbrukningen med en faktor tio och använder endast fyra speglar istället för tio, vilket förbättrar energieffektiviteten.</li>
<li>Det är planerat att OIST ska demonstrera teknologin med en halvskalemodell till 2026, vilket potentiellt kan stärka Japans position inom halvledarindustrin mitt i USA:s sanktioner mot försäljning av EUV-utrustning till Kina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asiatimes.com/2024/08/japan-on-edge-of-euv-lithography-chip-making-revolution/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZJapan på randen av EUV-litografi chip-tillverkningsrevolution</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla har tagit bort 2016 års meddelande om full självkörande hårdvarukapacitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla har tagit bort sitt uttalande från 2016 om att alla deras bilar har full självkörande hårdvara och omdirigerar nu sidan till deras blogg.</li>
<li>Den ursprungliga utgåvan från 2016 kan nu endast nås via Wayback Machine, en internettjänst för arkivering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/AdrianSumBond/status/1827105729859473773</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZTesla har tagit bort 2016 års meddelande om full självkörande hårdvarukapacitet</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min IRC-klient körs på Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren flyttade sin IRC-klient till en virtuell maskin (VM) på Kubernetes för att säkerställa redundans och enkel åtkomst till omfattande IRC-loggar och konfigurationer.</li>
<li>Kubernetes valdes för sin förmåga att upptäcka nodfel och schemalägga om jobb, med användning av Kubevirt och Longhorn för VM-hantering och datorsäkerhetskopiering.</li>
<li>Migrationen innebar att skapa tre Kubernetes-objekt: en Kubevirt DataVolume, en Kubevirt VirtualMachine och en Kubernetes Service, vilket resulterade i effektiv drift och automatiska nattliga säkerhetskopior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2024/k8s-irc-client/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZMin IRC-klient körs på Kubernetes</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De gör dem inte som förr: Borland Turbo Pascal 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borland Turbo Pascal 7 (TP 7) var ett banbrytande programmeringsverktyg som introducerade integrerad källkodsdebuggning och objektorienterade programmeringskoncept genom Object Windows Library (OWL).</li>
<li>TP 7 var prisvärd, kraftfull och effektiv, vilket gjorde den populär bland hobbyister och yrkesverksamma för att utveckla omfattande applikationer på Windows 3.1.</li>
<li>Trots sin nedgång på grund av konkurrens från C och Microsofts verktyg, bidrog Turbo Pascal avsevärt till antagandet av Microsoft Windows på stationära datorer och förblir en anmärkningsvärd del av programmeringens historia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/tpwin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZDe gör dem inte som förr: Borland Turbo Pascal 7</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så använder personer med funktionsnedsättningar webben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Resursen förklarar hur individer med funktionsnedsättningar, inklusive åldersrelaterade nedsättningar, använder webben, med målet att hjälpa utvecklare, designers och innehållsskapare att förstå vikten av tillgängliga digitala produkter.</li>
<li>Det inkluderar avsnitt om användarupplevelser (personas), tillgänglighetshinder och verktyg och tekniker som används av funktionshindrade individer för att interagera med digital teknik.</li>
<li>Relaterade resurser från W3C Web Accessibility Initiative (WAI) inkluderar tillgänglighetsprinciper och videor som visar viktiga tillgänglighetsfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.w3.org/WAI/people-use-web/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZSå använder personer med funktionsnedsättningar webben</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Claudes API stöder nu CORS-förfrågningar, vilket möjliggör klientbaserade applikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic har aktiverat CORS (Cross-Origin Resource Sharing) stöd för sina JSON API:er, vilket möjliggör direkta anrop till Claude LLMs (Large Language Models) från en användares webbläsare.</li>
<li>Denna funktion aktiveras genom att lägga till HTTP-förfrågningshuvudet <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code>, vilket möjliggör webbläsarbaserade anrop utan en proxy.</li>
<li>Denna uppdatering är särskilt användbar för interna verktyg eller appar där användare tillhandahåller sina egna API-nycklar, exemplifierat av Haiku-appen som genererar haikus från foton med hjälp av Anthropic API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZClaudes API stöder nu CORS-förfrågningar, vilket möjliggör klientbaserade applikationer</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi måste befria Postcode Address File]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den konfidentiella rapporten belyser behovet av att befria Postcode Address File (PAF) från privat kontroll för att främja innovation och ekonomisk tillväxt.</li>
<li>Sedan Royal Mails privatisering 2013 har tillgången till PAF blivit kostsam, vilket hämmar utvecklingen.</li>
<li>En regeringsförsök 2016 att återskapa PAF utan Royal Mails data resulterade i en bristfällig datamängd, vilket visade sig vara opraktiskt och kostsamt; därför rekommenderar rapporten att regeringen återtar och släpper PAF som öppen data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZVi måste befria Postcode Address File</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[17-årig student avslöjar Tysklands 'hemliga' blocklista för piratsajter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flera stora internetleverantörer i Tyskland blockerar piratsajter genom en frivillig överenskommelse med rättighetsinnehavare, och håller de berörda domännamnen hemliga.</li>
<li>En 17-årig student, Damian, och hans vänner lanserade CUIIliste.de för att avslöja alla blockerade domäner och förespråka transparens och yttrandefrihet.</li>
<li>Tysklands institutionaliserade system för att blockera piratsajter, CUII, utfärdar blockeringsorder utan domstolsbeslut, vilket väcker oro kring transparens och potentiell censur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000Z17-årig student avslöjar Tysklands &apos;hemliga&apos; blocklista för piratsajter</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Justitiedepartementet stämmer RealPage för algoritmisk prissättningsplan som skadar hyresgäster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Justitiedepartementet och flera delstatliga justitieministrar har lämnat in en civilrättslig konkurrensrättslig stämning mot RealPage Inc. för att påstås ha använt en algoritmisk prissättningsmetod för att minska konkurrensen bland hyresvärdar och monopolisera marknaden för kommersiell intäktsförvaltningsprogramvara.</li>
<li>Stämningen hävdar att RealPage bröt mot avsnitt 1 och 2 i Sherman Act genom att dela icke-offentlig information om hyrespriser bland hyresvärdar för att påverka lägenhetsprissättningen, vilket skadade miljontals amerikanska hyresgäster genom att beröva dem konkurrenskraftiga hyresvillkor.</li>
<li>RealPage, som påstås ha en marknadsandel på 80 % inom denna mjukvarusektor, anklagas för att använda sina data för att upprätthålla ett monopol och begränsa konkurrensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZJustitiedepartementet stämmer RealPage för algoritmisk prissättningsplan som skadar hyresgäster</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SurrealEngine: Öppen källkods-återimplementering av Unreal Engine med spelbart UT99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surreal Engine-projektet syftar till att återimplementera den ursprungliga Unreal Engine för att göra Unreal Tournament (UT99) kartor spelbara.</li>
<li>Motorn kan ladda och rendera kartor, med Unrealscript VM nästan färdig, men vissa inbyggda funktioner saknas fortfarande, vilket kan leda till potentiella undantag.</li>
<li>Stödda spel inkluderar olika versioner av Unreal Tournament, Unreal, Deus Ex och andra, med vissa spel som Unreal Tournament v436 och Unreal Gold v226 redan i ett spelbart tillstånd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dpjudas/SurrealEngine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSurrealEngine: Öppen källkods-återimplementering av Unreal Engine med spelbart UT99</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad händer inom maskininlärning? Några minimala modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trots framsteg inom neurala nätverk förblir deras interna funktioner och orsakerna till deras effektivitet till stor del mystiska, vilket har lett till ansträngningar att förenkla och visualisera dessa modeller.</li>
<li>Mesh-nätverk, som begränsar anslutningar till högst två neuroner, erbjuder ett mer visualiserbart och förståeligt alternativ samtidigt som de fortfarande utför komplexa funktioner.</li>
<li>Diskreta system, inspirerade av biologisk evolution, använder enkla regler och slumpmässiga mutationer för att uppnå mål, vilket ger en ny metod för maskininlärning som utnyttjar beräkningsmässig oåterkallelighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZVad händer inom maskininlärning? Några minimala modeller</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varningens ord om att använda Chase bank för indieverksamhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren upplevde ett allvarligt problem med Chase Bank, där 180 000 dollar frystes utan förvarning, vilket nästan störde deras affärsverksamhet.</li>
<li>Trots ett decennium långt förhållande och att alla nödvändiga dokument tillhandahölls, blockerade Chase Bank transaktioner och misslyckades med att lösa problemet snabbt, vilket ledde till en förlust av förtroende.</li>
<li>Författaren betonar vikten av att diversifiera bankalternativen och föreslår att man överväger alternativ som Mercury Bank, som de fann mer stödjande för småföretags behov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZVarningens ord om att använda Chase bank för indieverksamhet</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surfer: Centralisera all din personliga data från onlineplattformar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surfer är en digital fotavtrycksexportör som samlar personlig data från olika onlineplattformar i en enda mapp, vilket löser problemet med spridd data.</li>
<li>Stödda plattformar inkluderar Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail, med iMessages, Twitter Bookmarks och Reddit som kommer snart.</li>
<li>Appen använder Supabase för anonymiserad analys och har en färdplan som inkluderar att skaffa ett Windows-kodsigneringscertifikat, lägga till fler plattformar och utforska integration med bärbara enheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSurfer: Centralisera all din personliga data från onlineplattformar</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bekännelser av en teoretisk fysiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vijay Balasubramanian, en teoretisk fysiker, delar med sig av insikter i sin artikel &quot;En teoretisk fysikers bekännelser,&quot; publicerad den 19 augusti 2024.</li>
<li>Balasubramanian innehar positioner vid University of Pennsylvania, Vrije Universiteit Brussel och Santa Fe Institute, och kommer att vara George Eastman-professor vid Oxford University för läsåret 2024–2025.</li>
<li>Nautilus erbjuder en reklamfri upplevelse för medlemmar och har artiklar om olika ämnen som neurovetenskap, teknik och filosofi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZBekännelser av en teoretisk fysiker</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den häpnadsväckande dödssiffran av vetenskapliga lögner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vetenskapligt bedrägeri kan leda till allvarliga konsekvenser, inklusive ökade dödlighetsnivåer, som i fallet med kardiologen Don Poldermans, vars förfalskade data ledde till uppskattningsvis 800 000 dödsfall.</li>
<li>Vetenskapligt missbruk är mer utbrett än vad som allmänt tros, med minimala konsekvenser för förövarna, och det kan ta år att dra tillbaka felaktiga studier, vilket påverkar patientvården.</li>
<li>Det finns förslag om att kriminalisera vetenskapligt bedrägeri eller att inrätta oberoende granskningsnämnder för att säkerställa ansvarsskyldighet, eftersom nuvarande straff är otillräckliga och institutioner ofta undviker grundliga utredningar för att skydda sitt rykte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZDen häpnadsväckande dödssiffran av vetenskapliga lögner</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zettlr: Anteckningar och publicering med Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zettlr är en WYSIWYM (What You See Is What You Mean) Markdown-redigerare, lämplig för olika skrivuppgifter och erbjuder djup anpassning.</li>
<li>Den senaste versionen, 3.2.0, släpptes den 11 juni 2024, och mjukvaran är plattformsoberoende, tillgänglig för Linux, Windows och macOS.</li>
<li>Zettlr inkluderar funktioner som realtidsrendering av Markdown, flera dokumentvyer, Emacs- och Vim-lägen samt verktyg för skrivframsteg, citat och grammatikkontroll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/984502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZZettlr: Anteckningar och publicering med Markdown</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Outsourcing kostar Boeing miljarder (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeings kostnadsbesparande åtgärder, inklusive att outsourca mjukvaruutveckling till billigare entreprenörer, bidrog till misslyckandena med 737 MAX, vilket ledde till två dödliga krascher och att flygplanet blev belagt med flygförbud världen över.</li>
<li>De här incidenterna resulterade i över 6 miljarder dollar i marknadsvärdesförluster för Boeing, vilket belyser farorna med att prioritera kostnadsbesparingar framför mjukvarukvalitet.</li>
<li>Fallet understryker vikten av att investera i högkvalitativa mjukvaruutvecklingsmetoder, ordentlig utbildning, mentorskap och noggrann testning för att förhindra kostsamma och tragiska konsekvenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZOutsourcing kostar Boeing miljarder (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanolog stöder loggning med 7 ns median latens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NanoLog är ett högpresterande loggningssystem för C++ som uppnår över 80 miljoner loggar per sekund med en medianlatens på drygt 7 nanosekunder.</li>
<li>Det överträffar andra loggningssystem som spdlog, Log4j2, Boost, glog och Windows Event Tracing (ETW) både i genomströmning och körtidslatens.</li>
<li>NanoLog använder en unik metod genom att extrahera statisk logginformation vid kompilering och logga endast dynamiska komponenter vid körning, och skjuter upp formateringen till en offlineprocess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlatformLab/NanoLog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZNanolog stöder loggning med 7 ns median latens</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPUBCheck – Det officiella valideringsverktyget för ePub-publikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EPUBCheck är det officiella verktyget för att validera EPUB-publikationer, tillgängligt som ett kommandoradsverktyg eller Java-bibliotek, och underhålls av DAISY-konsortiet för W3C.</li>
<li>Den senaste versionen, EPUBCheck v5.1.0, stöder validering av EPUB 2 och 3-filer mot EPUB 3.3-specifikationen.</li>
<li>Finansiellt stöd behövs för dess pågående utveckling och underhåll, och det är öppen källkod under 3-Clause BSD-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/w3c/epubcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZEPUBCheck – Det officiella valideringsverktyget för ePub-publikationer</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Semaglutid som Ozempic bränner visceralt fett, undertrycker inte bara aptiten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSemaglutid som Ozempic bränner visceralt fett, undertrycker inte bara aptiten</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag är trött på att fixa kunders AI-genererade kod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren, Tate Smith, byggde verktyg för handel med kryptovalutor och datainsamling i Rust och fick betalande kunder genom att sätta upp API-slutpunkter.</li>
<li>Trots att det finns en väl dokumenterad API, hade många nya användare, som ofta använde AI-verktyg som ChatGPT, svårt med grundläggande uppgifter och producerade felbenägen kod på grund av AI-hallucinationer.</li>
<li>Ökningen av supportförfrågningar, särskilt från användare som förväntar sig obegränsad gratis hjälp, har lett till frustration och belyser nackdelen med AI-programmeringsverktyg för oerfarna kodare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZJag är trött på att fixa kunders AI-genererade kod</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikanskt sjukhus sa till familjen att deras dotter hade checkat ut när hon i själva verket hade dött]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jessie Marie Petersons familj upptäckte att hon hade dött ett år efter att de fått veta att hon hade skrivits ut från ett sjukhus i Kalifornien, med hennes kropp skickad till en förvaringsanläggning.</li>
<li>Familjen har lämnat in en stämningsansökan mot Mercy San Juan Medical Center för vårdslöshet och känslomässig stress, och kräver över 5 miljoner dollar i skadestånd.</li>
<li>Dignity Health, sjukhusets operatör, uttryckte sina sympatier men avböjde att kommentera den pågående rättsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZAmerikanskt sjukhus sa till familjen att deras dotter hade checkat ut när hon i själva verket hade dött</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firar 6 år sedan Valve tillkännagav Steam Play Proton för Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Idag markerar 6-årsdagen av Valves Steam Play Proton, en avgörande utveckling för Linux-spel, särskilt för Steam Deck och Desktop Linux.</li>
<li>Proton har möjliggjort att 22 002 spel kan köras på Linux, med 5 297 Steam Deck-verifierade och 10 646 spelbara, vilket avsevärt breddar spelutbudet för Linux-användare.</li>
<li>Trots sin framgång kvarstår Protons största utmaning att förbättra anti-fuskstöd för att ytterligare förbättra spelupplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZFirar 6 år sedan Valve tillkännagav Steam Play Proton för Linux</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är en SBAT och varför bryr sig plötsligt alla?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZVad är en SBAT och varför bryr sig plötsligt alla?</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No 'Hej', inga 'Snabba samtal' och inga möten utan en agenda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Att starta konversationer med &quot;Hej&quot; eller &quot;Hallå&quot; utan att omedelbart förklara problemet slösar tid; ange direkt ditt problem med alla relevanta detaljer.</li>
<li>Att be om ett &#39;snabbt samtal&#39; kan vara störande; skriftliga meddelanden är ofta tillräckliga och ger en dokumentation för framtida referens.</li>
<li>Möten utan en agenda är ineffektiva; att tillhandahålla en tydlig agenda gör det möjligt för deltagarna att förbereda sig och säkerställer att mötet har ett syfte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZNo &apos;Hej&apos;, inga &apos;Snabba samtal&apos; och inga möten utan en agenda</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Designa min egen klocka (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren fick en specialtillverkad armbandsklocka från det schweiziska företaget ochs und junior, vilket fick dem att sälja sina märkesur för något unikt.</li>
<li>Armbandsuret var designat med specifika egenskaper: titanmaterial, 36 mm diameter, vattentät, självlysande visare, automatisk rörelse och en årlig kalenderkomplikation med minimala delar.</li>
<li>Designprocessen innebar kontinuerlig kommunikation med företaget, och trots COVID-19-restriktioner levererades klockan och packades upp tillsammans med författarens son, vilket framhävde den personliga och tillfredsställande upplevelsen av att skapa en skräddarsydd klocka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZDesigna min egen klocka (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En analys av en rekorddag på Texas elnät]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 20 augusti 2024 upplevde ERCOT (Electric Reliability Council of Texas) rekordhöga nivåer i efterfrågan, solkraftproduktion, nettobelastning och batteriutladdning, med priser som närmade sig taket, vilket indikerar en marknadsevolution.</li>
<li>Solkraft kontrollerade priserna under hög belastning, men när solkraften minskade efter solnedgången användes resurser med högre kostnader, vilket drev upp priserna till toppnivåer.</li>
<li>Utladdning av batterier nådde ett nytt rekord, och trots en minskning i fysisk responskapacitet (PRC) utfärdade ERCOT ingen uppmaning till energibesparing, vilket visar förtroende för nätresurserna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZEn analys av en rekorddag på Texas elnät</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En djupdykning i hur länkare fungerar (2008)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En användare har sammanställt Ian Lance Taylors 20-delade essä om länkare till en innehållsförteckning (ToC), vilket ger en strukturerad översikt av serien.</li>
<li>Uppsatsen täcker olika ämnen inklusive dynamisk länkning, delade bibliotek, ELF (Executable and Linkable Format) symboler och länkningstidoptimering, vilket gör den till en värdefull resurs för att förstå länkare.</li>
<li>En Calibre-recept finns tillgängligt för att konvertera hela serien till en e-bok, vilket underlättar enklare åtkomst och läsning för intresserade individer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/276782/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZEn djupdykning i hur länkare fungerar (2008)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ceremoni och avsked: ritualer för att lämna en karriär (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frances Hocutt lämnade en lovande karriär inom organisk kemi, ett beslut som ledde till en förlust av karriärplaner, självförtroende och identitet som forskare.</li>
<li>För att hantera denna övergång organiserade Frances en vaka för sin karriär, där hon bjöd in vänner att dela mat, dryck och berättelser, vilket hjälpte till att navigera förändringen.</li>
<li>Vakan fungerade som en gemensam ritual för att sörja förlusten och fira de positiva aspekterna, vilket skapade en stödjande miljö för både Frances och deras vänner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZCeremoni och avsked: ritualer för att lämna en karriär (2014)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En Ghidra-tillägg för att exportera delar av ett program som objektfiler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny Ghidra-tillägg kan avrelokera maskinkod och skapa en fungerande objektfil från ett listningsval, med stöd för COFF- och ELF-format för x86- och MIPS-arkitekturer.</li>
<li>Det har framgångsrikt använts på Linux-, Windows- och PlayStation-exekverbara filer, inklusive en kommersiell videospels-exekverbar fil från 2009 utan dess C-runtime-bibliotek.</li>
<li>Förlängningen, som ursprungligen var en del av ett dekompilationsprojekt för ett videospel, har varit under utveckling i 2,5 år och får nu uppmärksamhet för användningsområden som modding, mjukvaruportar och skapande av bibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZEn Ghidra-tillägg för att exportera delar av ett program som objektfiler</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SIMD spelar roll: Graf-färgning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SIMD (Single Instruction, Multiple Data) ses ofta som en nyckel till att förbättra CPU-prestandan inom spelutveckling, men praktiska vinster kan vara svåra att uppnå.</li>
<li>I Box2D version 3.0 undersöktes SIMD för att lösa kontaktbegränsningar med hjälp av graffärgning, vilket möjliggör att flera begränsningar kan lösas samtidigt, vilket leder till betydande prestandaförbättringar.</li>
<li>Benchmarkresultat indikerar att SIMD-implementationer, såsom SSE2 och AVX2, erbjuder betydande hastighetsvinster jämfört med skalära beräkningar, med Apples M2 som visar exceptionell prestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZSIMD spelar roll: Graf-färgning</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Euklides bevis att √2 är irrationellt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euclids bevis att √2 är irrationellt använder en metod som kallas motsägelsebevis, där man antar att √2 är rationellt och visar att detta leder till en logisk motsägelse.</li>
<li>Beviset visar att om √2 vore rationellt, skulle det kunna uttryckas som en kvot av två heltal, vilket kan förenklas oändligt, vilket motsäger de rationella talens natur.</li>
<li>Denna metod, känd som oändlig nedstigning, är en specifik form av bevis genom motsägelse, som visar att √2 inte kan vara rationell och måste vara irrationell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZEuklides bevis att √2 är irrationellt</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cirka lågnivåoptimeringar viktiga? Snabbare quicksort med cmov (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studien undersöker huruvida traditionella sorteringsoptimeringar fortfarande är relevanta med tanke på moderna CPU-arkitekturer, som har avancerade funktioner som grengissare och spekulativ exekvering.</li>
<li>Prestandatest av <code>std::sort</code> på 100 miljoner heltal visade 73ns per element, med en konstant faktor k runt 3ns, och fann att radixsortering var långsammare, vilket indikerar begränsat utrymme för förbättring.</li>
<li>Forskningen framhäver att låg-nivå optimeringar, såsom att eliminera databeronde grenar med hjälp av en <code>swap_if</code>-funktion, kan avsevärt förbättra prestandan, särskilt när kompilatorer som Clang optimerar dessa operationer med <code>cmov</code>-instruktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://cantrip.org/sortfast.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZCirka lågnivåoptimeringar viktiga? Snabbare quicksort med cmov (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontinuerlig förnyelse: En kort historia om blocklagring på AWS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marc Olson har spelat en nyckelroll i att omvandla AWS:s Elastic Block Store (EBS) från en grundläggande blocklagringstjänst till ett system som hanterar över 140 biljoner dagliga operationer.</li>
<li>Nyckelstrategier i EBS:s utveckling inkluderar omfattande instrumentering, stegvisa förbättringar, organisationsdesign, hårdvaruinnovationer och nätverksoptimering.</li>
<li>Betydande milstolpar inkluderar övergången till SSD-enheter 2012, utvecklingen av Nitro offload-kortet och att uppnå sub-millisekund IO-operationer med io2 Block Express-volymer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZKontinuerlig förnyelse: En kort historia om blocklagring på AWS</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isaiah – öppen källkod och självhostad app för att hantera allt inom Docker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Isaiah är en självhostad webbaserad klon av lazydocker, utformad för att hantera Docker-resurser på fjärrservrar, och erbjuder funktioner som massuppdateringar, live-loggar, skalåtkomst och integration med Docker Hub.</li>
<li>Den stöder multi-node och multi-host distributioner, inbyggd autentisering, tematisering och responsiv design, vilket gör den mångsidig för olika distributionsscenarier.</li>
<li>Distributionsalternativ inkluderar att använda Docker, Docker Compose eller som en fristående applikation, med detaljerade konfigurations- och säkerhetsrekommendationer tillhandahållna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/will-moss/isaiah</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZIsaiah – öppen källkod och självhostad app för att hantera allt inom Docker</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zen, en Arc-liknande öppen källkodswebbläsare baserad på Firefox-motorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zen Alpha är en nyintroducerad webbläsare som betonar design, integritet och en funktionsrik upplevelse.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar delade vyer för multitasking, arbetsytor för organisation, profilswitchning och sidopaneler för snabb åtkomst till favoritsajter.</li>
<li>Zen Alpha är känt för sin snabbhet, integritet, säkerhet och anpassningsbara alternativ, vilket gör det till ett övertygande val för användare som söker en balanserad och effektiv webbläsarupplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zen-browser.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZZen, en Arc-liknande öppen källkodswebbläsare baserad på Firefox-motorn</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har byggt mitt första framgångsrika sidoprojekt, och jag hatar det]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren skapade ett framgångsrikt sidoprojekt år 2020 och tjänade över 15 000 dollar genom att sälja TradingView-skript för aktiehandel på Gumroad.</li>
<li>Trots dess ekonomiska framgång blev projektet betungande på grund av underhållskrav, kundförfrågningar, funktionsönskemål och bedrägeriförsök, vilket ledde till utbrändhet.</li>
<li>Viktiga lärdomar inkluderar att sätta gränser, använda en registrerad handlare för globala försäljningar, förbereda sig för konsumentutmaningar och erbjuda utmärkt kundsupport för positiv feedback och lojalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZJag har byggt mitt första framgångsrika sidoprojekt, och jag hatar det</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT-ledare beskriver upplevelsen av att inte förnya Elsevier-kontraktet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Centrala personer vid MIT rapporterar en positiv upplevelse efter att de inte förnyat sitt största tidskriftskontrakt med Elsevier, vilket sparar över 80% av deras ursprungliga utgifter, cirka 2 miljoner dollar årligen.</li>
<li>Övergången till alternativa åtkomstmetoder har varit smidig, med minimalt motstånd från forskare och starkt stöd från fakultet och universitetsadministratörer, i linje med MIT:s värderingar om öppen tillgång och rättvisa.</li>
<li>MIT:s principbaserade ramverk, som antogs 2020, vägledde deras beslut, och de fortsätter att spara kostnader samtidigt som de utforskar samarbeten med andra bibliotek för att investera i initiativ för öppen publicering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZMIT-ledare beskriver upplevelsen av att inte förnya Elsevier-kontraktet</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alla hackare kallas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Magazine Issue #71 släpptes den 19 augusti 2024 och innehöll en mängd artiklar om hacking, säkerhet och tekniska exploateringar.</li>
<li>Den framhävda artikeln, &quot;Calling All Hackers&quot; av cts, betonar vikten av att förstå finansiella system och uppmuntrar hackare att använda sina färdigheter för positiv förändring samtidigt som de upprätthåller integritet.</li>
<li>Viktiga ämnen i numret inkluderar att kringgå säkerhetsmekanismer, PostgreSQL-injektioner och nya exploateringsstrategier, som visar upp banbrytande forskning och tekniker inom cybersäkerhetsområdet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phrack.org/issues/71/17.html#article</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZAlla hackare kallas</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den semantiska webben är nu allmänt antagen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>csvbase är en webbplats utformad för att dela tabelldata, som använder Dataset-typen i JSON-LD för att beskriva tabeller i ett maskinläsbart format.</li>
<li>JSON-LD, en nyckelkomponent i den semantiska webben, förbättrar länkförhandsvisningar och sökresultat genom att bädda in metadata på webbplatser, och är allmänt antagen över alternativ som Open Graph Protocol och Twitter Cards.</li>
<li>Den semantiska webben, även känd som den gamla Web 3.0, är nu allmänt antagen, vilket gör webbplatser mer maskinläsbara och förbättrar automatiserad länkaggregering och sökmotoroptimering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://csvbase.com/blog/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZDen semantiska webben är nu allmänt antagen</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShadPS4 – PlayStation 4-emulator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>shadPS4 är en tidig PlayStation 4-emulator som finns tillgänglig för Windows, Linux och macOS, skriven i C++.</li>
<li>För närvarande stöder det små spel som Sonic Mania, Undertale och Dysmantle, med utvecklingen som fortskrider långsamt på grund av begränsad tid.</li>
<li>Projektet är öppen källkod under GPL-2.0-licensen, och bidrag är välkomna via CONTRIBUTING.md-filen och pull-begäranden (PRs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shadps4-emu/shadPS4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZShadPS4 – PlayStation 4-emulator</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikansk domare upphäver FTC:s förbud mot konkurrensklausuler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAmerikansk domare upphäver FTC:s förbud mot konkurrensklausuler</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför är trafikplatserna i Texas så höga?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>High Five i Dallas är en av de högsta motorvägskorsningarna i världen, med fem nivåer av vägbanor, 37 broar och över 700 pelare, och hanterar en halv miljon fordon dagligen.</li>
<li>Växelstationer i Texas är särskilt höga på grund av inkluderingen av servicevägar, som löper parallellt med motorvägar, ger tillgång till angränsande fastigheter och minskar markförvärvskostnader.</li>
<li>De här imponerande strukturerna speglar Texas unika syn på motorvägsdesign och betydande investeringar i bilinfrastruktur, vilket väcker diskussioner om stadsplanering och transportprioriteringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZVarför är trafikplatserna i Texas så höga?</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plasmo – Ett ramverk för att bygga moderna Chrome-tillägg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Itero är en ny molntjänst för webbläsartillägg, som erbjuder omedelbar betatestning och ytterligare funktioner.</li>
<li>Plasmo Framework är ett omfattande SDK för att utveckla webbläsartillägg, som stöder React, Typescript och mer, liknande Next.js.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar live-omladdning, multi-webbläsarmålning, automatiserad distribution och valfritt stöd för Svelte och Vue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlasmoHQ/plasmo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZPlasmo – Ett ramverk för att bygga moderna Chrome-tillägg</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikansk domare upphäver förbud mot 'icke-konkurrens' avtal för arbetstagare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAmerikansk domare upphäver förbud mot &apos;icke-konkurrens&apos; avtal för arbetstagare</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ares Industries – Bygger lågkostnadskryssningsmissiler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ansökningar till YC:s höstomgång 2024 ska vara inne senast den 27/8, och startups uppmuntras att ansöka till acceleratorprogrammet.</li>
<li>Ares Industries utvecklar lågkostnadsmissiler av mindre storlek som syftar till att förbättra USA:s försvarsförmåga, särskilt mot mindre sjömål.</li>
<li>Grundarna Alex och Devan, med omfattande bakgrund inom försvar och ingenjörskonst, söker flygingenjörer för att ansluta sig till deras innovativa team.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAres Industries – Bygger lågkostnadskryssningsmissiler</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så bygger du en smidespress på 50 000 ton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det tunga pressprogrammet på 1950-talet finansierade byggandet av massiva smides- och extruderingspressar för att producera starkare och lättare flygplansdelar, vilket avsevärt minskade tillverkningskostnaderna och förbättrade prestandan.</li>
<li>De här pressarna, som var i drift 1956, var avgörande för både militära och kommersiella rymdprogram, och visade på fördelarna med statliga investeringar i teknik och tillverkningsförbättringar.</li>
<li>Även om USA ledde inom detta område initialt, har förmågan att bygga sådan stor maskineri skiftat till andra länder, vilket understryker behovet av fortsatta framsteg inom tillverkningsteknik för att förbli konkurrenskraftig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZSå bygger du en smidespress på 50 000 ton</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australiens regering godkänner AAPowerLink-projektet för att exportera solenergi till Singapore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den australiska regeringen har godkänt Sun Cables Australia-Asia Power Link (AAPowerLink) projekt, som syftar till att exportera solenergi till Singapore via en 4 300 km lång undervattenskabel.</li>
<li>Projektet kommer att distribuera mellan 17GW och 20GW solkapacitet och 36,42GWh till 42GWh energilagring, vilket kommer att tillgodose upp till 15% av Singapores elbehov.</li>
<li>Detta godkännande markerar en betydande milstolpe, med projektet förväntat att börja leverera elektricitet i början av 2030-talet och ett slutgiltigt investeringsbeslut planerat till 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAustraliens regering godkänner AAPowerLink-projektet för att exportera solenergi till Singapore</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Handwriter.ttf – Handstilssyntes med Harfbuzz WASM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En proof-of-concept-projekt har utvecklats för att generera och rasterisera handskriftsliknande typsnitt i realtid med hjälp av en WASM (WebAssembly) shaper.</li>
<li>Projektet använder en lättvikts-RNN-modell (Recurrent Neural Network), ungefär 14MiB i storlek, för att syntetisera typsnitten.</li>
<li>Denna innovation visar potentialen i att kombinera WASM och RNN för dynamisk teckensnittsgenerering, vilket kan vara betydelsefullt för webb- och applikationsutvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZHandwriter.ttf – Handstilssyntes med Harfbuzz WASM</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eli Lillys viktminskningsläkemedel minskar risken för diabetes i långtidsstudie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eli Lillys viktminskningsläkemedel, tirzepatid, minskade risken att utveckla typ 2-diabetes med 94% hos överviktiga eller feta vuxna med prediabetes, enligt en långtidsstudie.</li>
<li>Rättegången visade på en ihållande viktminskning över tre år, där patienter med den högsta dosen upplevde en genomsnittlig kroppsviktsminskning på 22,9%.</li>
<li>Studien understryker potentialen hos GLP-1 (glukagonliknande peptid-1) läkemedel i hanteringen av fetma och diabetes, vilket får Eli Lilly att planera inlämningar till en peer-reviewed tidskrift och presentationer vid en medicinsk konferens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZEli Lillys viktminskningsläkemedel minskar risken för diabetes i långtidsstudie</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13ft – En webbplats liknande 12ft.io men självhostad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot; är ett egenhostat verktyg som kringgår annonser och betalväggar på webbplatser som Medium och New York Times, liknande 12ft.io men med bredare kompatibilitet.</li>
<li>Det fungerar genom att efterlikna GoogleBot för att få tillgång till fullständigt innehåll och kan ställas in med hjälp av Docker eller Python, med detaljerade instruktioner för båda metoderna.</li>
<li>Verktyget låter användare få tillgång till enskilda artiklar utan annonser eller betalväggar, och betonar att det fortfarande är viktigt att stödja innehållsskapare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasi-master/13ft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z13ft – En webbplats liknande 12ft.io men självhostad</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sourcegraph slocknade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sourcegraph övergick till att bli ett privat företag den 19 augusti 2024, och lämnade därmed sina öppen källkods-rötter.</li>
<li>Ändringen har lett till att sourcegraph/sourcegraph-förvaret blivit privat, vilket påverkar referenser i ingenjörsbloggar och kräver användning av en offentlig ögonblicksbild eller personliga gafflar.</li>
<li>För att upprätthålla integriteten i sina referenser skapade författaren ett Go-program för att hämta data från pull requests, extraherade relevanta commits och automatiserade processen att uppdatera länkar med hjälp av bash-skript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZSourcegraph slocknade</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toastmeddelanden är dålig användarupplevelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toast-meddelanden dyker ofta upp långt från användarens fokus, vilket orsakar användbarhetsproblem, som på YouTube där toast-meddelandet visas längst ner till vänster medan användaren är fokuserad på en modal i mitten.</li>
<li>Föreslagna lösningar inkluderar att visa spellistor under knappen istället för i en modal och att använda laddningsindikatorer för att antyda att åtgärden är slutförd, vilket eliminerar behovet av toast-meddelanden.</li>
<li>Exempel från Gmail och urklippsåtgärder visar att toast-meddelanden kan vara överflödiga, eftersom andra former av feedback (som att ta bort ett e-postmeddelande från listan eller knappbekräftelser) effektivt kan kommunicera framgång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZToastmeddelanden är dålig användarupplevelse</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anatomin av ett mentalt sammanbrott klockan 2 på natten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren upplevde en allvarlig stressincident på grund av ett produktionsproblem på deras webbplats, jumpcomedy.com, där HTTP POST-anrop oväntat misslyckades.</li>
<li>Trots omfattande felsökning och samhällsengagemang kvarstod problemet tills författaren identifierade och tog bort PostHog API-nyckeln, vilket löste problemet.</li>
<li>Incidenten belyser den känslomässiga påfrestningen av tekniska fel och vikten av noggrann felsökning, även när de första ledtrådarna är vilseledande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZAnatomin av ett mentalt sammanbrott klockan 2 på natten</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netboot.xyz: dina favoritoperativsystem på ett ställe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netboot.xyz möjliggör snabb uppstart i olika operativsystem med hjälp av lättviktiga verktyg, vilket underlättar utvärdering, installation och räddning utan behov av upprepade nedladdningar och omskrivning av media.</li>
<li>Drivs av iPXE-projektet, använder det PXE (Preboot Execution Environment) för att tillhandahålla, rädda eller ladda live-boot-miljöer, vilket gör det till ett värdefullt verktyg för systemadministratörer.</li>
<li>Detta verktyg är särskilt viktigt för systemadministratörer, eftersom det effektiviserar processen att hantera och felsöka flera operativsystem på ett effektivt sätt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netboot.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZNetboot.xyz: dina favoritoperativsystem på ett ställe</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Styrsystemet och datorn för den nukleära missilen Minuteman III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogginlägg undersöker Minuteman III kärnvapenmissilens styrsystem, som har varit i bruk sedan 1962 och innefattar en gyrostabiliserad plattform för exakt målsökning.</li>
<li>Styrsystemet, som ursprungligen kostade 510 000 dollar år 1970, inkluderar gyroskop, accelerometrar, en styrsatskontroller, förstärkare och en dator för banjusteringar.</li>
<li>Texten diskuterar också utvecklingen av D-17B och D-37-datorerna i Minuteman-missilerna, från transistorteknik till integrerad krets-teknologi, och reflekterar över missilens roll i kärnvapenavskräckning och dess påverkan på IC-industrin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZStyrsystemet och datorn för den nukleära missilen Minuteman III</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1953 amerikansk marinens utbildningsfilm om mekaniska datorer [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z1953 amerikansk marinens utbildningsfilm om mekaniska datorer [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers för Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformers.rb introducerar toppmoderna transformer-modeller för programmeringsspråket Ruby, vilket gör avancerad NLP (Natural Language Processing) tillgänglig för Ruby-utvecklare.</li>
<li>Biblioteket stöder olika modeller och pipelines, inklusive meningstransformatorer, namngivningsigenkänning, sentimentanalys, frågesvar och bildklassificering, i linje med den populära Transformers Python API.</li>
<li>Denna release är betydelsefull eftersom den överbryggar klyftan för Ruby-utvecklare, vilket gör det möjligt för dem att utnyttja kraftfulla transformer-modeller utan att behöva byta till Python, vilket därmed ökar produktiviteten och utvidgar Ruby-ekosystemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ankane/transformers-ruby</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZTransformers för Ruby</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pragtical: Praktisk och pragmatisk kodredigerare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragtical är en lättviktig textredigerare som använder endast 30 MB RAM och 5 MB diskutrymme, vilket säkerställer smidig prestanda på olika enheter.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som kraftfull syntaxmarkering, flera markörer, en kommandopalett och är hyperutbyggbar via Lua och dess C API, med ytterligare funktionaliteter tillgängliga som plugins.</li>
<li>Pragtical är plattformsoberoende, körs på Windows, Linux och macOS, och är gratis, öppen källkod under MIT-licensen, utan datainsamling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pragtical.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPragtical: Praktisk och pragmatisk kodredigerare</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jag plockade upp en usel NUC från e-avfall och den hade en etikett på sig för ett AI-företag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digipres.club är ett decentraliserat socialt nätverk som drivs av Mastodon och erbjuder funktioner som profildirektorier, integritetspolicyer och öppen källkod.</li>
<li>Användare kan interagera med profiler eller hashtags, favoritmarkera, dela och svara på inlägg, vilket ökar socialt engagemang.</li>
<li>Plattformen kör för närvarande version v4.2.10+hometown-1.1.1, vilket indikerar nyliga uppdateringar och aktiv utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/112990331505043510</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZJag plockade upp en usel NUC från e-avfall och den hade en etikett på sig för ett AI-företag</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Musikrekommendationssystem med hjälp av transformer-modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research har introducerat ett musikrekommendationssystem som använder Transformer-modeller för att bättre förstå användarens handlingar i kontext.</li>
<li>Systemet syftar till att förbättra rekommendationsnoggrannheten genom att anpassa sig till användarbeteende, såsom att föredra uptempo-låtar under träningspass, vilket minskar antalet överhoppade låtar och ökar lyssningstiden.</li>
<li>Denna metod kombinerar en Transformer med en rankningsmodell, vilket ökar relevansen av rekommendationer och indikerar högre användartillfredsställelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZMusikrekommendationssystem med hjälp av transformer-modeller</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phrack 71]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Magazine har släppt sitt 71:a nummer den 19 augusti 2024, med en mängd artiklar om avancerade hackningstekniker och cybersäkerhetsämnen.</li>
<li>Viktiga artiklar inkluderar diskussioner om MPEG-CENC-sårbarheter, att kringgå CET &amp; BTI med funktionell programmering, och nya exploateringsstrategier för Linux-system.</li>
<li>Magasinet efterlyser artiklar till sitt 72:a nummer, som markerar dess 40-årsjubileum år 2025, och bjuder in bidrag från hackergemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phrack.org/issues/71/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPhrack 71</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lentikulär klocka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mosivers, en fysiker och elektronikentusiast, skapade en lentikulär klocka med hjälp av sammanflätade bilder och cylindriska linser för att visa tiden, inspirerad av lentikulära animationer som ses på vykort.</li>
<li>Projektet involverade olika komponenter, inklusive servomotorer, ett PWM-drivkort, en ESP8266-mikrokontroller och en 3D-skrivare, med detaljerade steg för kalibrering, utskrift och montering.</li>
<li>Den lentikulära klockan vann andrapris i Colors of the Rainbow-tävlingen, vilket framhäver dess innovativa tillvägagångssätt och framgångsrika genomförande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZLentikulär klocka</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Sällsynt art’ som inte setts i området på 50 år fångad på kamera i Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskaren Kinley Ragan från Phoenix Zoo upptäckte en ozelot på en spårkamera i Atascosa Highlands, Arizona, vilket markerar den första observationen i regionen på minst 50 år.</li>
<li>Upptäckten var en del av Atascosa Complex Wildlife Study, som satte upp 50 kameror i april för att bättre förstå det lokala djurlivet.</li>
<li>Den ozelot, identifierad som en ny individ som tidigare inte setts i delstaten, understryker artens kritiska utrotningshot i Arizona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z’Sällsynt art’ som inte setts i området på 50 år fångad på kamera i Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om grymheten i att verkligen undervisa datavetenskap (1988)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Föredraget av Edsger W. Dijkstra diskuterar den vetenskapliga och pedagogiska påverkan av att se datorer som en radikal nyhet, vilket kräver nya tillvägagångssätt snarare än att förlita sig på tidigare koncept.</li>
<li>Dijkstra hävdar att oförmågan att inse datorers radikala natur leder till missuppfattningar inom områden som mjukvaruteknik och utbildning, och förespråkar att programmering ska läras ut som en formell matematisk disciplin.</li>
<li>Han betonar att universitet bör omfamna undervisning av radikala nyheter för att förhindra intellektuell stagnation och bättre förbereda studenter för framtida utmaningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZOm grymheten i att verkligen undervisa datavetenskap (1988)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markovkedjor är roligare än LLM:er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Markovkedjor är enkla statistiska modeller som förutspår nästa ord baserat på kontext, till skillnad från komplexa stora språkmodeller (LLMs) som använder avancerad vektormatematik.</li>
<li>LLM:er, även om de är exakta, producerar ofta förutsägbart och intetsägande innehåll, vilket gör dem mindre effektiva för humor, som frodas på överraskning och originalitet.</li>
<li>Diskussionen antyder att en ny typ av språkmodell kan behövas för att generera genuint humoristiskt innehåll, vilket belyser en nuvarande begränsning i LLM:er.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMarkovkedjor är roligare än LLM:er</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roblox är världens största spel, men är olönsamt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roblox, världens största spel, har över 80 miljoner dagliga användare och 380 miljoner månatliga användare men är fortfarande olönsamt trots sin tillväxt.</li>
<li>De höga kostnaderna, inklusive avgifter för appbutiker (23%), betalningar till utvecklare (26%), infrastruktur och säkerhet (28%) samt forskning och utveckling (44%), bidrar till dess ekonomiska utmaningar.</li>
<li>För att uppnå lönsamhet siktar Roblox på att minska avgifterna för appbutiker, öka användarutgifterna, expandera sin annonsverksamhet och introducera nya funktioner som meddelanden och röstsamta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/roblox2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZRoblox är världens största spel, men är olönsamt</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google tog tre månader att ta bort bluffapp som stal över 5 miljoner dollar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZGoogle tog tre månader att ta bort bluffapp som stal över 5 miljoner dollar</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PgQueuer – Förvandla PostgreSQL till en jobbkö]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PgQueuer är ett minimalistiskt och högpresterande Python-jobbkösystem utformat för att fungera med PostgreSQL.</li>
<li>Den använder PostgreSQL:s LISTEN/NOTIFY-funktion för effektiv hantering av jobbköer.</li>
<li>Detta gör det till ett anmärkningsvärt verktyg för utvecklare som söker en lättviktig och effektiv lösning för jobbköer i Python-applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janbjorge/PgQueuer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZPgQueuer – Förvandla PostgreSQL till en jobbkö</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mike Mageek är död]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mike Magee, en framstående person inom IT-journalistik och grundare av The Register och The Inquirer, har gått bort vid 74 års ålder.</li>
<li>Magees karriärhöjdpunkter inkluderar att han var med och grundade The Register 1994 och senare The Inquirer, som blev lönsamt med minimal investering.</li>
<li>Förutom teknikjournalistik hade Magee eklektiska intressen, inklusive att grunda &quot;Arcane Magical Order of the Knights of Shambhala&quot; och översätta tantriska texter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMike Mageek är död</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att tolka protobuf vid 2+GB/s: hur jag lärde mig att älska svansanrop i C (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny funktion i Clang-kompilatorn, som använder attributen <code>[[clang::musttail]]</code> eller <code>__attribute__((musttail))</code>, garanterar svansanrop i C, C++ och Objective-C, vilket avsevärt förbättrar prestandan.</li>
<li>Genom att tillämpa svansanropsoptimering på protobuf-parsing uppnåddes en hastighet på över 2GB/s, vilket mer än fördubblade det tidigare rekordet.</li>
<li>Den största begränsningen är portabilitet, eftersom <code>musttail</code> är en icke-standardiserad utökning, men ansträngningar görs för att åtgärda detta med makron och andra attribut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZAtt tolka protobuf vid 2+GB/s: hur jag lärde mig att älska svansanrop i C (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA medger att de inte kan kvantifiera risken för Starliners framdrivningsproblem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA kan inte kvantifiera risken som är förknippad med framdrivningsproblem på Boeings Starliner, vilket försenar beslutet om huruvida astronauterna Butch Wilmore och Suni Williams ska återvända till jorden eller förlänga sin vistelse på ISS.</li>
<li>Starliner, som har upplevt problem med drivmotorer och heliumläckor, upptar en kritisk dockningsplats på ISS och måste lämna den innan SpaceX:s nästa Dragon-uppdrag den 24 september.</li>
<li>Trots att vissa thrustrar återhämtar sig, är NASA fortfarande oroade över deras tillförlitlighet för den avgörande deorbit-bränningen och återinträdet, med ett beslut som måste fattas senast i slutet av augusti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZNASA medger att de inte kan kvantifiera risken för Starliners framdrivningsproblem</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De gigantiska och oreglerade kraftverken i molnet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En nederländsk hacker avslöjade sårbarheter genom att ta kontroll över 4 miljoner solpanelsinstallationer, vilket avslöjade risker i EU:s energiinfrastruktur.</li>
<li>Centraliserad hantering av solpaneler, ofta av företag utanför Europa, utgör en risk för samtidiga avstängningar, vilket potentiellt kan kollapsa det europeiska elnätet.</li>
<li>EU:s NIS2-direktiv och Cyber Resilience Act kan förbättra säkerheten, men explicita regleringar behövs för att behandla solpanelsförvaltare som energiföretag, vilket säkerställer att de regleras som stora kraftleverantörer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZDe gigantiska och oreglerade kraftverken i molnet</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FindMy Flipper – AirTag och SmartTag Emulator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Appen FindMy Flipper förbättrar FlipperZeros Bluetooth-funktioner, vilket gör det möjligt för den att emulera Apple AirTag, Samsung SmartTag och Tile Tracker.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar tag-emulering, anpassning av beacon-sändningsintervall och sändningseffekt, samt effektiv bakgrundsdrift för att minimera batterianvändning.</li>
<li>Appen tillåter kloning av befintliga taggar, generering av OpenHaystack-nyckelpar för Apples FindMy-nätverk och spårning av FlipperZero, med detaljerade installations- och konfigurationsinstruktioner tillhandahållna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZFindMy Flipper – AirTag och SmartTag Emulator</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att klassificera alla pdf-filer på internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En forskare klassificerade hela SafeDocs-datasetet, en 8TB stor samling av 8,4 miljoner PDF-filer, med hjälp av en kombination av maskininlärning (ML) och djupinlärningsmodeller.</li>
<li>Den bäst presterande modellen, XGBoost-embeddings, uppnådde 85,26 % noggrannhet efter hyperparameterjustering, vilket visar effektiviteten av att kombinera traditionella ML- och djupinlärningstekniker.</li>
<li>Projektet belyser potentialen för storskalig textklassificering och tillhandahåller alla dataset och kod på Huggingface och Kaggle för vidare utforskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZAtt klassificera alla pdf-filer på internet</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hjärnan simulerar handlingar och deras konsekvenser under REM-sömn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny förtryckt studie antyder att under REM-sömn simulerar hjärnan handlingar och deras konsekvenser genom att utfärda motoriska kommandon som inte utförs men har effekter som om de vore det.</li>
<li>Forskningen belyser den överlägsna colliculusens roll hos möss, som utfärdar dessa motoriska kommandon, vilket indikerar att hjärnan använder sin interna modell för att simulera interaktioner med världen under sömnen.</li>
<li>Denna studie är betydelsefull eftersom den ger insikter i hjärnans aktivitet under REM-sömn och hur den kan använda drömmar för att bearbeta och simulera verkliga interaktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZHjärnan simulerar handlingar och deras konsekvenser under REM-sömn</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eric Schmidt raderade Stanford-intervjun]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZEric Schmidt raderade Stanford-intervjun</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prompt-cachning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic har introducerat en ny funktion kallad Prompt Caching (beta) för att optimera API-användning genom att återuppta från specifika prefix i uppmaningar, vilket minskar bearbetningstid och kostnader för repetitiva uppgifter.</li>
<li>Prompt-caching är särskilt användbart för uppmaningar med många exempel, stora sammanhang, repetitiva uppgifter och långa konversationer, med en cache-livslängd på 5 minuter.</li>
<li>Stödda modeller inkluderar Claude 3.5 Sonnet och Claude 3.0 Haiku, med cache-skrivningstoken som är 25% dyrare och cache-läsningstoken 90% billigare än basinmatningstoken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZPrompt-cachning</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arkivering av 'The Famous Computer Cafe']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En samling intervjuer från 1980-talets radioprogram &quot;The Famous Computer Cafe&quot; har upptäckts, digitaliserats och laddats upp till Internet Archive.</li>
<li>Showen, som sändes från 1983 till 1986, innehöll framstående teknikpersonligheter som Timothy Leary, Douglas Adams och Bill Gates, och täckte nyheter inom datorindustrin samt produktrecensioner.</li>
<li>Arkivarie Kay Savetz återfann banden, startade en GoFundMe för digitalisering och laddade upp avsnitten, även om vissa intervjuer, inklusive de med Ray Bradbury och Gene Roddenberry, fortfarande är förlorade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZArkivering av &apos;The Famous Computer Cafe&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple kan komma att införa en VPN-censurorder i Brasilien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Användare i Brasilien upplever svårigheter med att ladda ner Proton VPN från iOS App Store, vilket potentiellt kan bero på problem med App Store själv eller möjlig censur från Apple.</li>
<li>Som en tillfällig lösning föreslår Proton att använda iOS-betaversionen via Testflight eller att ställa in en manuell WireGuard-konfiguration för att få tillgång till deras VPN-servrar.</li>
<li>Problemet är specifikt för iOS-plattformen i Brasilien; Proton VPN och andra Proton-appar är fortfarande tillgängliga på andra plattformar och påverkas inte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZApple kan komma att införa en VPN-censurorder i Brasilien</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
