<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 19:17:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Om YouTube hade faktiska kanaler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ytch.xyz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZOm YouTube hade faktiska kanaler</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Disney söker avvisning av stämning om felaktig död med hänvisning till avtal i Disney+ villkor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disney har begärt att en domstol i Florida ska avvisa en stämning om felaktig dödsorsak som lämnats in av Jeffrey Piccolo, vars fru dog av anafylaxi efter att ha ätit på Raglan Road Irish Pub i Disney Springs.</li>
<li>Disney hänvisade till ett skiljedomsvillkor i Disney+ villkor, som Piccolo enligt uppgift gick med på 2019, och hävdade att tvister måste lösas genom skiljedom.</li>
<li>Piccolos advokater hävdar att skiljeavtalet är orimligt och inte gäller Tangsuan&#39;s dödsbo, och kallar Disneys begäran för &#39;löjlig.&#39; Disney avböjde att kommentera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZDisney söker avvisning av stämning om felaktig död med hänvisning till avtal i Disney+ villkor</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Före detta polischef i Kansas som gjorde razzia mot lokal tidning åtalad för brott]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den tidigare polischefen i Kansas, Gideon Cody, har åtalats för grovt rättshinder för att ha försökt övertala ett potentiellt vittne att undanhålla information under en utredning av hans beteende.</li>
<li>Razzian mot tidningen Marion County Record i augusti 2023, ledd av Cody, utlöste en nationell debatt om pressfrihet, där tidningens utgivare tillskrev sin mors hjärtattack och död till razzian.</li>
<li>Codys motivering för räden, med hänvisning till identitetsstöld och datorbrott, avfärdades av åklagare som inte fann att något brott hade begåtts; hans advokater i en federal rättegång representerar honom inte i brottmålet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZFöre detta polischef i Kansas som gjorde razzia mot lokal tidning åtalad för brott</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exempel på bra URL-design (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genomtänkt URL-design är avgörande eftersom URL:er används på olika plattformar, enheter och sammanhang, inklusive skript, tryckta referenser och QR-koder.</li>
<li>Exempel på bra URL-design inkluderar StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub och NPM, som alla visar unika tillvägagångssätt för att balansera användbarhet, läsbarhet och funktionalitet.</li>
<li>De här exemplen belyser hur väl utformade URL:er kan avsevärt förbättra användarupplevelsen och navigeringseffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZExempel på bra URL-design (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust Atomics and Locks (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Denna bok fokuserar på Rusts förmåga till samtidighet, tar upp vanliga utmaningar som minnesordningsfel och ger praktisk vägledning för att implementera samtidiga datastrukturer och lås.</li>
<li>Författad av Mara Bos, en teamledare för Rust-biblioteksteamet, täcker den låg-nivå parallellitetsämnen som atomics, minnesordning och OS-API:er, vilket hjälper läsare att bygga primitiv som mutexar och villkorsvariabler.</li>
<li>Viktiga lärdomar inkluderar att förstå Rusts typsystem för samtidighet, atomära operationer på Intel- och ARM-processorer, samt att skriva korrekt samtidig kod, med kodexempel tillgängliga på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marabos.nl/atomics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZRust Atomics and Locks (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grok-2 Beta-utgåva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grok-2, en uppgradering från Grok-1.5, introducerar avancerade chatt-, kodnings- och resonemangsfunktioner, med en mindre version kallad Grok-2 mini som också finns tillgänglig.</li>
<li>Grok-2 presterar bättre än Claude 3.5 Sonnet och GPT-4-Turbo i benchmarktester som GPQA, MMLU, MATH och uppgifter baserade på visuell igenkänning, och finns tillgänglig i beta på 𝕏 och genom ett företags-API senare denna månad.</li>
<li>Grok-2 och Grok-2 mini erbjuder avancerad text- och bildförståelse, med förbättrade funktioner på 𝕏-plattformen, och är tillgängliga för 𝕏 Premium- och Premium+-användare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/grok-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZGrok-2 Beta-utgåva</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sortera, sopa och beskära: Algoritmer för kollisionsdetektering (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sweep-and-prune lyfts fram som en effektiv algoritm för kollisionsdetektion i videospel, vilket minskar tidskomplexiteten från O(n²) till O(n log n + m).</li>
<li>Det inlägget är uppdelat i två delar, där Del 1 täcker en förenklad version och Del 2 går in på mer sofistikerade versioner, båda med visuella jämförelser och kodexempel.</li>
<li>Att sortera objekt efter deras minsta x-koordinat gör det möjligt att hoppa över onödiga kollisionskontroller, vilket avsevärt förbättrar prestandan jämfört med den naiva metoden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZSortera, sopa och beskära: Algoritmer för kollisionsdetektering (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaultwarden: Inofficiell Bitwarden-kompatibel server skriven i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vaultwarden är en alternativ implementation av Bitwarden-serverns API i Rust, designad för självhostade distributioner och kompatibel med Bitwarden-klienter.</li>
<li>Tidigare känd som Bitwarden_RS, bytte den namn för att undvika förväxling med den officiella Bitwarden-servern och är inte ansluten till Bitwarden, Inc.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar fullständig implementering av Bitwarden API, stöd för olika autentiseringsmetoder (U2F, YubiKey, Duo) samt ytterligare funktioner som Emergency Access och Send Vault API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dani-garcia/vaultwarden</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZVaultwarden: Inofficiell Bitwarden-kompatibel server skriven i Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[USA:s flygvapen undviker PFAS-vattenrening och hänvisar till Högsta domstolens Chevron-beslut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det amerikanska flygvapnet vägrar att sanera PFAS-förorenat dricksvatten i Tucson, Arizona, med hänvisning till ett beslut i Högsta domstolen som begränsar den regulatoriska myndigheten.</li>
<li>EPA utfärdade en nödföreskrift för flygvapnet att åtgärda föroreningen, men flygvapnet hävdar att EPA saknar verkställighetsbefogenhet, medan juridiska experter hävdar motsatsen.</li>
<li>Denna tvist understryker den bredare påverkan av Högsta domstolens beslut på miljöreglering, där EPA insisterar på att föroreningen utgör en omedelbar fara och att flygvapnet är ekonomiskt ansvarigt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZUSA:s flygvapen undviker PFAS-vattenrening och hänvisar till Högsta domstolens Chevron-beslut</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARPA-H tillkännager utmärkelser för att utveckla nya teknologier för precis tumörborttagning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administrationen Biden-Harris tillkännagav ARPA-H-utmärkelser på totalt upp till 150 miljoner dollar för åtta team som utvecklar precisa tumörborttagningsteknologier.</li>
<li>Programmet för Precisionskirurgiska Interventioner (PSI) syftar till att förbättra cancerdetektion och minska kirurgiska fel, med projekt som fokuserar på lokalisering av cancer och friska strukturer.</li>
<li>Anmärkningsvärda projekt inkluderar Tulane Universitys bildsystem med AI, Rice Universitys ultravioletta epifluorescensmikroskop och University of Washingtons lightsheet-skanner, bland andra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZARPA-H tillkännager utmärkelser för att utveckla nya teknologier för precis tumörborttagning</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Larry Tesler banade väg för klipp-och-klistra, enknappsmusen, WYSIWIG (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Tesler, en pionjär inom användargränssnittets innovationer, påverkade datoranvändningen avsevärt med bidrag som klipp-och-klistra, enknappsmusen och WYSIWYG (What You See Is What You Get) desktop publishing.</li>
<li>Teslers karriärhöjdpunkter inkluderar att utveckla den första dokumentformateringsprogramvaran vid Stanford, övervaka den första klipp-och-klistra-textoperationen vid Xerox PARC och bidra till Apple Lisa och Macintosh-datorerna.</li>
<li>Trots bakslag som misslyckandet med Apples Newton handdator fortsatte Tesler att vara innovativ och gick senare med i Yahoo som vice vd för användarupplevelse och design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLarry Tesler banade väg för klipp-och-klistra, enknappsmusen, WYSIWIG (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LLM-baserad sentimentanalys av Hacker News-inlägg mellan januari 2020 och juni 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analys av Hacker News-inlägg från januari 2020 till juni 2023 med hjälp av LLama3 70B LLM avslöjar viktiga trender i gemenskapsengagemang.</li>
<li>AI, naturlig språkbehandling och teknologiska ämnen har ökat, medan COVID-relaterade diskussioner har minskat; känslorna är generellt positiva, med programmering och öppen källkod som älskade, och polisövergrepp och övervakning av anställda som ogillade.</li>
<li>Splittrande ämnen inkluderar GNOME vs. KDE, Google, statliga regleringar och riskkapital; studien bearbetade 100 000 inlägg och 16 miljoner kommentarer med hjälp av Metaflow, vilket visar på effektiviteten hos moderna verktyg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLLM-baserad sentimentanalys av Hacker News-inlägg mellan januari 2020 och juni 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Texas stämmer GM för olaglig insamling och försäljning av förares privata data [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZTexas stämmer GM för olaglig insamling och försäljning av förares privata data [pdf]</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den syndikerade aktörsmodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den syndikerade aktörsmodellen hanterar utmaningar i programmering av interaktiva system genom att integrera aktörer med Tuplespace-liknande delat tillstånd och använda slutligen konsekvent tillståndsreplikering.</li>
<li>Det syndikerade domänspecifika språket (DSL) utökar programmeringsspråk för att uttrycka syndikerade aktörs- och konversationssamtidighetskoncept, med betoning på säker tillståndsreplikering och observation med hjälp av objektkapaciteter och Macaroons.</li>
<li>Denna modell och DSL syftar till att förbättra befintliga modeller som Aktörer, Tuplespaces och Publicera/Prenumerera genom att erbjuda bättre feltolerans, konsistens och stöd för tillståndsfulla konversationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syndicate-lang.org/about/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZDen syndikerade aktörsmodellen</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insidan av den nationella dataläckan med "3 miljarder människor"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En betydande offentlig dataläcka inträffade den 14 augusti 2024 och påverkade personlig information för 3 miljarder individer.</li>
<li>Detta intrång är anmärkningsvärt på grund av dess enorma omfattning, vilket potentiellt påverkar nästan hälften av världens befolkning.</li>
<li>Incidenten understryker det kritiska behovet av förbättrade cybersäkerhetsåtgärder och dataskyddsprotokoll världen över.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZInsidan av den nationella dataläckan med &quot;3 miljarder människor&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal domstol för överklaganden finner geofence-husrannsakningsorder "kategoriskt" grundlagsstridiga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den federala femte kretsens appellationsdomstol beslutade att geofence-ordrar är &#39;kategoriskt förbjudna enligt det fjärde tillägget&#39;, i linje med EFF:s argument mot allmänna, utforskande sökningar.</li>
<li>Fallet, United States v. Smith, involverade att polisen använde en geofence-order för att få platsdata från Google under en utredning av ett väpnat rån 2018, vilket domstolen ansåg kränkte individers rimliga förväntan på integritet.</li>
<li>Trots att domstolen förklarade geofence-krav grundlagsstridiga, tillät den bevisen i detta fall på grund av polisens goda tro på teknologin, och betonade behovet av strikta skydd enligt det fjärde tillägget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZFederal domstol för överklaganden finner geofence-husrannsakningsorder &quot;kategoriskt&quot; grundlagsstridiga</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA-utredning finner att Boeing hindrar amerikanernas återkomst till månen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA:s Office of the Inspector General (OIG) rapport skyller på Boeings misskötsel och oerfarna arbetskraft för betydande förseningar och kostnadsöverskridanden i utvecklingen av Space Launch System (SLS) Block 1B.</li>
<li>Budgeten för SLS Block 1B har ökat från 962 miljoner dollar till uppskattningsvis 2,8 miljarder dollar, där OIG pekar ut bristfällig kvalitetsstyrning och personalproblem som primära faktorer.</li>
<li>NASA har gått med på de flesta av OIG:s rekommendationer, inklusive att förbättra kvalitetsstyrningen och genomföra kostnadsöverskridande analyser, men avvisade ekonomiska påföljder och valde istället att motivera goda prestationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZNASA-utredning finner att Boeing hindrar amerikanernas återkomst till månen</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice: Finkornig parallellism med sub-nanosekunders overhead i Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spice introducerar effektiv parallellism i Zig-programmeringsspråket med sub-nanosekunders overhead genom användning av heartbeat-schemaläggning.</li>
<li>Den undviker vanliga fallgropar i parallellismramverk genom att använda statisk dispatch och kooperativ hjärtslag, vilket säkerställer minimal stackanvändning och ingen trådstrid.</li>
<li>Trots sin effektivitet är Spice ett forskningsprojekt med begränsningar, inklusive ojämnheter, brist på tester och begränsade riktmärken, vilket uppmuntrar till vidare utveckling och utforskning i andra språk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice: Finkornig parallellism med sub-nanosekunders overhead i Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studie visar att sätta etiketten 'AI' på produkter kan avskräcka människor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZStudie visar att sätta etiketten &apos;AI&apos; på produkter kan avskräcka människor</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacka den största flygbolags- och hotellbelöningsplattformen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mellan mars och maj 2023 upptäcktes flera säkerhetsbrister i points.com, en stor backend-leverantör för flygbolags- och hotellbelöningsprogram, vilket potentiellt exponerade känslig kunddata och möjliggjorde obehöriga åtgärder.</li>
<li>Nyckelsårbarheter inkluderade katalogtraversering, auktoriseringsförbikoppling, läckta autentiseringsuppgifter och svaga sessionshemligheter, vilket påverkade stora program som United MileagePlus och Virgins belöningsprogram.</li>
<li>Points.com erkände och åtgärdade snabbt dessa problem, vilket betonade den kritiska påverkan av höggradiga sårbarheter i viktiga system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZHacka den största flygbolags- och hotellbelöningsplattformen (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att bemästra Osint: Hur man hittar information om vem som helst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln ger en omfattande guide om hur man använder Open Source Intelligence (OSINT) för att hitta information om individer genom att utnyttja offentligt tillgängliga data från olika källor som sociala medier, webbplatser och statliga databaser.</li>
<li>Den beskriver viktiga steg i OSINT-processen, inklusive insamling av grundläggande information, definiering av krav, analys av data, validering av antaganden och generering av rapporter, samtidigt som den betonar den etiska användningen av dessa metoder.</li>
<li>Specialiserade verktyg och tekniker såsom Google Dorks, omvänd användarnamnssökning, e-postverktyg och geolokaliseringsverktyg lyfts fram för att underlätta effektiv insamling och analys av data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAtt bemästra Osint: Hur man hittar information om vem som helst</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den nya PostgreSQL 17 make dist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 introducerar en ny metod för att skapa källkodspaket med hjälp av <code>git archive</code>, vilket säkerställer reproducerbarhet och verifierbarhet.</li>
<li>Denna nya metod förenklar processen genom att generera identiska tarbollar från samma Git-commit, vilket förbättrar leveranskedjans säkerhet och spårbarhet.</li>
<li>Uppdateringen gäller för PostgreSQL 17 och framtida versioner, medan äldre versioner kommer att fortsätta använda den gamla metoden tills de inte längre stöds.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZDen nya PostgreSQL 17 make dist</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-forskaren: Mot automatiserad öppen vetenskaplig upptäckt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sakana AI har introducerat &quot;The AI Scientist,&quot; ett system för helt automatiserad vetenskaplig upptäckt, som kan utföra forskning självständigt utan mänsklig övervakning.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar automatisering av hela forskningslivscykeln, en automatiserad peer review-process och kostnadseffektiv pappersgenerering till cirka 15 dollar per papper.</li>
<li>Trots sina framsteg står AI-forskaren inför begränsningar som att sakna synförmåga och ibland göra kritiska misstag, vilket understryker behovet av mänsklig övervakning och etiska överväganden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAI-forskaren: Mot automatiserad öppen vetenskaplig upptäckt</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arbetare sitter fast eftersom alla är för rädda för en recession för att säga upp sig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amerikanska arbetstagare är ovilliga att säga upp sig från sina jobb på grund av rädslan för en förestående recession, enligt arbetsmarknadsexperter.</li>
<li>Den krympande arbetsmarknaden har resulterat i en ökning av &quot;fastnade&quot; arbetstagare som känner sig fångade i sina nuvarande roller, vilket leder till minskad arbetstillfredsställelse.</li>
<li>Med växande farhågor om recession prioriterar arbetstagare jobbsäkerhet framför karriärbyten, och anställningstakten förväntas avta även om penningpolitiken blir mer förlåtande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZArbetare sitter fast eftersom alla är för rädda för en recession för att säga upp sig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webb-teleskopet fördjupar ytterligare Hubble-spänningens kontrovers inom kosmologin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie med hjälp av James Webb-teleskopet (JWST) har intensifierat debatten om Hubble-spänningen, en diskrepans i mätningar av universums expansionshastighet.</li>
<li>Två forskarteam, ledda av Adam Riess och Wendy Freedman, har motstridiga resultat: Riess team mäter en högre expansionshastighet, medan Freedmans team finner värden som ligger närmare teoretiska förutsägelser.</li>
<li>Freedmans senaste JWST-analys gav blandade resultat, vilket tyder på systematiska fel i avståndsmätningsmetoder snarare än ny fysik, och lämnar därmed Hubble-spänningen olöst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZWebb-teleskopet fördjupar ytterligare Hubble-spänningens kontrovers inom kosmologin</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab sägs vara till salu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab sägs vara till salu, med intresse från köpare som molnövervakningsföretaget Datadog, och värderas till cirka 8 miljarder dollar.</li>
<li>Företaget, som används av över hälften av Fortune 100, såg en ökning på 7 % i aktier efter nyheten, vilket återspeglar investerarnas optimism trots konkurrens och pristryck.</li>
<li>Grundaren Sid Sijbrandijs 45,51% röstberättigade aktier komplicerar potentiella affärer, mitt i en bredare trend av M&amp;A-aktivitet inom tekniksektorn, som såg affärer värda 327,2 miljarder dollar under första halvåret 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZGitlab sägs vara till salu</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AudioFlux: Ett C/C++-bibliotek för ljud- och musikanalys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>audioFlux är ett verktygsbibliotek för djupinlärning för ljud- och musikanalys, som stöder uppgifter som klassificering, separation, musikinformation (MIR) och automatisk taligenkänning (ASR).</li>
<li>Den senaste versionen, v0.1.8, introducerar nya Pitch-algoritmer (t.ex. YIN, CEP) och algoritmer för PitchShift och TimeStretch.</li>
<li>Det stöder olika plattformar (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) och kan installeras via PyPI eller Anaconda, med omfattande dokumentation och prestandajämförelser tillgängliga online.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAudioFlux: Ett C/C++-bibliotek för ljud- och musikanalys</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serena: Ett experimentellt operativsystem för 32-bitars Amiga-datorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serena är ett experimentellt operativsystem (OS) designat för Amiga-system med en 68030-processor eller bättre, och har moderna principer som preemptiv samtidighet och stöd för flera användare.</li>
<li>Den använder dispatch-köer istället för traditionella trådar, hanterar dynamiskt virtuella processorer och använder semaforbaserad avbrottshantering för att säkerställa att inga avbrott missas.</li>
<li>Serena inkluderar ett hierarkiskt filsystem (SerenaFS), ett skal med kommandoradsredigering och stödjer olika hårdvaror som Amiga 2000, 3000, 4000 moderkort och Motorola CPU:er.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSerena: Ett experimentellt operativsystem för 32-bitars Amiga-datorer</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Problem med Googles OAuth-samtyckesskärm kan kosta dig registreringar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formuläret &quot;Logga in med Google&quot; saknar debouncing på knappen &quot;Fortsätt&quot;, vilket leder till flera omdirigeringsåterkopplingar och en 15% misslyckandefrekvens vid registrering.</li>
<li>Detta problem påverkar flera företag, inklusive Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia och Snyk, på grund av återanvändningen av OAuth 2.0 state-parametern när användare klickar på &quot;Fortsätt&quot; flera gånger.</li>
<li>Den grundläggande orsaken är dålig användarupplevelse på Googles samtyckesskärm, som inte inaktiverar knappen &quot;Fortsätt&quot; efter första klicket, vilket resulterar i otydliga felmeddelanden och användarfrustration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZProblem med Googles OAuth-samtyckesskärm kan kosta dig registreringar</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad du lär dig genom att skapa ett nytt programmeringsspråk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Att skapa ett nytt programmeringsspråk erbjuder värdefulla inlärningsmöjligheter, och lär ut om grammatik, språkkonstruktion, parsning och exekvering vid körtid.</li>
<li>Processen hjälper till att förstå varför befintliga språk är utformade som de är och möjliggör experiment med olika paradigm och funktioner.</li>
<li>Resurser som &quot;Crafting Interpreters&quot; och böcker som &quot;Introduction to Compilers and Language Design&quot; kan vägleda nybörjare genom processen att skapa språk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZVad du lär dig genom att skapa ett nytt programmeringsspråk</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den amerikanska regeringen vill göra det enklare för dig att klicka på 'avsluta prenumeration'-knappen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska regeringen har lanserat initiativet &quot;Tid är pengar&quot; för att förenkla avregistrering från oönskade medlemskap och återkommande betalningstjänster.</li>
<li>Denna initiativ involverar flera federala myndigheter och riktar sig mot branscher som sjukvård, fitness och medieabonnemang för att förhindra ekonomiska förluster för konsumenter.</li>
<li>Viktiga åtgärder inkluderar Federal Trade Commissions regelverk för &quot;klicka för att avbryta&quot;, nya krav från Federal Communications Commission och förbättringar i kundinteraktioner med sjukförsäkringsbolag av arbetsmarknadsdepartementet och hälsodepartementet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZDen amerikanska regeringen vill göra det enklare för dig att klicka på &apos;avsluta prenumeration&apos;-knappen</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blitz: En lätt, modulär, utbyggbar webbrenderare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blitz är en ny webbrenderare för projektet &quot;Dioxus Native&quot;, som ersätter JavaScript-motorn med ett inbyggt Rust-API för direkt interaktion med Rust-bibliotek.</li>
<li>Den har två frontends: en för att rendera HTML/markdown och en annan för att rendera en Dioxus VirtualDom med full interaktivitet, som utnyttjar teknologier som Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit och Winit.</li>
<li>Blitz är experimentell, inte rekommenderad för produktion, och är dubbellicensierad under Apache 2.0 och MIT-licenser, med bidrag välkomna under MIT-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZBlitz: En lätt, modulär, utbyggbar webbrenderare</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples krav är på väg att påverka skapare och fans på Patreon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple kräver att Patreon ska anta iOS in-app-köpsystemet senast i november 2024, vilket innebär en avgift på 30 % på nya medlemskap som köps genom iOS-appen.</li>
<li>Existerande medlemmar förblir opåverkade, men alla skapare måste byta till prenumerationsfakturering senast november 2025.</li>
<li>Patreon erbjuder verktyg för att kompensera Apples avgift genom att höja priserna i iOS-appen, och tillhandahåller resurser för att hjälpa skapare med övergången.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZApples krav är på väg att påverka skapare och fans på Patreon</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det finns ingen antimemetikavdelning (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Det finns ingen antimemetikavdelning&quot; av qntm utforskar konceptet antimemer, idéer som motstår att delas eller kommas ihåg, vilket utgör unika utmaningar för inneslutning.</li>
<li>Finns tillgänglig i flera format, inklusive gratis online-läsning på SCP Foundation-wikin, serien inkluderar extramaterial som borttagna scener och crossover-fanfiction.</li>
<li>Författaren noterar att vissa handlingselement medvetet lämnas olösta för att spegla karaktärernas upplevelser, och feedback på varningar för känsliga ämnen och karaktärsutveckling välkomnas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZDet finns ingen antimemetikavdelning (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så undviker du att tappa bort saker? Håll i pennor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZSå undviker du att tappa bort saker? Håll i pennor</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ok, jag gillar WezTerm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WezTerm är en terminalemulator som använder Lua för konfiguration, vilket gör den mycket anpassningsbar och portabel mellan olika maskiner.</li>
<li>Detta inlägg erbjuder en nybörjarvänlig guide till att konfigurera WezTerm, och täcker aspekter som utseende, tangentbindningar, multiplexering, arbetsytenavigering, statusfältets inställningar och dynamisk tematisering.</li>
<li>Guiden betonar fördelarna med att använda Lua över andra konfigurationsformat som YAML eller TOML, och lyfter fram dess kapacitet för komplex och dynamisk skriptning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZOk, jag gillar WezTerm</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – inbyggd WASM Postgres i webbläsaren med pgvector och live-synkronisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite är en WASM (WebAssembly) Postgres-bygge paketerat i ett TypeScript/JavaScript-klientbibliotek, vilket möjliggör att Postgres kan köras i webbläsaren, Node.js och Bun utan ytterligare beroenden.</li>
<li>Lanseringen av PGlite v0.2 har fått stor uppmärksamhet, med Supabase-teamet som lanserar <a href="http://postgres.new-sajten">http://postgres.new-sajten</a> byggd på den.</li>
<li>PGlite är anmärkningsvärt för sin lilla storlek (3MB Gzipped), stöd för många Postgres-tillägg och ett reaktivt &quot;live query&quot;-API, vilket gör det till en snabb och effektiv lösning för utvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – inbyggd WASM Postgres i webbläsaren med pgvector och live-synkronisering</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adbfs-rootless – Montera Android-telefoner på Linux med adb. Ingen root krävs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny variant av adbfs möjliggör montering av Android-enheter utan att kräva root-åtkomst, vilket gör det mer tillgängligt för användare.</li>
<li>Installationen innebär att installera beroenden, klona arkivet, bygga projektet och eventuellt integrera med Android SDK.</li>
<li>Viktiga felsökningstips inkluderar att säkerställa att USB-felsökning är aktiverad och att uppdatera android-sdk-tools för att lösa vanliga fel som &quot;enhet inte hittad&quot; eller &quot;enhet offline.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – Montera Android-telefoner på Linux med adb. Ingen root krävs</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reparera och stanna kvar: Hur man gör det långsamma, svåra, goda arbetet med att stanna kvar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZReparera och stanna kvar: Hur man gör det långsamma, svåra, goda arbetet med att stanna kvar</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kinas totala kapacitet för vind- och solenergi överstiger kol]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZKinas totala kapacitet för vind- och solenergi överstiger kol</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generera Simpsons paradox med Z3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Detta inlägg visar hur man genererar ett exempel på Simpsons paradox med hjälp av Z3 Theorem Prover, ett verktyg för att lösa logiska formler.</li>
<li>Simpsons paradox illustreras med ett basebollscenario där en spelare har en bättre total slaggenomsnitt, men den andra spelaren har bättre genomsnitt mot både vänsterhänta och högerhänta pitchers.</li>
<li>Den avgörande insikten är att spelarna mötte olika uppsättningar av pitchers, vilket förklarar de paradoxala resultaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZGenerera Simpsons paradox med Z3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.ny]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.ny</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD noterar sin högsta marknadsandel för servrar på decennier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD nådde sin högsta marknadsandel för servrar på decennier under Q2 2024, med en andel på 24,1%, vilket markerar en ökning på 0,5% sekventiellt och 5,6% jämfört med föregående år, enligt Mercury Research.</li>
<li>Trots AMD:s framsteg behöll Intel dominansen på klient-PC-marknaden med en andel på 78,9%.</li>
<li>AMD:s andel av mobil-CPU-marknaden ökade till 20,3%, vilket visar en ökning på 1% sekventiellt och 3,8% jämfört med föregående år, medan dess andel av desktop-CPU-marknaden sjönk med 1% till 23%, trots en ökning på 3,6% jämfört med föregående år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD noterar sin högsta marknadsandel för servrar på decennier</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenBSD 7.5 via QEMU på Hetzner fysisk maskin (ingen fysisk åtkomst / KVM-konsol)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5 kan installeras på en fysisk Hetzner-maskin med hjälp av QEMU, med RAID1 på två SSD:er och en krypterad partition.</li>
<li>Processen innebär att aktivera Hetzners Linux-rescuesystem, förbereda diskar och använda QEMU för att starta från OpenBSD-installations-ISO.</li>
<li>Steg efter installationen inkluderar att ställa in en krypterad partition, uppdatera operativsystemet och konfigurera systemet för säker och effektiv drift.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOpenBSD 7.5 via QEMU på Hetzner fysisk maskin (ingen fysisk åtkomst / KVM-konsol)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fungerar astrologi? Vi testade 152 astrologers förmåga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie testade 152 astrologer för att se om de kunde matcha personer med deras astrologiska kartor, och fann att de presterade inte bättre än slumpmässig gissning med mindre än 21% noggrannhet.</li>
<li>Erfarna astrologer presterade inte bättre än mindre erfarna, och det var låg överensstämmelse bland astrologerna, med endast 28% samstämmighet.</li>
<li>Studien drog slutsatsen att astrologer saknar förmågan att exakt matcha människor med deras horoskop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZFungerar astrologi? Vi testade 152 astrologers förmåga</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verso – webbläsare byggd på Servo webbmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verso är en webbläsare under utveckling, byggd på Servo-webbmotor, och accepterar för närvarande inte funktionsförfrågningar men välkomnar hjälp med testning.</li>
<li>Detaljerade installationsinstruktioner tillhandahålls för Windows, macOS, Linux (Flatpak) och Nix, med betoning på de nödvändiga verktygen och kommandona för varje plattform.</li>
<li>Framtida utvecklingsplaner inkluderar stöd för flera fönster, flerprocessläge, sandboxing på alla plattformar och aktivering av Gstreamer-funktionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZVerso – webbläsare byggd på Servo webbmotor</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag skapade 175 typsnitt med Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I december 2023 lanserade Chevy Ray ett megapaket med 175 pixeltypsnitt, följt av 42 individuella paket, med hjälp av en specialbyggd verktygskedja skapad med Rust.</li>
<li>Projektet syftade till att förbättra teckensnittskvaliteten, stödja flera språk (EFIGS) och automatisera processer som kerning, kvalitetskontroll och distribution.</li>
<li>Blogginlägget beskriver steg-för-steg-processen, inklusive att skapa teckensnittsbilder, konturera glyfer, automatisera kerning, exportera filer och distribuera med verktyg som itch.io och butler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZJag skapade 175 typsnitt med Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap fyller 20 år]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZOpenStreetMap fyller 20 år</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox-webbläsare portad till HaikuOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZFirefox-webbläsare portad till HaikuOS</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ämnen jag inte vill arbeta med: Dimetylkadmium (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZÄmnen jag inte vill arbeta med: Dimetylkadmium (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CONs svar på kontroversen kring märket]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZDEF CONs svar på kontroversen kring märket</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust GUI-bibliotek via Flutter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny version (v2.0.0) av Flutter-Rust-bron har släppts, vilket möjliggör sömlös integration mellan Flutter och Rust genom att automatiskt översätta komplexa syntaxer.</li>
<li>Denna uppdatering inkluderar stöd för godtyckliga typer, muterbara referenser (&amp;mut), asynkrona funktioner (async), traits, resultat, closures och livstider, vilket förbättrar interoperabiliteten mellan de två språken.</li>
<li>Projektet visar också hur man skriver Rust-applikationer med ett GUI med hjälp av Flutter, och belyser de praktiska tillämpningarna av denna brygga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZRust GUI-bibliotek via Flutter</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Principen Gervais, eller Kontoret enligt 'The Office' (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Principen Gervais, hämtad från &quot;The Office,&quot; kategoriserar anställda som sociopater, clueless och förlorare, och erbjuder en ny teori om ledarskap.</li>
<li>Sociopater driver organisationen, Ovetande individer befordras över presterande Förlorare, och Förlorare byter långsiktig potential mot kortsiktig stabilitet.</li>
<li>Denna princip förklarar karaktärsdynamiken i &#39;The Office&#39; och stämmer överens med Gareth Morgans metafor om organisationer som psykiska fängelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZPrincipen Gervais, eller Kontoret enligt &apos;The Office&apos; (2009)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropic Engineering DEFCON 32 Uttalande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropic Engineering fick i uppdrag av DEFCON att skapa en elektronisk badge med ett spelmoment för DEFCON 32, med användning av den ännu ej släppta Raspberry Pi RP 2350-chippen.</li>
<li>Trots framgångsrik prototyputveckling och pågående produktion stoppade DEFCON betalningarna och begärde ett arbetsstopp, vilket lämnade Entropic Engineering obetalda för utfört arbete och delar.</li>
<li>Förhandlingarna om rättvis ersättning har misslyckats, och Entropic Engineering fortsatte att bidra till projektet av samhällshängivenhet, trots att de inte förväntade sig betalning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZEntropic Engineering DEFCON 32 Uttalande</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CrowdStrike tar emot PwnieAwards för 'mest episka misslyckande' på defcon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CrowdStrike fick priset för &quot;mest episka misslyckande&quot; vid Pwnie Awards under DEF CON, en framstående konferens inom cybersäkerhet.</li>
<li>De så kallade Pwnie Awards är kända för att humoristiskt uppmärksamma både framgångar och misslyckanden inom cybersäkerhetsbranschen.</li>
<li>Denna händelse belyser samhällets förmåga att självreflektera och erkänna misstag på ett lättsamt sätt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZCrowdStrike tar emot PwnieAwards för &apos;mest episka misslyckande&apos; på defcon</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Häftapparat: Jag gjorde om en 32 år gammal klassisk Macintosh-app]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvecklare har återskapat en 32 år gammal klassisk Macintosh-app kallad Stapler för moderna macOS, inspirerad av den ursprungliga Stapler och LaunchList.</li>
<li>Den nya appen låter användare samla och starta appar, filer och mappar relaterade till specifika uppgifter, med funktioner som dra och släpp och automatisk start utan klick, och finns tillgänglig på GitHub.</li>
<li>Appen är skriven i Swift och SwiftUI, kräver macOS 14.0 eller nyare och utvecklades som ett roligt helgprojekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZHäftapparat: Jag gjorde om en 32 år gammal klassisk Macintosh-app</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det övervakade samhället: Vem övervakar dig och hur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analys av AI-aktiverade kameror i offentliga utrymmen i Nya Zeeland, med fokus på integritets- och säkerhetsimplikationer.</li>
<li>Juridiska utmaningar och allmänna bekymmer kring olika övervakningsteknologier, inklusive busskameror, ANPR-system och ansiktsigenkänning på flygplatser.</li>
<li>Diskussion om den globala trenden mot övervakning-som-en-tjänst och relaterade integritetsfrågor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZDet övervakade samhället: Vem övervakar dig och hur</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[US FDA godkänner nässpray som alternativ till EpiPen för allergiska reaktioner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZUS FDA godkänner nässpray som alternativ till EpiPen för allergiska reaktioner</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:s Strix Point: Zen 5 når mobila enheter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMDs Zen 5-arkitektur debuterar i mobila enheter med Ryzen AI 9 HX 370, en del av Strix Point APU:erna, som har Zen 5-kärnor, RDNA 3.5 iGPU och AI-funktioner.</li>
<li>Strix Point inkluderar 12 Zen 5-kärnor i två kluster, ett högpresterande kluster med fyra kärnor på 5,15 GHz och ett densitetsoptimerat kluster med åtta kärnor på 3,3 GHz, med en 128-bitars LPDDR5-7500-konfiguration.</li>
<li>Zen 5-arkitekturen introducerar betydande förbättringar i grengissning, hämt- och avkodningssteg samt backend-resurser, med fokus på IPC (Instruktioner Per Cykel) vinster snarare än ökningar i klockhastighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZAMD:s Strix Point: Zen 5 når mobila enheter</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min 70-åriga mormor lär sig att koda och har gjort ett ordspel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZMin 70-åriga mormor lär sig att koda och har gjort ett ordspel</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan Wojcicki har avlidit]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sundarpichai/status/1822132667959386588</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZSusan Wojcicki har avlidit</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Defcon blåser hårdvaruleverantör för stiffs badge, drar av firmware-författare från scenen under föredrag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Defcon påstås ha misslyckats med att betala hårdvaruföretaget som ansvarade för årets märken.</li>
<li>Programvaruutvecklaren som nämnde detta problem i ett påskägg blev enligt uppgift utvisad från evenemanget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mightymogomra/status/1822119942281650278</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDefcon blåser hårdvaruleverantör för stiffs badge, drar av firmware-författare från scenen under föredrag</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En underbar tillfällighet eller en förväntad koppling: varför π² ≈ g]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>π² (ungefär 9,87) och accelerationen på grund av gravitationen, g (9,81 m/s²), är fascinerande nära i värde, men inte exakt lika.</li>
<li>Skillnaden uppstår från historiska förändringar i definitionen av metern, som har utvecklats från människobaserade mätningar till en exakt vetenskaplig standard baserad på ljusets hastighet.</li>
<li>Den nästan likvärdiga relationen mellan π² och g är inte en ren tillfällighet utan ett resultat av historiska och vetenskapliga utvecklingar inom mätstandarder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roitman.io/blog/91</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZEn underbar tillfällighet eller en förväntad koppling: varför π² ≈ g</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Urchin Software Corp: Den osannolika ursprungshistorien om Google Analytics (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Urchin Software Corporation, grundat 1995, utvecklades från att bygga webbplatser till att utveckla webbanalysprogramvara, vilket ledde till dess förvärv av Google 2005 och skapandet av Google Analytics.</li>
<li>Viktiga milstolpar inkluderar utvecklingen av den första logganalysatorn, omprofileringen år 2001 och att uppnå positivt kassaflöde år 2003 trots ekonomiska svårigheter.</li>
<li>Google Analytics, lanserat i november 2005, blev snabbt ett dominerande verktyg för webbanalys, med Urchin-teamet som integrerades i Google och fortsatte att förbättra produkten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://urchin.biz/urchin-software-corp-89a1f5292999</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZUrchin Software Corp: Den osannolika ursprungshistorien om Google Analytics (2016)</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga en högtilgänglig webbtjänst utan en databas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln föreslår en ny arkitektur för att bygga webbtjänster utan traditionella databaser, genom att utnyttja framsteg inom RAM, disklagring och Raft Consensus-algoritmen.</li>
<li>För startups förenklar användningen av RAM som en databas arkitekturen, snabbar upp datahämtning och underlättar felsökning, med periodiska ögonblicksbilder och transaktionsloggar för kraschåterställning.</li>
<li>Tillgänglighet och skalbarhet uppnås genom Raft Consensus Protocol för replikering och sharding för klustring, vilket demonstreras av Screenshotbots användning av Common Lisp, BKNR Datastore och EFS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.screenshotbot.io/2024/08/10/building-a-highly-available-web-service-without-a-database/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZBygga en högtilgänglig webbtjänst utan en databas</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DARPA vill kringgå den termiska mellanhanden i kärnkraftssystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DARPA undersöker direkt energiomvandling från kärnkraft, genom att kringgå traditionella ångturbiner, för att omvandla strålning direkt till elektricitet.</li>
<li>Denna initiativ kan omvandla kärnkraftssystem, från små batterier till stora nätverksanläggningar, drivna av framsteg inom stråltoleranta material och små kärnteknologier.</li>
<li>DARPA siktar på att utveckla effektiva, hållbara radiovoltaiska system för olika tillämpningar, inklusive rymduppdrag, med svar på deras informationsförfrågan senast den 30 augusti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ans.org/news/article-6276/darpa-wants-to-bypass-the-thermal-middleman-in-nuclear-power-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDARPA vill kringgå den termiska mellanhanden i kärnkraftssystem</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ladybird-webbläsaren börjar använda Swift-språket i höst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ladybird Browser-teamet överväger Swift som en potentiell efterträdare till C++ för sitt projekt.</li>
<li>Andreas Kling har testat olika språk genom att låta medarbetare skriva om delar av projektet på olika språk under de senaste månaderna.</li>
<li>Swift har framstått som det mest lämpliga alternativet bland de utvärderade språken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/awesomekling/status/1822236888188498031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZLadybird-webbläsaren börjar använda Swift-språket i höst</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSnitch är en interaktiv applikationsbrandvägg för GNU/Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSnitch är en GNU/Linux-applikationsbrandvägg som erbjuder funktioner som interaktiv filtrering av utgående anslutningar, systemomfattande blockering av annonser/spårare/malware och GUI-baserad systembrandväggskonfiguration.</li>
<li>Det stöder hantering av flera noder och integration med Security Information and Event Management (SIEM), vilket gör det till ett robust verktyg för nätverkssäkerhet.</li>
<li>Projektet har fått uppmärksamhet från framstående publikationer som PenTest Magazine, It&#39;s Foss och Linux Format, vilket understryker dess relevans och användbarhet inom teknikgemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/evilsocket/opensnitch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZOpenSnitch är en interaktiv applikationsbrandvägg för GNU/Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan Wojcicki har dött]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Citat: Dennis Troper meddelade att hans fru, Susan Wojcicki, har gått bort efter en två år lång kamp mot icke-småcellig lungcancer.</li>
<li>Susan Wojcicki, gift med Dennis i 26 år och mor till fem, blev ihågkommen som ett briljant sinne och kärleksfull mor.</li>
<li>Familjen är förkrossad men tacksam för den tid de fick med henne, med vänner och familj som erbjuder kondoleanser och stöd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/share/p/qe2ZMcs9Bz4K1SPt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZSusan Wojcicki har dött</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivian minskade elektriska ledningar med 2,6 kilometer och 20 kilo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rivian har introducerat sin andra generation av R1T pickup och R1S SUV, med en ny zonal elektrisk arkitektur som minskar kablaget med 2,6 kilometer och vikten med 20 kilo.</li>
<li>Det nya systemet, som utvecklats internt, förenklar mjukvara och hårdvara, minskar materialkostnaderna med 20% och reducerar koldioxidavtrycket med 15%.</li>
<li>Övergången från domänbaserad till zonal arkitektur konsoliderar funktioner i färre, mer kraftfulla ECU:er, vilket förbättrar skalbarheten och minskar komplexiteten, och positionerar Rivian för tillväxt, inklusive ett samriskföretag med Volkswagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/rivian-zonal-electrical-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZRivian minskade elektriska ledningar med 2,6 kilometer och 20 kilo</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deep Live Cam: Realtidsansiktsbyte och en-klikks video deepfake-verktyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deep Live Cam är ett avancerat AI-verktyg för realtidsansiktsbyte och videodeepfakes, som endast kräver en enda bild för högkvalitativa resultat.</li>
<li>Det stöder flera plattformar, inklusive CPU, NVIDIA CUDA och Apple Silicon, och har etiska skyddsåtgärder för att förhindra missbruk.</li>
<li>Verktyget är öppen källkod, erbjuder omedelbara förhandsvisningar och är optimerat för snabbare bearbetning, vilket gör det tillgängligt för både personligt och kommersiellt bruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deeplive.cam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDeep Live Cam: Realtidsansiktsbyte och en-klikks video deepfake-verktyg</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Caltech utvecklar första icke-invasiva metoden för kontinuerlig mätning av blodtryck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En forskargrupp vid Caltech har utvecklat en icke-invasiv metod kallad resonanssonomanometri för att kontinuerligt mäta verkligt blodtryck med hjälp av ljudvågor och ultraljudsavbildning.</li>
<li>Enheten, som testades i en liten klinisk studie, gav resultat jämförbara med standard blodtrycksmanschetter och kan användas i olika miljöer, inklusive sjukhus och avlägsna platser.</li>
<li>Den nya enheten, utvecklad av Esperto Medical, är liten, billig och erbjuder kontinuerlig övervakning, vilket potentiellt kan ersätta traditionella blodtrycksmanschetter och förbättra precisionen vid dosering av mediciner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.caltech.edu/about/news/caltech-team-develops-first-noninvasive-method-to-continually-measure-true-blood-pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZCaltech utvecklar första icke-invasiva metoden för kontinuerlig mätning av blodtryck</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grace Hopper, Nvidias halvvägs-APU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia och AMD leder marknaden för högpresterande GPU:er, där AMD utnyttjar sina CPU-förmågor för att konkurrera effektivt.</li>
<li>Nvidias nya Grace Hopper (GH200) kombinerar en serverklassad CPU med dess toppklassade H100 datacenter-GPU, med 72 Neoverse V2-kärnor, 480 GB LPDDR5X-minne och 96 GB HBM3-minne.</li>
<li>GH200 syftar till att konkurrera med AMD:s MI300A och visar Nvidias starka inträde på CPU/GPU-integrationsområdet, trots vissa prestandaproblem och systeminstabilitet under testningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/31/grace-hopper-nvidias-halfway-apu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZGrace Hopper, Nvidias halvvägs-APU</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal Hickel om att skapa Tarkin för Rogue One]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hal Hickel, animationssupervisor för &quot;Rogue One,&quot; beskrev skapandeprocessen av den digitala karaktären Grand Moff Tarkin och klargjorde missuppfattningar om dess CGI.</li>
<li>Processen innebar att filma en skådespelare, Guy Henry, i kostym och ersätta hans huvud med ett datorgenererat Tarkin-huvud, med hjälp av ansiktsrörelsefångst och en livsgjutning av Peter Cushings ansikte.</li>
<li>Denna förklaring belyser det intrikata arbetet av många konstnärer och tekniker på ILM (Industrial Light &amp; Magic) för att uppnå en realistisk digital mänsklig karaktär, vilket många tittare inte insåg var CGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fxrant.blogspot.com/2024/06/hal-hickel-on-creating-tarkin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZHal Hickel om att skapa Tarkin för Rogue One</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Larry Walls alldeles egna hemsida]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Wall, skaparen av programmeringsspråket Perl, har en personlig webbplats under uppbyggnad där han delar med sig av sina intressen och personliga uppdateringar.</li>
<li>Wall&#39;s webbplats inkluderar länkar till hans anmärkningsvärda föredrag, såsom &quot;State of the Onion&quot;-talen vid Perl-konferenser och hans syn på Perl som ett postmodernt programmeringsspråk.</li>
<li>Han ger uppdateringar om sitt personliga liv, inklusive en dagbok om sin hornhinnetransplantation, och erbjuder resurser och rekommendationer relaterade till Perl och andra mjukvaruverktyg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://wall.org/%7Elarry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZLarry Walls alldeles egna hemsida</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jake Seliger har dött]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZJake Seliger har dött</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTranscribe: Ett gratis och öppet verktyg för att transkribera ljudintervjuer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>oTranscribe är en gratis webbapp som förenklar transkribering av inspelade intervjuer, designad för användning på dator med tangentbordskontroller för paus, spola tillbaka och snabbspola framåt.</li>
<li>Appen inkluderar funktioner som interaktiva tidsstämplar, automatisk sparning och integritet genom att hålla filer på din dator, och möjliggör export av transkriptioner till Markdown, vanlig text och Google Docs.</li>
<li>Den stöder videofiler, är öppen källkod under MIT-licensen och skapades av Elliot Bentley, presenterad av MuckRock Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otranscribe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZOTranscribe: Ett gratis och öppet verktyg för att transkribera ljudintervjuer</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USPS-textbedragare lurade hans fru, så han hackade deras operation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En person, kallad s1n, hämnades på bedragare genom att utnyttja sårbarheter i deras falska USPS-sajt med hjälp av verktyg som nmap och Burp Suite.</li>
<li>S1n identifierade en Local File Inclusion (LFI) exploit och en SQL-injektionssårbarhet, vilket gav tillgång till bedragarnas databas och avslöjade administratörs- och offruppgifter.</li>
<li>Den ursprungliga postaren planerar att rapportera fynden till internetbrottsmyndigheterna, med betoning på de etiska övervägandena och de potentiella juridiska konsekvenserna av att hacka tillbaka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZUSPS-textbedragare lurade hans fru, så han hackade deras operation</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Senaste prestandaförbättringarna i funktionsanrop i CPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Senaste optimeringarna i CPython har avsevärt förbättrat prestandan för funktionsanrop, inbyggda funktioner och inlining, vilket gör Python snabbare och mer effektivt.</li>
<li>Viktiga förbättringar inkluderar införandet av superinstruktioner, specialisering av bytekodsinstruktioner och vectorcall-metoden för inbyggda funktioner.</li>
<li>Prestandatester visar på betydande prestandaförbättringar vid enkla beräkningar, anrop av inbyggda funktioner och minskning av Python-funktionsanrops overhead.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZSenaste prestandaförbättringarna i funktionsanrop i CPython</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels förnedring]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZIntels förnedring</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple är Amerikas halvledarproblem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CHIPS-lagen från 2022 infördes för att återföra tillverkningen av halvledarchip till USA och åtgärda beroendet av internationella leveranskedjor som avslöjades av bristerna under Covid-eran.</li>
<li>I 1990 producerade USA 37% av världens chips, men detta sjönk till 12% år 2020, där Apple spelade en betydande roll i denna nedgång genom att flytta produktionen till Östasien.</li>
<li>Trots vissa ansträngningar att skaffa chip inhemskt fortsätter Apple att förlita sig starkt på utländska leverantörer, och justitiedepartementet utreder dess monopolistiska metoder för att stödja CHIPS Act:s mål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZApple är Amerikas halvledarproblem</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonic Pi: Ruby som ett kompositionsverktyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonic Pi är en mjukvarusynt som styrs av kod, skapad av Sam Aaron, som använder ett domänspecifikt språk som utökar Ruby för att kartlägga musik- och ljudkoncept.</li>
<li>Verktyget låter användare komponera musik genom att skriva kod, vilket gör det till en unik korsning mellan programmering och ljudteknik, idealiskt för dem med intressen i båda fälten.</li>
<li>Sonic Pi stöder avancerade funktioner som parallell körning med <code>in_thread</code> och kontinuerliga loopar med <code>live_loop</code>, vilket möjliggör komplexa musikaliska kompositioner genom kodning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSonic Pi: Ruby som ett kompositionsverktyg</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Startup-VD säger att riskkapitalbolag straffade henne för att ha rapporterat sexuellt övergrepp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZStartup-VD säger att riskkapitalbolag straffade henne för att ha rapporterat sexuellt övergrepp</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM-stödd OCR (Korrigering av Tesseract OCR-fel med LLM:er)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En projekt som initialt använde Llama2 för att förbättra Tesseract OCR har utvecklats med tillgången till snabbare, prisvärda modeller som OpenAI:s GPT4o-mini och Anthropics Claude3-Haiku.</li>
<li>De nya modellerna möjliggör effektiv och kostnadseffektiv dokumentbehandling genom att dela upp texten i bitar och använda en flerstegs korrigeringsprocess, vilket avsevärt förbättrar OCR-felrättning och textomformatering.</li>
<li>Projektet visar imponerande resultat i att omvandla gamla skannade böcker till läsbara format, vilket visar potential för ytterligare förbättringar under det kommande året.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZLLM-stödd OCR (Korrigering av Tesseract OCR-fel med LLM:er)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[National Park Service kommer att bötfälla förare av fyrhjulsdrivna bilar för att köra på stigar som endast är avsedda för fyrhjulsdrivna fordon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ägare av en Subaru Crosstrek fick en varning för att ha kört på en väg som endast är avsedd för fyrhjulsdrivna fordon i Canyonlands National Park, vilket belyser skillnaden mellan AWD och 4WD.</li>
<li>AWD är lämpligt för lätt terrängkörning men saknar den terränggrepp som 4WD-system med låsbara differentialer erbjuder, vilket är nödvändigt för utmanande stigar.</li>
<li>National Park Service upprätthåller dessa restriktioner för att säkerställa besökarnas säkerhet, med påföljder för överträdelser som inkluderar böter upp till $5,000 och fängelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZNational Park Service kommer att bötfälla förare av fyrhjulsdrivna bilar för att köra på stigar som endast är avsedda för fyrhjulsdrivna fordon</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite FTS5-tillägg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite:s FTS5 (Full-Text Search 5) tillägg erbjuder avancerade fulltextsökningsmöjligheter för databasanvändningar, vilket möjliggör effektiva sökningar i stora dokumentkollektioner.</li>
<li>FTS5 stöder olika typer av sökfrågor, inklusive prefixfrågor, NEAR-frågor och booleska operatorer, vilket förbättrar sökflexibiliteten och precisionen.</li>
<li>Utvidgningen kan byggas som en del av SQLite eller som en laddningsbar utvidgning, vilket ger utvecklare flera integrationsalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/fts5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSQLite FTS5-tillägg</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skogsmyndigheten beordrar Arrowhead flaskvatten att stänga ner Kaliforniens pipeline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska skogstjänsten har beordrat BlueTriton Brands att upphöra med vattenutvinningsverksamheten i San Bernardino-bergen efter att ha avslagit deras tillståndsansökan.</li>
<li>Miljöaktivister hävdar att verksamheten har skadat miljön, vilket har lett till en stämning, medan BlueTriton bestrider dessa påståenden och har överklagat beslutet i domstol.</li>
<li>Skogsförvaltningens order inkluderar att all infrastruktur ska avlägsnas från federal mark, men BlueTriton har säkrat ett tillfälligt uppehåll för att fortsätta leverera vatten till San Manuel Band of Mission Indians.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZSkogsmyndigheten beordrar Arrowhead flaskvatten att stänga ner Kaliforniens pipeline</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bas 3-datorer slår binära]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bas 3-datorer, eller ternära, använder tre siffror (0, 1, 2) och är mer effektiva än binära, eftersom två ternära &quot;trits&quot; kan representera nio tal jämfört med fyra tal av två binära bitar.</li>
<li>Ternär databehandling har en lägre radixekonomi för stora tal, vilket gör det till den mest ekonomiska heltalsbasen, och kan besvara frågor med tre möjliga utfall, vilket minskar antalet nödvändiga förfrågningar.</li>
<li>Trots sin effektivitet fick ternär databehandling aldrig någon bred användning på grund av dominansen av binär hårdvara och mjukvara, men senaste framsteg antyder potentiella tillämpningar inom cybersäkerhet med lägre felfrekvenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZBas 3-datorer slår binära</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det första icke-smarta AI-hänget (NotFriend)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NotFriend är en plastcirkel som inte har någon funktionell användning men marknadsförs som en modeaccessoar.</li>
<li>Den har funktioner som oöverträffad enkelhet, tidlös design och miljövänlighet, vilket gör den till en unik samtalsstartare.</li>
<li>Produkten presenteras humoristiskt med kundrecensioner och en livstidsgaranti, vilket betonar dess nyhetsvärde och icke-funktionella natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notfriend.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZDet första icke-smarta AI-hänget (NotFriend)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDrive: Datadriven, multi-agent körsimulering vid 1M FPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPUDrive är en GPU-accelererad simulator byggd på Madrona Game Engine, kapabel att generera över en miljon steg per sekund för multi-agent inlärningsalgoritmer.</li>
<li>Den använder C++ och CUDA för att optimera komplexa agentbeteenden, vilket avsevärt minskar den tid som krävs för att träna förstärkningsinlärningsagenter med hjälp av Waymo Motion-datasetet.</li>
<li>Simulatorn uppnår målsökande agenter på några minuter och generellt kapabla agenter på några timmar, med tränade agenter tillgängliga i kodbasen för vidare forskning och utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.01584</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGPUDrive: Datadriven, multi-agent körsimulering vid 1M FPS</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förebyggande av HIV]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZFörebyggande av HIV</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google och Meta ingick hemligt annonsavtal för att rikta sig mot tonåringar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGoogle och Meta ingick hemligt annonsavtal för att rikta sig mot tonåringar</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA säger att Boeings Starliner-astronauter kan flyga hem med SpaceX år 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA har erkänt att Boeings Starliner-rymdfarkosts problem kan vara allvarligare än man först trodde, vilket potentiellt kan kräva att astronauterna Suni Williams och Butch Wilmore återvänder till jorden med SpaceX:s Crew Dragon år 2025.</li>
<li>Rymdstationens vistelse på den internationella rymdstationen (ISS) kan förlängas till nästa år, med NASA som överväger att skicka nästa Crew Dragon med endast två astronauter för att rymma Williams och Wilmore för en sex månaders vistelse.</li>
<li>Boeing har stött på flera motgångar med Starliner-programmet, inklusive en avskrivning på 125 miljoner dollar, och NASAs beslut i frågan förväntas komma i mitten av augusti, med Crew Dragon-uppskjutningen försenad till tidigast den 24 september.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZNASA säger att Boeings Starliner-astronauter kan flyga hem med SpaceX år 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RLHF är knappt RL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förstärkande inlärning från mänsklig feedback (RLHF) är den sista betydande fasen i träningen av stora språkmodeller, som kommer efter förträning och övervakad finjustering.</li>
<li>Den kritik som framförs antyder att RLHF knappt uppfyller kriterierna för att betraktas som äkta förstärkningsinlärning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZRLHF är knappt RL</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox Sidofält och Vertikala flikar: prova dem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox Nightly 131 introducerar vertikala flikar och en ny sidopanelupplevelse, med målet att förbättra kontextväxling och multitasking.</li>
<li>Användare kan aktivera dessa funktioner genom att uppdatera till den senaste Nightly, navigera till Inställningar &gt; Firefox Labs och aktivera experimenten Sidofält och Vertikala flikar.</li>
<li>Gemenskapen uppmuntras att testa dessa funktioner och ge feedback på Mozilla Connect, och webbutvecklare rekommenderas att kontrollera kompatibiliteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZFirefox Sidofält och Vertikala flikar: prova dem</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag fick nästan alla mina önskningar uppfyllda med RP2350]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RP2350-mikrokontrollern åtgärdar många begränsningar hos sin föregångare, RP2040, inklusive bättre kärnprestanda, fler DMA-kanaler och förbättrade PIO-enheter.</li>
<li>Viktiga egenskaper hos RP2350 inkluderar dubbla Cortex-M33F-kärnor, stabil överklockning vid 300 MHz, dubblerat RAM och pålitligt stöd för QSPI PSRAM.</li>
<li>RP2350 visades upp i DEFCON 32-märkesprojektet, vilket framhävde dess kapacitet och föreslog den som ett överlägset alternativ till STM32H7-serien för bättre prestanda och tillförlitlighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&amp;proj=11.%20RP2350</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZJag fick nästan alla mina önskningar uppfyllda med RP2350</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi Pico 2, vårt nya mikrokontrollerkort för $5, finns nu till försäljning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZRaspberry Pi Pico 2, vårt nya mikrokontrollerkort för $5, finns nu till försäljning</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmic: En ny skrivbordsmiljö]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COSMIC är en ny mjukvaruplattform för att designa användarupplevelser med en modulär skrivbordsmiljö, för närvarande i sin första alfa-version, COSMIC Epoch 1.</li>
<li>Plattformen är tillgänglig för testning på Pop!_OS 24.04 LTS alpha och andra Linux-distributioner, med fokus på anpassning och avancerad funktionalitet.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar anpassningsbara paneler, automatiskt kaklade fönster, förbättrad tematisering och oberoende applets, allt skrivet i Rust för stabilitet och prestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://system76.com/cosmic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZCosmic: En ny skrivbordsmiljö</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPT-4 LLM simulerar människor tillräckligt bra för att replikera samhällsvetenskapliga experiment]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demonstrationen visar ett verktyg som använder GPT-4o-mini för att förutsäga resultat av samhällsvetenskapliga experiment, specifikt behandlingseffekter på vuxna i USA.</li>
<li>Verktyget är ungefär 70-80% exakt i att förutsäga riktningen av kontraster mellan förhållanden, med en stark korrelation (r = .85) mellan förutsagda och faktiska effektstorlekar.</li>
<li>Användningsområden inkluderar interventionsdesign, minimering av deltagarskador, pilotprovning av studiematerial och förutsägelse av subgruppseffekter, även om försiktighet rekommenderas på grund av potentiella bias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.treatmenteffect.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGPT-4 LLM simulerar människor tillräckligt bra för att replikera samhällsvetenskapliga experiment</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så hittade och åtgärdade vi en eBPF-sårbarhet i Linux-kärnan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bloggen diskuterar CVE-2023-2163, en nyupptäckt sårbarhet i eBPF (extended Berkeley Packet Filter) subsystemet i Linux-kärnan.</li>
<li>Den beskriver upptäcktsprocessen, potentiella effekter och de åtgärder som vidtagits för att åtgärda sårbarheten, vilket ger värdefulla insikter för säkerhetsproffs och utvecklare.</li>
<li>Detta inlägg är betydelsefullt eftersom det belyser pågående ansträngningar för att säkra Linux-kärnan, en kritisk komponent i många system, och betonar vikten av proaktiv sårbarhetshantering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZSå hittade och åtgärdade vi en eBPF-sårbarhet i Linux-kärnan</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlexAttention: Flexibiliteten hos PyTorch med prestandan hos FlashAttention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlexAttention är ett nytt PyTorch API som är utformat för att förenkla implementeringen av olika uppmärksamhetsmekanismer i maskininlärningsmodeller, och åtgärdar begränsningarna hos befintliga optimerade implementationer som FlashAttention.</li>
<li>Det gör det möjligt för forskare att implementera olika varianter av uppmärksamhet med minimal kod, säkerställer konkurrenskraftig prestanda utan extra minnesanvändning och stöder användardefinierade funktioner för att modifiera uppmärksamhetspoäng innan softmax.</li>
<li>FlexAttention är tillgängligt i PyTorch nightly-releaser och kommer att vara en prototypfunktion i version 2.5.0, med framtida förbättringar planerade för prestanda och ytterligare stödfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/flexattention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZFlexAttention: Flexibiliteten hos PyTorch med prestandan hos FlashAttention</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Argdown, som Markdown för argumentkartläggning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Argdown v1.8.2 släpptes i februari 2022 och erbjuder en enkel syntax för komplex argumentation, vilket gör det lätt att skriva för- och nackdelar som ett Twitter-meddelande.</li>
<li>Argdown kan användas inom Markdown för att skapa argumentkartor, som kan publiceras som PDF-filer, bäddas in på webbsidor eller exporteras som bilder.</li>
<li>Verktyg för Argdown inkluderar en webbläsarsandlåda, en VS Code-tillägg med liveförhandsgranskning och syntaxmarkering, samt ett kommandoradsverktyg för anpassade processer och flera exportalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://argdown.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZArgdown, som Markdown för argumentkartläggning</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistralagenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI tillkännager framsteg inom modellanpassning, vilket gör det möjligt för utvecklare att skräddarsy modeller som Mistral Large 2 och Codestral med hjälp av baspromptar, få-skott-promptning eller finjustering med deras egna dataset.</li>
<li>En alfa-version av Agents introducerar modeller insvepta med ytterligare kontext och instruktioner, vilket möjliggör anpassade beteenden och arbetsflöden på Le Chat eller API.</li>
<li>Den stabila versionen av mistralai-biblioteket, mistralai 1.0, är nu tillgänglig för Python och Typescript, vilket förbättrar användbarhet och konsekvens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZMistralagenter</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyheter är informationsskräpmat (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren hävdar att minskad nyhetskonsumtion har minskat deras ångest avsevärt och frigjort tid för andra intressen, vilket tyder på att moderna nyheter handlar mer om underhållning än information.</li>
<li>De påpekar att några få företag kontrollerar de flesta medier, vilket leder till partiska berättelser som fokuserar på klick och annonsintäkter, vilket kan framkalla känslomässiga reaktioner och förstärka befintliga fördomar.</li>
<li>Författaren förespråkar en selektiv inställning till informationskonsumtion, med betoning på långläsning och meningsfulla aktiviteter framför 24-timmars nyhetscykeln för att uppnå ett hälsosammare mentalt tillstånd och mer produktiv användning av tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chuck.is/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZNyheter är informationsskräpmat (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arbetsgivare använde återgång till kontoret för att få arbetstagare att säga upp sig]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZArbetsgivare använde återgång till kontoret för att få arbetstagare att säga upp sig</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medeltida]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering har tillkännagett nya produkter för augusti 2024, inklusive ljud- och synthesizers samt trådlösa högtalare.</li>
<li>Företaget betonar högkvalitativa, funktionella designer med avancerad ingenjörskonst för att förbättra musikupplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-1320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZMedeltida</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Försök inte att förenkla denna kod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den Kubernetes PersistentVolume (PV) controllerkoden är avsiktligt detaljerad och följer en &quot;rymdfärjestil&quot; för att säkerställa att varje tillstånd beaktas, liknande NASAs kodningspraxis.</li>
<li>Denna design betonar den tvåvägsrelationen mellan PersistentVolumes (PVs) och PersistentVolumeClaims (PVCs), vilket är avgörande för att upprätthålla konsekvent beteende i ett transaktionslöst system.</li>
<li>Denna kod innehåller detaljerade kommentarer och explicita grenar för att hjälpa framtida underhållare att förstå komplexiteten i bindningsbeteendet, vilket säkerställer robust och pålitlig volymhantering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZFörsök inte att förenkla denna kod</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så fungerar franska avlopp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skadorna på Oroville Dam spillway 2017 betonade vikten av effektiva dräneringssystem för att förhindra strukturella skador från vattentryck.</li>
<li>Franska dräneringar, uppkallade efter Henry French, är underjordiska system som använder grusfyllda diken och perforerade rör för att hantera vattenflöde och förhindra jorderosion.</li>
<li>Väl utformade franska dräneringar använder filter som geotextil för att förhindra igensättning och är avgörande för strukturer som dammar, stödmurar och jordbruksfält.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZSå fungerar franska avlopp</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har spenderat nästan 5 år på en webbapp som skapar 3D-lägenheter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utställningen lyfter fram skapandet av fantastiska visualiseringar för hem och kontor, inklusive interaktiva utrymmen, 3D-planer, bilder, videoturer och AI-inredningsdesign.</li>
<li>Den snabba 3D-teknologin är kompatibel med de flesta mobila enheter och VR-enheter, vilket förbättrar tillgänglighet och användarupplevelse.</li>
<li>En funktion för att &#39;Prova på&#39; kommer snart, vilket indikerar kommande interaktiva möjligheter för användare att engagera sig med teknologin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roometron.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZJag har spenderat nästan 5 år på en webbapp som skapar 3D-lägenheter</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70 % av nya NPM-paket under de senaste 6 månaderna var skräppost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I april 2024 identifierade Phylum Research Team en ökning av spam-paket i npm kopplade till Tea-protokollet, som belönar utvecklare med kryptovaluta för bidrag till öppen källkod.</li>
<li>Ungefär 70% av nya npm-paket som publicerades mellan februari och augusti 2024 identifierades som Tea-relaterad skräppost, vilket utgör risker såsom snedvriden AI-träning och fördolda skadliga paket.</li>
<li>Trots ansträngningar från Tea-protokollet och npm att åtgärda problemet, förblir frekvensen av spam-paketpublicering hög, vilket leder till pågående forskning och åtgärdsinsatser från Phylum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Z70 % av nya NPM-paket under de senaste 6 månaderna var skräppost</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC gör en första någonsin höstomgång – ansökningar ska vara inne senast 27/8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) har öppnat ansökningar för sin höstomgång 2024, med en deadline den 27/8 kl. 21:00 PT.</li>
<li>Batchen för hösten 2024 startar den 29/9 i San Francisco och erbjuder en investering på $500,000 samt över $1M i exklusiva krediter från partners som Google Cloud, Microsoft Azure och AWS.</li>
<li>Denna omgång syftar till att möta de växande möjligheterna för startups, med färre företag men liknande villkor som andra omgångar; ansökningar för vinter 2025 öppnar i början av oktober.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZYC gör en första någonsin höstomgång – ansökningar ska vara inne senast 27/8</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så testar Uber betalningar i produktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber testar sina betalningssystem direkt i produktion för att snabbt fånga okända problem, en metod som kontrasterar mot den mer vanliga användningen av staging-miljöer.</li>
<li>Denna metod innebär successiva utrullningar i små, representativa regioner och använder verktyg som Cerberus och Deputy för transparens och övervakning.</li>
<li>Ubers strategi fokuserar på motståndskraft och snabba återställningar, vilket säkerställer högkvalitativ programvara genom att hantera verkliga problem, vilket demonstrerades av deras framgångsrika GooglePay-lansering i Portugal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZSå testar Uber betalningar i produktion</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BudgetFlow – Budgetplanering med interaktiva Sankey-diagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BudgetFlow är en ny app i beta som hjälper användare att hantera sina budgetar visuellt med hjälp av flödesscheman, specifikt sankey-diagram.</li>
<li>Funktioner inkluderar Smart Pockets för automatiska kontantöverföringar och Delade Budgetar för samarbete, vilket gör det enklare att hantera ekonomin tillsammans med andra.</li>
<li>Appen låter användare skapa och visualisera budgetar på olika tidsskalor (dagligen, veckovis, månadsvis, årligen) samt kategorisera utgifter och inkomstkällor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.budgetflow.cc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBudgetFlow – Budgetplanering med interaktiva Sankey-diagram</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sniderier vid Gobekli Tepe kan vara den äldsta kalendern]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZSniderier vid Gobekli Tepe kan vara den äldsta kalendern</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cirka första intryck och hårdvara av MNT Pocket Reform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den MNT Pocket Reform är ett 7-tums bärbart Linux-system med öppen hårdvara, designat för hackare och pysslare.</li>
<li>Den har en solid konstruktion, ortolinjärt tangentbord, responsiv styrkula och olika portar, inklusive USB-C och micro-HDMI.</li>
<li>Trots vissa problem som en problematisk NVMe SSD och korrupt uboot, har open-source-gemenskapen varit stödjande, vilket gör det till en lovande enhet för vidare utforskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZCirka första intryck och hårdvara av MNT Pocket Reform</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeremy Rowley avgår från DigiCert på grund av massåterkallelseincident]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digicert identifierade ett DNS-baserat valideringsproblem med CNAME-poster som saknade ett understrecksprefix, vilket potentiellt kunde leda till felaktig utfärdande av certifikat, vilket påverkade 83 267 certifikat och 6 807 prenumeranter.</li>
<li>Den grundläggande orsaken var ett systemuppdateringsfel på grund av isolerade team och otillräckliga efterlevnadskontroller; omedelbara åtgärder inkluderade att återkalla alla påverkade certifikat och planera att göra deras domänvalideringssystem öppen källkod.</li>
<li>Som ett resultat avgick DigiCerts efterlevnadschef, och en arbetsgrupp inrättades för att förbättra tekniska efterlevnadskontroller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZJeremy Rowley avgår från DigiCert på grund av massåterkallelseincident</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tony Hawk's Pro Strcpy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget beskriver Ryan Micelis resa i att hacka den ursprungliga Xboxen genom att använda spelsparningsutnyttjanden, med fokus på Tony Hawk’s Pro Skater 4 för att uppnå kodexekvering genom buffertöverflöden.</li>
<li>Det beskriver utvecklingen från lokala exploateringar till fjärrkörning av kod och utvecklingen av den första mjukvarubaserade exploateringen för Xbox 360, vilket visar på effekten av en enda bugg över flera plattformar.</li>
<li>Blogginlägget lyfter fram det pedagogiska värdet av dessa bedrifter, med fullständig källkod och patchade spelfiler tillgängliga på GitHub, och betonar vikten av att förstå äldre säkerhetsbrister.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=954</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZTony Hawk&apos;s Pro Strcpy</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Ryzen 5 9600X och Ryzen 7 9700X erbjuder utmärkt prestanda på Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD lanserar Ryzen 5 9600X och Ryzen 7 9700X, som visar betydande prestandaförbättringar, särskilt i enkeltrådade Linux-arbetsbelastningar.</li>
<li>De här Zen 5-processorerna överträffar Intels 14:e generationens Core-CPU:er i nästan 400 benchmarktester och är konkurrenskraftigt prissatta till 279 USD respektive 359 USD.</li>
<li>Trots mindre problem som avsaknaden av mainlined RAPL/PowerCap sysfs-övervakning och försenat kompilatorstöd i LLVM/Clang, är den övergripande Linux-prestandan och stödet för Ryzen 9000-serien utmärkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZAMD Ryzen 5 9600X och Ryzen 7 9700X erbjuder utmärkt prestanda på Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så släpper man taget: Jakes liv tar slut när hans dotters börjar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZSå släpper man taget: Jakes liv tar slut när hans dotters börjar</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utrustningsanskaffningssyndrom]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZUtrustningsanskaffningssyndrom</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avslutar produktionen av Chromecast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromecast, en populär streaming-enhet, avslutar produktionen efter 11 år och över 100 miljoner sålda enheter.</li>
<li>Google introducerar Google TV Streamer, en premiumenhet som riktar sig mot modern underhållning och smart hemintegration, vilket markerar en övergång från Chromecast.</li>
<li>Chromecasts arv inkluderar lanseringen 2013 och introduktionen av Chromecast med Google TV 2020, vilket belyser dess påverkan på TV-strömningsteknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZAvslutar produktionen av Chromecast</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inget salt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZInget salt</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI:s medgrundare John Schulman säger att han kommer att lämna och ansluta sig till rivalen Anthropic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:s medgrundare John Schulman lämnar företaget för att ansluta sig till Anthropic, en AI-startup finansierad av Amazon, för att fokusera på AI-justering.</li>
<li>Schulman, som spelade en nyckelroll i att förfina modellerna för OpenAI:s ChatGPT, betonade att hans avgång inte berodde på bristande stöd hos OpenAI.</li>
<li>Denna åtgärd är en del av en bredare trend där nyckelpersoner lämnar OpenAI, inklusive det tillfälliga avhoppet av medgrundaren Greg Brockman, mitt i betydande förändringar på företaget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZOpenAI:s medgrundare John Schulman säger att han kommer att lämna och ansluta sig till rivalen Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan vi stoppa minskningen av monarkfjärilar och andra pollinatörer?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monarkfjärilar och andra pollinatörer i Wisconsin upplever en betydande nedgång, enligt observationer från naturvårdare och forskare.</li>
<li>Faktorer som bidrar till denna nedgång inkluderar extremt väder, förlust av livsmiljöer, rovdjur, torka, klimatförändringar och insektsmedel, med en studie från Michigan State University som betonar insektsmedlens påverkan.</li>
<li>Den amerikanska fisk- och viltvårdsmyndigheten rekommenderar att plantera inhemska blommor, minska användningen av bekämpningsmedel och skapa pollinatorvänliga miljöer för att stödja dessa viktiga arter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZKan vi stoppa minskningen av monarkfjärilar och andra pollinatörer?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Själen i att underhålla en ny maskin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1980-talet förlitade sig Xerox-tekniker på sociala interaktioner och berättande för att underhålla komplexa kopieringsmaskiner, eftersom formell dokumentation var otillräcklig.</li>
<li>Antropologen Julian Orrs studie ledde till Eureka-projektet, en databas för att dela tips bland tekniker, vilket förbättrade serviceeffektiviteten och främjade en praxisgemenskap.</li>
<li>Trots Eurekas framgång i Frankrike och Kanada hade Xerox svårt att integrera denna informella kunskap i bredare företagsrutiner, vilket innebar att de missade en chans att omorientera sig mot service.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZSjälen i att underhålla en ny maskin</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Felsökning av en rustc-segfault på Illumos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide använder Helios, ett illumos-baserat operativsystem, för sina molndatorer och felsökte nyligen ett segmenteringsfel i Rust-kompilatorn på illumos.</li>
<li>Krashen inträffade under steg 0-byggprocessen av Rust-standardbiblioteket, specifikt i cranelift-codegen-komponenten, på grund av stacker-bibliotekets oförmåga att upptäcka stackstorlek på illumos.</li>
<li>Centrala slutsatser inkluderar behovet av bättre detektering av stackstorlek i stacker på illumos, förbättrad felrapportering och det samarbetsinriktade arbetet med felsökning med hjälp av illumos-verktyg som coreadm och mdb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZFelsökning av en rustc-segfault på Illumos</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X stänger huvudkontoret i San Francisco och flyttar personalen till San Jose]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X, tidigare känt som Twitter, stänger sitt huvudkontor i San Francisco och flyttar personal till San Jose och en delad lokal med x.AI i Palo Alto, enligt ett läckt mejl från VD Linda Yaccarino.</li>
<li>Kontoret i San Francisco, Twitters globala huvudkontor sedan 2012, kommer att stängas inom de kommande veckorna, i linje med Elon Musks tidigare antydningar om en potentiell flytt till Texas.</li>
<li>Denna omlokalisering är en del av en bredare strategi för att etablera nya primära platser i Bay Area, mitt i San Franciscos pågående utmaningar att återuppliva sin innerstad och kommersiella fastighetsmarknad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZX stänger huvudkontoret i San Francisco och flyttar personalen till San Jose</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga rqlite 9.0: Halvera diskutnyttjandet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite 9.0, en öppen källkod distribuerad relationsdatabas, syftar till att minska diskutnyttjandet med 50% genom en hög nivå designöversyn.</li>
<li>Den nya designen, kallad Referential Snapshotting, eliminerar behovet av att lagra en ögonblicksbildskopia av den arbetande SQLite-databasen, vilket minskar diskutrymmet och förbättrar effektiviteten.</li>
<li>Denna uppdatering kommer också att medföra snabbare snapshot- och nodomstartstider, med ytterligare detaljer om hantering av SQLite Write-Ahead Log (WAL) och sömlösa uppgraderingar som följer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZBygga rqlite 9.0: Halvera diskutnyttjandet</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introducerar strukturerade utdata i API:et]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZIntroducerar strukturerade utdata i API:et</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordStar 7, den sista DOS-versionen någonsin, släpps på nytt gratis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordStar 7, den sista DOS-versionen av ordbehandlingsprogrammet, har återutgivits gratis av den kanadensiske science fiction-författaren Robert J Sawyer.</li>
<li>Denna version, använd av framstående författare som Arthur C Clarke och George R R Martin, inkluderar DOS-emulatorer (DOSbox-X och vDosPlus) för kompatibilitet med moderna Windows-system.</li>
<li>Trots att det senast uppdaterades 1992 och anses vara övergiven programvara, förblir WordStar populärt bland författare för sin enkelhet och funktionalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZWordStar 7, den sista DOS-versionen någonsin, släpps på nytt gratis</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twitter dödar sitt huvudkontor i San Francisco, kommer att flytta till South Bay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Företag X stänger sitt huvudkontor i San Francisco och flyttar anställda till South Bay, där ingenjörspersonalen flyttar till Palo Alto och övriga anställda till Santana Row i San Jose.</li>
<li>Beslutet följer Elon Musks förvärv 2022, vilket resulterade i massuppsägningar och en övergång till heltidsarbete på kontoret.</li>
<li>Företaget hyr också ut sina kontor i Mid-Market i andra hand, vilket markerar slutet på en era för området som hade gynnats av särskilda skatteincitament för att locka teknikföretag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTwitter dödar sitt huvudkontor i San Francisco, kommer att flytta till South Bay</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dell säger upp 12 500 personer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dell har inlett betydande uppsägningar, vilket påverkar cirka 12 500 anställda och minskar dess arbetsstyrka från 120 000 till under 100 000.</li>
<li>Företaget uppger att uppsägningarna är en del av en omorganisation för att bli smidigare och fokusera på modern IT och AI, med många tjänster som skärs ner inom försäljningsavdelningen.</li>
<li>Avgångsvederlag inkluderar två månaders lön plus en vecka per tjänsteår, och vissa anställda misstänker att återgången till kontoret är en förtäckt uppsägning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDell säger upp 12 500 personer</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byta ut flytande metall på en Asus Zephyrus G15:s CPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den bärbara speldatorn Asus ROG Zephyrus G15 använder ett termiskt gränssnittsmaterial (TIM) för kylning, där de senaste modellerna har flytande metall-TIM för bättre prestanda.</li>
<li>Flytande metall-TIM, även om det är effektivt, är elektriskt ledande och kan röra sig, vilket medför risker; Asus minskar detta med en silikonförsegling och en skumbarriär.</li>
<li>Att ersätta den flytande metall-TIM med Honeywells PTM7950 fasförändrings-TIM, som är fast vid rumstemperatur och blir flytande vid driftstemperatur, löste problem med termisk strypning och förbättrade kylprestandan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZByta ut flytande metall på en Asus Zephyrus G15:s CPU</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jag byggde ett enkelt, öppen källkodsverktyg för att hantera servrar och SSH-nycklar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viking är ett verktyg designat för enkel fjärrhantering av maskiner, särskilt för bare metal-servrar, och erbjuder full kontroll och frihet.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar hantering av SSH-nycklar, körning av shell-kommandon och hantering av maskinkonfigurationer, allt via ett kommandoradsgränssnitt.</li>
<li>Verktyget är tillgängligt för installation på Unix- och Windows-system, och det stöder anpassade konfigurationskataloger och hantering av SSH-nycklar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3witt/viking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZJag byggde ett enkelt, öppen källkodsverktyg för att hantera servrar och SSH-nycklar</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att skriva en kakelserver i Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utvecklade ett tileset baserat på OpenStreetMap-data, optimerat för batchrendering med hjälp av ett modifierat &quot;generate_tiles&quot;-skript.</li>
<li>Implementerade en huvudtråd och renderingstrådar för att hantera renderinguppgifter, köer och cacheanvändning effektivt.</li>
<li>Skapade en icke-blockerande loop med hjälp av Pythons selector-API för att hantera klientanslutningar och renderingsjobb, vilket stödjer flera klienter och effektiv rendering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZAtt skriva en kakelserver i Python</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starta hospice]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZStarta hospice</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sluta döda spel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://eci.ec.europa.eu/045/public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZSluta döda spel</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gratis e-bok om WebGPU-programmering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har lanserat en e-bok med fokus på Graphics/WebGPU-programmering, en betydande resurs för dem som är intresserade av detta område.</li>
<li>Projektet inkluderar ytterligare verktyg såsom en kodlekplats och en statisk webbplatsgenerator, vilket förbättrar inlärningsupplevelsen.</li>
<li>Trots utmaningar som utbrändhet och att boken kändes ofullständig, bestämde sig författaren för att släppa den för att undvika att överge projektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZGratis e-bok om WebGPU-programmering</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så lagrar Postgres data på disk – detta är en riktig sidvändare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Syftet med inlägget är att avmystifiera databasmotorer, med särskilt fokus på PostgreSQL, en populär databas bland utvecklare.</li>
<li>Den förklarar hur PostgreSQL lagrar data på disk, och beskriver strukturen och syftet med olika kataloger och filer inom datakatalogen.</li>
<li>Nyckelbegrepp såsom Multiversion Concurrency Control (MVCC), heaplagring och användningen av pageinspect-tillägget för att inspektera datalagring diskuteras för att hjälpa till att förstå och optimera databasprestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZSå lagrar Postgres data på disk – detta är en riktig sidvändare</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så här programmerar jag år 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren reflekterar över sina förändrade programmeringsmetoder från 2015 till 2024, och betonar en övergång från tungt beroende av tester och versionskontroll till en mer minimalistisk inställning.</li>
<li>I 2024 raderade författaren alla tester och omarbetade sin textredigerare utan versionskontroll, vilket resulterade i ett bättre program och utmanade deras tidigare uppfattningar om mjukvaruutveckling.</li>
<li>Författaren förespråkar nu att bygga mjukvara med få beroenden och utan automatiska uppdateringar, och att använda verktyg som typer, abstraktioner, tester och versioner sparsamt för att undvika teknisk skuld och komplexitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://akkartik.name/post/programming-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZSå här programmerar jag år 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga Lego-maskiner för att förstöra höga Lego-torn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brick Technologys nya video visar upp kraftfulla Lego-maskiner designade för att välta höga Lego-torn, med betoning på vetenskap, ingenjörskonst och den iterativa processen av försök och misstag.</li>
<li>Videon belyser tillämpningen av dessa principer på alla kreativa strävanden, vilket gör komplexa ingenjörskoncept tillgängliga och engagerande.</li>
<li>Den snabba övergången från koncept till utförande i videon kan inspirera tittarna att själva experimentera med Lego Technic och Mindstorms-kit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZBygga Lego-maskiner för att förstöra höga Lego-torn</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Age är ett enkelt, modernt och säkert verktyg för filkryptering, format och Go-bibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Age är ett modernt, säkert filkrypteringsverktyg och Go-bibliotek, med små explicita nycklar, inga konfigurationsalternativ och UNIX-stil komposabilitet.</li>
<li>Det stöder olika installationsmetoder över flera operativsystem, inklusive Homebrew, MacPorts och paketchefer för Linux-distributioner och Windows.</li>
<li>Age stöder hårdvaru-PIV-token som YubiKeys, lösenordsskyddade filer, SSH-nycklar och till och med kryptering till en GitHub-användare, vilket gör det mångsidigt för olika krypteringsbehov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FiloSottile/age</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAge är ett enkelt, modernt och säkert verktyg för filkryptering, format och Go-bibliotek</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Andy Warhols förlorade Amiga-konst hittad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andy Warhols förlorade digitala konst skapad på Amiga 1000 år 1985 har återuppstått efter 39 år och är nu till salu.</li>
<li>Upptäckten inkluderar ett berömt porträtt av Debbie Harry och belyser Warhols experimenterande med digitala tekniker, trots hans svårigheter med datoranvändning.</li>
<li>Denna återkomst understryker de avancerade grafikmöjligheterna hos Amiga 1000 och markerar ett betydande ögonblick i skärningspunkten mellan konst och teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZAndy Warhols förlorade Amiga-konst hittad</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Intelligence beta flaggade ett phishing-mejl som "Prioritet"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZApple Intelligence beta flaggade ett phishing-mejl som &quot;Prioritet&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puget Systems syn på instabilitetsproblem med Intel CPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel Core 13:e och 14:e generationens stationära processorer har upplevt instabilitetsproblem, potentiellt på grund av fysisk nedbrytning, med vissa rapporterade felprocent så höga som 50%.</li>
<li>Intel planerar att släppa en mikrokodpatch i mitten av augusti för att förhindra ytterligare försämring, även om den inte kommer att återställa befintliga skador.</li>
<li>Puget Systems har upplevt färre problem tack vare deras konservativa strömhanteringsstrategi och planerar att validera Intels uppdatering, förlänga garantier och uppgradera drabbade kunder om det behövs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZPuget Systems syn på instabilitetsproblem med Intel CPU</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upptäckta fragment av Euripides är 'en ganska stor grej']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare inom klassiska studier vid CU Boulder har upptäckt betydande nya fragment av två förlorade tragedier av den grekiske dramatikern Euripides.</li>
<li>Fragmenten, från pjäserna Polyidus och Ino, identifierades efter månader av studier av Yvona Trnka-Amrhein och John Gibert.</li>
<li>Denna upptäckt, som anses vara den mest betydelsefulla på över femtio år, kommer att presenteras vid det nionde Fountain-symposiet på CU Boulders campus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZUpptäckta fragment av Euripides är &apos;en ganska stor grej&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cortex A73:s inte så oändliga omordningskapacitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cortex A73 tar itu med ström- och värmeproblem i Arms tidiga 64-bitarskärnor, med fokus på effektivitet och smartphonens CPU-marknad.</li>
<li>En unik mekanism för utom-ordning pensionering gör det möjligt för CPU:n att beräkna resultat utan att vänta på bekräftelse av instruktionens utförande, vilket bevarar illusionen av ordnad exekvering.</li>
<li>Den A73 kan hantera 50 in-flight-laster men endast 11 in-flight-lager efter en olöst gren, vilket visar en regression från A72, men den uppnår konkurrenskraftig prestanda vid lägre effekt genom att balansera IPC (Instruktioner Per Cykel) och klockhastighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZCortex A73:s inte så oändliga omordningskapacitet</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zero regrets: Firefox-användare med full kontroll hade 7 500 flikar öppna i två år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En mjukvaruingenjör vid namn Hazel lyckades hålla nästan 7 500 flikar öppna i Firefox i två år, vilket visar webbläsarens förmåga att hantera omfattande flikanvändning.</li>
<li>Trots initiala problem återställde Hazel sina flikar med hjälp av Firefox profilcache, där sessionsfilen endast var runt 70MB, vilket indikerar minimal minnespåverkan.</li>
<li>Mozilla bekräftade att ha många flikar öppna förbrukar &quot;praktiskt taget inget minne&quot; och tillkännagav kommande verktyg för flikhantering som förväntas senare under 2024, vilket förbättrar användarupplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZZero regrets: Firefox-användare med full kontroll hade 7 500 flikar öppna i två år</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Japanska aktier rasar med så mycket som 7% när asiatiska aktier fortsätter att säljas av]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japans Nikkei-index hade sin värsta dag sedan kraschen på Svarta måndagen 1987, och sjönk med 12,4% vilket raderade ut alla årets vinster.</li>
<li>Yenen steg till sin högsta nivå mot dollarn sedan januari, medan Topix-indexet föll med 12,23%, och stora handelsföretag som Mitsubishi och Mitsui drabbades av betydande förluster.</li>
<li>Även Sydkoreas Kospi och Kosdaq upplevde kraftiga nedgångar, med fall på 8,77% respektive 11,3%, vilket utlöste handelsstopp; investerare följer noga kommande handelsdata från Kina och Taiwan samt centralbanksbeslut från Australien och Indien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZJapanska aktier rasar med så mycket som 7% när asiatiska aktier fortsätter att säljas av</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Japans Nikkei noterar största endagsfallet sedan 1987 efter svaga amerikanska data]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZJapans Nikkei noterar största endagsfallet sedan 1987 efter svaga amerikanska data</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
