<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 19:10:35 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Spot: Ny plattformsoberoende, reaktiv GUI-verktygslåda för Go-utvecklare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spot är ett nytt plattformsoberoende GUI-bibliotek för programmeringsspråket Go, inspirerat av React, som syftar till att tillhandahålla ett konsekvent API för Mac, Linux och BSD, med framtida planer för Windows-stöd.</li>
<li>Det använder FLTK och Cocoa för att erbjuda en traditionell, inbyggd widgetuppsättning och antar en reaktiv UI-modell.</li>
<li>Skaparen utvecklade Spot för att tillgodose behovet av ett traditionellt utseende, plattformsoberoende GUI-verktyg i Go och söker designåterkoppling och bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/roblillack/spot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZSpot: Ny plattformsoberoende, reaktiv GUI-verktygslåda för Go-utvecklare</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Säkerhetsproblem med icke-Go-förvar i Go's Checksum-databas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren hittade icke-Go-arkiv i Go:s checksummedatabas, vilket väckte frågor om dess integritet och säkerhet.</li>
<li>De demonstrerade möjligheten att ladda in godtycklig data i Go:s publika proxy med hjälp av GitHub-arkiv och visade på potentiella sårbarheter trots begränsningar i filstorlek.</li>
<li>Författaren menar att Go-infrastrukturen inte är särskilt sårbar, men att den kan missbrukas och förbättras, och efterlyser ytterligare undersökningar av hur icke-Go-projekt inkluderas i checksum-databasen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZSäkerhetsproblem med icke-Go-förvar i Go&apos;s Checksum-databas</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effektiv finjustering av Mistral-modeller med LoRA Training Paradigm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral-finetune är en lätt kodbas utformad för minneseffektiv och högpresterande finjustering av Mistrals modeller med hjälp av LoRA (Low-Rank Adaptation) träningsparadigm.</li>
<li>Den stöder både multi-GPU- och single-GPU-konfigurationer, med optimal prestanda på A100- eller H100-GPU:er, och innehåller omfattande instruktioner för dataformatering, installation och förberedelse av dataset.</li>
<li>Kodbasen innehåller verktyg för omformatering och validering av dataset, detaljerade steg för installation och hantering av utbildning samt riktlinjer för användning av mistral-inferens för modellinteraktion och felsökning av vanliga problem som CUDA-minnesfel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mistralai/mistral-finetune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZEffektiv finjustering av Mistral-modeller med LoRA Training Paradigm</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googles algoritmuppdatering drabbar oberoende utgivare, gynnar stora sajter och Reddit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googles senaste uppdateringar av sökalgoritmen har haft en betydande inverkan på oberoende utgivare och gynnat större livsstilsmagasin och användargenererade plattformar som Reddit.</li>
<li>Införandet av AI-genererade svar syftar till att minska innehåll av låg kvalitet men har lett till drastiska minskningar av trafik och intäkter för mindre webbplatser, vilket tvingat vissa att minska sin verksamhet.</li>
<li>Google står inför flera antitrusträttegångar, bland annat en från det amerikanska justitiedepartementet, som anklagar företaget för att upprätthålla ett olagligt monopol i sökmotorbranschen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGoogles algoritmuppdatering drabbar oberoende utgivare, gynnar stora sajter och Reddit</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omfamna misstag: En uppmaning till konstruktiv kritik inom programvaruutveckling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget tar upp vanlig kritik inom mjukvaruutveckling, bland annat dålig kodkvalitet, rekryteringsproblem och otillräcklig testning.</li>
<li>Författaren betonar att misstag är oundvikliga, även för erfarna utvecklare, och lyfter fram programmeringens samarbetsinriktade karaktär.</li>
<li>Inlägget avslutas med en sarkastisk kommentar som antyder att kritiker bör förklara sin överlägsenhet och låta andra hantera praktiska utmaningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZOmfamna misstag: En uppmaning till konstruktiv kritik inom programvaruutveckling</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetBrains lanserar RustRover IDE med AI-assistans för utveckling av Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JetBrains har introducerat RustRover, en specialiserad integrerad utvecklingsmiljö (IDE) för Rust-programmering, som lanserades den 21 maj 2024.</li>
<li>RustRover erbjuder funktioner som en integrerad Rust-verktygskedja, feedback i realtid, kodförslag, förenklad verktygskedjehantering och teamsamarbete.</li>
<li>RustRover är tillgängligt under både betalda kommersiella och fria icke-kommersiella licenser och stöder Rust-kompilatorn, versionshantering, feldetektering, frontend-teknik, databaser, enhetstestning och JetBrains AI Assistant-plugin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZJetBrains lanserar RustRover IDE med AI-assistans för utveckling av Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles AI-rusning äventyrar sökkvaliteten, säger John Gruber]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Gruber kritiserar Google för att snabbt ha integrerat AI i sin sökmotor, vilket leder till fel och försämrad sökkvalitet.</li>
<li>Han menar att Google offrar användarnas långsiktiga förtroende för att konkurrera med sina konkurrenter, trots att de har möjlighet att fokusera på kvalitet.</li>
<li>Gruber anser att Googles brådska att undvika att verka &quot;bakom&quot; leder till att opålitlig information sprids.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGoogles AI-rusning äventyrar sökkvaliteten, säger John Gruber</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dynamisk webbsidestil och säkerhet med CSS och JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://email.ml/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZDynamisk webbsidestil och säkerhet med CSS och JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapis 1.16.0: Förbättrat Lua Web Framework för OpenResty med nya funktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lapis är ett webbramverk för att bygga applikationer i Lua eller MoonScript, optimerat för den högpresterande OpenResty-plattformen men även kompatibelt med andra servermiljöer.</li>
<li>Version 1.16.0 introducerar <code>types.params_map</code> och förbättrade <code>model:update</code>, vilket förbättrar dess funktionalitet.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar URL-routing, HTML-templating, CSRF-skydd, sessionsstöd och databasmodeller för PostgreSQL, MySQL och SQLite, som utnyttjar LuaJIT för effektiv körning inom Nginx och stöder asynkrona operationer via Lua coroutines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leafo.net/lapis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZLapis 1.16.0: Förbättrat Lua Web Framework för OpenResty med nya funktioner</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuralt nätverk lär sig spela NetHack och stöter på bisarr bugg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał berättade om en ovanlig bugg som uppstod när han tränade ett neuralt nätverk att spela roguelike-spelet NetHack.</li>
<li>Projektet innebar ett samarbete med Maciej Wolczyk och belyste komplexiteten och de oväntade utmaningarna i AI-träning.</li>
<li>Den här historien understryker hur oförutsägbart det är att utveckla AI-system, särskilt i komplexa miljöer som spel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZNeuralt nätverk lär sig spela NetHack och stöter på bisarr bugg</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google skyndar sig att fixa AI-sökverktyg efter bisarra svarsfel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google tar nu snabbt itu med bisarra och felaktiga svar från sitt AI-sökverktyg, AI Overview, efter reaktioner i sociala medier på förslag som att lägga lim på pizza eller äta stenar.</li>
<li>Trots omfattande tester och kostnadsminskningar har utrullningen kritiserats för låg kvalitet, och Google tillskriver de flesta problemen ovanliga frågor eller manipulerade exempel.</li>
<li>Experter lyfter fram svårigheten med att uppnå nästan perfekta AI-svar och konstaterar att avancerade resonemangsfunktioner är nödvändiga, medan pressen att konkurrera med rivaler som Bing och OpenAI har lett till en problematisk lansering som påverkar Googles rykte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGoogle skyndar sig att fixa AI-sökverktyg efter bisarra svarsfel</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hikikomori: Den ökande globala utmaningen med social tillbakadragenhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNN-artikeln handlar om fenomenet hikikomori, personer som isolerar sig i hemmet under långa perioder på grund av psykologiska, sociala och kulturella faktorer.</li>
<li>Hikikomori identifierades ursprungligen i Japan, men är nu ett globalt problem som förvärrats av internet och covid-19-pandemin, med personliga berättelser från Hongkong och Japan som illustrerar utmaningarna och återhämtningsprocesserna.</li>
<li>Arbetet med att återintegrera hikikomori är brådskande på grund av åldrande befolkningar och sjunkande födelsetal, med program för kollektivt boende i Sydkorea och krav på specialiserad behandling för att motverka social tillbakadragenhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZHikikomori: Den ökande globala utmaningen med social tillbakadragenhet</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå ACATS: Komplexiteten i överföringar av mäklarkonton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie diskuterar komplexiteten i att överföra mäklarkonton med hjälp av ACATS (Automated Customer Assets Transfer System) och den roll som självreglerande organisationer som FINRA spelar för att övervaka dessa processer.</li>
<li>FINRA-regel 11870 föreskriver snabba tillgångsöverföringar mellan mäklare, med stöd av ACATS, som standardiserar processen och involverar bakomliggande komplexiteter som kalkylblad och Depository Trust Company (DTC).</li>
<li>Texten belyser frågor som risken för bedrägerier, mäklarpersonalens roll när det gäller att hjälpa till med överföringar och effekterna av dålig kundservice på kunder som söker finansiell rådgivning från opålitliga källor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZFörstå ACATS: Komplexiteten i överföringar av mäklarkonton</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför "värre är bättre"-filosofin gör tmux till ett pålitligt val för utvecklare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln handlar om tmux, en terminalmultiplexerare, som kan användas för att hantera flera skal utan en grafisk miljö, vilket är särskilt användbart för programmerare som använder SSH.</li>
<li>Kovid Goyal, utvecklare av terminalemulatorn Kitty, kritiserar tmux för dess komplexitet och ineffektivitet, men författaren föredrar tmux för dess tillförlitlighet och enkelhet i olika system.</li>
<li>Artikeln avslutas med filosofin &quot;sämre är bättre&quot;, som betonar vikten av att optimera programvaran för vanliga användningsfall, även om det innebär att man måste acceptera vissa suboptimala aspekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZVarför &quot;värre är bättre&quot;-filosofin gör tmux till ett pålitligt val för utvecklare</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga ett enkelt och pålitligt jobbsystem i Clojure med core.async]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har utvecklat Scinamalink, ett Clojure-baserat system för att skicka magiska inloggningslänkar via ett enkelt REST API.</li>
<li>Istället för att använda komplexa meddelandemäklare som RabbitMQ implementerade de ett core.async-baserat jobbsystem som använder PostgreSQL för spårning av jobbstatus och en maskin med finit tillstånd för jobbbearbetning.</li>
<li>Systemet betonar enkelhet och tillförlitlighet och utnyttjar core.async för samtidighet och en JSON-blob för flexibel lagring av jobbkontexten, med målet att balansera enkel implementering med praktisk tillförlitlighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZBygga ett enkelt och pålitligt jobbsystem i Clojure med core.async</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ICQ upphör med sin verksamhet den 26 juni; användare hänvisas till VK Messenger och VK WorkSpace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ICQ kommer att upphöra med sin verksamhet den 26 juni.</li>
<li>Användarna uppmanas att byta till VK Messenger för personliga chattar och VK WorkSpace för professionell kommunikation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icq.com/desktop/en#windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZICQ upphör med sin verksamhet den 26 juni; användare hänvisas till VK Messenger och VK WorkSpace</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå 2D Rigid Body Collisions i videospel: En guide för nybörjare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; introducerar grunderna för hantering av kollisioner i videospel, med hjälp av bekanta exempel som Mario och racingspel.</li>
<li>Den skiljer mellan kollisionsdetektering (identifiera korsande objekt) och kollisionsupplösning (hantera efterverkningarna) och förklarar hur spelmotorer uppdaterar objektpositioner baserat på hastigheter.</li>
<li>Inlägget tar upp viktiga begrepp som ytnormaler, punktprodukt och relativ hastighet för att förstå rörelseriktningar och avgöra om objekt rör sig mot eller från varandra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZFörstå 2D Rigid Body Collisions i videospel: En guide för nybörjare</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perplexica: AI-sökmotor med öppen källkod med sekretess och specialiserade sökmodi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perplexica är en AI-driven sökmotor med öppen källkod som syftar till att leverera korrekta och aktuella sökresultat genom att förstå användarnas frågor.</li>
<li>Den använder avancerade maskininlärningsalgoritmer och SearxNG för att säkerställa användarnas integritet och uppdaterad information, med lokala LLM:er (Large Language Models) och flera söklägen.</li>
<li>Installation rekommenderas via Docker för enkelhetens skull, men andra metoder finns tillgängliga, och användare kan integrera den i sina webbläsare för snabb åtkomst. Gemenskapsstöd uppmuntras genom GitHub-stjärnor, donationer och bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZPerplexica: AI-sökmotor med öppen källkod med sekretess och specialiserade sökmodi</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doge Meme-ikonen Kabosu avlider vid 18 års ålder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kabosu, Shiba Inu bakom det ikoniska &quot;Doge&quot;-memet, har avlidit vid 18 års ålder på grund av leukemi och leversjukdom, vilket meddelades av hennes ägare, Atsuko Sato, den 24 maj 2024.</li>
<li>Kabosu blev känd på internet 2010 efter ett foto på Satos blogg, vilket ledde till skapandet av memet &quot;Doge&quot; och därefter inspirerade till kryptovalutan Dogecoin.</li>
<li>Sato adopterade Kabosu 2008 efter att en valpfabrik stängts och avslöjade hennes allvarliga hälsoproblem i december 2022.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000ZDoge Meme-ikonen Kabosu avlider vid 18 års ålder</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modern Renderer återupplivar 90-talets estetik i 3D-spel med Voxel-teknik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Schroeder introducerar en anpassad realtidsrenderare som använder små voxlar för att modernisera den visuella stilen i klassiska 3D-spel från 90-talet som Doom och Quake.</li>
<li>Renderingsprogrammet blandar retroestetik med moderna tekniker, producerar distinkta bilder från low-poly meshes och texturer, och diskuterar komplexiteter som voxelgeometri och procedurgenerering.</li>
<li>Projektet är skrivet i C++ och Vulkan och använder Blender för modellering och syftar till att integreras i befintliga spelmotorer, med framtida planer för dynamiska element och förbättrad belysning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZModern Renderer återupplivar 90-talets estetik i 3D-spel med Voxel-teknik</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles AI-sökresultat citerar felaktigt satiriska artiklar från The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googles AI-genererade sökresultat citerade felaktigt satiriska artiklar från The Onion som fakta, vilket väckte frågor om AI:s förmåga att skilja mellan nyheter och satir.</li>
<li>En rapport från Media Matters belyste hur högermedia framställde ett standardförfarande från FBI som en konspirationsteori som involverade Biden och Trump.</li>
<li>Andra ämnen inkluderar en Rolling Stone-artikel om &quot;Cyberpunk 2077&quot; som hjälper en journalist under cancerbehandling, en Guardian-enkät om ekonomisk felinformation och oro över digitalt förfall och länkrot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZGoogles AI-sökresultat citerar felaktigt satiriska artiklar från The Onion</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utvecklare skapar Unix-liknande operativsystem "Bunnix" på 27 dagar och visar prov på snabb prototyputveckling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren utvecklade ett Unix-liknande operativsystem med namnet Bunnix för x86_64-mål på 27 dagar, med stöd för legacy- och EFI-start men utan USB-stöd, vilket kräver ett PS/2-tangentbord.</li>
<li>Bunnix-kärnan, som är skriven i Hare och C, innehåller drivrutiner för PCI och AHCI, har stöd för filsystemen ext4 och memfs och innehåller tredjepartsprogram som Vim och Doom.</li>
<li>Trots att Bunnix var funktionellt men buggigt fungerade det som en lärorik erfarenhet för författaren, som planerar att tillämpa dessa insikter på sitt tidigare projekt, Helios, och ser potential för förbättringar som drivs av samhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZUtvecklare skapar Unix-liknande operativsystem &quot;Bunnix&quot; på 27 dagar och visar prov på snabb prototyputveckling</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forskare presenterar "Golden Gate Claude" för att visa upp AI-modell för beteendemodifiering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare har publicerat en artikel om tolkning av stora språkmodeller, med fokus på Claude 3 Sonnet.</li>
<li>De identifierade &quot;funktioner&quot;, specifika neuronkombinationer som aktiveras som svar på begrepp som Golden Gate Bridge, och visade att justering av dessa funktioner kan ändra modellens beteende.</li>
<li>Den modifierade modellen, &quot;Golden Gate Claude&quot;, är tillgänglig för allmänheten och visar på potentialen för exakta interna modifieringar för att öka AI:s säkerhet och förståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZForskare presenterar &quot;Golden Gate Claude&quot; för att visa upp AI-modell för beteendemodifiering</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[USA:s militära hemliga strålningstester i St Louis riktade sig mot minoriteter, visar en studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisa Martino-Taylors doktorsavhandling från 2011 vid University of Missouri-Columbia undersöker Manhattan-Rochester Coalition och dess hemliga aerosolstudier i St Louis under 1950- och 1960-talen.</li>
<li>Studierna, som genomfördes av den amerikanska militären, riktade sig till låginkomstområden i städer med övervägande minoriteter för att förstå hälsoeffekterna av vapenbaserad strålning.</li>
<li>Avhandlingen diskuterar hur organisationer kan bedriva skadliga aktiviteter med intern efterlevnad och extern okunnighet, och föreslår offentliga policyer för att öka transparensen och förhindra oetiska hemliga projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZUSA:s militära hemliga strålningstester i St Louis riktade sig mot minoriteter, visar en studie</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles AI-genererade sököversikter kämpar med noggrannhet och tillförlitlighet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googles nya AI-genererade översikter i amerikanska sökresultat har lett till felaktigheter och missvisande information, ofta kallade &quot;hallucinationer&quot;.</li>
<li>Trots omfattande tester blandar AI:n ihop satir med fakta och citerar opålitliga källor som The Onion, vilket leder till bisarra påståenden och felaktiga uttalanden om offentliga personer.</li>
<li>Google arbetar på förbättringar, men brådskan att integrera AI för att konkurrera med plattformar som ChatGPT har resulterat i inkonsekventa och opålitliga sökresultat, vilket väcker oro bland användarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZGoogles AI-genererade sököversikter kämpar med noggrannhet och tillförlitlighet</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Carmack förespråkar omedelbara åtgärder för presshändelser inom UI-design]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Carmack belyser betydelsen av att utlösa åtgärder på &quot;press&quot;-händelsen i design av användargränssnitt (UI).</li>
<li>Han uttrycker frustration över det motstånd han ofta stöter på när han förespråkar detta tillvägagångssätt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZJohn Carmack förespråkar omedelbara åtgärder för presshändelser inom UI-design</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify stänger av bilens Thing-enheter i december 2024 utan återbetalning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify kommer att stänga av alla Car Thing-enheter den 9 december 2024, utan att erbjuda återbetalning eller inbytesalternativ.</li>
<li>The Car Thing, avsedd för Spotify-navigering i bilar, avvecklades i juli 2022 på grund av låg efterfrågan och problem med leveranskedjan, men fortsatte att säljas till ett reducerat pris.</li>
<li>Användarna uppmanar Spotify att använda öppen källkod för att förhindra e-avfall, men företaget har inte svarat, vilket har lett till ett betydande missnöje bland användarna och misstro mot framtida hårdvaruprodukter från Spotify.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZSpotify stänger av bilens Thing-enheter i december 2024 utan återbetalning</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSharpRepl: Interaktiv C# REPL med syntaxmarkering och IntelliSense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSharpRepl är en plattformsoberoende kommandorads-C# REPL (Read-Eval-Print Loop) för interaktiv utforskning av C#-språket, bibliotek och NuGet-paket.</li>
<li>Det stöder snabb syntax- och API-testning utan att du behöver skapa projekt, erbjuder autokomplettering av kommandoraden och gör det möjligt att referera till NuGet-paket och befintliga projekt.</li>
<li>Bland funktionerna finns navigering till källkod med F12, visning av IL-kod (Intermediate Language) med F9, och det är gratis, öppen källkod och kan installeras via <code>dotnet tool install -g csharprepl</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fuqua.io/CSharpRepl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZCSharpRepl: Interaktiv C# REPL med syntaxmarkering och IntelliSense</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Läckta dokument avslöjar OpenAI:s aggressiva taktik mot tidigare anställda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Läckta dokument visar att OpenAI, under ledning av VD Sam Altman, använde aggressiva metoder för att hindra tidigare anställda från att kritisera företaget genom att hota med att återkalla deras intjänade aktier om de inte undertecknade restriktiva utträdesavtal.</li>
<li>Trots Altmans offentliga ursäkt och påståenden om okunnighet tyder interna dokument med hans och andra chefers underskrifter på att de var medvetna om dessa bestämmelser, vilket väcker frågor om OpenAI:s transparens och pålitlighet.</li>
<li>OpenAI uppdaterar nu sin avgångsprocess för att säkerställa att tidigare anställda har rätt till intjänade medel och för att ta bort klausuler om icke-försämring, även om det återstår mer arbete för att lösa problemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZLäckta dokument avslöjar OpenAI:s aggressiva taktik mot tidigare anställda</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI klonade inte Scarlett Johanssons röst för ChatGPT, bekräftar register]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson hävdade att OpenAI replikerade hennes röst utan hennes samtycke efter att hon vägrat vd Sam Altmans begäran om att licensiera den.</li>
<li>OpenAI hade sökt icke-fackligt anslutna skådespelare med varma, engagerande röster för ett hemligt projekt för att förmänskliga ChatGPT, men syftade inte uttryckligen till att klona Johanssons röst, enligt källor och dokument som granskats av The Washington Post.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZOpenAI klonade inte Scarlett Johanssons röst för ChatGPT, bekräftar register</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WinDirStat: Diskanvändningsvisare och rensningsverktyg med öppen källkod för Windows]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinDirStat är ett verktyg med öppen källkod för att visa och rensa upp diskanvändningen i Microsoft Windows och erbjuder en kataloglista, trädkarta och tilläggslista.</li>
<li>Alternativen för Linux är KDirStat och QDirStat, medan MacOS X-användare kan använda Disk Inventory X eller GrandPerspective.</li>
<li>Programvaran är licensierad under GPLv2, vilket säkerställer att den förblir fri och öppen källkod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://windirstat.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZWinDirStat: Diskanvändningsvisare och rensningsverktyg med öppen källkod för Windows</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsofts avbrott stör tjänsterna Bing, Copilot, ChatGPT och DuckDuckGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett stort Microsoft-avbrott den 23 maj 2024 störde flera tjänster, inklusive Bing, Copilot, ChatGPT internetsökning och DuckDuckGo, vilket främst påverkade användare i Asien och Europa.</li>
<li>Bings hemsida och Copilot-tjänster upplevde betydande problem, medan DuckDuckGo visade felmeddelanden men senare återupptog normal drift.</li>
<li>OpenAI och Microsoft har bekräftat problemen och arbetar för närvarande med att återställa Bing och Copilot till full funktionalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZMicrosofts avbrott stör tjänsterna Bing, Copilot, ChatGPT och DuckDuckGo</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sierras Space Quest II-diskettfel avslöjar AGI:s källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>År 2024 upptäcktes det att vissa versioner av Sierra On-Lines Space Quest II hade rester av C-källkod på sina 720KB-disketter på grund av felaktig formatering.</li>
<li>Detta misstag exponerade cirka 70% av Sierra AGI-tolkens källkod, inklusive 75 C-källfiler och 16 assemblyfiler, vilket gick obemärkt förbi fram till 2016.</li>
<li>Källkoden finns nu tillgänglig på GitHub, vilket ger värdefulla insikter i Sierras utvecklingsprocesser och hjälper projekt som den webbaserade tolken AGILE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSierras Space Quest II-diskettfel avslöjar AGI:s källkod</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lär dig flyga med drönare: Interaktiv nybörjarhandledning med FPVSIM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FPVSIM ger en detaljerad handledning för drönarflygning för nybörjare, som täcker nyckelbegrepp som svävning, svängning, bankning och samordnade svängar.</li>
<li>Handledningen belyser skillnaderna mellan drönare och bilnavigering, med fokus på 3D-rörelse genom roll, yaw och pitch, och erbjuder praktiska lektioner via en webbaserad simulator.</li>
<li>Användarna kan få tillgång till ytterligare resurser som manualer, prestandatips och avancerade konfigurationer, och fortsätta öva på FPVSIM:s webb- eller desktopsimulatorer för förbättrad inlärning och realistisk grafik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fpvsim.com/drone-flying-101</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZLär dig flyga med drönare: Interaktiv nybörjarhandledning med FPVSIM</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emacs Easy Draw: Sömlöst ritverktyg integrerat med Org-Mode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emacs Easy Draw är ett ritverktyg som fungerar i Emacs och kräver Emacs 27.2, stöd för bilder och SVG, gzip/gunzip och libxml.</li>
<li>Det integreras med Org-Mode, så att användarna kan skapa och redigera ritningar direkt i dokumenten, och stöder export som HTML eller LaTeX.</li>
<li>Verktyget använder en delmängd av SVG-specifikationen, innehåller ett färgplockningsbibliotek för CSS- och HTML-redigering och är licensierat under GPLv3, vilket uppmuntrar till bidrag från samhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/misohena/el-easydraw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZEmacs Easy Draw: Sömlöst ritverktyg integrerat med Org-Mode</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tom Waits vinner stämning på 2,6 miljoner dollar mot Frito-Lay för olovlig användning av röst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tom Waits stämde Frito-Lay Inc. 1988 för att ha använt en ljudliknande imitation av hans sång &quot;Step Right Up&quot; i en Doritos-reklam, och hävdade att det rörde sig om falsk marknadsföring och röstförfalskning.</li>
<li>Juryn tilldömde Waits 2,6 miljoner dollar, en dom som fastställdes vid överklagandet och som etablerade ett rättsligt prejudikat för röstförskingring enligt Lanham Act och kalifornisk lag.</li>
<li>Waits kritiserade artister som låter sin musik förekomma i annonser och menade att det undergräver den konstnärliga integriteten, och hans fall belyser vikten av att skydda det konstnärliga anseendet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTom Waits vinner stämning på 2,6 miljoner dollar mot Frito-Lay för olovlig användning av röst</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UI-bibliotek för typanimering: Gratis, anpassningsbara komponenter för designingenjörer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UI-biblioteket Typing Animation för designingenjörer erbjuder över 20 animerade komponenter med fri och öppen källkod som är byggda med React, Typescript, Tailwind CSS och Framer Motion.</li>
<li>Biblioteket innehåller funktioner som filbesparing, fulltextsökning, flerspråkigt stöd och kalenderfiltrering, med riktiga komponentdemonstrationer tillgängliga.</li>
<li>Användare har berömt biblioteket på Twitter för dess design och funktionalitet, och Magic UI Pro tillhandahåller mer avancerade mallar för ytterligare anpassning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magicui.design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZUI-bibliotek för typanimering: Gratis, anpassningsbara komponenter för designingenjörer</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NVIDIA lanserar CUDA-Q-plattform för att stärka globala kvantberäkningscenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA har introducerat CUDA-Q-plattformen som syftar till att främja kvantdatacenter över hela världen.</li>
<li>Tillkännagivandet gjordes den 12 maj 2024 och markerade ett viktigt steg inom kvantdatortekniken.</li>
<li>Denna lansering förväntas påskynda forskning och utveckling inom kvantdatorområdet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNVIDIA lanserar CUDA-Q-plattform för att stärka globala kvantberäkningscenter</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biltillverkare erkänner att de delar förardata med polisen utan fullmakt, varnar senatorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Åtta biltillverkare, däribland Toyota, Subaru och BMW, erkände inför kongressen att de skulle lämna ut förardata till polisen utan domstolsbeslut, vilket strider mot deras tidigare löften om att skydda konsumenternas integritet.</li>
<li>Senatorerna Ron Wyden och Ed Markey kritiserade biltillverkarna för att ha vilselett konsumenterna och uttryckte oro över rättssystemets potentiella missbruk av platsdata.</li>
<li>Bilindustrins inkonsekventa hållning till integritet, som att motsätta sig lagförslag om rätt till reparation samtidigt som man kompromissar med konsumentdata, belyser behovet av vaksamhet när det gäller uppkopplad bilteknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZBiltillverkare erkänner att de delar förardata med polisen utan fullmakt, varnar senatorer</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager 1 återupptar överföring av vetenskapliga data efter fem månaders uppehåll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyager 1 har återupptagit sändningen av vetenskapliga data från två av sina fyra instrument efter ett datorproblem i november 2023.</li>
<li>Uppdragsteamet håller på att kalibrera om de återstående två instrumenten, och nu är plasmavågssubsystemet och magnetometern i drift.</li>
<li>Problemet spårades till ett skadat minne i flygdatasubsystemet; Voyager 1, som sköts upp 1977, befinner sig över 15 miljarder mil från jorden och är en av NASA:s äldsta rymdfarkoster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVoyager 1 återupptar överföring av vetenskapliga data efter fem månaders uppehåll</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nytt genombrott för Turingmaskiner beräknar funktion på Ackermann-nivå]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Kropitz upptäckte en Turingmaskin (TM) med 3 tillstånd och 4 symboler som kan beräkna en funktion på Ackermann-nivå och som stannar med exakt ((2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) icke-nollsymboler på bandet.</li>
<li>Denna TM, som hittades den 25 april 2024, är den första kända som simulerar en så komplex funktion, och dess beteende kräver dubbel induktion för att bevisas.</li>
<li>Upptäckten fungerade också som ett testfall för en validator för &quot;induktiva bevis&quot;, som syftar till att standardisera och verifiera sådana bevis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNytt genombrott för Turingmaskiner beräknar funktion på Ackermann-nivå</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computershare överger VMware för Nutanix AHV efter kraftiga prishöjningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computershare, en global operatör av aktieregister för aktiemarknaden, överger VMware på grund av betydande prishöjningar efter Broadcoms förvärv av VMware.</li>
<li>Kostnaden för VMware hypervisor ökade med 10 till 15 gånger, vilket fick Computershare att byta till Nutanix AHV, med en migrering av 24.000 virtuella datorer som förväntas vara klar inom ett år.</li>
<li>Detta drag understryker potentiella problem för Broadcom, eftersom andra stora kunder också kan söka alternativ på grund av dess prissättningsstrategier med höga intäkter och höga marginaler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZComputershare överger VMware för Nutanix AHV efter kraftiga prishöjningar</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den banbrytande datateknikern Gordon Bell avlider vid 89 års ålder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Bell, en banbrytande datoringenjör och nyckelperson i utvecklingen av Digital Equipment Corporations (DEC) inflytelserika minidatorer, har avlidit vid 89 års ålder.</li>
<li>Bell var med och skapade minidatorserien VAX och var med och grundade det första stora datormuseet, som utvecklades till Computer History Museum i Silicon Valley.</li>
<li>Han bidrog till Microsoft Research, var föremål för MyLifeBits livsloggningsprojekt och fick många utmärkelser, bland annat National Medal of Technology och IEEE:s John von Neumann-medalj.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZDen banbrytande datateknikern Gordon Bell avlider vid 89 års ålder</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman granskas för OpenAI:s otillåtna användning av Scarlett Johanssons röst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, som leds av Sam Altman, är under lupp efter att Scarlett Johansson anklagat företaget för att utan hennes samtycke ha använt en röst i sin GPT-4o-modell som nära efterliknade hennes.</li>
<li>Johansson hade tackat nej till ett erbjudande om att ge röst åt systemet och har sedan dess anlitat advokater, vilket ledde till att OpenAI pausade användningen av rösten.</li>
<li>Denna incident, i kombination med intern turbulens och juridiska utmaningar kring dataanvändning, väcker frågor om Altmans transparens och ledarskap, vilket står i kontrast till hans offentliga hållning om ansvarsfull AI-utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSam Altman granskas för OpenAI:s otillåtna användning av Scarlett Johanssons röst</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revolutionerande datalagring: Metoden med en enda vanlig textfil av Breck Yunits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Breck Yunits introducerar en metod för att lagra kunskap i tabellform i en enda ren textfil med mellanslag och nya rader, vilket ger fördelar jämfört med binära format.</li>
<li>Systemet, som kallas ScrollSets, är läsbart för människor, redigerbart med git och kompatibelt med traditionell programvara och AI, och driver webbplatsen PLDB.io med öppen källkod.</li>
<li>Bland de viktigaste funktionerna finns mått, koncept, mått och kommentarer, med förbättringar som att dela upp data i flera filer, använda ett parser-språk som kallas Grammar och lägga till attribut som sortIndex och types.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/scrollsets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZRevolutionerande datalagring: Metoden med en enda vanlig textfil av Breck Yunits</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Right to Roam-rörelsen försöker återta allmänhetens tillgång till Englands marker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rörelsen för &quot;right to roam&quot; i England syftar till att återge allmänheten tillgång till både privat och offentlig mark, eftersom endast 8% av marken för närvarande är tillgänglig för medborgarna.</li>
<li>Aktivisten Jon Moses belyser markägandets historia i England och behovet av att återupprätta &quot;friheten att ströva omkring&quot; för att återknyta människor till naturen och reparera landskap.</li>
<li>Rörelsen organiserar evenemang som gruppvandringar på privat mark för att visa fördelarna med allmän tillgång och ta itu med det historiska förtrycket av gemensamma rättigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZRight to Roam-rörelsen försöker återta allmänhetens tillgång till Englands marker</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skandal utbryter vid Regeneron ISEF 2024 på grund av anklagelser om fusk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En skandal har uppdagats vid Regeneron International Science and Engineering Fair (ISEF) 2024, som involverar Krish Pai, en 17-årig vinnare i divisionen för miljöteknik.</li>
<li>Pai anklagas för att ha fuskat genom att använda förfalskade bilder och plagierade data i sitt projekt om mikroorganismer som bryter ned plast, med en anonym dossier som innehåller detaljerade bevis.</li>
<li>Händelsen visar på betydande brister i ISEF:s tillsyn och det finns krav på att Pais pris ska återkallas för att upprätthålla rättvisan, vilket förväntas uppmärksammas i mainstream-media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSkandal utbryter vid Regeneron ISEF 2024 på grund av anklagelser om fusk</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att behärska Common Lisp: En omfattande guide till verktyg, bibliotek och bästa praxis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget &quot;A Road to Common Lisp&quot; innehåller en omfattande guide till hur man lär sig Common Lisp, med en historisk bakgrund, praktiska steg och rekommenderade verktyg och bibliotek.</li>
<li>Den betonar Common Lisps stabilitet, bakåtkompatibilitet och utbyggbarhet, i motsats till moderna språk som ofta kräver betydande underhåll för föråldrade bibliotek.</li>
<li>Inlägget innehåller praktiska råd om hur man minimerar beroenden, använder stabila bibliotek, skapar en utvecklingsmiljö och engagerar sig i communityn, tillsammans med avancerade utbildningsresurser och felsökningsmetoder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZAtt behärska Common Lisp: En omfattande guide till verktyg, bibliotek och bästa praxis</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wikimedia Enterprise lanserar API:er för förbättrad AI-utbildning och sökmotorintegration]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wikimedia Enterprise erbjuder API:er i företagsklass som är utformade för att förbättra sökmotorer, stora språkmodeller (LLM) och applikationer för djupinlärning genom att förbättra sökresultat och svar.</li>
<li>API:erna ger realtidsåtkomst till data från Wikimedia-projekt på alla språk, med verktyg för att upptäcka vandalism och uppdateringar, vilket stöder applikationer som röstassistenter och AI-träningsmodeller.</li>
<li>Tjänsten omfattar över 850 dataset, mer än 100 miljoner projektsidor och mer än 20 miljoner månatliga redigeringar, vilket ger frekventa, tillförlitliga och väldokumenterade data, inklusive metadata om artikelredigeringar och en funktion för sannolikhet för återgång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://enterprise.wikimedia.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZWikimedia Enterprise lanserar API:er för förbättrad AI-utbildning och sökmotorintegration</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför du bör lägga till en /Nu-sida på din webbplats och hur du gör det]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>År 2015 introducerade Derek Sivers konceptet med en /now-sida på sin webbplats för att dela med sig av sina aktuella aktiviteter, inspirerad av avsaknaden av sådan information på en väns webbplats.</li>
<li>Idén fick genomslag och ledde till att Sivers grundade nownownow.com, en katalog med över 2300 /now-sidor globalt.</li>
<li>Sivers uppmuntrar andra att skapa sina egna /now-sidor och ger instruktioner för olika plattformar och erbjuder sig att lägga till dem i katalogen på begäran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sive.rs/now2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZVarför du bör lägga till en /Nu-sida på din webbplats och hur du gör det</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sårbarhet i Fluent Bit ger upphov till brådskande korrigeringar på grund av problem med minnessäkerhet i C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En sårbarhet (CVE-2024-4323) i Fluent Bit-projektet har lett till brådskande patchningsinsatser av webbplatsens tillförlitlighetsingenjörer och systemadministratörer.</li>
<li>Felet, som har sitt ursprung i HTTP-parsningskod i C, gör det möjligt att förstöra heap och exekvera godtycklig kod genom en specifik HTTP GET-begäran.</li>
<li>Denna incident understryker den ihållande frågan om sårbarheter i minnessäkerheten i C, som har varit ansvarig för 90% av sådana problem under de senaste 50 åren, trots vikten av robusta kodningsmetoder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSårbarhet i Fluent Bit ger upphov till brådskande korrigeringar på grund av problem med minnessäkerhet i C</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bill Gates stödjer Sal Khans vision om AI-driven utbildning i "Brave New Words"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bill Gates berömmer Sal Khans nya bok, &quot;Brave New Words&quot;, för dess utforskning av AI:s transformativa potential inom utbildning.</li>
<li>Gates lyfter fram OpenAI:s GPT-4o och dess verklighetstrogna interaktioner och potential som personlig handledare för studenter.</li>
<li>Sal Khan argumenterar för att AI kan förbättra elevernas resultat och lärarnas erfarenheter genom individanpassat lärande, och Gates rekommenderar boken för dess insiktsfulla förutsägelser och praktiska tillämpningar i klassrummet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZBill Gates stödjer Sal Khans vision om AI-driven utbildning i &quot;Brave New Words&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT vs. Stanford Startups: Teknisk innovation vs. marknadsstrategi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget kontrasterar två hypotetiska nystartade företag från MIT och Stanford, med fokus på deras olika strategier: MIT:s betoning på teknisk överlägsenhet och Stanfords fokus på snabb marknadsintroduktion och kundanskaffning.</li>
<li>Investerare tenderar att föredra Stanfordmodellen på grund av dess marknadstäckning och begripliga konsumentmodell, vilket understryker vikten av att balansera teknikutveckling med marknadsstrategier för att ett nystartat företag ska lyckas.</li>
<li>Diskussionen understryker dikotomin mellan teknikutveckling och marknadsutveckling i startup-strategier, med blandade reaktioner från läsarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZMIT vs. Stanford Startups: Teknisk innovation vs. marknadsstrategi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför tydlig, läsbar kod överträffar smart, komplex kod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln från Engineer&#39;s Codex argumenterar för att &quot;smart&quot; kod, som är känd för sin komplexitet, är den sämsta typen av kod att skriva och förespråkar istället tydlig och läsbar kod.</li>
<li>Författaren delar med sig av sina personliga erfarenheter och belyser att det ofta krävs omfattande refaktorisering och dokumentation för att få en tydlig kod, trots att detta är undervärderat i utvärderingar.</li>
<li>Artikeln betonar vikten av kodningsstil och kontinuerligt lärande och rekommenderar resurser och kurser för mjukvaruingenjörer för att förbättra sina färdigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZVarför tydlig, läsbar kod överträffar smart, komplex kod</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alacritty: Högpresterande, plattformsoberoende terminalemulator med OpenGL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alacritty är en högpresterande, plattformsoberoende terminalemulator som använder OpenGL och stöder BSD, Linux, macOS och Windows.</li>
<li>Det är för närvarande i betaversion, med vissa saknade funktioner och buggar, och betonar integration med andra applikationer snarare än att återimplementera deras funktionalitet.</li>
<li>Alacritty är öppen källkod under Apache License 2.0, med förkompilerade binärer tillgängliga på GitHub och installation möjlig via olika pakethanterare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alacritty/alacritty</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZAlacritty: Högpresterande, plattformsoberoende terminalemulator med OpenGL</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scarlett Johansson tar upp kontroversen kring OpenAI:s "Sky"-röst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson gjorde ett uttalande om OpenAI-situationen, som delades av journalisten Bobby Allyn på Twitter den 20 maj 2024.</li>
<li>Att en högprofilerad kändis som Johansson är inblandad har gjort att frågan fått stor uppmärksamhet bland allmänheten.</li>
<li>Detaljerna i Johanssons uttalande och OpenAI-situationens natur beskrevs inte närmare i den tillhandahållna texten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZScarlett Johansson tar upp kontroversen kring OpenAI:s &quot;Sky&quot;-röst</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enlightenmentware: En programmerares resa genom UNIX, Git, Emacs och Bazel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget handlar om &quot;enlightenmentware&quot;, dvs programvara som på ett avgörande sätt påverkar programmerarens systemdesign.</li>
<li>Författaren berättar om sin resa med UNIX, versionshanteringssystem som Git och övergången från Vim till Emacs, och lyfter fram Emacs utbyggnadsmöjligheter och Lisp-baserade arkitektur.</li>
<li>De framhåller det pedagogiska värdet av Boost Graph Library, föredrar Googles byggsystem Blaze och Bazel och förespråkar enkla, kraftfulla verktyg som löser grundläggande problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEnlightenmentware: En programmerares resa genom UNIX, Git, Emacs och Bazel</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU:s övervakningsförslag "Chat Control" avvisas på grund av integritetshänsyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I initiativet &quot;Going Dark&quot;, som leddes av EU-kommissionär Ylva Johansson, föreslogs omfattande övervakningsåtgärder med hjälp av AI för att övervaka all kommunikation under förevändning att bekämpa sexuella övergrepp mot barn.</li>
<li>Förslaget, som kallas &quot;Chat Control&quot;, mötte betydande motstånd från organ som Europaparlamentets dataskyddsstyrelse och FN:s råd för mänskliga rättigheter för att det stred mot lagar om mänskliga rättigheter, vilket ledde till att det förkastades.</li>
<li>EU-domstolen beslutade att inte tillåta åtkomst till krypterad kommunikation och lyfte fram frågor som rör integritet, massövervakning och myndigheters övergrepp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEU:s övervakningsförslag &quot;Chat Control&quot; avvisas på grund av integritetshänsyn</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå UI Density: Utforma moderna gränssnitt för optimalt informationsflöde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderna webbplatser och applikationer år 2024 är mindre visuellt täta jämfört med dem från 2000-talet, vilket innebär att de ser mer utspridda ut.</li>
<li>UI (User Interface)-täthet handlar inte bara om det visuella utseendet utan också om mängden information som förmedlas över tid och hur designbeslut ökar programvarans värde.</li>
<li>Exempel på visuellt täta gränssnitt är Bloombergs Terminal, som visar omfattande marknadsdata, och Craigslist, som är känt för sina många enkla länkar och enkla sökfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthewstrom.com/writing/ui-density/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZFörstå UI Density: Utforma moderna gränssnitt för optimalt informationsflöde</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Edward Burtynskys "Shipbreaking" fångar den skrämmande skönheten i industriell återvinning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Burtynskys projekt &quot;Shipbreaking&quot; undersöker nedmonteringen av stora fartyg, inspirerat av avvecklingen av fartyg med enkelskrov efter oljeutsläppet från Exxon Valdez.</li>
<li>Fotografierna, som är tagna i Indien och Bangladesh, skildrar den industriella processen som en form av ultimat återvinning och belyser den miljöpåverkan som industriell verksamhet har.</li>
<li>Burtynskys verk antyder en spöklik skönhet i dessa scener och antyder att naturen så småningom kan återta landskap som förändrats av mänsklig aktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEdward Burtynskys &quot;Shipbreaking&quot; fångar den skrämmande skönheten i industriell återvinning</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NoTunes: Stoppa Apple Music från att starta automatiskt på macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>noTunes är en macOS-app som förhindrar att iTunes eller Apple Music startas, med en ny uppdatering (version 3.2 eller senare) som krävs på grund av ett certifikat som löper ut.</li>
<li>Appen kan installeras via Homebrew eller direkt nedladdning, och den erbjuder funktioner som att starta vid start, växla på/av via menyraden och ställa in en ersättningsapp eller webbplats.</li>
<li>noTunes är tillgängligt under MIT-licensen, vilket gör det fritt och med öppen källkod för användare och utvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tombonez/noTunes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZNoTunes: Stoppa Apple Music från att starta automatiskt på macOS</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kameleont: Metas genombrott inom AI-integration med blandad modalitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rapporten &quot;Chameleon: Mixed-Modal Early-Fusion Foundation Models&quot; introducerar Chameleon, en modellfamilj som integrerar bilder och text med hjälp av en early-fusion, tokenbaserad metod.</li>
<li>Chameleon utmärker sig i uppgifter som visuell frågeställning, bildtextning och generering av blandad modalitet, uppnår topprestanda i bildtextning och överträffar Llama-2 i rena textuppgifter.</li>
<li>Den konkurrerar med och överträffar ofta prestandan hos större modeller som Mixtral 8x7B, Gemini-Pro och GPT-4V i mänskliga utvärderingar, vilket innebär ett betydande framsteg inom enhetlig multimodal dokumentmodellering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.09818</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZKameleont: Metas genombrott inom AI-integration med blandad modalitet</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå Xterm: Användarinmatning och terminalmekanik (del 1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Denna bloggserie utforskar mekaniken i moderna terminaler och kommandoradsverktyg på Linux, med fokus på xterm- och tty-funktioner genom praktiska experiment och felsökning.</li>
<li>Den täcker användarinteraktion med xterm, shell-kommunikation, bakgrundsprocesser, åtkomstkontroll och bearbetning av tangentbordsinmatning, med hjälp av verktyg som <code>strace</code>, <code>showkey</code> och <code>xev</code> för felsökning.</li>
<li>Serien innehåller praktiska exempel för spårning av systemanrop, analys av terminalbeteende och förståelse av icke-tryckbara tecken, UTF-8-kodning och identifiering av ASCII/multibyte-tecken, och riktar sig till dem som utvecklar kommandoradsverktyg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZFörstå Xterm: Användarinmatning och terminalmekanik (del 1)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CADmium: Open-Source Browser CAD med Rust och WebAssembly söker stöd från gemenskapen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CADmium är ett webbläsarbaserat CAD-program med öppen källkod som är under utveckling och som söker stöd via Discord.</li>
<li>Projektet syftar till att använda en 2D-fysiksimulator för constraint solving och introducerar &quot;Truck&quot;, en modern b-rep-kärna i Rust, som erbjuder minnessäkerhet och webbkompatibilitet.</li>
<li>CADmium föreslår en Resilient Modeling Strategy (RMS) för bättre återanvändbarhet av design och söker hjälp med Rust-programmering, beräkningsgeometri, förbättringar av Three.js och finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/cadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCADmium: Open-Source Browser CAD med Rust och WebAssembly söker stöd från gemenskapen</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Erlang/OTP 27: Markdown-dokument, trippelkvoterade strängar och förbättrade profileringsverktyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erlang/OTP 27 introducerar ett omarbetat dokumentationssystem som använder Markdown och ExDoc, vilket förbättrar konsekvensen genom att bädda in dokumentationen i källkoden.</li>
<li>Bland de viktigaste funktionerna finns trippelciterade strängar för enklare hantering av flerradig text, sigill för bättre hantering av strängbokstäver, en ny JSON-modul, processetiketter och förbättrad SSL-häftning på klientsidan.</li>
<li>Ytterligare uppdateringar inkluderar flera spårningssessioner, stöd för inbyggd täckning, ett nytt profileringsverktyg (tprof), nya timerfunktioner, ETS-förbättringar (Erlang Term Storage) och utfasning av arkiv på grund av prestandaproblem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZErlang/OTP 27: Markdown-dokument, trippelkvoterade strängar och förbättrade profileringsverktyg</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att tänka nytt kring lärande: AI, projektbaserad utbildning och framtiden för personlig handledning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten betonar vikten av uppslukande, meningsfulla aktiviteter framför traditionella inlärningsmetoder och förespråkar en balans mellan upptäcktsbaserat och strukturerat lärande.</li>
<li>Den belyser AI:s potential att tillhandahålla personligt, kontextrikt utbildningsstöd som integrerar vägledning i realtid och dynamiska medier för att förbättra inlärning och minnesbehållning.</li>
<li>Etiska frågor om AI i utbildning tas upp och förespråkar ett studentdrivet, utforskande tillvägagångssätt, vilket diskuteras i Andy Matuschaks föredrag &quot;How might we learn?&quot; på UCSD Design@Large.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andymatuschak.org/hmwl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZAtt tänka nytt kring lärande: AI, projektbaserad utbildning och framtiden för personlig handledning</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gifski: GIF-filer av hög kvalitet med avancerade kodnings- och integrationsalternativ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gifski är en högkvalitativ GIF-kodare baserad på pngquant, som konverterar videoramar till GIF med effektiva cross-frame-paletter och temporal dithering, vilket resulterar i tusentals färger per bild.</li>
<li>Det är främst ett kommandoradsverktyg men kan kompileras som ett C-bibliotek för integrering i andra applikationer, med körbara filer tillgängliga för nedladdning eller installation via Homebrew eller Rusts cargo.</li>
<li>Verktyget kräver export av videobilder som PNG, erbjuder storleks- och kvalitetsjusteringsalternativ och stöder dynamisk biblioteksskapande med cargo-c, licensierat under AGPL 3 eller senare med alternativa licensalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageOptim/gifski</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZGifski: GIF-filer av hög kvalitet med avancerade kodnings- och integrationsalternativ</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritik mot NASA:s Artemis-program: Höga kostnader, komplexitet och ineffektivitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln kritiserar NASA:s Artemis-program för dess komplexitet, höga kostnader och ineffektivitet jämfört med Apollo-uppdragen, trots tekniska framsteg.</li>
<li>Kritiken gäller bland annat de höga kostnaderna och den föråldrade tekniken hos Space Launch System (SLS), designutmaningar med rymdfarkosten Orion samt den extra komplexiteten och risken med att använda NRHO (Near-Rectilinear Halo Orbit).</li>
<li>Den ambitiösa tidsplanen att återföra människor till månen senast 2026 bedöms som orealistisk, med potentiella förseningar och eskalerande kostnader, vilket riskerar att leda till ett evigt uppskjutande av den bemannade månlandningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZKritik mot NASA:s Artemis-program: Höga kostnader, komplexitet och ineffektivitet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3M undertryckte kemistens resultat om giftigt PFOS i människoblod i årtionden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kris Hansen, kemist på 3M, upptäckte 1997 att PFOS, en skadlig kemikalie, fanns i människoblod, men hennes forskning stoppades av överordnade som försäkrade henne om dess säkerhet.</li>
<li>Årtionden senare kräver EPA att PFAS-kemikalier avlägsnas från dricksvatten, vilket avslöjar att 3M kände till PFOS:s toxicitet sedan 1970-talet men fortsatte produktionen.</li>
<li>Trots en uppgörelse på 12,5 miljarder dollar för att ta itu med PFAS-föroreningar är den fulla kostnaden och ansvaret fortfarande olöst, och Hansen arbetar nu som volontär inom miljövård.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000Z3M undertryckte kemistens resultat om giftigt PFOS i människoblod i årtionden</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Operation CHARM: Universell tillgång till bilreparationshandböcker för alla större märken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Operation CHARM erbjuder bilreparationshandböcker för olika bilmärken, till exempel Acura, Audi, BMW, Chevrolet, Ford, Honda och Toyota.</li>
<li>Målet med initiativet är att göra servicehandböckerna lättillgängliga för allmänheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://charm.li/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZOperation CHARM: Universell tillgång till bilreparationshandböcker för alla större märken</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uber migrerar framgångsrikt bokföringsdata för biljoner poster till Custom LedgerStore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber migrerade över en biljon poster i reskontradata från DynamoDB till sin specialbyggda LedgerStore (LSG) för att öka kostnadseffektiviteten, förenkla arkitekturen och förbättra prestandan.</li>
<li>Migreringen omfattade 1,2 PB oföränderliga poster och 0,5 PB sekundära index, vilket säkerställde att data var fullständiga och korrekta utan att störa verksamheten och uppnådde en noggrannhet på 99,99%.</li>
<li>Processen använde Apache Spark för att hantera stora datavolymer och hanterade utmaningar som kodbuggar och RPC-timeouts med hastighetsbegränsare och konservativa utrullningsstrategier, och slutförde den tvååriga migreringen utan driftstopp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZUber migrerar framgångsrikt bokföringsdata för biljoner poster till Custom LedgerStore</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hertz överdebiterade Tesla-hyresgäster för gas på grund av systemfel, vilket kräver återbetalning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hertz har felaktigt debiterat kunder för bensin i hyrda elfordon, särskilt Tesla, på grund av ett &quot;systemfel&quot; som varade i över ett år.</li>
<li>Företaget har åtgärdat problemet och erbjuder återbetalningar och krediteringar till berörda kunder, men deras kundtjänst har kritiserats för att vara svår att nå.</li>
<li>Dessa faktureringsfel och kundtjänstproblem har lett till missnöje och kan potentiellt avskräcka från framtida elbilshyror från Hertz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZHertz överdebiterade Tesla-hyresgäster för gas på grund av systemfel, vilket kräver återbetalning</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 till 3,3 GHz: Minimala vinster trots spänningshack]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren försökte överträffa en överklockning på 3,14 GHz på en Raspberry Pi 5 men fann att systemet var instabilt vid 3,3 GHz.</li>
<li>För att uppnå detta kringgick författaren Raspberry Pi&#39;s firmware-imponerade 1V-gräns genom att modifiera systemminnet och skapa en tjänst för att hantera CPU-frekvens och spänning.</li>
<li>Trots högre klockfrekvens var prestandavinsterna minimala, vilket tyder på att ansträngningen kanske inte var värd besväret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 till 3,3 GHz: Minimala vinster trots spänningshack</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att överbrygga klyftan: Varför arbetssökande och arbetsgivare kämpar för att få kontakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren diskuterar paradoxen att både arbetssökande och arbetsgivare kämpar för att hitta lämpliga matchningar, eftersom platsannonserna ofta är antingen för specifika eller för breda.</li>
<li>De lyfter fram de höga kostnaderna för plattformar för platsannonser och riskerna med att anställa fel kandidater, särskilt för nystartade företag.</li>
<li>Författaren vill få in synpunkter på effektiva lösningar och erfarenheter från andra för att överbrygga klyftan mellan platsannonser och faktiska jobbkrav.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40415646</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZAtt överbrygga klyftan: Varför arbetssökande och arbetsgivare kämpar för att få kontakt</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritisk sårbarhet i PDF.js möjliggör godtycklig exekvering av JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Codean Labs upptäckte CVE-2024-4367, en sårbarhet i Mozillas PDF.js som möjliggör godtycklig JavaScript-körning när en skadlig PDF öppnas, vilket innebär betydande säkerhetsrisker.</li>
<li>Denna sårbarhet påverkar alla Firefox-användare och kan leda till XSS-attacker (Cross-Site Scripting) och potentiell körning av inbyggd kod i Electron-appar.</li>
<li>Problemet kan åtgärdas genom att uppdatera PDF.js till version 4.2.67 eller högre, kontrollera beroenden och justera säkerhetsinställningar; det avslöjades för Mozilla den 26 april 2024, med korrigeringar som släpptes i mitten av maj 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZKritisk sårbarhet i PDF.js möjliggör godtycklig exekvering av JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viktiga C-programmeringsmetoder för läsbarhet och underhåll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren betonar vikten av att prioritera korrekthet, läsbarhet, enkelhet och underhåll i C-programmering framför hastighet, och förespråkar tydlig och underhållbar kod före optimering.</li>
<li>Viktiga metoder är att använda moderna C-standarder (helst C11), undvika icke-standardiserade tillägg, använda mellanslag i stället för tabbar, hålla raderna under 79 tecken och hålla en konsekvent amerikansk engelska i kod och dokumentation.</li>
<li>Guiden avråder från komplexa villkor, switch-satser och makron som döljer kontrollflödet, rekommenderar användning av <code>const</code> för oföränderlighet, undviker osignerade typer och föredrar oföränderliga datastrukturer och rena funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mcinglis/c-style</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZViktiga C-programmeringsmetoder för läsbarhet och underhåll</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[In i skapandet av "Guberniya": Ett 64k-intro från Revision 2017]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pekka Väänänens artikel på lofibucket.com diskuterar skapandet av 64k-introt &quot;Guberniya&quot;, som presenterades på Revision 2017 demo party, och ger en introduktion till demoscenen och en detaljerad post-mortem av projektet.</li>
<li>Projektet utvecklades av ett team på sex personer med hjälp av C++, OpenGL och olika renderingstekniker under fyra månader, med influenser från &quot;Half-Life 2&quot;, isländska landskap och filmen &quot;Koyaanisqatsi&quot;.</li>
<li>Tekniska höjdpunkter inkluderar användningen av Visual Studio 2013, en anpassad tangentbordskrok för live shader-redigering, GNU Rocket fork för animering, raymarching med biblioteket <code>hg_sdf</code> och en anpassad GPU-baserad Discrete Fourier Transform för tidsstretching av ljud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZIn i skapandet av &quot;Guberniya&quot;: Ett 64k-intro från Revision 2017</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Förfining av policy för ansvarsfull skalning för att förhindra missbruk av AI och garantera säkerhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget &quot;Policy Reflections on our Responsible Scaling Policy&quot; beskriver utvecklingen av Responsible Scaling Policy (RSP) för att förhindra säkerhetsbrister och missbruk av avancerade modeller, med betoning på robusta säkerhetsstandarder och iterativ policyutvidgning.</li>
<li>Viktiga åtaganden är att identifiera och testa &quot;Red Line Capabilities&quot;, att implementera ASL-3-standarden för rigorös säkerhet och att bilda ett tvärvetenskapligt team för att integrera metoder från områden som kärnsäkerhet och cybersäkerhet.</li>
<li>Organisationen syftar till att främja branschsamarbete och informera regeringen om ramverk för riskhantering, med planer på att diskutera dessa vid AI Seoul Summit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZFörfining av policy för ansvarsfull skalning för att förhindra missbruk av AI och garantera säkerhet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att utforska generativ konst: Skärningspunkten mellan algoritmer, natur och kreativitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generativ konst innebär att konstverk skapas genom autonoma processer med hjälp av element som slumpmässighet, regler och naturliga system, där PRNG:er tillför variabilitet och sann slumpmässighet från naturliga fenomen.</li>
<li>Texten lyfter fram pionjärer som Vera Molnar och utforskar procedurell generering, regelbaserad konst och framväxande beteenden, med exempel som Sol LeWitts instruktioner och Conways Game of Life.</li>
<li>Kontrollbalansen mellan konstnär och maskin betonas, med exempel på datadriven konst och AI-konst, och artikeln uppmuntrar till vidare utforskning och innovation inom det växande området generativ konst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZAtt utforska generativ konst: Skärningspunkten mellan algoritmer, natur och kreativitet</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub-skriptet "ffmpeg-english" fångar videoframes till JPG varje sekund]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub-förvaret &quot;dheera/scripts&quot; innehåller ett skript som heter &quot;ffmpeg-english&quot; med 50 rader kod.</li>
<li>Förvaret har fått 8 gafflar och 45 stjärnor, vilket tyder på ett måttligt intresse och engagemang i samhället.</li>
<li>Det innehåller omfattande funktioner som frågor, pull requests, åtgärder, projekt och en wiki, tillsammans med den senaste commit-historiken och filmetadata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZGitHub-skriptet &quot;ffmpeg-english&quot; fångar videoframes till JPG varje sekund</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Korrigering av perspektivförvrängningar i text med hjälp av transformerade ellipser Ett förenklat tillvägagångssätt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln introducerar en förenklad metod för att korrigera perspektivförvrängningar i textfotografier med hjälp av transformerade ellipser, inspirerad av en komplex metod från Carlos Merino-Gracia et al.</li>
<li>Metoden innebär tröskelvärden och märkning av anslutna komponenter för att isolera bokstäver och sedan använda homografier (en matris med 8 parametrar) för att justera bilden så att bokstavsformerna har enhetliga ytor.</li>
<li>Metoden, som inkluderar perspektiv-, rotations- och skevtransformationer, är effektiv och koden finns tillgänglig på GitHub, även om den inte är toppmodern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZKorrigering av perspektivförvrängningar i text med hjälp av transformerade ellipser Ett förenklat tillvägagångssätt</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visselblåsaren David McBride får stöd från fängelset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Visselblåsaren David McBride sitter för närvarande fängslad för att ha förespråkat förbättrat skydd för visselblåsare och försvarsintegritet.</li>
<li>Stödjare har möjlighet att bidra till hans juridiska fond på GoFundMe för att hjälpa till i hans kamp mot regeringen.</li>
<li>McBrides fall belyser den fortsatta vikten av att stödja personer som avslöjar oegentligheter och korruption för det allmännas bästa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=VrFs2_uhz-o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZVisselblåsaren David McBride får stöd från fängelset</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Episkt 20 hektar stort fånga flaggan-spel: En minnesvärd upplevelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nathan Brown organiserar ett massivt spel på 20 hektar med Capture the Flag, inspirerat av en YouTube-video, med detaljerad planering och unika regler för en spännande upplevelse.</li>
<li>Evenemanget, med strategier, resultat och diskussioner, ansågs vara en framgång och ledde till planer för framtida spel för att återskapa en minnesvärd upplevelse för alla deltagare.</li>
<li>Berättelsen fokuserar på planeringen, genomförandet och efterspelet av matchen, och belyser ansträngningarna för att säkerställa ett roligt och engagerande evenemang för alla inblandade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ntnbr.com/61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZEpiskt 20 hektar stort fånga flaggan-spel: En minnesvärd upplevelse</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avslöjandet av det öppna originalet: En blick på ursprunget till öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termen &quot;original Open&quot; avser den ursprungliga eller första iterationen av ett program, en programvara eller ett projekt som är öppen källkod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floor796.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZAvslöjandet av det öppna originalet: En blick på ursprunget till öppen källkod</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att lära sig Calculus med Julia: Grafiskt, numeriskt och algebraiskt fokus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Calculus with Julia&quot; är en guide för att lära sig kalkylering med hjälp av programmeringsspråket Julia, med betoning på grafiska, numeriska och algebraiska metoder.</li>
<li>Anteckningarna utnyttjar Julia för numeriska beräkningar och visar integrationen av datoralgebrasystem, med målet att förstå begrepp utan att dyka djupt in i programmeringens krångligheter.</li>
<li>Innehållet omfattar viktiga beräkningskoncept för att ta itu med kalkylproblem, med interaktiva frågor för övning, presenteras i ett Quarto-bokformat som kan sammanställas till en PDF, med öppna inbjudningar till bidrag och feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jverzani.github.io/CalculusWithJuliaNotes.jl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZAtt lära sig Calculus med Julia: Grafiskt, numeriskt och algebraiskt fokus</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Big Tech motsätter sig EU:s lag om digitala marknader och riskerar böter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EU:s Digital Markets Act (DMA) syftar till att stärka användarnas ställning genom att kräva att tekniska grindvakter tillåter appbutiker från tredje part och interoperabla gateways, samtidigt som självreferenser förbjuds och integritetsbestämmelserna skärps.</li>
<li>Stora teknikföretag som Apple och Meta motsätter sig att följa DMA, vilket potentiellt kan främja ökad konkurrens, ansvarsskyldighet och användar- och arbetarkontroll över vinster i teknikindustrin.</li>
<li>EU verkställer DMA genom utredningar och utdömer böter till företag som inte följer reglerna, vilket understryker betydelsen av efterlevnad för att främja en mer konkurrenskraftig och konsumentcentrerad teknisk miljö.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2024/05/big-tech-eu-drop-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZBig Tech motsätter sig EU:s lag om digitala marknader och riskerar böter</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En pålitlig 64-bitars RISC-V-dator med öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gabriel L. Somlo har som mål att utveckla en tillförlitlig, fri, Linux-kompatibel, självhanterande 64-bitars RISC-V-dator som använder verktyg och kompilatorer med öppen källkod på en FPGA för att minska risken för bakdörrar i hårdvaran.</li>
<li>Projektet fokuserar på transparenta HDL- och programvarukällor för ökad tillförlitlighet, vilket skiljer sig från initiativ som lowRISC som innehåller proprietära komponenter.</li>
<li>Somlos arbete omfattar skapandet av yoloRISC, en demonstrations-SoC som körs på verktyg med öppen källkod som utformats för Lattice ECP5 5G Versa-utvecklingskortet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contrib.andrew.cmu.edu/~somlo/BTCP/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZEn pålitlig 64-bitars RISC-V-dator med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsofts utsläpp ökar kraftigt i samband med AI-expansion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsofts hållbarhetsrapport för 2024 visar på en ökning av utsläpp och vattenanvändning som främst beror på ny teknik som generativ AI.</li>
<li>Bolagets investering i OpenAI och integrationen av GPT-4 i Bing innebär utmaningar när det gäller att uppnå hållbarhetsmålen.</li>
<li>Insatser pågår för att minska avfallet, införa förnybar energi och minska vattenförbrukningen från datacenter genom att fånga upp och återanvända kylvatten samtidigt som vi strävar efter att minska beroendet av sötvattenresurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/microsofts-emissions-spike-29-as-ai-gobbles-up-resources</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZMicrosofts utsläpp ökar kraftigt i samband med AI-expansion</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enheten "Peanut Butter Spinner" underlättar blandning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peanut Butter Spinner, som uppfanns av författaren, rör enkelt om naturligt jordnötssmör med hjälp av en USB-driven enhet med motor, växellåda och andra komponenter.</li>
<li>Även om det inte går att uppnå perfekt blandning förenklar enheten den manuella omrörningsprocessen och förbättrar användarupplevelsen.</li>
<li>Denna innovation minskar ansträngningen som krävs för att blanda jordnötssmör effektivt, vilket tillgodoser personer som vill ha bekvämlighet vid matlagning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cdaringe.com/peanut-butter-spinner/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZEnheten &quot;Peanut Butter Spinner&quot; underlättar blandning</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sju potentiella kandidater till Dysonsfärer: Utmaningar och utforskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln handlar om Dyson-sfärer, med fokus på att använda termiska emissioner i mitten av infrarött för att hitta potentiella kandidater och diskutera utmaningarna med att filtrera bort föroreningskällor genom dataanalys.</li>
<li>Sju möjliga Dyson-sfärkandidater pekas ut, vilket leder till behovet av ytterligare utforskning för att avslöja deras väsen, mitt i den pågående skepticismen om deras förekomst och existens.</li>
<li>Den debatterar entusiasmen för att söka efter utomjordisk intelligens och föreslår att avancerade civilisationer kan prioritera existentiella frågor framför expansion, tillsammans med funderingar kring solenergianvändning och referenser till Arthur C. Clarkes monolitkoncept.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.centauri-dreams.org/2024/05/18/seven-dyson-sphere-candidates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZSju potentiella kandidater till Dysonsfärer: Utmaningar och utforskning</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riven: En unik och omslutande spelupplevelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bröderna Miller utvecklade det framgångsrika spelet Myst och dess uppföljare Riven, kända för sin höga kvalitet och uppslukande spelupplevelse.</li>
<li>Riven, med intrikata pussel och visuellt fantastisk 3D-grafik, lockade både seriösa spelare och vanliga spelare.</li>
<li>Trots viss kritik för att fokusera mer på världsbyggande än traditionellt spelande, fick Riven hög försäljning och en lojal fanskara för sin unika och uppslukande upplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/05/riven/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000ZRiven: En unik och omslutande spelupplevelse</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforska datorarkitektur och operativsystem: Insikter från Usenet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln går igenom datorarkitektur, programmering, utveckling av Linux-kärnan och tekniska detaljer kring operativsystemet och diskuterar processorer, cacheminnen, algoritmer, benchmarks, minneshantering med mera.</li>
<li>Här finns insikter från framstående personer som Linus Torvalds, som beskriver ett brett spektrum av ämnen från strömförbrukning till filsystem och ger djupgående synpunkter på kärnutveckling och systemanrop.</li>
<li>Artikeln täcker ett brett spektrum av ämnen och ger en omfattande översikt över de invecklade detaljerna och bidragen inom teknikindustrin, perfekt för dem som är intresserade av att fördjupa sin förståelse för dessa områden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yarchive.net/comp/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZUtforska datorarkitektur och operativsystem: Insikter från Usenet</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viktig milstolpe i återupplivandet av fryst mänsklig hjärnvävnad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Med hjälp av MEDY-tekniken har forskare för första gången lyckats återuppliva fryst mänsklig hjärnvävnad utan att skada den, vilket kan komma att förändra neurologisk forskning och studier av hjärnans utveckling.</li>
<li>Den banbrytande forskningen, som leddes av Zhicheng Shao vid Fudan University i Shanghai, Kina, fokuserade på att frysa och tina upp vävnadsprover från hjärnan samtidigt som deras funktionalitet bevarades, enligt Cell Reports Methods.</li>
<li>Detta framsteg öppnar upp för förbättrad utforskning av hjärnans utveckling och antyder potentialen för att bevara hela hjärnor genom kryopreservering i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/frozen-human-brain-tissue-was-successfully-revived-for-the-first-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZViktig milstolpe i återupplivandet av fryst mänsklig hjärnvävnad</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Michelle's lista: Transparenta recensioner av hyresvärdar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Michelle&#39;s List&quot; är en gratis plattform för anonyma recensioner av hyresvärdar, med fokus på positiv feedback om god förvaltning, underhållsrespons och fastighetsnöjdhet.- Användare kan dela sina erfarenheter och läsa recensioner utan att avslöja sin identitet.- Webbplatsen erbjuder en värdefull resurs för individer som letar efter insikter i hyresvärdens prestanda och fastighetskvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michelleslist.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZMichelle&apos;s lista: Transparenta recensioner av hyresvärdar</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bend: Högnivåspråk för GPU-beräkningar med HVM2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bend är ett programmeringsspråk på hög nivå som är optimerat för massivt parallell hårdvara, t.ex. GPU:er, och som erbjuder snabba objektallokeringar, funktioner av högre ordning, rekursion och fortsättningar.</li>
<li>Den körs på HVM2-körtiden, vilket möjliggör nästan linjär hastighet baserat på kärnantal, utan att kräva uttryckliga parallella kommentarer eller manuell trådhantering.</li>
<li>Bend, som skapats av HigherOrderCO.com, effektiviserar parallellprogrammering genom att effektivt exekvera komplexa algoritmer på GPU:er och emulera olika samtidiga system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/HigherOrderCO/Bend</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZBend: Högnivåspråk för GPU-beräkningar med HVM2</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:s avgångar väcker frågor om transparens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI presenterade ChatGPT 4o, som kan konversera med en människoliknande röst, vilket innebär ett betydande framsteg inom AI-tekniken.</li>
<li>Avgången av medgrundaren Ilya Sutskever och teamledaren Jan Leike utlöste spekulationer om OpenAI:s framtida inriktning och skälen till deras avgång.</li>
<li>Tidigare anställda är bundna av strikta sekretessavtal, vilket väcker farhågor om OpenAI:s transparens och ansvarsskyldighet i strävan att skapa artificiell allmän intelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/2024/5/17/24158478/openai-departures-sam-altman-employees-chatgpt-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZOpenAI:s avgångar väcker frågor om transparens</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Icke-euklidisk undergång: Utredning av effekterna av felaktigt Pi (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sammanfattningen lyfter fram NewsRSS, podcast-flöden och det kommande evenemanget MCH2022.</li>
<li>Ett föredrag vid evenemanget kommer att handla om följderna av att felaktiga matematiska värden, särskilt pi, användes i källkoden till videospelet Doom.</li>
<li>Det kommer att diskuteras hur förändringar i trigonometriska funktioner och konstanter påverkar spelet och dela med sig av optimeringstekniker från spelets utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://media.ccc.de/v/mch2022-236-non-euclidean-doom-what-happens-to-a-game-when-pi-is-not-3-14159-</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZIcke-euklidisk undergång: Utredning av effekterna av felaktigt Pi (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-OpenAI-anställda får aggressivt avtal om förbud mot kritik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>När du säger upp dig från ett jobb kan ett omfattande avtal om uppsägning innehålla klausuler om sekretess, skiljeförfarande, avtal om att inte anlita någon, avtal om att inte skilja sig från någon och avtal om att inte ingripa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.com/KelseyTuoc/status/1791584357184127269</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZEx-OpenAI-anställda får aggressivt avtal om förbud mot kritik</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon3D: Skapa 3D-vyer av handritade tecknade serier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toon3D är en ny teknik för att återskapa 3D-strukturen i handritade tecknade scener genom bitvis rigid deformationsoptimering.</li>
<li>Den rekonstruerar kamerapositioner och tät geometri från bilder som inte är geometriskt konsekventa, vilket gör det möjligt att skapa nya synvinklar på tecknade scener.</li>
<li>Metoden omfattar djupförutsägelse, bildmärkning, justering, ett användarvänligt annoteringsverktyg, uppskattning av kameraposition, bilddeformation och Gaussisk förfining för att skapa en sammanhängande 3D-struktur för visualisering av tecknade serier från olika vinklar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://toon3d.studio/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZToon3D: Skapa 3D-vyer av handritade tecknade serier</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett lovande genombrott: HIV-vaccin genererar kraftfulla antikroppar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I en studie vid Duke Human Vaccine Institute upptäcktes att en hiv-vaccinkandidat framkallade antikroppar som kunde bekämpa olika virusstammar hos människor.</li>
<li>Vaccinet fokuserar på ett stabilt område på hiv-höljet och genererade effektivt brett neutraliserande antikroppar med endast två doser i en begränsad klinisk studie.</li>
<li>Ytterligare forskning är nödvändig för att förbättra immunsvaret, men dessa resultat har potential för utvecklingen av ett framgångsrikt HIV-vaccin, med stöd av finansiering från National Institutes of Health och Bill &amp; Melinda Gates Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://corporate.dukehealth.org/news/trial-hiv-vaccine-triggered-elusive-and-essential-antibodies-humans</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZEtt lovande genombrott: HIV-vaccin genererar kraftfulla antikroppar</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avkodning av HIV:s livscykel: En animerad resa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den molekylära animationen illustrerar hur HIV infekterar en T-cell och förvandlar den till en virusfabrik, i samarbete med HIV-forskare för Science of HIV-projektet.</li>
<li>Animationen är skapad av Janet Iwasa och Grace Hsu med musik av Joshua Roman och kan laddas ner och delas på webbplatsen Science of HIV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vimeo.com/260291607</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZAvkodning av HIV:s livscykel: En animerad resa</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EquityVal Pro: Skapa anpassade finansiella modeller för alla aktier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EquityVal Pro gör det möjligt för privatpersoner att skapa, lagra och utbyta värderingsmodeller för olika börsnoterade företag, vilket bidrar till välinformerade investeringsval.</li>
<li>Användarna har möjlighet att anpassa DCF-modeller (Discounted Cash Flow), använda exakta data och arkivera sina modeller för ytterligare utvärdering på en instrumentpanel.</li>
<li>Plattformen innehåller avancerade Pro-funktioner som är skräddarsydda för välkända aktier som Apple, Google, Tesla och Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.useequityval.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZEquityVal Pro: Skapa anpassade finansiella modeller för alla aktier</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vi presenterar Experts.js: Skapa Multi AI Agent-system med OpenAI:s Assistants API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Experts.js förenklar skapandet och distributionen av OpenAI:s Assistants API, vilket möjliggör bildandet av ett Panel of Experts-system genom att ansluta flera AI-agenter.</li>
<li>Verktyget erbjuder avancerade funktioner som referenser till filer, långa instruktioner, integration med 128 verktyg och effektiva filsökfunktioner för att bygga Multi AI Agent Systems med komplexa orkestreringsarbetsflöden.</li>
<li>Det ger stöd för utveckling av återanvändbara verktyg, anpassning, OpenSearch-frågor, trådhantering och exempel som att strömma svar från en Express-väg och bygga en Vector Search Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/metaskills/experts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZVi presenterar Experts.js: Skapa Multi AI Agent-system med OpenAI:s Assistants API</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biodlarens honungsskörd på 2 miljoner dollar förstördes på grund av sjukdom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biodlaren Steven Brown från Springbank Honey i North Canterbury var förkrossad efter att ha fått instruktioner om att bränna över 10.000 bikupor och utrustning på grund av sjukdomen amerikansk yngelröta.</li>
<li>Brown föreslog att man skulle ompröva strategin för skadedjursbekämpning och inkludera alternativ som vaccinering, och beräknade en förlust på 2 miljoner dollar.</li>
<li>Förvaltningsbyrån försvarade beslutet att bränna och hänvisade till det som den mest effektiva metoden, eftersom biodlare i Nya Zeeland måste följa reglerna och förstöra infekterade bikupor inom sju dagar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rnz.co.nz/news/business/516930/beekeeper-steven-brown-furious-over-destruction-of-2m-honey-crop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZBiodlarens honungsskörd på 2 miljoner dollar förstördes på grund av sjukdom</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effektivare finjustering med LoRA-metoden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln presenteras LoRA-metoden (Low-Rank Adaptation) för effektiv finjustering av stora språkmodeller inom programmering och matematik, med förbättrad regularisering och modelldiversitet, trots att resultatet i de flesta fall ligger något under full finjustering.</li>
<li>Den ger insikter i bästa praxis för att använda LoRA vid finjustering och fördjupar sig i variationerna i störningsgrad när man jämför LoRA med fullständiga finjusteringsmetoder.</li>
<li>Studien faller inom kategorierna Machine Learning, Artificial Intelligence samt Computation and Language.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.09673</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZEffektivare finjustering med LoRA-metoden</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omprövning av diagram med dubbla axlar för sammanhängande spridningsdiagram]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.datawrapper.de/dualaxis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZOmprövning av diagram med dubbla axlar för sammanhängande spridningsdiagram</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ILGPU: Utnyttja C# och F# för högpresterande GPU-programmering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ILGPU är en högpresterande JIT-kompilator avsedd för GPU-program i .Net-baserade språk, som kombinerar flexibiliteten hos C++ AMP med prestandan hos CUDA.</li>
<li>Biblioteket erbjuder hjälpfunktioner, högnivåalgoritmer och har en aktiv community på Discord, tillsammans med exempelprojekt och byggriktlinjer för nybörjare.</li>
<li>För att arbeta med ILGPU måste du se till att du har Visual Studio 2022 och en .NET 6.0 SDK toolchain, och vara beredd på potentiella XUnit/Visual Studio-utmaningar under testning, med stöd för Source Link och Symbol för felsökning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/m4rs-mt/ILGPU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZILGPU: Utnyttja C# och F# för högpresterande GPU-programmering</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Falsk Apple Employee # 10-bricka såld på eBay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En eBay-auktion för ett falskt Apple Employee #10-märke avslöjades snabbt av internetanvändare, trots säljarens förfalskade dokumentation, och såldes för 946 USD innan bedrägeriet avslöjades.</li>
<li>Det är viktigt att vara försiktig när man köper föremål som påstås vara en del av Apples historia och alltid autentisera föremålen innan man gör ett köp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cabel.com/2024/05/16/the-forged-apple-employee-badge/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZFalsk Apple Employee # 10-bricka såld på eBay</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skydd av kunddata i Slacks AI-utbildning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slack prioriterar skydd av kunddata i samband med maskininlärning och artificiell intelligens, vilket säkerställer datasekretess på alla arbetsplatser.</li>
<li>De implementerar tekniska kontroller för att förhindra obehörig åtkomst och låter kunderna välja bort dataanvändning för utbildning av globala modeller.</li>
<li>Sekretesskyddande tekniker som kanalrekommendationer och sökresultat utförs samtidigt som de sekretessavtal som beskrivs i kundavtal och sekretesspolicy upprätthålls.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slack.com/trust/data-management/privacy-principles?nojsmode=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZSkydd av kunddata i Slacks AI-utbildning</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hands-on kurs: Lär dig Rust med 100 övningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>100 Exercises To Learn Rust&quot; är en praktisk kurs för nybörjare som syftar till att lära ut grunderna i programmeringsspråket Rust, såsom syntax, typsystem, standardbibliotek och ekosystem, genom praktisk övning.</li>
<li>Kursen innehåller cirka 100 övningar som hjälper deltagarna att gradvis öka sin förståelse, enligt ett &quot;lära genom att göra&quot;-tänkande som passar för både individuell inlärning och klassrumsundervisning, med lösningar på GitHub.&quot;</li>
<li>Kursen, som är skriven av Luca Palmieri, innehåller en strukturerad läroplan med övningar i en tillhörande databas och ett workshopverktyg för verifiering av lösningar, som är inriktat på att göra det möjligt för deltagarna att delta i små till medelstora Rust-projekt.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rust-exercises.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZHands-on kurs: Lär dig Rust med 100 övningar</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3-modell med NumPy-förbättringar för effektiv transformatorprestanda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Llama 3-modellen, som utvecklades i NumPy 2024, integrerar GQA och RoPE #1 för att förbättra prestandan.</li>
<li>Den utnyttjar RoPE och KV Cache i en transformatormodell för att öka effektiviteten och nådde 33 tokens/s på en M2 MacBook Air.</li>
<li>Modellens källkod, som utbildats av Karpathy, finns tillgänglig på GitHub för djupgående utforskning av arkitekturen och optimeringsmetoderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.likejazz.com/llama3.np/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZLlama 3-modell med NumPy-förbättringar för effektiv transformatorprestanda</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforska datavisualiseringar med D3: Versioner 6 och 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;D3 in Depth&quot; fördjupar sig i D3 version 6 och 7 och vägleder användarna i att skapa datavisualiseringar med Chart.js, Leaflet och React.</li>
<li>Boken går igenom grunderna i HTML, SVG, CSS och JavaScript, täcker urval, data joins, skalfunktioner och kartor och ger insikter i hur man utvecklar skräddarsydda visualiseringar med D3.js.</li>
<li>Boken har fått ett positivt mottagande av recensenterna för sina tydliga förklaringar och starka grundprinciper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.d3indepth.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZUtforska datavisualiseringar med D3: Versioner 6 och 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winamp öppnar källkoden för världsomspännande samarbete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp öppnar sin källkod den 24 september 2024 och välkomnar utvecklare över hela världen att samarbeta kring den ikoniska Windows-spelaren.</li>
<li>Initiativet syftar till att utnyttja den globala gemenskapens kompetens och idéer för att utveckla programvaran, med fokus på nya mobila spelare och Windows-användarnas behov.</li>
<li>Även om utvecklare kan bidra till Winamp kommer företaget att behålla äganderätten och besluta om officiella innovationer. Mer information finns på about.winamp.com/free-llama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.winamp.com/press/article/winamp-open-source-code</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZWinamp öppnar källkoden för världsomspännande samarbete</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egyptens pyramider byggda på forntida nilgren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny geologisk undersökning avslöjade Ahramat Branch, en gammal del av Nilen nära Giza-pyramidkomplexet i Egypten, som potentiellt användes av forntida egyptier för pyramidbyggande.</li>
<li>Upptäckten stöder uppfattningen att Nilen låg nära viktiga arkeologiska platser och belyser forntida transportmetoder.</li>
<li>Bevis från Ahramat-grenen visar att forntida egyptier förmodligen använde båtar för materialtransport, vilket visar deras praktiska egenskaper vid pyramidkonstruktion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01449-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZEgyptens pyramider byggda på forntida nilgren</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fusionen mellan Sprint och T-Mobile väcker farhågor om korruption]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anklagelser tyder på att Trumps tillsynsmyndigheter kanske inte har läst rapporter om affärspåverkan, vilket väcker farhågor om oetiskt beteende och korruption.</li>
<li>Den högsta antitrustmyndigheten påstås ha samarbetat med företag för att säkra myndighetsgodkännande för affärer, vilket indikerar potentiella missförhållanden inom Trump-administrationen.</li>
<li>Implikationer av korruption och oetiskt uppträdande bland tjänstemän i Trump-administrationen lyfts fram av kommentaren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/05/16/report-sprint-t-mobile-merger-immediately-killed-wireless-price-competition-in-u-s/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZFusionen mellan Sprint och T-Mobile väcker farhågor om korruption</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimera ChatGPT-4o för problemlösning: Text vs. bilder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren experimenterar med OpenAI:s ChatGPT-4o för att bedöma dess problemlösningsförmåga med hjälp av textmeddelanden, bilder och tekniska tekniker för meddelanden.</li>
<li>Resultaten visar att enbart textmeddelanden med snabb teknik ger de mest exakta resultaten, medan bilder ibland orsakar förvirring.</li>
<li>Författaren konstaterar att ChatGPT-4o utmärker sig när den förses med enbart textmeddelanden och använder strategier för att konstruera meddelanden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sabrina.dev/p/chatgpt4o-vs-math</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZOptimera ChatGPT-4o för problemlösning: Text vs. bilder</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studenternas tystare lövblås är en innovation inom bullerreducering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ingenjörsstudenter vid Johns Hopkins University har skapat en tystare lövblåsare som sänker bullernivåerna med nästan 40 % och gör sig av med irriterande frekvenser.</li>
<li>Den patentsökta designen imponerade på sponsorerna och beräknas finnas i butik om två år, vilket visar på studenternas hängivenhet att förfina produkten under flera månader.</li>
<li>Denna innovation kan inte bara förbättra de högljudda apparaterna utan visar också på studenternas potential att påverka andra produkter positivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/05/14/quieter-leaf-blower/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZStudenternas tystare lövblås är en innovation inom bullerreducering</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neovim 0.10: Förbättrade funktioner och samhällsengagemang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neovim 0.10 innehåller en mängd nya funktioner som ett standardfärgschema, förbättrade terminalfunktioner, LSP-inläggshintar och en Tree-sitter-frågeeditor.</li>
<li>Förbättringar av kommentering, diagnostiska mappningar och standard-LSP-mappningar ingår också i den här uppdateringen.</li>
<li>Versionen betonar samhällsengagemang, pågående diskussioner för att förbättra LSP- och Tree-sitter-funktioner, integrering av nvim-lspconfig och en varubutik för att stödja projektutveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpanders.com/blog/whats-new-in-neovim-0.10/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZNeovim 0.10: Förbättrade funktioner och samhällsengagemang</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F* - Innovativt bevisorienterat programmeringsspråk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>F* är ett bevisorienterat programmeringsspråk som utvecklats av Microsoft Research, Inria och samhället och som stöder funktionell och effektiv programmering med beroende typer och bevisautomatisering.</li>
<li>F* används i projekt som Project Everest för säker kommunikationsprogramvara och har avknoppningsprojekt som kryptografiska bibliotek som HACL* och EverCrypt, med fokus på säkerhet, kryptografi och formella metoder.</li>
<li>F*:s implementeringar omfattar dataintegritetsövervakning, reversibla kretsar och mycket mer, med aktiv användning inom undervisning och forskning, tillsammans med online-resurser för lärande och samhällsengagemang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fstar-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZF* - Innovativt bevisorienterat programmeringsspråk</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Författarens frustration över Googles AI-sökningspåverkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren kritiserar Googles AI-sökning för att leverera oönskad information och orsaka förseningar i sökresultaten, trots försök att inaktivera den, vilket leder till stress och irritation.</li>
<li>Ständiga möten med AI-genererat innehåll belastar författaren och har en negativ inverkan på deras dagliga liv.</li>
<li>Författaren tycker att Googles AI-sökfunktion är frustrerande och anser att den stör deras rutin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/google-ai-search-god-no-why</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZFörfattarens frustration över Googles AI-sökningspåverkan</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deutsche Bahn presenterar MetaWindow-teknik för bullerreducering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn har presenterat MetaWindow, en revolutionerande teknik för bullerdämpning som använder en distinkt geometrisk design för att förbättra den akustiska effektiviteten på järnvägar.</li>
<li>Den transparenta bullerskärmen erbjuder ljudisoleringsnivåer på 34-37 decibel och har en transparens på 72%, vilket förväntas påskynda projektets tidsramar genom att mildra invändningar från lokalbefolkningen, trots högre materialkostnader.</li>
<li>Underrättelsetjänster utfärdar varningar på grund av en ökning av ryska järnvägssabotage i Europa, vilket understryker vikten av järnvägssäkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.railtarget.eu/technologies-and-infrastructure/deutsche-bahn-introduces-metawindow-a-gamechanger-in-noise-reduction-for-railways-8449.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZDeutsche Bahn presenterar MetaWindow-teknik för bullerreducering</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effektiv ny algoritm för att räkna distinkta element]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datavetare introducerade CVM-algoritmen, som utnyttjar slumpmässighet för att uppskatta distinkta element i dataströmmar på ett effektivt sätt med minimal minneshållning.</li>
<li>Algoritmen, som lämpar sig för olika tillämpningar som att räkna unika ord eller inloggning av användare, använder randomisering och iterativa urvalsrundor för exakta uppskattningar i miljöer med låg minneskapacitet.</li>
<li>Detta nya angreppssätt innebär ett betydande framsteg när det gäller att lösa det långvariga problemet med distinkta element som har funnits inom datavetenskaplig forskning i mer än fyra decennier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/computer-scientists-invent-an-efficient-new-way-to-count-20240516/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZEffektiv ny algoritm för att räkna distinkta element</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforska Adobe Photoshop 1.0.1 Källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computer History Museum har utställningar, publikationer och evenemang som handlar om datorteknikens historia.</li>
<li>Adobe Photoshop 1.0.1:s källkod från 1990, skapad av Thomas och John Knoll, är nu tillgänglig för icke-kommersiellt bruk, vilket framhäver programmets sofistikerade design.</li>
<li>Museet bjuder på värdefulla perspektiv från programvaruarkitekten Grady Booch, som ger en speciell inblick i Photoshops tidiga utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/adobe-photoshop-source-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000ZUtforska Adobe Photoshop 1.0.1 Källkod</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple introducerar nya tillgänglighetsfunktioner: Ögonspårning och mer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple presenterar nya tillgänglighetsfunktioner som Eye Tracking och Music Haptics för att hjälpa användare med fysiska funktionsnedsättningar, dövhet och rörelsesjuka.</li>
<li>Teknikjätten fortsätter att satsa på inkludering genom att uppdatera sina enheter för att förbättra användarupplevelsen för alla kunder.</li>
<li>Initiativ som gratis sessioner på Apple Store-platser och marknadsföring av appar, spel och träningspass betonar tillgänglighet och inkludering, vilket sammanfaller med Global Accessibility Awareness Day.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-announces-new-accessibility-features-including-eye-tracking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZApple introducerar nya tillgänglighetsfunktioner: Ögonspårning och mer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Användarens frustration: Navigering på Broadcoms ovänliga webbplats]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren berättar om ett frustrerande möte med Broadcoms webbplats när han försökte ladda ner VMware-programvara, och betonar webbplatsens dåliga design och användarvänliga funktioner.</li>
<li>De uttrycker misstro mot bristen på användarvänlighet och föreslår att Broadcom bör överväga att förnya plattformen för att skapa en mer användarvänlig upplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/the-worst-website-in-the-entire-world/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZAnvändarens frustration: Navigering på Broadcoms ovänliga webbplats</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[N64Recomp-projektet förbättrar Nintendo 64-spel på PC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>N64-spel kan nu omvandlas till inbyggda PC-versioner med förbättringar som strålspårning och hög FPS med hjälp av N64Recomp-projektet på GitHub.</li>
<li>Projektet leds av Mr-Wiseguy och syftar till att bibehålla den ursprungliga spelupplevelsen samtidigt som grafik och prestanda förbättras, vilket tilltalar bevarare och N64-entusiaster.</li>
<li>Ökningen av open source-projekt, homebrew-spel och N64-utvecklingar återupplivar intresset för konsolens spelbibliotek och erbjuder en modern spelupplevelse för klassiska titlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/video-games/nearly-all-nintendo-64-games-can-now-be-recompiled-into-native-pc-ports-to-add-proper-ray-tracing-ultrawide-high-fps-and-more</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZN64Recomp-projektet förbättrar Nintendo 64-spel på PC</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proteiner i blodet har nyckeln till tidig cancerupptäckt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid University of Oxford identifierade 618 blodproteiner som var kopplade till 19 olika typer av cancer, varav 107 var relaterade till cancer som diagnostiserades mer än sju år senare, vilket tyder på en potential för tidig upptäckt av cancer.</li>
<li>Förändring av specifika blodproteiner kan påverka risken för att utveckla nio typer av cancer, vilket är ett lovande sätt att påverka cancerprevention och tidig diagnos.</li>
<li>Denna upptäckt innebär ett betydande framsteg när det gäller att hitta markörer för förhöjd cancerrisk och att hjälpa till med tidig upptäckt av cancer, vilket erkänns av experter inom området.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/proteins-blood-cancer-warning-seven-years-study</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZProteiner i blodet har nyckeln till tidig cancerupptäckt</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nya exponentfunktioner ökar SiLU- och SoftMax-hastigheten med 2x]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förvaret llama.cpp på GitHub har 58,3k stjärnor och 8,3k förgreningar.</li>
<li>Bidragsgivaren jart förbättrar silu- och softmax-funktionerna för processorn och införlivar AVX512- och AVX2-instruktioner för beräkningar av exponentiella värden, vilket ger förbättrade prestanda i benchmarks med mindre än 1 ULP-fel.</li>
<li>Författaren lyfter fram användningen av vpermi2pd för Float64/double-uppslagstabeller och noterar att hårdvara som Zen4 eller icelake-client/tigerlake kanske inte ser lika mycket fördelar, med begränsningen att tabellen måste rymmas i två register.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/7154</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZNya exponentfunktioner ökar SiLU- och SoftMax-hastigheten med 2x</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Titel: "Utforska Datomic Pro 1.0.7075: Samtidighet och transaktionell korrekthet"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datomic är en databas för allmänt bruk som använder EAV-tripplar och logiska tidsstämplar och erbjuder Datomic Pro och Datomic Cloud med olika arkitekturer.</li>
<li>Databasen säkerställer separering av läsning och skrivning för prestanda och garanterar ACID-transaktioner, även om samtidiga transaktioner kan leda till oväntade resultat.</li>
<li>Användare måste hantera transaktionsfunktioner och entitetsspecifikationer med försiktighet för att undvika avvikelser, trots Datomics enkla samtidighetsdesign och transaktionella korrekthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/datomic-pro-1.0.7075</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZTitel: &quot;Utforska Datomic Pro 1.0.7075: Samtidighet och transaktionell korrekthet&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oöverträffad CO2-ökning på 50 000 år: Mänsklig aktivitet ledande faktor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Oregon State University har upptäckt den snabbaste naturliga ökningen av koldioxidnivåerna under de senaste 50.000 åren genom att studera gammal antarktisk is.</li>
<li>Den nuvarande ökningen av koldioxidhalten i atmosfären är tio gånger snabbare än under någon annan historisk period, främst på grund av mänskliga aktiviteter, enligt en studie som publicerats i Proceedings of the National Academy of Sciences.</li>
<li>Denna forskning ger värdefulla insikter om historiska klimatförändringar och de potentiella konsekvenserna av dagens klimatförändringar, med betoning på de oöverträffade nivåerna av CO2 i atmosfären.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://today.oregonstate.edu/news/researchers-identify-fastest-rate-natural-carbon-dioxide-rise-over-last-50000-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZOöverträffad CO2-ökning på 50 000 år: Mänsklig aktivitet ledande faktor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oracle byter till OpenTofu från Terraform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oracle har bytt Terraform mot open source-alternativet OpenTofu i Oracle E-Business Suite Cloud Manager, vilket kräver att kunderna övergår senast den 30 juni 2024, efter licensändringar från Terraforms skapare, HashiCorp.</li>
<li>OpenTofu uppfattas som en mer lättsam och affärsmässigt lämplig lösning än Terraform.</li>
<li>HashiCorp, den ursprungliga utvecklaren av Terraform, förvärvas av IBM för 6,7 miljarder dollar, vilket indikerar betydande branschrörelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thestack.technology/oracle-dumps-terraform-for-opentofu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000ZOracle byter till OpenTofu från Terraform</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quary: BI-verktyg med öppen källkod för ingenjörer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quary är ett ingenjörscentrerat BI/analysverktyg som tar itu med ingenjörernas problem med självbetjänings-BI genom att införliva standardprogramvarupraxis.</li>
<li>Den integreras med databaser, med särskilt fokus på Supabase, och finns nu tillgänglig som öppen källkod under Apache 2.0-licensen.</li>
<li>Planerade uppdateringar omfattar en webbplattform för delning av datamodeller och en orkestreringsmotor, och användarna uppmanas att testa Quary och komma med synpunkter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quarylabs/quary</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000ZQuary: BI-verktyg med öppen källkod för ingenjörer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att använda "BEGIN PGP MESSAGE" kringgår e-postfilter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nondeterministic.computer är ett decentraliserat socialt nätverk baserat på Mastodon, som erbjuder sökalternativ för media, omröstningar och inbäddningar med filter för svar och känsligt språk.</li>
<li>Användare kan utforska live-flöden, följa profiler och hashtags och interagera med andra från sitt konto på en separat server.</li>
<li>Administrerad av serverstatistik kan användare dyka djupare in i information om både nondeterministic.computer och Mastodon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nondeterministic.computer/@martin/112444389342113780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZAtt använda &quot;BEGIN PGP MESSAGE&quot; kringgår e-postfilter</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utmanande 7:e klassare: Att ta itu med droganvändning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förebyggande program misslyckas med att hantera droganvändning bland elever i årskurs 7, vilket ifrågasätter idén om att enkelt ändra mänskligt beteende.</li>
<li>Etikutbildning och metoder för personlig utveckling är ineffektiva när det gäller att hantera implicita fördomar, vilket understryker behovet av kritiskt tänkande i beslutsfattandet.</li>
<li>Artikeln kritiserar det universella peer review-systemet före publicering och föreslår nyhetsbrevet Experimental History som en resurs för att söka och använda sanningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/how-to-get-7th-graders-to-smoke</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZUtmanande 7:e klassare: Att ta itu med droganvändning</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
