<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 10:20:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[VSCodium - Binärfiler med öppen källkod för VSCode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VSCodium är ett gratis alternativ med öppen källkod för Microsofts Visual Studio Code (VS Code), som drivs av gemenskapen och erbjuder binärfiler av VS Code utan den proprietära licensen och telemetri/spårning.</li>
<li>Tack vare VSCodium är det lättare att få tillgång till den MIT-licensierade VS-koden, med alternativ för direkt nedladdning eller installation via pakethanterare på flera plattformar som Windows, Mac OS och Linux.</li>
<li>VSCodium innehåller också ett Flatpak-alternativ för appinstallation och detaljerad dokumentation för användare som övergår från Visual Studio Code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vscodium.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZVSCodium - Binärfiler med öppen källkod för VSCode</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skriva en C-kompilator i 500 rader Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten diskuterar en C-kompilator skriven i 500 rader Python riktad mot WebAssembly, som framgångsrikt kan kompilera och köra enkla C-program trots vissa begränsningar.</li>
<li>Den ger en inblick i de olika moduler och klasser som används i denna kompilator, mekanismerna för att kontrollera flödet och hur den hanterar globala deklarationer.</li>
<li>Kompilatorn använder WASM-instruktioner och strukturerat kontrollflöde för att hantera loopar och villkor på ett effektivt sätt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vgel.me/posts/c500/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZSkriva en C-kompilator i 500 rader Python</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sony skickar upphovsrättsmeddelanden till TV Museum om program som är 40 till 60 år gamla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Museum of Classic Chicago Television, en ideell organisation som bevarar historiskt TV-innehåll, kan komma att stänga inom 48 timmar på grund av Sonys upphovsrättsstrejker.</li>
<li>Dessa upphovsrättsanspråk, som Sony har lämnat in för TV-program från 40 till 60 år sedan, har äventyrat museets status på YouTube, där det har visats sedan 2007.</li>
<li>Rick Klein, museets grundare, försöker snarast lösa upphovsrättsfrågorna för att förhindra att projektet avbryts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/tv-museum-will-die-in-48-hours-unless-sony-retracts-youtube-copyright-strikes-230904/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZSony skickar upphovsrättsmeddelanden till TV Museum om program som är 40 till 60 år gamla</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skaffa ett kabelmodem och hamna i fängelse (1999)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren berättar om en personlig erfarenhet av att felaktigt bli anklagad för kabelbedrägeri av Comcast@home, vilket ledde till en stämningsansökan.</li>
<li>Trots problem med Comcast och domstolssystemet lades åtalet ned, varefter författaren föreslog förbättringar av Comcasts rutiner för att undvika liknande situationer.</li>
<li>Författaren efterlyser tydligare roller för kundsupport och fick en ursäkt från Comcast; författarens brottsregister raderades följaktligen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://telecom.csail.mit.edu/judy-sammel.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZSkaffa ett kabelmodem och hamna i fängelse (1999)</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidvattenenergi är inte förnybar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listan omfattar flera vetenskapliga artiklar som diskuterar olika ämnen, inklusive teorier om låg- och högtemperatursupraledning, superfluider och elektrontunnling.</li>
<li>LK-99:s betydelse och begränsningar, förklaringen bakom Brownsk rörelse och de processer som driver Crookes radiometrar undersöks också.</li>
<li>Listan utmanar missuppfattningar inom termodynamik, utforskar möjligheten att jordens magnetfält är en supraledare, diskuterar varför tidvattenenergi inte är förnybar och presenterar sätt att förstå relativitetsteorin och härleda E=mc2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cs.stanford.edu/people/zjl/tide.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZTidvattenenergi är inte förnybar</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portal 64 - En demake av Portal för Nintendo 64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub-förvaret &quot;portal64&quot;, skapat av lambertjamesd, är en demake av spelet &quot;Portal&quot; skräddarsytt för Nintendo 64-konsolen, med kod, tillgångar och relaterad dokumentation inkluderad.</li>
<li>Sammanfattningen innehåller en guide till hur du bygger projektet med Modern SDK, Blender och olika andra verktyg, och den beskriver också framtida uppgifter, funktioner och aktuella buggar.</li>
<li>Detta arkiv har samlat på sig ett stort antal stjärnor, bevakare och förgreningar, vilket visar dess popularitet bland användarna, och projektet drivs under MIT-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lambertjamesd/portal64</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZPortal 64 - En demake av Portal för Nintendo 64</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oscilloskopklocka levereras efter 10 år på Kickstarter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/news/oscilloscope-watch-ships-after-10-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZOscilloskopklocka levereras efter 10 år på Kickstarter</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag byggde en flygplansspotter till min son på några minuter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren skapade snabbt ett verktyg för att upptäcka flygplan med hjälp av ChatGPT, en kraftfull teknik, och anpassade det till en webbapp som ger realtidsaviseringar om närliggande flygningar baserat på användarens position.</li>
<li>Författaren betonar teknikens potential att snabbt omvandla idéer till verklighet och föreslår en framtid med fokus på kreativa insikter och effektiv maskinkommunikation.</li>
<li>Författaren funderar över framtiden och hypotetiserar om möjligheten att maskiner blir mycket intelligenta, vilket får människor att meditera och generera innovativa frågor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louison.substack.com/p/i-built-a-plane-spotter-for-my-son</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZJag byggde en flygplansspotter till min son på några minuter</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS för dummies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln är en omfattande guide som hjälper dig att förstå och använda ZFS och beskriver dess viktigaste komponenter.</li>
<li>Guiden innehåller information om hantering av ZFS-pooler och filsystem, tillsammans med skapande av ögonblicksbilder och montering av dataset.</li>
<li>Artikeln innehåller ytterligare länkar för djupare förståelse och vidare studier om ZFS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ikrima.dev/dev-notes/homelab/zfs-for-dummies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-05T00:00:00.000ZZFS för dummies</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geo Guesser identifierar plats och sätesnummer från en flygbild]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Twitter-användare, Rainbolt, delade med sig av sin flyginformation, inklusive koordinater och destination, på den sociala medieplattformen.</li>
<li>Användaren var på väg mot Dallas, Texas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/georainbolt/status/1698553197684777069</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-05T00:00:00.000ZGeo Guesser identifierar plats och sätesnummer från en flygbild</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag vill inte låta min frilansande designstudio växa till en byrå]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nela Dunato föredrar att arbeta självständigt och samarbeta med andra kreatörer på projektbasis i stället för att utvidga sin frilansande designstudio till en byrå.</li>
<li>Hon hävdar att byråns normer inte stämmer överens med hennes arbetsstil och att hon lägger stor vikt vid sina personliga kreativa projekt.</li>
<li>Dunato förespråkar ett livsstilsföretag som anpassar sig till individuella värderingar och uppmuntrar andra att fatta beslut baserade på sina egna mål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neladunato.com/blog/why-wont-grow-freelance-studio-into-agency/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZJag vill inte låta min frilansande designstudio växa till en byrå</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spårare av klimatförändringar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Climate Change Tracker är en plattform som spårar klimatförändringar, global uppvärmning och utsläpp av växthusgaser och tillhandahåller aktuella data och insikter.</li>
<li>Den innehåller viktiga indikatorer på globala klimatförändringar, bland annat stigande temperaturer och mänskliga utsläpp och absorption av koldioxid, metan och dikväveoxid.</li>
<li>Plattformen tillhandahåller även diagram, artiklar och livestreams, samtidigt som den respekterar användarnas integritet. Den senaste versionen (0.9.6) uppdaterades den 4 september 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://climatechangetracker.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZSpårare av klimatförändringar</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rafts algoritm för konsensus (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raft är en konsensusalgoritm som är integrerad i distribuerade system, visar feltolerans och säkerställer överenskommelse mellan servrar.</li>
<li>Det är känt för sin enkla förståelse och praktiska användning, vilket gör det till ett populärt ämne i universitetskurser, med flera resurser tillgängliga för lärande och implementering.</li>
<li>Många programvaruprojekt är baserade på Raft, var och en unik när det gäller använt programspråk, licensiering och popularitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://raft.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZRafts algoritm för konsensus (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Säkerhetsgränsen för bekämpningsmedel vid laxodlingar urvattnad efter lobbying från industrin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De föreslagna säkerhetsgränserna för emamektin, ett giftigt bekämpningsmedel som används i laxodlingar i Skottland, har höjts avsevärt på grund av påtryckningar från industrin.</li>
<li>De tillåtna emamektinkoncentrationerna i sediment från havsvikar ökade från 12 till 272 nanogram per kilogram mellan 2017 och 2023, ett beslut som har kritiserats av miljökämpar.</li>
<li>Den skotska regeringen genomför för närvarande ett samråd för att besluta när dessa försvagade säkerhetsgränser skall införas, vilket tyder på att de påverkas av laxodlingsindustrin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theferret.scot/pesticide-safety-limit-industry-lobbying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZSäkerhetsgränsen för bekämpningsmedel vid laxodlingar urvattnad efter lobbying från industrin</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harry Brownes regler för finansiell säkerhet (1999)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln utforskar Harry Brownes 17 gyllene regler för finansiell säkerhet som betonar betydelsen av att skapa välstånd via sitt yrke, skilja investeringar från spekulationer och erkänna framtida oförutsägbarhet.</li>
<li>Den förespråkar att man följer dessa regler för att öka sin ekonomiska trygghet och framgång, och diskuterar olika investeringsstrategier som Permanent Portfolio som diversifierar investeringarna för att skydda sig mot potentiella kriser.</li>
<li>I artikeln understryks vikten av försiktighet, lyhördhet och en pragmatisk inställning till investeringar, där dessa investeringsprinciper anpassas till allmänna levnadsregler, så att man kan ta hänsyn till osäkerhet och hantera förväntningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://thetaoofwealth.wordpress.com/2013/02/17/harry-brownes-17-golden-rules-of-financial-safety/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZHarry Brownes regler för finansiell säkerhet (1999)</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cola: En text CRDT för kollaborativ redigering i realtid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I blogginlägget presenteras tillämpningen av en konfliktfri replikerad datatyp (CRDT) kallad &quot;cola&quot;, skriven i Rust, för samarbetsredigering i realtid.</li>
<li>Den utforskar den tekniska utformningen av sekvens-CRDT:er för att representera vanliga textdokument. Den tar upp problem och lösningar för att implementera samarbetsredigering effektivt genom att använda strategier och datastrukturer som tombstones, versionsvektorer, run-length encoding, länkade listor, B-träd och ett G-träd.</li>
<li>Jämförelsevis fortsätter &quot;cola&quot; att vara snabbare än andra CRDT:er, men den stöder inte ångra raderingar, vilket inlägget lyfter fram som ett kritiskt område för förbättring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nomad.foo/blog/cola</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZCola: En text CRDT för kollaborativ redigering i realtid</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sag-AFTRA röstar enhälligt för att utvidga strejken till att omfatta spelindustrin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Screen Actors Guild-American Federation of Television and Radio Artists (SAG-AFTRA) har beslutat att utvidga den pågående strejken i Hollywood till att även omfatta spelindustrin.</li>
<li>Facket kräver förbättrade löner, förbättrad arbetsmiljö och skydd mot okontrollerad användning av AI som påverkar artister som arbetar med prestationsinspelning.</li>
<li>Flera stora företag, däribland Activision, Disney, EA, Epic Games, Insomniac, Take 2 och Warner Bros, är inblandade i förhandlingarna med SAG-AFTRA som representerar cirka 160.000 mediearbetare i USA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eurogamer.net/sag-aftra-votes-unanimously-to-expand-its-strike-to-include-the-games-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZSag-AFTRA röstar enhälligt för att utvidga strejken till att omfatta spelindustrin</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google förbjöd i förebyggande syfte hundratals miljoner "piratkopierade" webbadresser förra året]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har informerat US Patent and Trademark Office om att man har blockerat hundratals miljoner webbadresser redan innan de dyker upp i sökmotorn, i syfte att bekämpa piratkopiering på nätet.</li>
<li>Teknikjätten gör det möjligt för rättighetsinnehavare att rapportera webbadresser redan innan de indexeras, vilket ger möjlighet till förebyggande nedtagningar. De accepterar också meddelanden om nedtagning för potentiella framtida piratkopieringsfall, t.ex. livestreaming av evenemang.</li>
<li>Förutom att blockera webbadresser nedgraderar Google webbplatser som främjar piratkopiering i sökresultaten, vilket resulterar i en genomsnittlig förlust på 89% av webbplatsens klick. Företaget uttrycker sitt åtagande att investera i nya verktyg och metoder för att ytterligare bekämpa piratkopiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-preemptively-banned-hundreds-of-millions-of-pirate-urls-last-year-230903/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZGoogle förbjöd i förebyggande syfte hundratals miljoner &quot;piratkopierade&quot; webbadresser förra året</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historiker har ett allt starkare incitament att berätta dramatiska historier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dr. Jenny Bulstrode hävdade ursprungligen att Henry Cort plagierat sin järnframställningsprocess från jamaicanska slavar, men detta påstående motbevisades senare av Oliver Jelf.</li>
<li>Kontroversen understryker vikten av noggrann granskning och kritisk granskning i akademisk forskning för att säkerställa validitet och noggrannhet.</li>
<li>Artikeln uppmuntrar till skepticism mot historiska berättelser eftersom de kan snedvrida uppfattningen och utelämna viktig information.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ian-leslie.com/p/stories-are-bad-for-your-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZHistoriker har ett allt starkare incitament att berätta dramatiska historier</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vale.sh - En linter för prosa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vale.sh är ett kommandoradsverktyg med öppen källkod som hjälper användare att upprätthålla konsekvens och följa redaktionella stilguider.</li>
<li>Verktyget erbjuder överlägsen prestanda och anpassningsmöjligheter med användardefinierade regler, och körs offline för att garantera innehållets integritet.</li>
<li>Vale.sh stöds av flera sponsorer och supportrar, såsom Netlify, Algolia och Hugo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vale.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZVale.sh - En linter för prosa</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den sämsta programmerare jag känner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dan Norths blogginlägg tar upp den komplexa frågan om att mäta utvecklarnas produktivitet och understryker en viktig perspektivförskjutning från enskilda uppgifter till den kumulativa affärseffekten.</li>
<li>Inlägget handlar om Tim Mackinnon, en programmerare som konsekvent presterade sämre än traditionella produktivitetsmått på grund av sitt fokus på problemlösning i grupp snarare än ensamarbete.</li>
<li>Trots påtryckningar från ledningen att utesluta Tim, försvarade North sin centrala roll i att förbättra effektiviteten och produktiviteten hos hela teamet, och betonade att produktivitet bör mätas genom påtaglig affärspåverkan i komplexa system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannorth.net/2023/09/02/the-worst-programmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZDen sämsta programmerare jag känner</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skatteförberedande företag: 90 miljoner dollar i lobbying mot fri deklaration]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ledande skattedeklarationsföretag som Intuit, ägare av TurboTax, och H&amp;R Block, granskas för lobbyverksamhet mot ett gratis, statligt skattedeklarationssystem.</li>
<li>Dessa företag har tillsammans spenderat över 90 miljoner dollar på lobbying sedan 2003 för att hindra skattemyndigheten från att utveckla sin egen programvara för skattedeklarationer.</li>
<li>Från och med december 2019 har ett tillägg till Free File Alliance&#39;s Memorandum of Understanding undanröjt detta hinder, vilket gör det möjligt för IRS att planera för en kostnadsfri deklarationstjänst under 2024. Flera demokrater i kongressen har krävt utredningar av skatteförberedelsebranschens lobbyverksamhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opensecrets.org/news/2023/09/tax-prep-companies-lobbying-against-free-file-face-scrutiny-from-lawmakers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZSkatteförberedande företag: 90 miljoner dollar i lobbying mot fri deklaration</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PSA: Basera inte ditt företag på Discord.7-årigt konto förbjudet för att ha publicerat ASN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren betonar deras ogynnsamma interaktion med Discord och avslöjar att deras 7-åriga konto plötsligt förbjöds för ett mindre fel.</li>
<li>Tidigare problem med Discord inkluderar problematiska hot om att radera författarens server på grund av en minderårig deltagare.</li>
<li>Författaren rekommenderar försiktighet när man överväger att etablera ett företag på Discord på grund av dessa erfarenheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37364605</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZPSA: Basera inte ditt företag på Discord.7-årigt konto förbjudet för att ha publicerat ASN</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla och Rivian visar falskt stöd för "rätten att reparera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla och Rivian kritiseras för att till synes förespråka &quot;rätten att reparera&quot;-rörelsen utan att förbinda sig till betydande nya lagar.</li>
<li>Båda företagen har kritiserats för att göra fordonsreparationer kostsamma och obekväma.</li>
<li>I texten nämns också olika andra teknikrelaterade ämnen, inklusive Valve/Steams kvalitetskontroll, podcast-avsnitt, Googles programavstängning, pixeltelefoner och juridiska frågor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/09/01/tesla-rivian-put-on-fake-show-of-support-for-right-to-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZTesla och Rivian visar falskt stöd för &quot;rätten att reparera</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om hantverk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren reflekterar över inflytandet från sin farfars inkluderande, praktiska syn på hantverk och kontrasterar det mot den upplevda exklusiviteten och elitismen i mjukvaruutvecklingsbranschen.</li>
<li>Författaren hävdar konceptet att allt arbete är kvalificerat arbete och driver uppfattningen att hantverk bör prioritera inkludering och värdera ansträngning, med hänvisning till en personlig episod av att känna sig utestängd från ett makerspace.</li>
<li>Författaren ser hantverk som ett medium för kommunikation, samarbete och skapande istället för ett verktyg för bedömning eller ett vapen, vilket tyder på behovet av deras farfars perspektiv för att förbättra teammiljöer och arbetsytor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.drcathicks.com/post/on-craft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZOm hantverk</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekursiv sammanfattning möjliggör långsiktigt dialogminne i LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln föreslås en strategi för att förbättra långtidsminnet i dialogsystem med öppna domäner genom rekursivt skapande av sammanfattningar eller minne med hjälp av stora språkmodeller (LLM).</li>
<li>Med denna metod uppmuntras LLM att hålla kvar och återkalla mindre dialogkontexter och därefter skapa nytt minne genom att använda tidigare minne och efterföljande kontexter.</li>
<li>Experimenten visar på mer konsekventa svar i långa konversationer som genererats med metoden. Författarna planerar att släppa koden och skripten vid ett senare tillfälle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.15022</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZRekursiv sammanfattning möjliggör långsiktigt dialogminne i LLM</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag speglade all kod från PyPI till GitHub och analyserade den]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett automatiserat system för att spegla all kod från PyPI till Github, vilket underlättar realtidsskanning av paket, sökindexering och omfattande språkanalys.</li>
<li>Detta initiativ gör det möjligt för vem som helst att ladda ner och utvärdera alla koder som någonsin publicerats på PyPI inom en kort period.</li>
<li>Innovationen förväntas göra det möjligt för användare att utnyttja Python-kodkorpusen för olika nya tillämpningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://py-code.org/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZJag speglade all kod från PyPI till GitHub och analyserade den</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En utmaning för prognostisering av GPT-4-kapacitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget handlar om ett spel som syftar till att mäta hur väl GPT-4, en avancerad språkmodell, klarar av att svara på en fråga om Frankrikes huvudstad.</li>
<li>Författaren hävdar att individer ofta spekulerar om språkmodellernas kapacitet utan att förstå deras verkliga potential.</li>
<li>Läsarna uppmuntras att verifiera sina egna prediktiva förmågor, vilket innebär en utmaning att validera och förbättra rådande antaganden om språkmodeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/llm-forecast/question/Capital-of-Paris</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZEn utmaning för prognostisering av GPT-4-kapacitet</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur man skriver "blimpy" i Emacs [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren delar med sig av många tekniker för att skriva ordet &quot;Blimpy&quot; effektivt i Emacs, en populär anpassningsbar textredigerare.</li>
<li>Metoder som diskuteras är att kopiera och klistra in kodblock, använda konfigurationstips och använda speciella lägen och kommandon.</li>
<li>Syftet med inlägget är att vägleda läsarna i snabba och effektiva inmatningsmetoder för repetitiva ord i Emacs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2VOnKMJqIL0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZHur man skriver &quot;blimpy&quot; i Emacs [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingen väg in eller ut från Burning Man efter storm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Över 70 000 besökare till Burning Man-festivalen är strandsatta på grund av kraftigt regn som har förvandlat området till en leråker, stängt grinden och flygplatsen och stoppat in- och utresetillgångarna.</li>
<li>Deltagarna uppmanas att hushålla med resurserna eftersom regnet väntas fortsätta fram till söndag.</li>
<li>De instabila väderförhållandena utgör en potentiell katastrof med stor risk för fortsatt regn och åskväder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sfgate.com/travel/article/no-access-after-burning-man-rain-storm-18344393.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZIngen väg in eller ut från Burning Man efter storm</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wavacity - en FOSS port av Audacity till webben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wavacity är en gratis ljudredigerare med öppen källkod, liknande Audacity, som kan användas direkt i webbläsare.</li>
<li>Trots likheterna är Wavacity varken ansluten till eller godkänd av Audacity.</li>
<li>Den släppta Wavacity-koden består av olika funktioner och skript som är nödvändiga för redigerarens funktion och användargränssnitt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wavacity.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZWavacity - en FOSS port av Audacity till webben</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doug Lenat har avlidit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget är en hyllning till Doug Lenat, en välkänd AI-forskare som är känd för sitt banbrytande arbete med Cyc, ett projekt som syftar till att koda in sunt förnuft så att maskiner kan förstå det.</li>
<li>Även om Cyc inte var kommersiellt lönsam lyfter Gary Marcus fram det som ett revolutionerande experiment som var avgörande för utvecklingen mot artificiell intelligens.</li>
<li>Marcus fokuserar på betydelsen av att förstå Cycs mål för blivande AI-forskare och lyfter fram Lenats sista artikel, som han skrivit tillsammans med honom, som diskuterar lärdomar från Cyc och möjligheterna att slå samman symboliska AI-metoder med moderna stora språkmodeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/doug-lenat-1950-2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZDoug Lenat har avlidit</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[X/Twitter har uppdaterat sina användarvillkor för att kunna använda inlägg för AI-utbildning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twitter har ändrat sina användarvillkor, vilket gör det möjligt för företaget att använda användarnas inlägg för AI-utbildning.</li>
<li>Denna justering kan leda till integritetsproblem och potentiellt en mer personlig men begränsande internetupplevelse.</li>
<li>Denna uppdatering verkar motsäga tidigare kommentarer från Elon Musk som varnade tredjepartsföretag som använde Twitter-data för AI-system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/x-can-now-use-posts-for-ai-training-as-per-terms-of-service/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZX/Twitter har uppdaterat sina användarvillkor för att kunna använda inlägg för AI-utbildning</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vem anställer? (september 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Posten efterfrågar jobbannonser från företag, inklusive information om platsen och möjligheten till distansarbete eller visumsponsring.</li>
<li>Den innehåller också resurser och länkar som arbetssökande kan använda för att hitta mer information.</li>
<li>Läsarna varnas för att klaga på jobbannonser och kan hänvisa till relaterade trådar för mer information.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37351667</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZVem anställer? (september 2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farväl EC2-Classic, det har varit fantastiskt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 15 augusti 2023 avvecklade Amazon Web Services (AWS) helt EC2-Classic, den ursprungliga varianten av deras molntjänst EC2, som hade varit i drift i nästan 17 år.</li>
<li>EC2-Classic hanterade infrastrukturen på ett enkelt sätt, vilket gjorde det lättare att designa och bygga applikationer, och utvecklades med tiden med nya funktioner som Elastic IPs, Auto Scaling, Load Balancing och VPC, vilket ledde till utformningen av individuellt hanterade molnsegment.</li>
<li>Avvecklingen av EC2-Classic är ett viktigt steg i utvecklingen av cloud computing, men AWS fortsätter att utveckla och bygga anpassningsbara system för kundernas användning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.allthingsdistributed.com/2023/09/farewell-ec2-classic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZFarväl EC2-Classic, det har varit fantastiskt</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lidl produktåterkallelse [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lidl.co.uk/static/assets/Paw_Patrol_Public_Recall_poster-500790.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZLidl produktåterkallelse [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wikipedia-sökning med hjälp av vibbar genom miljontals sidor offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten introducerar en webbläsarbaserad sökmotor för Wikipedia som gör det möjligt för användare att hitta relevanta resultat offline, vilket förbättrar sökupplevelsen genom meningstransformatorer, produktkvantisering och transformers.js.</li>
<li>Med facetterad sökning ger motorn användarna möjlighet att söka inom angivna underkategorier. Den har en kompakt databas som kan hantera miljontals inbäddningar, med sökresultat som uppdateras progressivt.</li>
<li>Den beskrivna processen omfattar inbäddning av hela Wikipedia, komprimering av dessa inbäddningar och sedan användning av ONNX-modeller (Open Neural Network Exchange) och Arrow-formatet för effektiv datalagring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leebutterman.com/2023/06/01/offline-realtime-embedding-search.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZWikipedia-sökning med hjälp av vibbar genom miljontals sidor offline</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En djupdykning i Single Pair Ethernet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren diskuterar utforskningen av Single Pair Ethernet (SPE) och Power over Data Lines (PoDL) för höga datahastigheter, strömförsörjning och förenklad kabeldragning.</li>
<li>Skapande och testning av sensornoder för mätning av vågbeteende är också en viktig del av projektet.</li>
<li>Flera steg som vattentätt hölje och PCB-design, utveckling av firmware med hjälp av olika sensorer och bibliotek, och att övervinna utmaningar som uppstod var en del av processen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electricui.com/blog/spe-sensor-node</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZEn djupdykning i Single Pair Ethernet</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Polisen beslagtog oskyldiga människors egendom och behöll den i flera år. Vad kommer SCOTUS att göra?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Högsta domstolen förbereder sig för att pröva ett mål om civilrättsligt förverkande av tillgångar, en metod som gör det möjligt för brottsbekämpande myndigheter att konfiskera människors tillgångar utan att bevisa att de är skyldiga.</li>
<li>Denna praxis kritiseras för att den inte tar hänsyn till rättssäkerheten och för att den innebär ekonomiska påfrestningar för oskyldiga fastighetsägare, som kan få svårt att återfå sina tillgångar.</li>
<li>Det hävdas vidare att brottsbekämpande myndigheter ofta utnyttjar denna praxis för ekonomisk vinning, medan regeringen förnekar ansvar och åsidosätter rättssäkerheten, vilket ofta drabbar enskilda personer oproportionerligt hårt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2023/07/11/police-seized-innocent-peoples-property-and-kept-it-for-years-what-will-the-supreme-court-do/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZPolisen beslagtog oskyldiga människors egendom och behöll den i flera år. Vad kommer SCOTUS att göra?</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARM tar bort domänerna för gurun inom monteringsspråk med hänvisning till varumärkesproblem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maria Markstedter, en erkänd expert på monteringsspråk och säkerhetsforskare, har delgivits ett förbudsföreläggande från Arms advokater för att ha använt deras varumärke i sitt domännamn, arm-assembly.com.</li>
<li>Trots hennes bidrag till Arm genom sitt omfattande författarskap, inklusive en bok om Arms instruktionsarkitektur (ISA), togs hennes webbplatser ned efter att hennes hostingleverantör fått ett liknande cease and desist-brev.</li>
<li>Markstedter har under kritiken mot Arms agerande föreslagit att Arm ska donera sin bok till universitet och privatpersoner som inte har råd att köpa den, men har hittills inte fått någon respons på detta förslag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/31/a_star_star_domains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZARM tar bort domänerna för gurun inom monteringsspråk med hänvisning till varumärkesproblem</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CT-skanningar av kaffebryggare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln beskriver historien och utvecklingen av kaffebryggningsmetoderna Moka Express och AeroPress, med hjälp av CT-skanningar för djupgående analys av konstruktionen.</li>
<li>Den innehåller användbara tips för effektiv användning av dessa bryggmetoder och ett kort omnämnande av svanhalskedjor och Porlex-grindkvarnar.</li>
<li>Dessa tillbehör är mycket viktiga för att skapa en överlägsen kaffebryggningsupplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZCT-skanningar av kaffebryggare</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[När din medarbetare gör ett bra jobb, berätta det för chefen (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren betonar att det är nödvändigt att uppmärksamma och stödja kollegor från underrepresenterade grupper på arbetsplatsen, vilket bidrar till en mer inkluderande kontorsmiljö.</li>
<li>Metoden för detta stöd inkluderar att berätta för chefer om det utmärkta arbete som dessa kollegor gör, vilket potentiellt kan bidra till deras befordran. Det handlar också om att ge konstruktiv feedback och offentligt erkännande.</li>
<li>Författaren varnar dock för vikten av att be om tillstånd innan man berömmer en kollegas arbete inför dennes chef, och att respektera personliga komfortnivåer och gränser. De tillhandahåller också ytterligare resurser för vidare läsning och lärande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZNär din medarbetare gör ett bra jobb, berätta det för chefen (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ghostfolio: Programvara för kapitalförvaltning med öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostfolio är en privatorienterad instrumentpanel för privatekonomi med öppen källkod som hjälper användare att spåra och hantera sina investeringar i aktier, ETF:er och kryptovalutor på flera plattformar.</li>
<li>Den ger insikter om portföljsammansättning och lägger stor vikt vid integritet och datainnehav, och har fått positiv feedback för sitt användarvänliga gränssnitt och sina användbara funktioner.</li>
<li>Ghostfolio fungerar enligt en prenumerationsmodell och erbjuder premiumtjänster till sina användare, och backas upp av en robust grupp av bidragsgivare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ghostfol.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZGhostfolio: Programvara för kapitalförvaltning med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 3339 vs. ISO 8601]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten förklarar olika datum- och tidsformat och deras överensstämmelse med olika standarder, och illustrerar med exempel för ökad förståelse.</li>
<li>Den fördjupar sig i tidsstämplar, tidslängd eller varaktighetsvärden, och intervall i olika format, vilket breddar omfattningen av tidsrelaterade begrepp.</li>
<li>Förekomsten av en valideringstjänst och en tidszonsomställare nämns, tillsammans med en omfattande lista över tidszoner i olika regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZRFC 3339 vs. ISO 8601</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undervisning med AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI har publicerat en guide riktad till lärare för att använda deras AI-språkmodell, ChatGPT, i klassrum.</li>
<li>Guiden innehåller förslag på samtalsutlösare, förklarar hur ChatGPT fungerar och vilka begränsningar som finns, samt information om AI-detektorer och partiskhet.</li>
<li>Det finns vittnesmål från lärare som beskriver användningsscenarier som sträcker sig från rollspel av svåra diskussioner, skapa frågesporter och lektionsagendor, stödja icke-engelsktalande till att undervisa i kritiskt resonemang. Guiden innehåller också exempel på instruktioner för lärare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/teaching-with-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZUndervisning med AI</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Animerade knopar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Animated Knots by Grog&quot; är en omfattande onlineresurs med detaljerade instruktioner och animerade demonstrationer för olika typer av knutar, som kan användas för många aktiviteter som båtliv, fiske, klättring och hushållssysslor.</li>
<li>Webbplatsen erbjuder djupgående avsnitt om knutterminologi, säkerhetsinformation och repegenskaper, vilket understryker betydelsen av kunskap om knutar för säkerhetsändamål.</li>
<li>De erbjuder mobilapplikationer som är inriktade på specifika aktiviteter som klättring, båtliv, fiske och scouting, med en &quot;Knot of the Day&quot; och blogg, och även detaljer om knopbindning för specifika arbeten som arborist och hästuppfödning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.animatedknots.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZAnimerade knopar</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USENET återuppstår?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USENET, det första sociala nätverket med enbart text som består av nyhetsgrupper som distribueras över flera servrar, får nytt liv genom att dess styrelse sammanträder igen.</li>
<li>Kommittén har tagit på sig uppgiften att förfina listan över nyhetsgrupper, renovera webbplatsen och införliva nya funktioner för de många olika klientapplikationerna och operativsystemen.</li>
<li>Trots problem med piratkopiering fortsätter USENET att behålla sin popularitet som en diskussionsplattform med en hängiven användarbas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZUSENET återuppstår?</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fråga Microsoft: Använder ni våra personuppgifter för att träna AI?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Foundation kräver klargöranden från Microsoft om deras avsikter att använda personuppgifter, såsom ljud, video, chatt och bilagor, för att träna AI-modeller.</li>
<li>Det är fortfarande oklart hur Microsoft har använt dessa typer av personuppgifter, trots synpunkter från integritetsexperter och jurister.</li>
<li>Mozilla har uttryckt oro över konsekvenserna för den personliga integriteten och uppmanat Microsoft att klargöra sin plan kring användningen av personuppgifter i AI-utbildning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZFråga Microsoft: Använder ni våra personuppgifter för att träna AI?</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shell överger sin plan att kompensera för koldioxidutsläpp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shell Plc har skrotat sina planer på att genomföra koldioxidkompensationsprojekt i sitt försök att minska sitt koldioxidavtryck.</li>
<li>Företagets VD, Wael Sawan, nämnde inte detta löfte vid en investerarträff i juni, vilket tyder på en strategisk förändring.</li>
<li>Den nya inriktningen pekar mot kostnadsminskningar och en ny fokusering på olje- och gasutvinning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZShell överger sin plan att kompensera för koldioxidutsläpp</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Moderna genetiska data tyder på att förmänniskorna var en grupp på endast 1 280 individer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny genetisk studie visar att människans förfäder var nära att utrotas för omkring 900 000 år sedan när den reproducerande populationen minskade till bara 1 280 personer och det tog ytterligare 117 000 år innan den expanderade.</li>
<li>Upp till två tredjedelar av den genetiska mångfalden gick förlorad under denna flaskhals, vilket kan ha haft en avgörande inverkan på utvecklingen av den moderna människan.</li>
<li>Studien understryker betydelsen av klimatförändringarna under denna tid, men det krävs ytterligare arkeologiska och fossila bevis för att bekräfta resultaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZModerna genetiska data tyder på att förmänniskorna var en grupp på endast 1 280 individer</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag automatiserade hälften av mitt skrivande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Användaren har under det senaste året använt ett verktyg som analyserar deras Slack-meddelanden och genererar kortkommandon för vanligt förekommande fraser.</li>
<li>Verktyget analyserar Slack-meddelanden för att känna igen fraser som upprepas ofta.</li>
<li>Detta verktyg ger användarna effektivitet och bekvämlighet genom att förvandla rutinfraser till lättåtkomliga kortkommandon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/eschluntz/compress</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZJag automatiserade hälften av mitt skrivande</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min kast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inläggets författare identifierar sig som medlem av Other Backward Classes (OBC), en socioekonomiskt missgynnad grupp i Indien.</li>
<li>De lyfter fram frågan om underrepresentation i den akademiska världen och pekar särskilt på bristen på OBC-fakulteter vid de främsta indiska institutionerna.</li>
<li>Det övergripande målet med tjänsten är att öka medvetenheten och erbjuda uppmuntran för OBC-personer som vill avancera inom högre utbildning eller säkra fakultetspositioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZMin kast</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En egentillverkad "bionisk bukspottkörtel" förändrar diabetesvården]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En grupp personer med typ 1-diabetes har utvecklat egenutvecklad programvara med öppen källkod för att automatisera hanteringen av blodsockernivån, vilket understryker vikten av personlig anpassning jämfört med kommersiella system.</li>
<li>Förespråkare arbetar för att FDA ska godkänna en algoritm med öppen källkod för att öka tillgängligheten till dessa DIY-enheter, men samarbete mellan enhetstillverkare är nödvändigt för interoperabilitet.</li>
<li>De rapporterade fördelarna med dessa AI-algoritmer med öppen källkod vid diabetesbehandling belyser värdet av användarnas valfrihet och framstegen inom open source-communityn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZEn egentillverkad &quot;bionisk bukspottkörtel&quot; förändrar diabetesvården</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft använder malware-liknande popup-fönster i Win11 för att få folk att överge Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft uppmanar Windows 11-användare att byta standardsökmotor från Google till Bing, även om de använder Chrome, med hjälp av popup-meddelanden.</li>
<li>Denna taktik gör användarna frustrerade, eftersom de anser att sådana popup-fönster är påträngande och att de inte ska behöva utsättas för reklam i ett operativsystem som de har köpt.</li>
<li>Microsoft har uppmärksammat motreaktionen och har tillfälligt stoppat dessa aviseringar medan de försöker lösa problemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZMicrosoft använder malware-liknande popup-fönster i Win11 för att få folk att överge Chrome</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Windows 11-systemkomponenter använder standardwebbläsaren för att öppna länkar i Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft har rullat ut Insider Preview Build 23531 för Windows 11 till Dev Channel, packad med uppdateringar som korrigeringar för säkert läge, File Explorer, HDR-bakgrunder och Aktivitetshanteraren.</li>
<li>Vissa kända problem kvarstår med Start-menyn och sökfunktionerna i aktivitetsfältet. Utvecklare uppmanas att ladda ner de senaste Windows Insider SDK- och NuGet-paketen för att hålla sig uppdaterade.</li>
<li>Efter en omstart tar Dev Channel nu emot builds i 23000-serien, därav vattenmärket på skrivbordet, en vanlig funktion för pre-release builds.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZWindows 11-systemkomponenter använder standardwebbläsaren för att öppna länkar i Europa</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hundratusentals människor utsätts för människohandel för att arbeta som nätbedragare i Sydostasien, enligt FN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En rapport från FN:s kontor för mänskliga rättigheter avslöjar att organiserade kriminella gäng tvingar hundratusentals sydostasiater att ägna sig åt brottslig verksamhet på nätet, t.ex. bedrägerier med romansinvesteringar, kryptofusk och olagligt spelande.</li>
<li>Dessa kriminella organisationer utsätter sina offer för kränkningar av mänskliga rättigheter som hot, tortyr, sexuellt våld, tvångsarbete och godtyckliga frihetsberövanden. Det är svårt att uppskatta omfattningen av denna nätbaserade människohandel på grund av dess hemlighetsfulla natur.</li>
<li>I rapporten uppmanas de drabbade länderna att stärka de mänskliga rättigheterna, förbättra samhällsstyrningen, upprätthålla rättsstatsprincipen och bekämpa korruption som en del av sitt svar på dessa bedrägerier, som har eskalerat under covid-19-pandemin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZHundratusentals människor utsätts för människohandel för att arbeta som nätbedragare i Sydostasien, enligt FN</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC vägrar att skrota regel som kräver att ISP:er listar alla månadsavgifter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federal Communications Commission (FCC) har avslagit överklaganden från Comcast och andra internetleverantörer om att ta bort en regel som tvingar dem att offentliggöra alla månadsavgifter.</li>
<li>Internetleverantörerna hävdade att detta krav innebar administrativa utmaningar och omotiverad komplexitet, men FCC betonade behovet av transparens för konsumenterna när de väljer sin internettjänst.</li>
<li>Genom lagstiftning kommer FCC att genomdriva dessa regler och tvinga Internetleverantörer att inkludera alla statligt påförda avgifter i bredbandsmärkningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZFCC vägrar att skrota regel som kräver att ISP:er listar alla månadsavgifter</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Länge leve de "GPU-fattiga" - AI-bidrag med öppen källkod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt med öppen källkod inom AI ökar kraftigt, men utvecklarna saknar ofta resurser för att upprätthålla sitt arbete på lång sikt.</li>
<li>AH Capital Management initierar a16z Open Source AI Grant-programmet för att erbjuda ekonomiskt stöd till dessa utvecklare och minska trycket på att generera vinst.</li>
<li>Den första gruppen av bidragsmottagare och finansierade projekt har offentliggjorts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZLänge leve de &quot;GPU-fattiga&quot; - AI-bidrag med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Absurd framgång]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren beskriver sin senaste utveckling för att förbättra en sökmotor, såsom att minska RAM-kraven, ta bort behovet av driftstopp under uppgraderingar och öka dokumentindexeringskapaciteten.</li>
<li>En plan presenteras för att förbättra URL-databasen och den omvända indexkonstruktionen, åtgärder som redan har resulterat i minskad RAM-användning, förenklade säkerhetskopior och snabbare indexkonstruktion.</li>
<li>Författarens berättelse uttrycker sin tillfredsställelse med de utförda modifieringarna och ber om donationer för kontinuerlig förbättring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZAbsurd framgång</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacka LG-bildskärmens EDID]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln behandlar ett problem med en LG ULTRAGEAR-skärm som inte fungerar korrekt på Linux-operativsystemet.</li>
<li>Problemet undersöks genom att utforska EDID-filen (Extended Display Identification Data) och modifiera den med hjälp av en hex-editor.</li>
<li>Problemet verkar vara kopplat till grafikkortsdrivrutiner i Linux snarare än till själva bildskärmen, vilket tyder på en potentiell väg för att lösa liknande problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZHacka LG-bildskärmens EDID</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internetleverantörer bör inte övervaka yttranden på nätet, oavsett hur hemska de är]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) hävdar att Internetleverantörer (ISP), särskilt Tier 1, inte bör agera som innehållsregulatorer och varnar för att det kan leda till potentiellt maktmissbruk och censur.</li>
<li>EFF hänvisade till Hurricane Electric, en Tier 1 ISP, som delvis nekade tjänsten för att störa trafiken för ett kontroversiellt forum, och beskrev det som ett oroande prejudikat för framtida censuråtgärder som kan blockera lagliga yttranden.</li>
<li>Istället för att internetleverantörer övervakar innehåll förespråkar EFF att lagar och integritetsåtgärder verkställs av polismyndigheter och domstolar, och insisterar på att skyddet av mänskliga rättigheter inte bör vara beroende av att företag agerar som yttrandepoliser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/isps-should-not-police-online-speech-no-matter-how-awful-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZInternetleverantörer bör inte övervaka yttranden på nätet, oavsett hur hemska de är</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obfuskering av tangenttryckningstid tillagd i ssh(1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Damien Miller har infört fördunkling av tidpunkten för tangenttryckningar i ssh(1), i syfte att dölja tidpunkten mellan tangenttryckningar genom att skicka interaktiv trafik med jämna mellanrum och skicka falska tangenttryckningar.</li>
<li>Denna nya funktion har införts genom förbättringar av SSH-protokollet (Secure Shell) och förväntas införas i andra system inom kort.</li>
<li>Den ses främst som en säkerhetsuppdatering och förväntas ingå i nästa version av OpenBSD, ett fritt operativsystem med öppen källkod som är känt för sitt fokus på säkerhetsfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20230829051257</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZObfuskering av tangenttryckningstid tillagd i ssh(1)</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför vann Python?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren började sin programmeringsresa med JavaScript 2013, innan han gick över till andra språk som Python och så småningom bestämde sig för Ruby som sitt föredragna språk.</li>
<li>Författaren har observerat en förändring i språkens popularitet och noterat att Ruby, som en gång var i nivå med Python, har sett en nedgång i användningen.</li>
<li>Författaren är nyfiken på orsakerna bakom denna trend, som leder till minskad användning och popularitet av Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37308747</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000ZVarför vann Python?</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Griffin - En helt reglerad, API-driven bank, med Clojure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Griffin är ett reglerat bankföretag som tillhandahåller API-baserade lösningar och använder Clojure för sin plattform, med hänvisning till fördelar som oföränderlighet och en revisionslogg.</li>
<li>Deras plattform drivs på Kubernetes på AWS med FoundationDB som databas. De tillämpar en event sourcing-modell och använder Netty, en asynkron http-behandlare, för att hantera betalningssvar.</li>
<li>Företaget lägger stor vikt vid rekrytering av Clojure-kodare på distans och rigorös testning av distribuerade system för att undvika race conditions och fel. De använder en testmetod som liknar generativ testning för bättre felkontroll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.juxt.pro/blog/clojure-in-griffin/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZGriffin - En helt reglerad, API-driven bank, med Clojure</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel visar 8-kärnig 528-trådsprocessor med kiselfotonik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel har introducerat en 8-kärnig, 528-trådars processor med kiselfotonik vid Hot Chips 2023-evenemanget. Processorn innehåller en direkt mesh-to-mesh optisk struktur och är skräddarsydd för att hantera arbetsbelastningar med hyper-sparse data.</li>
<li>Processorn är konstruerad med en RISC-arkitektur (Reduced Instruction Set Computer), vilket optimerar dess enkelhet och energieffektivitet.</li>
<li>Produkten monteras i ett multichip-paket med EMIB (Embedded Multi-die Interconnect Bridge). Den är fortfarande under utveckling och saknar ännu ett kommersiellt namn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.servethehome.com/intel-shows-8-core-528-thread-processor-with-silicon-photonics/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZIntel visar 8-kärnig 528-trådsprocessor med kiselfotonik</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tillgänglig palett: sluta använda HSL för färgsystem (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postmark har utvecklat ett nytt verktyg, Accessible Palette, för att hantera inkonsekvenser i ljushets- och kontrastförhållandena i sitt tidigare färgsystem.</li>
<li>Verktyget använder färgrymderna CIELAB och LCh, som ger en mer exakt bild av hur människor uppfattar färg.</li>
<li>Användare kan använda Accessible Palette för att skapa färgpaletter med konsekvent ljushet och förutsägbar kontrast, men populära designverktyg som Figma, Sketch och Adobe XD har för närvarande inte stöd för dessa färgrymder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wildbit.com/blog/accessible-palette-stop-using-hsl-for-color-systems</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZTillgänglig palett: sluta använda HSL för färgsystem (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iFixit ansöker hos regeringen om rätt att hacka McDonald's glassmaskin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iFixit och Public Knowledge begär att Librarian of Congress ska tillåta hackning av McDonald&#39;s McFlurry-maskiner i reparationssyfte, med motiveringen att dessa maskiner ofta är opålitliga och att digital låsöppning skulle underlätta diagnos och reparationer.</li>
<li>För närvarande har Taylor exklusiva serviceavtal med McDonald&#39;s franchisetagare, men ett föreslaget undantag från Digital Millennium Copyright Act (DMCA) skulle kunna göra det möjligt för franchisetagarna att utföra egna reparationer.</li>
<li>Denna rörelse kommer mitt i en stämning mellan Taylor och Kytch, ett företag som skapat en enhet som avkodar maskinernas felkoder, och som vill utvidga reparationsundantaget till att omfatta kommersiell industriell utrustning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/activists-petition-government-for-right-to-hack-mcdonalds-mcflurry-machines-to-repair-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZiFixit ansöker hos regeringen om rätt att hacka McDonald&apos;s glassmaskin</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ny studie visar att mikroplaster infiltrerar kroppens alla system och förändrar beteendet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Professor Jaime Ross från University of Rhode Island har genomfört en studie som visar att mikroplaster kan tränga in i kroppens alla system, till och med i hjärnan, och leda till beteendeförändringar hos däggdjur.</li>
<li>Forskningen, med möss som testobjekt, visade att exponering för mikroplaster resulterade i både beteendeförändringar och förändringar i immunmarkörer i lever- och hjärnvävnad.</li>
<li>Studien visar att det finns ett akut behov av fler undersökningar av hälsoeffekter i samband med exponering för mikroplast, särskilt hos däggdjur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sustainableplastics.com/news/microplastics-found-pass-blood-brain-barrier-even-though-ingested-drinking-water</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZNy studie visar att mikroplaster infiltrerar kroppens alla system och förändrar beteendet</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Allvarliga brister i BGP:s felhantering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Border Gateway Protocol (BGP), som är avgörande för routingen av nätverkstrafik på Internet, har visat sig ha betydande brister i sin felhantering, vilket kan orsaka störningar i nätverket och avbrott i Internetuppkopplingen.</li>
<li>Författaren, en professionell BGP-sårbarhetstestare, har upptäckt dessa problem i flera leverantörers BGP-system och uttryckt missnöje med deras säkerhetsåtgärder.</li>
<li>Författaren förespråkar att leverantörerna ska ta ett större ansvar för att lösa säkerhetsproblem, t.ex. genom att erbjuda bug bounties, och kritiserar ineffektiviteten i att rapportera säkerhetsbrister direkt till leverantörerna, och föreslår kundmeddelanden som ett alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.benjojo.co.uk/post/bgp-path-attributes-grave-error-handling</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000ZAllvarliga brister i BGP:s felhantering</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fomos: Experimentellt operativsystem, byggt med Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fomos är ett experimentellt operativsystem (OS) byggt med Rust, som syftar till att effektivisera förhållandet mellan en applikation och operativsystemet. I Fomos behandlas en app som enbart en funktion och har kontakt med operativsystemet via en Context-struktur.</li>
<li>Fomos OS omfattar attribut som sandboxing, instrumentering, felsökning och transparent omstart av applikationer. För att hantera äldre versioner av appar konstruerar operativsystemet nya funktioner inom Context.</li>
<li>Utmaningar kvarstår, inklusive säkerhet och schemaläggningsmodaliteter. Framtidsplanerna omfattar utökade funktioner som permanent lagring, GPU-stöd, nätverksanslutning och en abstrakt struktur för applikationskommunikation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Ruddle/Fomos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZFomos: Experimentellt operativsystem, byggt med Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT Företag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI har lanserat ChatGPT Enterprise, en ny plattform med förbättrad säkerhet, integritet, snabbare bearbetning, längre kontextfönster och dataanalysfunktioner.</li>
<li>Plattformen, som används av över 80% av Fortune 500-företagen, erbjuder full tillgång till GPT-4 (en avancerad AI-modell) och ger organisationer möjlighet att implementera anpassade AI-assistenter utan att äventyra dataintegriteten.</li>
<li>OpenAI värdesätter datasekretess och signalerar att ChatGPT Enterprise är SOC 2-kompatibelt och erbjuder krypterade konversationer, och planerar att införa ytterligare funktioner i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-chatgpt-enterprise</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZChatGPT Företag</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[När dina klasskamrater hotar dig med brottsanklagelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren upptäckte en säkerhetsbrist i en app för sociala medier, Fizz, och offentliggjorde den på ett ansvarsfullt sätt, men möttes sedan av ett rättsligt hot.</li>
<li>De kunde lösa situationen på ett tillfredsställande sätt genom att anlita juridisk hjälp.</li>
<li>Författaren erbjuder tre viktiga lärdomar för liknande fall: att noggrant dokumentera forskningen, att behålla lugnet under hot och att skaffa juridisk hjälp vid behov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miles.land/posts/classmates-legal-threat-fizz-defcon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZNär dina klasskamrater hotar dig med brottsanklagelser</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad tycker jag om Community Notes?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twitters Community Notes-funktion är ett faktagranskningsverktyg som lägger till kontextkommentarer till tweets för att bekämpa felaktig information, och fungerar via en algoritm med öppen källkod som diskuteras i detalj i den här artikeln.</li>
<li>Artikeln fördjupar sig i mekaniken i denna algoritm, som prioriterar anteckningar med positiva betyg från olika användarperspektiv, och kretsar kring begreppet &quot;polaritetsvärden&quot; för att bestämma användbarheten av anteckningar.</li>
<li>Artikeln tar också upp problem med centraliserad manipulation, betonar det pedagogiska värdet av Community Notes och förespråkar dess potentiella tillväxt och utveckling, trots att man erkänner att den inte är helt decentraliserad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZVad tycker jag om Community Notes?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon förvärvar Fig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fig, ett företag som skapar verktyg för utvecklare, har förvärvats av Amazon Web Services (AWS), ett dotterbolag till Amazon som erbjuder molntjänster.</li>
<li>Nuvarande användare av Fig kommer att fortsätta få support, och de betalda teamfunktionerna kommer att vara tillgängliga gratis.</li>
<li>Som en omedelbar effekt av detta förvärv pausas registreringen av nya användare för Figs produkter eftersom företaget strävar efter att optimera sina produkter för nuvarande kundkrets och genomföra sin integration med AWS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fig.io/blog/post/fig-joins-aws</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZAmazon förvärvar Fig</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTelemetry år 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTelemetry (OTEL) grundades 2019 som en sammanslagning av två spårningsprojekt med öppen källkod, med målet att tillhandahålla förstklassig telemetri för organisationer.</li>
<li>OTEL, som är näst mest aktiv inom Cloud Native Computing Foundation (CNCF), har bred acceptans bland leverantörer av observerbarhet och omfattar specifikationer och implementeringar för mätvärden, loggar, spår och agenthantering.</li>
<li>Den är omfattande och används flitigt och erbjuder en SDK för instrumentering av kod i populära språk och en samlare för att ta emot och exportera telemetri, med framtida expansion och förbättringsplaner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bit.kevinslin.com/p/opentelemetry-in-2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZOpenTelemetry år 2023</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nya bilder och video bekräftar att Austin-tillverkade Tesla modell Y har sprucken frontgjutning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ägare till en Tesla Model Y som tillverkats i Austin upptäckte en spricka i frontgjutningen två månader efter leverans, vilket ledde till uppmärksamhet kring kvalitetskontrollproblem.</li>
<li>Samma ägare hittade också ett saknat lock till bromsvätskebehållaren på sitt fordon, vilket kan vara ett betydande säkerhetsproblem.</li>
<li>Ägaren, som inte har fått något ordentligt svar från Tesla angående problemen, uppmanar andra Model Y-ägare att inspektera sina fordon och ber Tesla att tillhandahålla lösningsdokumentation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoevolution.com/news/new-images-and-video-confirm-austin-made-tesla-model-y-has-cracked-front-casting-220165.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZNya bilder och video bekräftar att Austin-tillverkade Tesla modell Y har sprucken frontgjutning</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett oväntat fynd som frigjorde 20 GB oanvänt indexutrymme (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln fokuserar på PostgreSQL-databasoptimeringstekniker som indexdeduplicering, ombyggnad av tabeller, användning av partiella index och förhindrande av onödig indexskapande på främmande nycklar.</li>
<li>Författaren delar med sig av sin personliga erfarenhet, där dessa metoder hjälpte till att frigöra cirka 70 GB överflödigt utrymme.</li>
<li>Särskilt fokus läggs på partiella index, inte bara för deras förmåga att förbättra prestanda utan också för deras roll när det gäller att spara lagringsutrymme; implementeringsprocessen med Django ORM täcks också.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hakibenita.com/postgresql-unused-index-size</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZEtt oväntat fynd som frigjorde 20 GB oanvänt indexutrymme (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min mamma förlorar långsamt synen, hur ska jag förbereda mig?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En användare söker användarvänliga och icke-tekniska metoder för att hjälpa sin äldre mor, som lider av en degenerativ ögonsjukdom men fortfarande är en ivrig läsare, att läsa mer bekvämt.</li>
<li>Användaren är intresserad av olika sätt att öka teckenstorleken på sin e-läsare, vilket gör det lättare för henne att läsa.</li>
<li>Användaren letar också efter sätt att underlätta för henne att fortsätta njuta av litteraturquiz på nätet trots sin synnedsättning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37293002</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZMin mamma förlorar långsamt synen, hur ska jag förbereda mig?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seriell adapter/återstartskontroll för Apple M1/M2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Central Scrutinizer är en serieadapter och omstartskontroll som är speciellt utformad för Apple M1/M2-maskiner och erbjuder utvecklare en felsökningsport på låg nivå.</li>
<li>Den har också en USB2.0-genomgång för uppstart med m1n1 bootloader och kräver en påmonterad Raspberry-Pi Pico för att fungera.</li>
<li>Hård- och mjukvaran för den här enheten är öppen källkod, och den kan monteras med en Pico på begäran med olika leveransalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tindie.com/products/aaafnraa/serial-adapter-reboot-controller-for-apple-m1m2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZSeriell adapter/återstartskontroll för Apple M1/M2</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[3M betalar 5,5 miljarder USD för att lösa 300 000 stämningar avseende defekta öronproppar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3M, en välkänd tillverkare av utrustning, kommer att betala över 5,5 miljarder dollar för att lösa cirka 300 000 stämningsansökningar som anklagar företaget för att ha sålt defekta öronproppar till den amerikanska militären.</li>
<li>Enligt stämningsansökningarna visste 3M att öronpropparna var för korta för att ge tillräckligt skydd, men informerade inte myndigheterna eller användarna om detta.</li>
<li>Utan förlikningen skulle 3M:s potentiella ansvar ha kunnat överstiga 9,5 miljarder dollar. Detta följer på en betalning på 10,3 miljarder dollar som 3M gjorde i juni för att reglera anspråk på &quot;forever chemicals&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qz.com/3m-is-paying-5-5-billion-to-resolve-300-000-lawsuits-o-1850780085</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000Z3M betalar 5,5 miljarder USD för att lösa 300 000 stämningar avseende defekta öronproppar</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En ny metod för att omprogrammera mänskliga celler så att de bättre efterliknar embryonala stamceller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australiska forskare har utvecklat en ny metod kallad TNT-omprogrammering för att få mänskliga celler att bete sig mer som embryonala stamceller.</li>
<li>Metoden syftar till att radera cellens minne och minska skillnaderna mellan inducerade pluripotenta stamceller (iPS) och embryonala stamceller (ES).</li>
<li>Detta genombrott skulle kunna främja cellterapier och biomedicinsk forskning, enligt forskarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.uwa.edu.au/news/Article/2023/August/Scientists-find-way-to-wipe-a-cells-memory-to-reprogram-it-as-a-stem-cell</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZEn ny metod för att omprogrammera mänskliga celler så att de bättre efterliknar embryonala stamceller</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var kommer teckensnitt ifrån? Monotype, mestadels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monotype, en dominerande aktör inom typsnittsbranschen, skapar utmaningar för oberoende typsnittsdesigners som kämpar för att konkurrera och tjäna sitt levebröd.</li>
<li>Monotypes marknadsdominans och förvärv gör det svårt för oberoende designers att utvecklas, eftersom de tar en betydande del av deras intäkter.</li>
<li>Oberoende designers har också problem med obehörig användning av deras typsnitt av stora företag.</li>
<li>Monotype planerar att införa en prenumerationsmodell för sin marknadsplats MyFonts, vilket väcker farhågor om att det främst kan gynna Monotype.</li>
<li>Monotype undersöker möjligheten att använda AI för att upptäcka typsnitt, men typsnittsdesigners hävdar att AI inte kan återskapa den mänskliga historien och betydelsen bakom typsnitt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehustle.co/where-do-fonts-come-from/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZVar kommer teckensnitt ifrån? Monotype, mestadels</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[111.111,1 meter är tillförlitligt 1 grad av latitud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geographic Information Systems (GIS) Stack Exchange är en plattform för kartografer, geografer och GIS-proffs att ställa och svara på frågor.</li>
<li>En användare söker en algoritm för att kompensera latitud- och longitudkoordinater med ett specifikt avstånd i meter för sitt arbete på ett inbyggt system.</li>
<li>Vincentys direkta formel föreslås som en potentiellt användbar algoritm för detta ändamål, eftersom den är känd för sin snabbhet och noggrannhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gis.stackexchange.com/a/2964/5599</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000Z111.111,1 meter är tillförlitligt 1 grad av latitud</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overthewire.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OverTheWires community erbjuder krigsspel som hjälper individer att lära sig och praktisera säkerhetskoncept.</li>
<li>Dessa spel kan nås via SSH på olika portar.</li>
<li>Gemenskapen erbjuder en chattplattform där användare kan söka hjälp, ställa frågor eller ge förslag. Dessutom finns det en donationsmöjlighet för dem som är intresserade av att stödja communityn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overthewire.org/wargames/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZOverthewire.org</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Några av de felmeddelanden som produceras av Apples MPW C-kompilator (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sammanfattningen består av felmeddelanden från Apples MPW C-kompilator, dekompilerade från String-resurserna.</li>
<li>Felmeddelandena innehåller humoristiska och sarkastiska kommentarer om programmeringsfel och kompilatorns begränsningar.</li>
<li>Upphovsrättsfrågor nämns också i sammanfattningen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~jasonh/personal/humor/compile.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZNågra av de felmeddelanden som produceras av Apples MPW C-kompilator (2006)</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag kan äta glas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;I Can Eat Glass&quot; var ett lingvistiskt projekt som startades av Ethan Mollick under internets tidiga dagar.</li>
<li>Projektet syftade till att översätta frasen till olika språk, vilket resulterade i över 150 översättningar.</li>
<li>Även om den ursprungliga webbsidan inte längre finns tillgänglig blev projektet populärt och blev en internetmeme, med humoristiska översättningar för turister.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/I_Can_Eat_Glass</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZJag kan äta glas</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTFPython: Utforska och förstå Python med hjälp av överraskande snuttar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;wtfpython&quot; är ett projekt som fördjupar sig i de dolda aspekterna och mindre kända funktionerna i Python med hjälp av spännande kodsnuttar.</li>
<li>Den täcker ett brett spektrum av ämnen, såsom Python-koncept, optimeringar, oväntade beteenden, vanliga missuppfattningar och programmeringstips.</li>
<li>Projektet erbjuder en resurs som heter &quot;wtfpython&quot; som innehåller detaljerade förklaringar och exempel, och uppmuntrar till bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/satwikkansal/wtfpython</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZWTFPython: Utforska och förstå Python med hjälp av överraskande snuttar</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python-typtips - *args och **kwargs (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget utforskar användningen av Pythons operatorer för variabla argument, *args och **kwargs, i kombination med typtips.</li>
<li>Den felaktiga metoden att deklarera typer för args och kwargs diskuteras, vilket belyser behovet av att definiera typerna för de ingående argumenten.</li>
<li>Python Enhancement Proposal (PEP) 484 refereras till som en grund för det korrekta tillvägagångssättet, vilket innebär att specificera typerna av de enskilda argumenten.</li>
<li>Inlägget avslutas med ett exempel som klarar typkontrollerna och visar hur effektiv den rekommenderade metoden är.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adamj.eu/tech/2021/05/11/python-type-hints-args-and-kwargs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZPython-typtips - *args och **kwargs (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrum är en cancer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren till tweeten kritiserar Scrum starkt och hävdar att det gör programvaruteam ineffektiva.</li>
<li>Två anekdoter ges för att stödja den negativa uppfattningen, en om att använda Poker som ett planeringsverktyg och en annan om tron att det förbättrar effektiviteten att lägga till processer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/svpino/status/1695806027256475777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZScrum är en cancer</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamma gripen i Bangladesh efter att son i USA kritiserat regeringen på nätet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En mamma i Bangladesh har arresterats på grund av sin sons Facebook-inlägg där han kritiserade regeringen.</li>
<li>Sonen, som är doktorand i USA, uttryckte frustration över att hans mamma fängslats, vilket han anser var ett resultat av hans inlägg.</li>
<li>Händelsen väcker farhågor om censur och förföljelse av människor i den bangladeshiska diasporan som uttalar sig mot regeringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/asian-america/mother-arrested-bangladesh-son-us-criticizes-government-online-rcna101392</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZMamma gripen i Bangladesh efter att son i USA kritiserat regeringen på nätet</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E-bläck är så Retropunk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln utforskar författarens fascination för e-ink-enheter och jämför dem med enkelheten och magin hos datorer från 80- och 90-talen.</li>
<li>Fördelarna med e-ink-enheter lyfts fram, inklusive deras låga energiförbrukning, enkla arkitektur och avsaknad av onödig programvara och funktioner.</li>
<li>Det unika ekosystemet för programvara kring e-ink-enheter diskuteras, och läsarna uppmuntras att delta i hackning och utveckling för dessa enheter. Vissa begränsningar nämns, t.ex. den egenutvecklade drivrutinen för reMarkable 2 och avsaknaden av en stark pakethantering på Kobo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmkit.dev/eink-is-so-retropunk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZE-bläck är så Retropunk</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blockera YouTube-annonser på AppleTV genom att dekryptera och ta bort annonser från Profobuf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren utforskar olika metoder och verktyg för att blockera YouTube-annonser på Apple TV, inklusive dekryptering och manipulering av protokollbufferdata.</li>
<li>De diskuterar vikten av integritet och de negativa effekterna av annonser och spårning.</li>
<li>Författaren installerar en pfSense-router och flera åtkomstpunkter, diskuterar nätverkskonfigurationer, felsöker problem och experimenterar med att använda ett VPN för att ändra sin YouTube-lokalisering och undvika annonser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ericdraken.com/pfsense-decrypt-ad-traffic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZBlockera YouTube-annonser på AppleTV genom att dekryptera och ta bort annonser från Profobuf</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slacks övergång till en cellulär arkitektur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slack har övergått från en monolitisk arkitektur till en cellbaserad arkitektur för att förbättra redundansen och minimera effekterna av fel på webbplatsen.</li>
<li>Migreringen föranleddes av en incident där nätverksstörningar i en tillgänglighetszon resulterade i fel för Slack-användare.</li>
<li>Slacks nya cellulära arkitektur gör det möjligt att isolera fel inom en enda tillgänglighetszon och omdirigerar användarnas förfrågningar för att säkerställa kontinuerlig tjänstetillgänglighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slack.engineering/slacks-migration-to-a-cellular-architecture/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZSlacks övergång till en cellulär arkitektur</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om du är intresserad av eyetracking är jag intresserad av att finansiera dig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paul Graham, en känd investerare och medgrundare av Y Combinator, söker aktivt finansiering av ett nystartat företag som fokuserar på att förbättra eyetracking-tekniken för personer med ALS.</li>
<li>Startup-företagets primära mål skulle vara att utveckla ett förbättrat ögonstyrt tangentbord, som i hög grad kan hjälpa personer som drabbats av ALS att kommunicera och utföra vardagliga uppgifter.</li>
<li>Grahams intresse för detta område visar på potentialen för tekniska framsteg att avsevärt förbättra livet för personer med ALS, och ger en inblick i de spännande möjligheterna för innovation inom hjälpmedelsteknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/paulg/status/1695596853864321055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZOm du är intresserad av eyetracking är jag intresserad av att finansiera dig</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[90% av "miljövänliga" papperssugrör innehåller spår av giftiga kemikalier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie från universitetet i Antwerpen visar att 90 % av miljövänliga papperssugrör innehåller skadliga &quot;evighetskemikalier&quot; som kallas PFAS.</li>
<li>PFAS har kopplats till olika hälsoproblem som högt kolesterol, nedsatt immunförsvar, sköldkörtelsjukdomar och ökad cancerrisk.</li>
<li>I studien hittades PFAS i 69 % av de 39 testade sugrörsmärkena, där papperssugrör hade den högsta förekomsten av dessa kemikalier. Den vattenresistenta beläggningen på papperssugrör bidrar sannolikt till användningen av PFAS.</li>
<li>Detta utmanar antagandet att sugrör av papper automatiskt är hälsosammare och mer hållbara än plastalternativ, och kräver ytterligare forskning för att fastställa om PFAS läcker ut ur sugrör av papper vid normal användning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://scienceswitch.com/2023/08/27/90-of-eco-friendly-paper-straws-contain-traces-of-toxic-forever-chemicals/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000Z90% av &quot;miljövänliga&quot; papperssugrör innehåller spår av giftiga kemikalier</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fish - Ett vänligt interaktivt skal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fish shell är ett kommandoradsskal som finns tillgängligt på GitHub för macOS, Linux och olika plattformar.</li>
<li>Bland funktionerna i fish shell finns syntaxmarkering, autosuggest-as-you-type och tabbkomplettering.</li>
<li>Installationsanvisningar finns för macOS, Linux och Windows, inklusive byggande från källkod och beroenden.</li>
<li>I sammanfattningen nämns också hur man kan bidra till projektet och var man kan hitta stöd och resurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZFish - Ett vänligt interaktivt skal</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankar om vad som fungerade i matematikcirklar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Att leda en mattecirkel för 7-8-åringar innebar att experimentera med olika ämnen för att fånga deras uppmärksamhet.</li>
<li>Pussel med påståendelogik och spelteori var framgångsrika, medan geometri och vik-och-klipp-aktiviteter inte var engagerande för barnen.</li>
<li>Berättelser spelade en avgörande roll för att engagera unga elever och få dem att uppskatta matematik för dess egen skull, men författaren erkänner behovet av mer engagerande berättelser för en ny grupp barn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/j2kun/archive/thoughts-about-what-worked-in-math-circles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZTankar om vad som fungerade i matematikcirklar</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ett riskkapitalfinansierat nystartat företag har i tysthet köpt mer än 80 småbutiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teamshares, en New York-baserad startup, specialiserar sig på att förvärva småföretag som saknar successionsplaner och erbjuder personalägande.</li>
<li>Företaget har framgångsrikt förvärvat 84 företag och genererar intäkter genom att sälja fintech-produkter.</li>
<li>Teamshares har tagit in imponerande 245 miljoner dollar i riskkapital och avser att ersätta befintliga leverantörer samtidigt som man utökar sitt produktutbud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/24/this-venture-backed-startup-has-quietly-bought-more-than-80-mom-and-pop-shops/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZEtt riskkapitalfinansierat nystartat företag har i tysthet köpt mer än 80 småbutiker</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[n8n.io - Ett kraftfullt verktyg för automatisering av arbetsflöden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>n8n är ett automatiseringsverktyg för arbetsflöden som är utformat för att göra det enklare för tekniska personer att skapa komplexa automatiseringar på ett effektivt sätt.</li>
<li>Den har ett användarvänligt gränssnitt och möjlighet att anpassa automatiseringen med hjälp av JavaScript.</li>
<li>Med över 350 inbyggda integrationer och möjligheten att skapa anpassade scenarier kan n8n användas i olika sammanhang, t.ex. kundintegrationer, CRM-anpassning och prototyper för SaaS backend.</li>
<li>Den prioriterar skalbarhet och anpassningsbar felhantering och kan hostas gratis eller användas i molnet med prisvärda alternativ.</li>
<li>N8n-communityn tillhandahåller support och resurser för sina användare, och plattformen är mycket uppskattad för sin kapacitet och flexibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://n8n.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000Zn8n.io - Ett kraftfullt verktyg för automatisering av arbetsflöden</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux på en Commodore 64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Semu-c64 är ett projekt som gör det möjligt att köra Linux på en Commodore C64 med hjälp av en förgrening av semu-emulatorn.</li>
<li>Det kräver en RAM Expansion Unit och körs mycket långsamt, och att starta Linux på en riktig C64 beräknas ta en vecka.</li>
<li>Koden kan byggas med make och mos-c64-clang, och emulatorn kan köras på VICE EMU genom att skapa en .d64-fil och ladda semu-körprogrammet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/onnokort/semu-c64</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZLinux på en Commodore 64</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
