<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 19:06:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Det är dags att sluta ta Sam Altman på hans ord]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI har samlat in 6,6 miljarder dollar och nått en värdering på 157 miljarder dollar, trots att de har betydande årliga utgifter på 7 miljarder dollar.</li>
<li>VD Sam Altman ser AI som en transformativ kraft som kan lösa globala problem och uppnå superintelligens, även om denna optimism påminner om tidigare hypecykler i Silicon Valley.</li>
<li>Kritiker föreslår att fokus bör ligga på den konkreta påverkan av AI-teknologier, som ChatGPT och DALL-E, snarare än deras spekulativa framtida potential.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/10/sam-altman-mythmaking/680152/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZDet är dags att sluta ta Sam Altman på hans ord</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux från Scratch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) erbjuder detaljerad vägledning för att skapa ett personligt Linux-system från källkod, vilket vänder sig till användare som är intresserade av att förstå de inre funktionerna i Linux.</li>
<li>Organisationen omfattar flera resurser: LFS (huvudguide), BLFS (Beyond LFS för ytterligare funktioner), ALFS (automationsverktyg), Hints (förbättringar), Patches (förråd) och ett Museum för historiska versioner.</li>
<li>Detta initiativ, etablerat av Gerard Beekmans, stöds av en gemenskap och erbjuder en omfattande inlärningsupplevelse för dem som är nya inom Linux-systembyggande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxfromscratch.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZLinux från Scratch</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slösa inte bort allmänhetens förtroende på struntprat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://livboeree.substack.com/p/dont-squander-public-trust-on-bullshit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZSlösa inte bort allmänhetens förtroende på struntprat</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur byggdes 70-talets versioner av spel som Pong utan en programmerbar dator?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Retrocomputing är en gemenskap som fokuserar på ämnen kring vintage-datorer, inklusive diskussioner om hur tidiga spel som Pong implementerades utan programmerbara datorer.</li>
<li>Ett nyligen diskuterat ämne belyste att spel från 1970-talet använde elektronisk logik och hårdvara, såsom timers och logikportar, för att hantera spelelement, vilket kringgick traditionella datormetoder.</li>
<li>Resurser som Steven Huggs &quot;Designing Video Game Hardware in Verilog&quot; och onlineemuleringar ger ytterligare insikter i den hårdvarubaserade speldesignen från den eran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/30698/how-were-the-70s-versions-of-pong-and-similar-games-implemented-without-a-progra</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZHur byggdes 70-talets versioner av spel som Pong utan en programmerbar dator?</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM, Theory of Mind och Cheryls födelsedag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förrådet &quot;norvig/pytudes&quot; är ett offentligt projekt med stort intresse från samhället, vilket bevisas av dess 2,4k forks och 22,7k stjärnor på GitHub.</li>
<li>Det inkluderar en anmärkningsvärd fil, &quot;CherylMind.ipynb,&quot; som är en Jupyter Notebook innehållande 700 rader kod, vilket indikerar en betydande mängd innehåll för analys eller studier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/CherylMind.ipynb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZLLM, Theory of Mind och Cheryls födelsedag</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare besegrar patenttroll så grundligt att det i princip ger upp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare försvarade sig framgångsrikt mot Sable Networks, ett företag som ofta kallas för en &quot;patenttroll,&quot; som stämde Cloudflare 2021 över föråldrade patent.</li>
<li>Till skillnad från andra företag som gjorde upp, bestred Cloudflare stämningen och vann, vilket ogiltigförklarade Sables patent genom att visa på tidigare konstverk.</li>
<li>As ett resultat gick Sable med på att betala Cloudflare 225 000 dollar, tillhandahålla en royaltyfri licens och överge sina patent, vilket visar Cloudflares engagemang för att utmana grundlösa patentanspråk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/03/patent_shakedown_fails_as_troll/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZCloudflare besegrar patenttroll så grundligt att det i princip ger upp</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det vinstbesatta monstret som förstör amerikanska akutmottagningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Private equity-företag har förvärvat många amerikanska akutmottagningar, med fokus på att maximera vinsten på bekostnad av vårdkvaliteten för patienter. Detta förvärv har lett till minskade läkartimmar, ökade patientkostnader och press på läkare att fatta snabba, potentiellt skadliga beslut. Även om No Surprises Act infördes för att skydda patienter från oväntade räkningar, kräver befintliga kryphål att patienter är informerade om sina rättigheter och väljer vård inom nätverket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/health-care/374820/emergency-rooms-private-equity-hospitals-profits-no-surprises</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZDet vinstbesatta monstret som förstör amerikanska akutmottagningar</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Max Schrems vinner integritetsfall mot Meta angående data om sexuell läggning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/facebook-meta-schrems-privacy-80fd4e6c59f48a3b583d6665af3ede86</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZMax Schrems vinner integritetsfall mot Meta angående data om sexuell läggning</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Globus INK: en mekanisk navigationsdator för sovjetisk rymdfart]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogg fördjupar sig i Globus INK, en mekanisk navigationsdator som användes i sovjetiska Sojuz-rymdfarkoster, och lyfter fram dess ingenjörsmässiga betydelse. Globus, en elektromekanisk analog enhet, använde kugghjul och kammar för att förutsäga rymdfarkostens position över jorden, med en roterande jordglob och rattar för latitud och longitud. Trots att den saknade realtidsdata och krävde manuell konfiguration var Globus en imponerande ingenjörsbedrift, och Shirriff håller på att omvända ingenjörskonsten för att få djupare insikter i dess funktion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2023/01/inside-globus-ink-mechanical-navigation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZGlobus INK: en mekanisk navigationsdator för sovjetisk rymdfart</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi fick bara veta om vår sons liv online efter att han dog vid 20 års ålder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mats Steen, som gick bort vid 20 års ålder på grund av en muskelförtvinande sjukdom, trodde hans föräldrar hade levt ett ensamt liv, men de upptäckte att han hade ett livligt socialt liv i onlinespelet World of Warcraft.</li>
<li>Känd som &#39;Ibelin&#39; i spelet, formade Mats djupa vänskapsband och till och med romantiska förbindelser, vilket visar på den betydande påverkan som onlinegemenskaper kan ha.</li>
<li>Hans berättelse presenteras i dokumentären &quot;The Remarkable Life of Ibelin&quot;, som belyser hur online-relationer kan vara djupt meningsfulla och transformativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thetimes.com/life-style/parenting/article/we-only-learnt-of-our-sons-secret-online-life-after-he-died-at-20-rj3bqfnqn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZVi fick bara veta om vår sons liv online efter att han dog vid 20 års ålder</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple släpper Depth Pro, en AI-modell som omskriver reglerna för 3D-vision]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apples AI-team har introducerat Depth Pro, en modell som genererar detaljerade 3D-djupkartor från enskilda 2D-bilder på bara 0,3 sekunder, utan att förlita sig på traditionella kameradata.</li>
<li>Denna innovation inom monokulär djupuppskattning kan ha en betydande inverkan på industrier som förstärkt verklighet (AR), autonoma fordon, e-handel och bilindustrin genom att förbättra rumslig medvetenhet och precision.</li>
<li>Depth Pro är öppen källkod och finns tillgänglig på GitHub, vilket markerar ett anmärkningsvärt framsteg inom AI-djupuppfattning med potentiella tillämpningar inom olika områden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://venturebeat.com/ai/apple-releases-depth-pro-an-ai-model-that-rewrites-the-rules-of-3d-vision/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZApple släpper Depth Pro, en AI-modell som omskriver reglerna för 3D-vision</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen AI gör rättsliga åtgärder billiga – och företag behöver förbereda sig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generativ AI möjliggör billigare och mer tillgängliga rättsliga åtgärder, liknande internet-&quot;phishing&quot;-attacker, som kan överväldiga företag på samma sätt som distribuerade överbelastningsattacker (DDoS). Företag rekommenderas att proaktivt hantera sårbarheter, förstå nya hot och utveckla riskminsknings- och kommunikationsstrategier för att hantera dessa utmaningar. Det amerikanska finansdepartementets föreslagna regel för kryptovalutadeklaration mötte motstånd, vilket understryker vikten av att företag är förberedda för regulatoriska utmaningar i detta föränderliga landskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZGen AI gör rättsliga åtgärder billiga – och företag behöver förbereda sig</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rune: En lokal musikspelare som återupplivar Zunes klassiska estetik med modern teknik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rune Player kombinerar klassisk design med modern teknik och använder Flutter och Rust för en modern musikhanteringsupplevelse.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som ljudanalys och dynamiska spellistor som anpassar sig efter användarens preferenser, även om den fortfarande är i tidig utveckling och kräver en utvecklingsmiljö för att sättas upp.</li>
<li>Bidrag uppmuntras, med diskussioner om förslag välkomna, men funktionsförfrågningar accepteras inte; projektet är licensierat under Mozilla Public License (MPL).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Losses/rune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZRune: En lokal musikspelare som återupplivar Zunes klassiska estetik med modern teknik</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byråkratläge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andrewchen.substack.com/p/bureaucrat-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZByråkratläge</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tonårshacker blev en legend genom att attackera företag, sedan attackerade hans rivaler honom]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/arion-kurtaj-hacker-468e6cad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZTonårshacker blev en legend genom att attackera företag, sedan attackerade hans rivaler honom</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför skriver mannen "gimme gimme gimme" klockan 00:30? (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En användare upptäckte ett påskägg i kommandot &quot;man&quot;, som refererade till en ABBA-låt och utlöstes klockan 00:30, vilket orsakade att testerna misslyckades.</li>
<li>Detta påskägg togs bort i man-db version 2.8.0 efter att vissa användare fann det störande för deras arbetsflöde.</li>
<li>Påskägget lades ursprungligen till för underhållning men togs bort för att bibehålla arbetsflödeseffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unix.stackexchange.com/questions/405783/why-does-man-print-gimme-gimme-gimme-at-0030</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZVarför skriver mannen &quot;gimme gimme gimme&quot; klockan 00:30? (2017)</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Movie Gen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta AI har introducerat Movie Gen, en ny mediegrundläggande AI-modell som gör det möjligt för användare att skapa och redigera videor med hjälp av enkla textinmatningar.</li>
<li>Movie Gen erbjuder funktioner som att generera högupplösta videor, omvandla personliga bilder till videor och skapa ljudeffekter eller ljudspår.</li>
<li>Denna innovation framhäver Meta AI:s framsteg inom AI-driven innehållsskapande, vilket erbjuder precisa videoredigerings- och anpassningsmöjligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/movie-gen/?_fb_noscript=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZMeta Movie Gen</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Experimentell webbläsare optimerad för djupdykning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cartographist är en experimentell webbläsare som syftar till att underlätta djupgående forskning och utforskning genom unika funktioner som horisontellt rullbara paneler och en trädstrukturerad webbhistorik.</li>
<li>Det låter användare spara och ladda &quot;spår&quot; för pågående forskning, med betoning på syntesen av information snarare än att behålla en komplett webbhistorik.</li>
<li>Projektet är öppen källkod, uppmuntrar feedback från samhället och är inspirerat av layouterna av Andy Matuschak och Nate Parrot, med fokus på detalj-i-sammanhangsbläddring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://szymonkaliski.com/projects/cartographist/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZExperimentell webbläsare optimerad för djupdykning</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Robert Dennard, DRAM-pionjär, har avlidit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Robert Dennard, uppfinnaren av dynamiskt RAM (DRAM), har gått bort vid 91 års ålder, vilket markerar slutet på en era för en nyckelfigur inom datorminnesteknik.</li>
<li>Institutet för elektroteknik och elektronikingenjörer (IEEE) erkänner också liv och bidrag från andra framstående medlemmar, och lyfter fram påverkan av deras arbete på teknikindustrin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/in-memoriam-oct-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZRobert Dennard, DRAM-pionjär, har avlidit</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Få mina dagliga nyheter från en matrisskrivare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren skapade en anpassad &quot;förstasida&quot; med hjälp av en matrisskrivare för att minska skärmtiden samtidigt som hen håller sig informerad om nyheter, väder, aktier och Reddit-inlägg.</li>
<li>Projektet innebar att använda en Raspberry Pi, en seriell till USB-adapter och PHP-skript för att hämta data från fria API:er och formatera det för skrivaren.</li>
<li>Författaren delar hela källkoden på GitHub och bjuder in andra att utforska eller bidra till projektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aschmelyun.com/blog/getting-my-daily-news-from-a-dot-matrix-printer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZFå mina dagliga nyheter från en matrisskrivare</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google kommer inte att kräva en strikt återgång till kontoret-plan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har beslutat att inte genomdriva en strikt återgång till kontoret-policy, utan behåller en hybrid arbetsmodell som kräver att anställda är på kontoret minst tre dagar i veckan.</li>
<li>Denna metod står i kontrast till företag som Amazon och Salesforce, vilka har infört mer strikta krav på närvaro på kontoret.</li>
<li>Googles VD Sundar Pichai betonade att den flexibla policyn kommer att fortsätta så länge medarbetarnas produktivitet förblir hög.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.entrepreneur.com/business-news/google-recommits-to-hybrid-work-schedule-unlike-amazon/480683</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZGoogle kommer inte att kräva en strikt återgång till kontoret-plan</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cox sänker internethastigheterna i hela kvarter för att straffa användare med hög förbrukning (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cox Communications minskar uppladdningshastigheterna i vissa områden för att hantera vad de anser vara &quot;överdriven användning&quot;, vilket påverkar både tunga användare och deras grannar. En kund i Gainesville, Florida, upplevde en minskning i uppladdningshastighet från 35Mbps till 10Mbps efter att ha använt 8TB till 12TB per månad, trots att ha en obegränsad dataplan. Cox hävdar att nätverket generellt fungerar bra, med endast några få områden påverkade, och försvarar den minskade hastigheten som tillräcklig för de flesta användare, samtidigt som de tillhandahåller tillfälligt obegränsad data under pandemin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2020/06/cox-slows-internet-speeds-in-entire-neighborhoods-to-punish-any-heavy-users/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZCox sänker internethastigheterna i hela kvarter för att straffa användare med hög förbrukning (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vissa anställda på Automattic accepterar erbjudande om avgångsvederlag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattics VD Matt Mullenweg meddelade att 159 anställda, cirka 8,4% av arbetsstyrkan, accepterade ett avgångsvederlag på grund av oenigheter om företagets riktning och en konflikt med WP Engine.</li>
<li>Avgångspaketet, kallat ett &quot;Anpassningserbjudande,&quot; inkluderade $30,000 eller sex månaders lön, med villkoret att de som accepterade inte kan återanställas.</li>
<li>Konflikten med WP Engine involverar varumärkestvister, vilket leder till rättsliga åtgärder, där WP Engine stämmer Automattic för påstått maktmissbruk, anklagelser som Mullenweg och Automattic har avfärdat som grundlösa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/04/159-employees-are-leaving-automattic-as-ceos-fight-with-wp-engine-escalates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZVissa anställda på Automattic accepterar erbjudande om avgångsvederlag</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chebyshev-approximationskalkylator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny webbapp har utvecklats för att generera kod för effektiv approximation av matematiska funktioner, med fokus på prestanda snarare än perfekt noggrannhet.</li>
<li>Appen använder Chebyshev-expansioner, en matematisk teknik, för att skapa kompakt och läsbar kod, vilket gör den tillgänglig utan att kräva djup teoretisk kunskap.</li>
<li>Detta verktyg är särskilt användbart för inbyggda system där prestanda är avgörande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stuffmatic.com/chebyshev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZChebyshev-approximationskalkylator</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[One – Ett nytt React-ramverk som förenar webb, native och lokal-först]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tamagui.One är ett nytt React-ramverk som är utformat för att förenkla webb- och apputveckling genom att förena React Native och React web, vilket möjliggör enklare koddelning över plattformar.</li>
<li>Ramverket samarbetar med Zero för att förbättra lokal-först-utveckling, vilket möjliggör sömlösa server-/klientinteraktioner utan prestandaproblem, inspirerat av ramverk som Rails och Meteor.</li>
<li>The creator, Nate, utvecklade Tamagui.One för att lösa utmaningar inom plattformsoberoende apputveckling, och erbjöd en snabb och bestämd lösning utan den komplexitet som tidigare ramverk hade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onestack.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZOne – Ett nytt React-ramverk som förenar webb, native och lokal-först</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[12 månader av mandarin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://isaak.net/mandarin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000Z12 månader av mandarin</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny forskning säger att "blå zoner" kan förklaras av bristfälliga data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dr. Saul Newman från Oxford Institute of Population Ageing har avfärdat konceptet &quot;Blue Zones&quot;, som hävdar att vissa regioner har ovanligt höga antal centenärer.</li>
<li>Newmans forskning belyser felaktigheter i data och administrativa misstag, såsom orapporterade dödsfall och pensionsbedrägerier, snarare än verklig livslängd.</li>
<li>Studien ifrågasätter livsstilsfaktorer som kost och sociala nätverk som bidragande till lång livslängd, och noterar inkonsekvensen i att främja alkoholkonsumtion i regioner som Loma Linda, hem till den icke-drickande sjundedagsadventistsamfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/life-style/blue-zones-netflix-ignobel-prize-b2622952.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZNy forskning säger att &quot;blå zoner&quot; kan förklaras av bristfälliga data</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rättelse av uppgifterna för Continue och PearAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/correcting-the-record/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZRättelse av uppgifterna för Continue och PearAI</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[USA:s energidepartement tillkännager 1,5 miljarder dollar i förbättringar av elnätet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USA:s energidepartement investerar 1,5 miljarder dollar för att förbättra tillförlitligheten i elnätet, finansierat av den tvåpartiska infrastruktur-lagen.</li>
<li>Denna investering kommer att stödja fyra transmissionsprojekt, lägga till nästan 1 000 mil nya transmissionsledningar och 7 100 megawatt kapacitet över flera delstater, vilket skapar 9 000 jobb.</li>
<li>Ett nationellt transmissionsplaneringsstudie indikerar att en utbyggnad av transmissionssystemet kan resultera i besparingar på 270 miljarder till 490 miljarder dollar fram till 2050.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.upi.com/Top_News/US/2024/10/03/energy-department-electric-grid-investment/3631727969828/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZUSA:s energidepartement tillkännager 1,5 miljarder dollar i förbättringar av elnätet</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd konstruktion och demontering av Kekz-hörlurar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kekz-hörlurarna använder chips kallade &quot;Kekz&quot; eller &quot;Cookies&quot; för att spela upp ljudberättelser utan att kräva en internetanslutning.</li>
<li>En reverse-engineering-insats avslöjade att hörlurarna innehåller ett Jieli-chip, NFC-läsare och ett SD-kort med krypterade filer, vilket möjliggör kloning av cookies och dekryptering av innehåll.</li>
<li>Den medföljande appen samlar in användardata, inklusive geolokalisering, utan tydlig information, och företaget har inte svarat på säkerhetsproblem som forskaren har tagit upp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nv1t.github.io/blog/kekz-headphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZOmvänd konstruktion och demontering av Kekz-hörlurar</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arkiverad: WP Engine Inc. mot Automattic Inc. och Matthew Charles Mullenweg [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://wpengine.com/wp-content/uploads/2024/10/Complaint-WP-Engine-v-Automattic-et-al-with-Exhibit.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZArkiverad: WP Engine Inc. mot Automattic Inc. och Matthew Charles Mullenweg [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Patenttrollet Sable betalar och dedikerar alla sina patent till allmänheten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sable IP har löst sin stämning med Cloudflare, och gått med på att betala 225 000 dollar samt göra sina patent offentliga, vilket avslutar en treårig rättslig strid över grundlösa patentanspråk.</li>
<li>Cloudflares Project Jengo, som använder crowdsourcing för att samla in tidigare konstverk för att bekämpa patenttroll, var avgörande i denna seger och delade ut över 125 000 dollar till deltagarna.</li>
<li>Sables beslut att tillägna sina patent till allmänheten förhindrar framtida rättstvister mot andra företag som använder dessa patent.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/patent-troll-sable-pays-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZPatenttrollet Sable betalar och dedikerar alla sina patent till allmänheten</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terminalfärger är knepiga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Att konfigurera terminalfärger kan vara svårt på grund av läsbarhetsproblem och bristen på standardisering i nyanserna av de 16 ANSI-färgerna. Användare kan justera terminalfärger genom terminalemulatorinställningar eller shell-skript, och verktyg som iTerm2 erbjuder funktioner som &quot;minimumkontrast&quot; för att förbättra läsbarheten. Att synkronisera terminal- och Vim-teman kan förhindra färgmissmatchningar, med lösningar som Base16-shell och base16-vim som är populära, även om de inte är universellt perfekta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/10/01/terminal-colours/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZTerminalfärger är knepiga</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad överdriven skärmtid gör med den vuxna hjärnan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Överdriven skärmtid, definierad som mer än två timmar dagligen utanför arbetet, kan negativt påverka vuxnas hjärnhälsa och orsaka problem som ögonbelastning, nacksmärta och psykiska hälsoproblem. Studier visar att det kan leda till förtunning av hjärnbarken, minskad volym av grå substans, störd sömn och ökad risk för hjärnrelaterade sjukdomar som demens. Experter rekommenderar att minimera skärmtiden, särskilt på morgonen, och föreslår att delta i aktiviteter som motion, social interaktion och stresshantering för att främja hjärnhälsa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://longevity.stanford.edu/lifestyle/2024/05/30/what-excessive-screen-time-does-to-the-adult-brain/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZVad överdriven skärmtid gör med den vuxna hjärnan</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canvas är ett nytt sätt att skriva och koda med ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-canvas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZCanvas är ett nytt sätt att skriva och koda med ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad händer med ".io" TLD efter att Storbritannien ger tillbaka Chagosöarna?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41729526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZVad händer med &quot;.io&quot; TLD efter att Storbritannien ger tillbaka Chagosöarna?</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bildredigering med Gaussisk Splatting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare från Polen och Storbritannien har utvecklat MiraGe, ett nytt bildredigeringssystem som använder Gaussian Splatting för att omvandla 2D-bilddelar till 3D-utrymme för manipulation.</li>
<li>Till skillnad från generativa AI-modeller som Adobes Firefly använder MiraGe Gaussian Mesh Splatting (GaMeS) istället för Latent Diffusion Models, vilket möjliggör detaljerade och flexibla redigeringar genom att tolka bilder som CGI-nät.</li>
<li>MiraGe integreras med Blender och använder externa fysikmotorer för realistiska transformationer, vilket överträffar tidigare metoder i bildkvalitetstester, och dess fullständiga kod är tillgänglig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unite.ai/image-editing-with-gaussian-splatting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZBildredigering med Gaussisk Splatting</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför mina appar snart kommer att försvinna från Google Play Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utvecklarens appar kommer att tas bort från Google Play Store på grund av strängare publiceringskrav, såsom behovet av ett D-U-N-S-nummer och officiella dokument.</li>
<li>Dessa nya krav är utmanande för oberoende utvecklare, vilket leder till att utvecklaren låter sitt Play Store-konto löpa ut.</li>
<li>Utvecklaren är särskilt besviken över borttagandet av Papageno, ett projekt de hoppas kunna återuppta som en webbapp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frozenfractal.com/blog/2024/9/6/why-my-apps-will-soon-be-gone-from-google-play/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZVarför mina appar snart kommer att försvinna från Google Play Store</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I Mexikos undervattensgrottor, en glimt av artefakter, fossiler och mänskliga kvarlevor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De underjordiska grottorna på Yucatánhalvön, som är tillgängliga genom cenoter, är betydelsefulla för sina arkeologiska och paleontologiska lämningar, inklusive Maya-artefakter och fossil av utdöd megafauna.</li>
<li>Dessa grottor ger insikter i det tidiga mänskliga livet, den stora amerikanska biotiska utbytet, och kan hjälpa till att lösa mysterier kring utdöendet av stora däggdjur.</li>
<li>Samverkan mellan grottutforskare och forskare är avgörande för att avslöja de historiska och vetenskapliga hemligheter som bevaras inom dessa grottor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/travel/divers-in-mexicos-underwater-caves-get-a-glimpse-of-rarely-seen-artifacts-fossils-and-human-remains-180985159/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZI Mexikos undervattensgrottor, en glimt av artefakter, fossiler och mänskliga kvarlevor</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyon UI – Tailwind-komponentbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlyonUI är ett open-source-bibliotek som erbjuder över 78 gratis Tailwind CSS-komponenter, mallar och exempel, utformade för att effektivisera utvecklingsarbetsflöden. Det är kompatibelt med populära ramverk som React och Vue, stöder obegränsade teman inklusive mörkt läge, och integrerar funktioner från DaisyUI och PrelineJS. FlyonUI är gratis att använda på obestämd tid, uppmuntrar till bidrag från gemenskapen, och kan installeras via npm med kommandot <code>npm i -D flyonui@latest</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flyonui.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZFlyon UI – Tailwind-komponentbibliotek</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anatomi av ett internetargument]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://defenderofthebasic.substack.com/p/anatomy-of-an-internet-argument</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZAnatomi av ett internetargument</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frankrikes äldsta skattjakt har lösts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den gyllene ugglan, en skatt från en 31 år lång jakt initierad av boken &#39;Sur la trace de la Chouette d&#39;Or,&#39; har hittats den 10 mars 2024.</li>
<li>Jakten, som startades 1993 av Max Valentin och Michel Becker, innebar att lösa 11 ledtrådar för att lokalisera en nedgrävd ugglestatyett.</li>
<li>Webbplatsen erbjuder resurser såsom forum, kartor och teorier, tillsammans med ytterligare ledtrådar och kontroverser från Michel Becker, för att hjälpa skattjägare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goldenowlhunt.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZFrankrikes äldsta skattjakt har lösts</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[EU: Definitionen av "potentiella terrorister" öppnar dörren för omfattande informationsdelning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Statewatch, en organisation som övervakar medborgerliga friheter i Europa, lyfter fram oro över EU:s nya definition av &#39;potentiella terrorister&#39;, vilket möjliggör en bredare informationsdelning.</li>
<li>Denna utökade definition skulle kunna beteckna asylsökande, flyktingar och klimataktivister som säkerhetshot, vilket väcker oro för integritet och demokratisk tillsyn.</li>
<li>EU:s ökade insatser för underrättelseutbyte och övervakning kan få betydande konsekvenser för mänskliga rättigheter och demokrati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statewatch.org/news/2024/october/eu-definition-of-potential-terrorists-opens-door-to-broad-information-sharing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZEU: Definitionen av &quot;potentiella terrorister&quot; öppnar dörren för omfattande informationsdelning</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effektiv hantering av 70B-skala LLM:er på lågresurskant-enheter [pdf]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The paper &quot;TPI-LLM&quot; tar upp utmaningen med att köra stora språkmodeller (LLMs) på resursfattiga kant-enheter, med fokus på integritet och effektivitet. TPI-LLM, ett tensor parallellt inferenssystem, föreslås för att förbättra prestandan genom att hålla data lokalt och använda en glidande fönsterminnesplanerare, vilket minskar minnesanvändningen och förbättrar latensen. Systemet visar betydande förbättringar i tid-till-första-token och tokenlatens, med koden tillgänglig online för vidare utforskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.00531</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZEffektiv hantering av 70B-skala LLM:er på lågresurskant-enheter [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gamma-strålning produceras i stora tropiska åskväder]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-10-amount-variety-gamma-large-tropical.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZGamma-strålning produceras i stora tropiska åskväder</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COBOL har varit "död" så länge att min farfar skrev om det]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trots att det förklarades &quot;dött&quot; 1992 har Cobol överlevt och varat längre än många fjärde generationens programmeringsspråk (4GL), vilket visar dess motståndskraft och fortsatta relevans.</li>
<li>Millenniebuggen spelade en betydande roll i att återuppliva Cobol genom att skapa en efterfrågan på programmerare som var bekanta med språket, vilket betonade dess betydelse i äldre system.</li>
<li>Berättelsen föreslår försiktighet med att märka programmeringsspråk som &quot;döda,&quot; särskilt de med en betydande användarbas, eftersom de kan fortsätta att ha praktiska tillämpningar och inflytande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wumpus-cave.net/post/2024/10/2024-10-01-death-of-cobol/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZCOBOL har varit &quot;död&quot; så länge att min farfar skrev om det</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har gjort ett spel som du kan spela utan att någon vet (inga visuella/ljud)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny iOS-spel kallad Tik! har lanserats, med spelmekanik som enbart förlitar sig på haptisk feedback, utan visuella eller ljudmässiga inslag.</li>
<li>Spelare måste återskapa en rytm av vibrationer genom att trycka på skärmen, vilket erbjuder en unik utmaning i timing och koordination.</li>
<li>Spelet var utformat för att vara en diskret distraktion, vilket gör det möjligt för användare att spela utan att titta på sin telefon, och feedback uppmuntras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/tik/id6720712299</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZJag har gjort ett spel som du kan spela utan att någon vet (inga visuella/ljud)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg inte ditt slott i andras kungariken (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sociala medieplattformar ändrar ofta villkor eller introducerar betalplaner oväntat, som sett med Twitchs &quot;Boost&quot;-program och OnlyFans nästan-förbud mot vuxeninnehåll, vilket utgör risker för innehållsskapare. Huvudrådet är att undvika att bygga en verksamhet enbart på externa plattformar; istället bör man prioritera att utveckla sin egen webbplats, e-postlista och immateriella rättigheter. Skapare bör använda sociala medier för att få följare men se till att de omdirigerar dem till sina egna plattformar, vilket bibehåller kontrollen över sin publik och sitt innehåll trots plattformsändringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtomarketagame.com/2021/11/01/dont-build-your-castle-in-other-peoples-kingdoms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZBygg inte ditt slott i andras kungariken (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematik från tre till sju]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Matematik från tre till sju&quot; av Alexander Zvonkin introducerar idén om matematiska cirklar för förskolebarn, med fokus på problemlösning snarare än traditionell utantillinlärning.</li>
<li>Boken, som är strukturerad som en dagbok, delar Zvonkins erfarenheter av att lära ut komplexa matematiska koncept till små barn genom lekfulla metoder, och lyfter fram deras unika kognitiva förmågor.</li>
<li>Zvonkis varierade framgångar med olika grupper av barn understryker varje barns individuella inlärningsprocess och vikten av att vårda en kärlek till problemlösning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thepsmiths.com/p/review-math-from-three-to-seven-by</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZMatematik från tre till sju</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vem låtsas anställa?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41714672</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZVem låtsas anställa?</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De snabbaste mutexarna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cosmopolitan Libc:s mutex-bibliotek visar överlägsen prestanda i scenarier med hög konkurrens, och överträffar Microsofts SRWLOCK med 2,75 gånger och Cygwin med 65 gånger på Windows, samt glibc med 3 gånger och musl libc med 11 gånger på Linux.</li>
<li>Bibliotekets effektivitet tillskrivs dess integration med nsync-biblioteket, som använder avancerade tekniker som optimistisk Compare-And-Swap (CAS) och futexar för att minska CPU-användning och konkurrens.</li>
<li>Projektet stöds av olika sponsorer, inklusive GitHub, Patreon, Mozillas MIECO-program och utvecklargemenskapen, vilket understryker dess samarbetsutveckling och gemenskapsstöd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/mutex/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZDe snabbaste mutexarna</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så här tillhandahåller CERN 1EB data via FUSE [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN hanterar enorma 1 exabyte (EB) data från Large Hadron Collider, och använder sig av öppen källkodsprojekt som CERNBox och EOS för effektiv datahantering.</li>
<li>Gruppen för lagring och datahantering på CERN ansvarar för dataarkivering, distribution och att säkerställa säker åtkomst för över 30 000 användare.</li>
<li>FUSE (Filesystem in Userspace) används för att underlätta global dataåtkomst, vilket förbättrar tillgängligheten och användbarheten av data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kernel-recipes.org/en/2024/schedule/how-cern-serves-1eb-of-data-via-fuse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZSå här tillhandahåller CERN 1EB data via FUSE [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Radio Shack Katalogarkiv (1939-2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RadioShackCatalogs.com är ett digitalt arkiv som bevarar RadioShacks historia från 1921 till 2011, med kataloger från 1939 till 2011.</li>
<li>Webbplatsen visar upp en mängd olika produkter, inklusive hi-fi-stereosystem, kommunikationsutrustning, datorer och elektroniska komponenter, med varumärken som Tandy, Realistic och TRS-80 i fokus.</li>
<li>De kataloger visas i ett bläddringsformat, vilket ger en nostalgisk upplevelse av RadioShacks teknologiska utveckling, och webbplatsen inbjuder till bidrag av saknade kataloger eller ekonomiskt stöd för underhåll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.radioshackcatalogs.com/?_hsenc=p2ANqtz-9H5PQMgh6cUobaKL8FZ3-Ib1lk2jXz-BBrutnvv14LwcLObCTepV_IHs6nj83QW1bzJZzkyQpOm2OVPZbBmOmtzIMoRw&amp;_hsmi=327012423</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZRadio Shack Katalogarkiv (1939-2011)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Norrontarioman löser lokal legend, hittar gammal sprit på sjöbotten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cbc.ca/news/canada/sudbury/larder-lake-local-legend-sunken-taxi-vintage-liquor-1.7332124</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZNorrontarioman löser lokal legend, hittar gammal sprit på sjöbotten</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juno för YouTube har tagits bort från App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Juno for YouTube, en webbvy-app som modifierade YouTubes webbplats för ett &quot;visionOS&quot;-utseende, togs bort från App Store den 1 oktober 2024 på grund av riktlinjebrott som påståtts av YouTube.</li>
<li>Appens borttagning var ett resultat av olösta meningsskiljaktigheter mellan utvecklaren och YouTube, utan några planer på ytterligare eskalering från utvecklarens sida.</li>
<li>Existerande användare kan fortsätta använda Juno tills eventuella framtida uppdateringar från YouTube gör det obrukbart, och utvecklaren uttryckte tacksamhet för stödet från Vision Pro-användare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christianselig.com/2024/10/juno-removed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZJuno för YouTube har tagits bort från App Store</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NixOS är ett bra serveroperativsystem, förutom när det inte är det]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren diskuterar utmaningen med att minska standardinstallationsstorleken för NixOS, ett serveroperativsystem, som initialt tar upp cirka 900MB diskutrymme. - Ansträngningar för att minimera NixOS innebar att ta bort onödiga komponenter som Nix, Perl, Python och vissa tjänster, vilket resulterade i en minskning med ungefär 300MB. - Trots dessa minskningar drar författaren slutsatsen att det är komplext att skapa ett minimalt NixOS-system och föreslår att en dedikerad &quot;fork&quot; av NixOS för serverscenarier kan vara mer effektiv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sidhion.com/blog/posts/nixos_server_issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZNixOS är ett bra serveroperativsystem, förutom när det inte är det</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia släpper NVLM 1.0 72B öppen viktmodell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVLM 1.0 Collection introducerar multimodala språkmodeller av frontier-klass som presterar exceptionellt bra i både vision-språk och textbaserade uppgifter.</li>
<li>Denna samling representerar ett betydande framsteg i integrationen av visuell och textuell databehandling, vilket belyser de utvecklande kapaciteterna hos AI-modeller.</li>
<li>Uppdateringen, som gjordes för bara två dagar sedan, tyder på pågående förbättringar och intresse för utvecklingen av dessa sofistikerade modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/nvidia/NVLM-D-72B</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZNvidia släpper NVLM 1.0 72B öppen viktmodell</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den enkla guiden till att bygga och bryta vanor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Habit formation can be either goal-oriented or identity-focused, requiring consistency to become automatic.- &quot;Limbic friction&quot; refers to the effort needed to start a new behavior, which can be reduced by minimizing stress and fatigue.- Strategies for building and breaking habits include task bracketing, optimizing your day, leveraging dopamine, and trying a 21-day trial with flexible goals.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexy.tech/posts/the-simple-guide-to-building-and-breaking-habits/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZDen enkla guiden till att bygga och bryta vanor</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SlateDB – En inbäddad databas byggd på objektlagring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SlateDB erbjuder extremt hög hållbarhet (99.999999999%) genom att utnyttja hållbarheten hos din befintliga objektlagring, vilket eliminerar behovet av diskar och tillhörande fel.</li>
<li>Den erbjuder justerbara prestandaalternativ för låg latens, kostnadseffektivitet eller förbättrad hållbarhet, och stöder en enda skribent med flera läsare, vilket förhindrar problem med zombie-skribenter.</li>
<li>Utvecklad i Rust, är SlateDB ett inbäddningsbart bibliotek kompatibelt med flera programmeringsspråk, och kan enkelt integreras genom att lägga till det i dina beroenden i Cargo.toml.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slatedb.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZSlateDB – En inbäddad databas byggd på objektlagring</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikansk bomb från andra världskriget exploderar på japansk flygplats och orsakar stort krater i taxibanan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/10/02/travel/wwii-bomb-miyazaki-airport-japan-scli-intl/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZAmerikansk bomb från andra världskriget exploderar på japansk flygplats och orsakar stort krater i taxibanan</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Citat: Boris Vallejo och pixelkonsten i demoscenen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boris Vallejo, en framstående fantasykonstnär, påverkade i hög grad 1980- och 90-talens fantasybokomslag, datorspelskonst och demoscenen, en subkultur inriktad på att producera demos eller datorkonst.</li>
<li>Artikeln diskuterar fantasykonstens historia, kontroverser inom demoscenen och skapandet av en Boris Vallejo-inspirerad grafik med endast fyra färger, med betoning på skönheten i att arbeta inom begränsningar.</li>
<li>Vallejos konst, som ofta visar idealiserade krigare och prinsessor, fortsätter att inspirera konstnärer, trots debatter om originalitet och konstnärlighet inom demoscenen, där hans stil ofta replikeras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marincomics.com/vallejo-pixelart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZCitat: Boris Vallejo och pixelkonsten i demoscenen</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MusicBrainz: En öppen musikenzyklopedi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MusicBrainz är en öppen musikenzyklopedi som samlar in och delar musikmetadata, med målet att vara ett universellt musikidentifieringssystem.</li>
<li>Det underhålls av en global gemenskap och drivs av den ideella MetaBrainz Foundation, med de flesta data släppta till allmän egendom för fri användning.</li>
<li>Utvecklare kan använda XML-webbtjänsten eller utvecklingsbiblioteken för att skapa applikationer som integrerar med MusicBrainz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://musicbrainz.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZMusicBrainz: En öppen musikenzyklopedi</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[qrframe – generera vackra QR-koder med JavaScript-kod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En QR-kodgenerator utvecklades som ett CV-projekt med hjälp av Rust, med ett webbgränssnitt för anpassning.</li>
<li>Projektet använder ett Rust-bibliotek via WebAssembly (wasm) för datagenerering och JavaScript för rendering, vilket möjliggör utdata som SVG eller på en HTML-canvas.</li>
<li>Inspirerad av qrbtf.com, inkluderar projektet unika stilalternativ och ytterligare anpassade stilar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zhengkyl/qrframe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000Zqrframe – generera vackra QR-koder med JavaScript-kod</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YC kritiseras för att stödja AI-startup som helt enkelt klonade en annan AI-startup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator granskas för att stödja PearAI, en AI-startup som anklagas för att ha klonat ett annat projekt, Continue, och initialt använt en vilseledande licens.</li>
<li>PearAIs grundare, Duke Pan, erkände felet och återutgav projektet under den korrekta Apache open source-licensen, men kontroversen har lett till anklagelser om brist på originalitet och transparens.</li>
<li>Y Combinator VD Garry Tan försvarade PearAI och lyfte fram fördelarna med öppen källkod, medan incidenten har väckt frågor om YCs urvalsprocess och trenden med att riskkapitalbolag snabbt finansierar AI-startups.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/30/y-combinator-is-being-criticized-after-it-backed-an-ai-startup-that-admits-it-basically-cloned-another-ai-startup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZYC kritiseras för att stödja AI-startup som helt enkelt klonade en annan AI-startup</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BorgBackup 2.0 stöder Rclone – över 70 molnleverantörer utöver SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borg 2.0.0b11 är en stor utgåva med förändringar som bryter bakåtkompatibiliteten, vilket kräver att användare överför arkiv från äldre versioner med hjälp av &quot;borg transfer&quot; för förbättrad säkerhet och prestanda.</li>
<li>De nya funktionerna inkluderar stöd för <code>rclone://</code>-URL:er, parallella operationer och en arkivseriefunktion för effektivitet, tillsammans med olika åtgärder och prestandaförbättringar.</li>
<li>Centrala ändringar i kommandoraden inkluderar syntaxuppdateringar, borttagning av föråldrade alternativ och nya kommandon som <code>borg repo-create</code>, <code>borg repo-list</code> och <code>borg repo-info</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://borgbackup.readthedocs.io/en/2.0.0b11/changes.html#version-2-0-0b11-2024-09-26</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZBorgBackup 2.0 stöder Rclone – över 70 molnleverantörer utöver SSH</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla brist på omdöme orsakar konflikt med uBlock Origin-utvecklare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla inaktiverade tillägget uBlock Origin Lite av Raymond &quot;gorhill&quot; Hill, med hänvisning till påstådda överträdelser som obehörig datainsamling, minifierad kod och avsaknad av en integritetspolicy.</li>
<li>Hill tillbakavisade dessa påståenden och hävdade att tillägget inte samlar in data, inte innehåller någon minifierad kod och har en integritetspolicy, vilket ledde till att han själv hostade tillägget på GitHub.</li>
<li>Mozilla erkände senare sitt misstag och återställde tillägget, men Hill valde att ta bort det från Mozillas tilläggsarkiv och påpekade brister i den automatiserade granskningsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ghacks.net/2024/10/01/mozillas-massive-lapse-in-judgement-causes-clash-with-ublock-origin-developer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZMozilla brist på omdöme orsakar konflikt med uBlock Origin-utvecklare</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skulle du svara STOPP på oönskade sms?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren råder att blockera, radera och rapportera oönskade meddelanden på iOS istället för att svara med &quot;STOPP&quot; på grund av potentiella phishingrisker.</li>
<li>En phishing-attack upptäcktes genom en förkortad länk i ett textmeddelande, vilket belyser farorna med att interagera med misstänkta meddelanden.</li>
<li>Rekommendationen betonar försiktighet och proaktiva åtgärder för att skydda personlig information från bedrägerier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41703312</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZSkulle du svara STOPP på oönskade sms?</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tar världen verkligen slut på sand?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Världen håller inte på att få slut på sand, men frågan är komplex på grund av dess avgörande roll i byggnation och de miljöpåverkan som sandutvinning medför.</li>
<li>Tillverkad sand från krossade stenar kan vara mer miljövänlig och producera starkare betong, även om det är dyrare.</li>
<li>Byggindustrin anpassar sig till förändringar i sandekonomin, med ökad medvetenhet om miljöpåverkan och potential för återvinning av betong.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/10/1/is-the-world-really-running-out-of-sand</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZTar världen verkligen slut på sand?</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viktig nod i den globala halvledarförsörjningskedjan drabbad av orkanen Helene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spruce Pine, North Carolina, en viktig global leverantör av högkvalitativ kvarts, drabbades hårt av orkanen Helene, som orsakade omfattande skador på infrastrukturen och strömavbrott.</li>
<li>Stadens kvarts är avgörande för tillverkning av kiselchips och solpaneler, och störningen har lett till att lokala leverantörer, The Quartz Corp och Sibelco, har stoppat sina verksamheter.</li>
<li>Experter varnar för att långvariga störningar kan påverka de globala leveranskedjorna för halvledare och solpaneler avsevärt, vilket understryker stadens kritiska roll inom teknikindustrin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2024/09/30/nx-s1-5133462/hurricane-helene-quartz-microchips-solar-panels-spruce-pine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZViktig nod i den globala halvledarförsörjningskedjan drabbad av orkanen Helene</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-chipstillverkaren Cerebras ansöker om börsintroduktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-chipmakaren Cerebras Systems har ansökt om en börsintroduktion och planerar att handlas under tickern &quot;CBRS&quot; på Nasdaq.</li>
<li>Företaget rapporterade en nettoförlust på 66,6 miljoner dollar på 136,4 miljoner dollar i försäljning för första halvåret 2024, vilket belyser dess konkurrensställning mot Nvidia med chip som erbjuder fler kärnor och mer minne.</li>
<li>Cerebras, grundat 2016 och baserat i Sunnyvale, Kalifornien, har samlat in betydande finansiering, inklusive en beställning på 1,43 miljarder dollar från UAE-baserade Group 42, med Citigroup och Barclays som leder börsintroduktionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/09/30/cerebras-files-for-ipo.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZAI-chipstillverkaren Cerebras ansöker om börsintroduktion</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESO-teleskopet fångar den mest detaljerade infraröda kartan av Vintergatan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Europeiska sydobservatoriet (ESO) har släppt den mest detaljerade infraröda kartan över Vintergatan, med över 1,5 miljarder objekt.</li>
<li>Med hjälp av VISTA-teleskopet samlade teamet in 500 terabyte data under 13 år, vilket avslöjade dolda regioner och gav en 3D-vy av galaxens inre områden.</li>
<li>Projektet, en del av VVV- och VVVX-undersökningarna, har resulterat i över 300 vetenskapliga artiklar och förväntas fortsätta bidra till astronomisk forskning i årtionden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2413/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZESO-teleskopet fångar den mest detaljerade infraröda kartan av Vintergatan</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ryujinx (Nintendo Switch-emulator) har tagits bort från GitHub]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Ryujinx/Ryujinx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZRyujinx (Nintendo Switch-emulator) har tagits bort från GitHub</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pear AI-grundare: Vi gjorde två stora misstag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CodeFryingPan tillkännagav sin produkt och sitt företag på Twitter men erkände att tillkännagivandet var dåligt genomfört och stötande för open source-gemenskapen.</li>
<li>Företaget erkände att de gjort två betydande misstag i sitt tillkännagivande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/CodeFryingPan/status/1840831339337302204</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZPear AI-grundare: Vi gjorde två stora misstag</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Botar, så många botar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ProductHunt har över 1 miljon användarregistreringar, varav mer än 60% identifieras som bots, som främst genererar automatiserade kommentarer med hjälp av verktyg som ChatGPT.</li>
<li>Sedan 2018 har botaktivitet överträffat verklig användaraktivitet, vilket har påverkat kommentarer och röstningstrender avsevärt, särskilt efter ChatGPT:s lansering i slutet av 2022.</li>
<li>Cirklar av botar påverkar dagliga rankningar genom att bilda röstningsringar; produkter med upp till 15% botröster kan nå första plats, men de med över 60% botröster gör det sällan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wakatime.com/blog/67-bots-so-many-bots</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-01T00:00:00.000ZBotar, så många botar</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En AI-videomotor i realtid med mindre än 1 sekunds latens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tavus, ett AI-forskningsföretag, har utvecklat Phoenix-2, en AI-videomodell som uppnår mindre än 1 sekunds latens, ibland så snabbt som 600 ms, på enklare hårdvara.</li>
<li>Företaget ställdes inför betydande utmaningar med att balansera latens, skala och kostnad, vilket initialt krävde en enskild H100 GPU för varje konversation, vilket var ohållbart och dyrt.</li>
<li>Phoenix-2 optimerar olika komponenter (vision, ASR, LLM, TTS, videogenerering) för att förbättra inferenshastigheten, vilket gör det lämpligt för realtidskonversationsvideogränssnitt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41710227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-01T00:00:00.000ZEn AI-videomotor i realtid med mindre än 1 sekunds latens</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bop Spotter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley Walz installerade en solcellsdriven Android-telefon i San Franciscos Mission-distrikt för att fånga gatumusik med hjälp av Shazam dygnet runt, likt Shot Spotters skottavkänning men för musik.</li>
<li>Denna &#39;kulturövervakning&#39; registrerar realtidsmusiktrender utan samtycke, och fångar upp en mängd olika genrer och artister, inklusive låtar som &#39;You&#39;d Better Believe It&#39; av The Manhattans och &#39;LALA&#39; av Myke Towers.</li>
<li>Enheten erbjuder ett kontinuerligt flöde av populärmusik och ger insikter i områdets musikaliska landskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/bop-spotter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZBop Spotter</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotebookLM:s automatiskt genererade podcaster är förvånansvärt effektiva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googles NotebookLM har introducerat en ny funktion kallad Audio Overview, som skapar anpassade podcaster med hjälp av AI-värdar för att diskutera tillhandahållet innehåll.</li>
<li>Drivs av Gemini 1.5 Pro LLM och förbättras av Google Researchs SoundStorm, dessa tio minuter långa podcaster innehåller naturligt klingande dialoger och övertygande ljudkonversationer.</li>
<li>Funktionen demonstrerades på Google I/O, och framstående personer som Thomas Wolf och Jaden Geller har utforskat dess kapaciteter och interna funktioner, vilket avslöjar insikter om prompt engineering och skriptgenerering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Sep/29/notebooklm-audio-overview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZNotebookLM:s automatiskt genererade podcaster är förvånansvärt effektiva</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gavin Newsom lägger in sitt veto mot SB 1047]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.gov.ca.gov/wp-content/uploads/2024/09/SB-1047-Veto-Message.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZGavin Newsom lägger in sitt veto mot SB 1047</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator bytte prestige mot tillväxt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en ledande riskkapitalfond och accelerator i tidiga skeden, har skiftat sitt fokus från exklusivitet till tillväxt, vilket har lett till en minskning av dess prestige.</li>
<li>Sam Altmans strategi att skala YC genom att acceptera fler företag urvattnade dess rykte, liknande hur Harvard upprätthåller sin status genom exklusivitet.</li>
<li>Senaste exempel, som att finansiera PearAI, en AI-kodredigeringsklon, tyder på att YC kompromissar med sin due diligence, vilket kan avskräcka innovativa startups från att ansöka i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unfashionable.blog/p/yc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZY Combinator bytte prestige mot tillväxt</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Studio Code är utformat för att fragmentera (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Visual Studio Code, även om det är öppen källkod, innehåller proprietära element som utgör juridiska risker för användare som avviker från Microsofts avsedda användning.</li>
<li>Öppen källkods-forkar som VSCodium och OpenVSCodeServer saknar tillgång till Microsofts marknadsplats och står inför juridiska utmaningar, vilket belyser svårigheterna med att erbjuda liknande tjänster utan juridiska konsekvenser.</li>
<li>Microsofts strategi att övergå från produkter till tjänster, exemplifierad av GitHub Codespaces, leder till ett mer slutet ekosystem, vilket gör det svårt för open-source-projekt att konkurrera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ghuntley.com/fracture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZVisual Studio Code är utformat för att fragmentera (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad arbetar du med (september 2024)?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41690087</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZVad arbetar du med (september 2024)?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kris Kristofferson har dött]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kris Kristofferson, den inflytelserika låtskrivaren och skådespelaren, har gått bort vid 88 års ålder, känd för hits som &#39;Help Me Make It Through the Night&#39; och &#39;Me and Bobby McGee.&#39;</li>
<li>Han var en nyckelfigur i &quot;outlaw&quot;-countryrörelsen och hade även en framgångsrik filmkarriär, inklusive roller i &quot;A Star Is Born&quot; och &quot;Pat Garrett and Billy the Kid.&quot;</li>
<li>Kristoffersons arv inkluderar hans bidrag till musik och film, hans bildande av supergruppen the Highwaymen, och hans bestående påverkan trots att han senare i livet kämpade mot borrelia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rollingstone.com/music/music-country/kris-kristofferson-dead-1107074/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZKris Kristofferson har dött</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arch Linux-teamet arbetar nu direkt med Valve]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arch Linux-teamet samarbetar med Valve, som använder Arch Linux för sin Steam Decks SteamOS 3, för att förbättra både Arch och SteamOS.</li>
<li>Valve tillhandahåller byggtjänstinfrastruktur och en säker signeringsenklav, vilket adresserar betydande utmaningar för Arch Linux och förbättrar dess distribution.</li>
<li>Detta partnerskap understryker Valves engagemang för FOSS-gemenskapen (Free and Open Source Software), vilket potentiellt kan leda till bättre säkerhet, strukturerade utgåvor för Arch Linux och förbättrad spelprestanda på SteamOS 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/software/linux/the-arch-linux-team-is-now-working-directly-with-valve-steamos-and-arch-should-both-benefit-greatly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZArch Linux-teamet arbetar nu direkt med Valve</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cirkulerar AI-företag?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://benn.substack.com/p/do-ai-companies-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZCirkulerar AI-företag?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flytande Foundation-modeller: Vår första serie av generativa AI-modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liquid AI har introducerat Liquid Foundation Models (LFMs), en ny generation av generativa AI-modeller som erbjuder topprestanda med ett mindre minnesavtryck och mer effektiv inferens.</li>
<li>LFMs finns tillgängliga i kategorierna 1B, 3B och 40B parametrar, optimerade för olika hårdvaror och applikationer, inklusive video, ljud, text och tidsseriedata.</li>
<li>De här modellerna överträffar liknande modeller i samma storlek i benchmarktester, är lämpliga för olika branscher och kommer att finnas tillgängliga på flera plattformar, med en produktlansering planerad till den 23 oktober 2024 på MIT Kresge, Cambridge, MA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.liquid.ai/liquid-foundation-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZFlytande Foundation-modeller: Vår första serie av generativa AI-modeller</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Syncthing: Öppen källkod för kontinuerlig filsynkronisering med integritet i åtanke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Syncthing är ett kontinuerligt filsynkroniseringsprogram utformat för att synkronisera filer mellan flera datorer, med prioritet på datasäkerhet, säkerhet och användarvänlighet.</li>
<li>Det stöder olika plattformar, inklusive Windows, Mac, Linux och Docker, med GUI-implementationer tillgängliga för enkel användning.</li>
<li>Från version 0.10.15 är Syncthings utgivna binärfiler GPG-signerade, vilket säkerställer äkthet och säkerhet, med detaljerad dokumentation och källkod tillgänglig under MPLv2-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/syncthing/syncthing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZSyncthing: Öppen källkod för kontinuerlig filsynkronisering med integritet i åtanke</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.1 släpp: massor av codecs]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jbkempf.com/blog/2024/ffmpeg-7.1.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZFFmpeg 7.1 släpp: massor av codecs</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Screenpipe: 24/7 lokal AI-skärm- och mikrofoninspelning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Screenpipe har släppt version 0 av sin dokumentation och introducerat ett pluginsystem kallat &quot;pipe&quot; för att skapa, dela och installera plugins direkt från appens gränssnitt.</li>
<li>De nya funktionerna inkluderar perfekt ljudinmatning/-utmatning på Windows, Linux och MacOS, inspelning med flera skärmar samt stöd för Whisper Distil large v3 för tal-till-text (STT).</li>
<li>Screenpipe erbjuder nu inbyggd OCR för Apple och Windows, en Linux-skrivbordsapp och en videoembeddfunktion där AI tillhandahåller länkar till videoinspelningar i chatten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mediar-ai/screenpipe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZScreenpipe: 24/7 lokal AI-skärm- och mikrofoninspelning</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det ultimata fontpaketet för gammaldags PC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ultimate Oldschool PC Font Pack (v2.2) är den största samlingen av klassiska textläges-, system- och BIOS-teckensnitt från DOS-erans IBM-datorer och kompatibla enheter.</li>
<li>Förpackningen inkluderar TrueType (.ttf), bitmap (.fon) och web (.woff) nyutgåvor för över 200 teckenuppsättningar, med pixelperfekta reproduktioner och flerspråkiga Unicode-förbättringar.</li>
<li>Samlingen är gratis under licensen CC BY-SA 4.0, med den senaste versionen (v2.2) släppt den 21 november 2020.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://int10h.org/oldschool-pc-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZDet ultimata fontpaketet för gammaldags PC</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny forskning om anestesi och mikrotubuli ger nya ledtrådar om medvetande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ny forskning av professor Mike Wiest vid Wellesley College och hans team tyder på att anestesi fungerar genom att binda till mikrotubuli inuti neuroner, vilket stöder den kvantmekaniska modellen av medvetande.</li>
<li>Denna studie kan förbättra vår förståelse av anestesi, medvetande hos komapatienter och djur, samt effekterna av droger och sjukdomar på hjärnan.</li>
<li>Forskningen, som medförfattades av flera Wellesley-studenter, publicerades i eNeuro den 1 september 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/09/240905120923.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZNy forskning om anestesi och mikrotubuli ger nya ledtrådar om medvetande</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[För mycket effektivitet gör allting värre (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den starka versionen av Goodharts lag antyder att överoptimering av ett proxy-mått kan leda till sämre resultat i det faktiska målet, vilket ses i standardiserade tester och överanpassning inom maskininlärning.</li>
<li>Detta koncept är tillämpligt inom olika områden, inklusive politik, ekonomi och hälsa, vilket indikerar fenomenets breda relevans.</li>
<li>Strategier för att mildra problem från maskininlärning, såsom att anpassa proxy-mål med önskade resultat, lägga till regulariseringsstraff, injicera brus och använda tidig stoppning, kan hjälpa till att hantera dessa problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sohl-dickstein.github.io/2022/11/06/strong-Goodhart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZFör mycket effektivitet gör allting värre (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så lagrar Discord biljoner meddelanden (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Discord använde initialt MongoDB för meddelandelagring men bytte till Cassandra för bättre skalbarhet och feltolerans, vilket senare ledde till prestanda- och underhållsproblem.</li>
<li>I 2022 migrerade Discord från Cassandra till ScyllaDB, en mer effektiv, C++-baserad, Cassandra-kompatibel databas, vilket minskade antalet noder från 177 till 72 och förbättrade latens och prestanda avsevärt.</li>
<li>Migrationen innebar dubbelregistrering av ny data och användning av en migrator baserad på Rust för historisk data, vilket resulterade i färre problem och bättre hantering av ökad trafik under stora evenemang som VM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discord.com/blog/how-discord-stores-trillions-of-messages</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZSå lagrar Discord biljoner meddelanden (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX skjuter upp uppdrag för 2 NASA-astronauter som är fast på ISS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/spacex-launch-boeing-nasa-stuck-astronauts-e179d0dc6c77d224278fd0430148ff8b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZSpaceX skjuter upp uppdrag för 2 NASA-astronauter som är fast på ISS</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga en robust frontend med progressiv förbättring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Progressiv förbättring börjar med HTML, lägger sedan till CSS och JavaScript, vilket säkerställer grundläggande funktionalitet och tillgänglighet för alla användare, inklusive de med enheter eller anslutningsbegränsningar.</li>
<li>JavaScript bör förbättra, inte ersätta, HTML- och CSS-funktionalitet; använd funktionsdetektering, polyfills och transpiling för att säkerställa kompatibilitet.</li>
<li>Undvik Single Page Applications (SPAs) eftersom de kan försvåra tillgänglighet och navigering; se till att din tjänst förblir funktionell trots eventuella CSS/JavaScript-fel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gov.uk/service-manual/technology/using-progressive-enhancement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZBygga en robust frontend med progressiv förbättring</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notions medelålderskris]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.jjinux.com/2024/09/notions-mid-life-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZNotions medelålderskris</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritannien köper halvledarfabrik för försvarsändamål]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den brittiska regeringen har förvärvat en halvledarfabrik i Newton Aycliffe, County Durham, nu kallad Octric Semiconductors UK, för att stödja försörjningskedjan för försvaret och de väpnade styrkorna.</li>
<li>Denna anläggning är den enda säkra platsen i Storbritannien som kan tillverka galliumarsenidhalvledare, vilket är nödvändigt för militära plattformar som stridsflygplan, och säkrar upp till 100 kvalificerade jobb.</li>
<li>Förvärvet säkerställer den fortsatta produktionen av kritiska halvledare för militära tillämpningar, stabiliserar fabriken och stärker Storbritanniens försvarsförmåga och industriella kapacitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/britain-buys-semiconductor-factory-for-defence-purposes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZStorbritannien köper halvledarfabrik för försvarsändamål</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flytande megabomb driver nära den engelska kusten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fartyget MV Ruby, ett maltesiskt-registrerat skepp som transporterar 20 000 ton explosivt ammoniumnitrat, är skadat och söker en hamn utanför kusten av Kent, Storbritannien, vilket utgör en betydande säkerhetsrisk.</li>
<li>Fartyget har nekats tillträde till flera europeiska hamnar, inklusive Norge och Litauen, på grund av den farliga naturen hos dess last, som skulle kunna orsaka förödelse jämförbar med en tredjedel av Hiroshimabomben.</li>
<li>Incidenten belyser Rysslands hybridkrigföringstaktik och understryker behovet av robust underrättelsedelning, övervakning och sjöfartssäkerhetsprotokoll för att hantera sådana hot effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cepa.org/article/floating-megabomb-heaves-to-near-the-english-coast/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZFlytande megabomb driver nära den engelska kusten</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vissa Go webbutvecklingsanteckningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 introducerar förbättrat stöd för routing i standardbiblioteket, vilket förenklar hanteringen av rutter och förbättrar säkerheten med middleware.</li>
<li>sqlc-verktyget genererar Go-kod från SQL-frågor, vilket minskar repetitiv kod och förenklar interaktioner med databasen.</li>
<li>Att ställa in en GC-minnesgräns i Go 1.19 hjälper till att förhindra out-of-memory (OOM) avstängningar i miljöer med låg minneskapacitet, vilket förbättrar applikationens stabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/09/27/some-go-web-dev-notes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZVissa Go webbutvecklingsanteckningar</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anteckningar om Kristallspråket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Crystal, ett språk som startade 2014, syftar till att vara en starkt typad Ruby med typinferens och kompilerar till inhemska körbara filer via LLVM.</li>
<li>Det har ett decentraliserat ekosystem av bibliotek, valfria typannoteringar och ett typsystem liknande TypeScripts, som stöder generiska typer och andra objektorienterade funktioner.</li>
<li>Trots vissa problem med hantering av temporära filer och katalogiteration erbjuder Crystal många användbara inbyggda funktioner och bibliotek, vilket gör det till ett bra val för dem som söker ett dynamiskt känsligt statiskt typsystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/CrystalNotes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZAnteckningar om Kristallspråket</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webbkomponenter är okej]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nolan Lawson tar upp debatten om webbkomponenter, som väckts av Ryan Carniatos inlägg &quot;Web Components Are Not the Future&quot; och Cory LaViskas motinlägg &quot;Web Components Are Not the Future — They’re the Present.&quot;</li>
<li>Lawson, som har erfarenhet av webbkomponenter, erkänner deras prestandaöverhäng men lyfter fram kompromisser som underhållbarhet, säkerhet, användbarhet och tillgänglighet.</li>
<li>He drar slutsatsen att webbkomponenter, trots sina begränsningar, erbjuder unika kreativa möjligheter och är ett av många verktyg som finns tillgängliga i det mångsidiga webbapputvecklingslandskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nolanlawson.com/2024/09/28/web-components-are-okay/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZWebbkomponenter är okej</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[htmgo - bygg enkla och skalbara system med golang + htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvecklare arbetar på en minimal stack som kombinerar Golang och htmx för att förbättra funktioner som komponenter och förbättra syntaxen för komplex JavaScript.</li>
<li>Projektet syftar till att erbjuda ett lättare alternativ till tunga ramverk samtidigt som det tar itu med den lågnivåkaraktär som htmx har.</li>
<li>Denna initiativ kan vara fördelaktig för andra utvecklare som söker en strömlinjeformad och effektiv utvecklingsstack.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmgo.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zhtmgo - bygg enkla och skalbara system med golang + htmx</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flexibel RISC-V-processor: Kan kosta mindre än en dollar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny 6-mW öppen källkods plastchip baserad på RISC-V-arkitekturen kan utföra maskininlärningsuppgifter samtidigt som den är tillräckligt flexibel för att böjas runt en penna.</li>
<li>Chippet förlorar endast cirka 4 procent av sin prestanda när det böjs, vilket visar på dess robusthet och potential för flexibla elektronikapplikationer.</li>
<li>Denna utveckling belyser betydande framsteg inom området flexibla halvledare och öppen källkod-hårdvara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/flexible-risc-v</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZFlexibel RISC-V-processor: Kan kosta mindre än en dollar</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA säljer en helt ny månrover: Aldrig använd, en tidigare ägare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA siktar på att återföra människor till månen innan decenniets slut, med början med sonder till månens sydpol för att leta efter is, som har både vetenskaplig och praktisk betydelse.</li>
<li>Senaste framstegen inkluderar immunterapier för astma, hjärtsjukdomar och åldrande, ny teknik för att upptäcka läckor i vattenledningar, samt upptäckten av gammal ost i Kina.</li>
<li>Innovationer inom AI och återvinning av batterier för elbilar är också anmärkningsvärda och visar på fortlöpande framsteg inom olika teknikområden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/science-and-technology/2024/09/25/nasa-is-selling-a-brand-new-moon-rover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZNASA säljer en helt ny månrover: Aldrig använd, en tidigare ägare</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feldera Inkrementell Beräkningsmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feldera är en högpresterande frågemotor designad för inkrementell beräkning, vilket möjliggör kontinuerlig bearbetning av förändringar utan att beräkna om äldre data.</li>
<li>Den stöder fullständig SQL-syntax och ansluter till olika datakällor, vilket gör det möjligt för användare att hantera pipelines och inspektera resultat i realtid, även med dataset som är större än RAM-minnet.</li>
<li>Feldera kan startas med Docker Compose eller från källkod med beroenden som Rust, Java, Maven och Typescript, och erbjuder en webbkonsole för användarinteraktion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/feldera/feldera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZFeldera Inkrementell Beräkningsmotor</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Text2CAD Genererar Sekventiella CAD-designs från Textuppmaningar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text2CAD är det första AI-ramverket som är utformat för att generera parametriska CAD-modeller (datorstödd design) från flernivå textbeskrivningar, vilket gör det till ett betydande framsteg inom området.</li>
<li>Ramverket inkluderar en ny dataannoteringspipeline som använder öppen källkod LLMs (stora språkmodeller) och VLMs (visionsspråkmodeller) för att annotera DeepCAD-datasetet med varierade textuppmaningar.</li>
<li>Text2CAD Transformer använder en förtränad BeRT Encoder och en adaptiv lager för att omvandla naturliga språkbeskrivningar till 3D CAD-modeller, och visar sin kapacitet genom både kvalitativa och kvantitativa resultat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sadilkhan.github.io/text2cad-project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZText2CAD Genererar Sekventiella CAD-designs från Textuppmaningar</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFT-baserad rendering av havsvågor, implementerad i Godot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>GodotOceanWaves</strong> är ett experiment för rendering av öppet hav i Godot Engine, som använder den inversa Fouriertransformen för våggenerering, vilket möjliggör realtidsmodifiering av vågegenskaper.</li>
<li>Projektet använder Fast Fourier Transform (FFT) algoritmen för effektiv beräkning på GPU:n, och använder en BSDF-belysningsmodell med GGX-distribution för realistisk havsskuggning.</li>
<li>Funktioner inkluderar simulering av sjöskum och spray, vågkaskader för att hantera kaklingsartefakter, och lastbalansering för att minimera GPU-belastningen, vilket gör det till ett omfattande verktyg för att simulera olika havsmiljöer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/2Retr0/GodotOceanWaves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZFFT-baserad rendering av havsvågor, implementerad i Godot</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roliga ihjäl oss (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Talha Ghannams artikel recenserar Neil Postmans bok &quot;Underhållning till döds,&quot; som kontrasterar de dystopiska visionerna av George Orwell och Aldous Huxley.</li>
<li>Postman hävdar att Huxleys vision, där samhället underkuvas genom njutning och distraktion, är mer relevant idag och belyser påverkan av trivial underhållning och irrelevant information.</li>
<li>Artikeln understryker vikten av att erkänna och hantera den moderna tendensen att bli överväldigad av obetydligt innehåll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otpok.com/2014/01/03/amusing-ourselves-to-death/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZRoliga ihjäl oss (2014)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Allt du behöver veta om Python 3.13 – JIT och GIL gick uppför kullen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 7 oktober 2024 kommer Pythons kärnutvecklare att släppa CPython v3.13.0, som innehåller en &quot;fri-trådad&quot; version som tillåter inaktivering av Global Interpreter Lock (GIL) och stöd för experimentell Just-in-Time (JIT) kompilering.</li>
<li>Avlägsnandet av GIL, ett länge debatterat ämne på grund av dess prestandapåverkan på enkeltrådade program, syftar till att förbättra effektiviteten för multitrådning, särskilt med ökningen av flerkärniga processorer.</li>
<li>The JIT-kompilatorn i Python 3.13 kompilerar bytekod till maskinkod precis i tid för exekvering, vilket potentiellt förbättrar prestandan, och använder en enklare &quot;kopiera-och-lappa&quot;-teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/everything-you-need-to-know-about-python-3-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZAllt du behöver veta om Python 3.13 – JIT och GIL gick uppför kullen</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD avtäcker sin första lilla språkmodell AMD-135M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har lanserat sin första lilla språkmodell (SLM), AMD-135M, som inkluderar två varianter: AMD-Llama-135M och AMD-Llama-135M-code, tränade på AMD Instinct MI250-acceleratorer.</li>
<li>Modellen använder spekulativ avkodning för att förbättra inferenshastigheten och minneseffektiviteten, en betydande förbättring jämfört med traditionella autoregressiva metoder.</li>
<li>AMD har gjort träningskoden, datasetet och vikterna öppen källkod, vilket uppmuntrar utvecklare att reproducera och vidareutveckla modellen, och främjar en samarbetsinriktad AI-gemenskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.amd.com/t5/ai/amd-unveils-its-first-small-language-model-amd-135m/ba-p/711368</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZAMD avtäcker sin första lilla språkmodell AMD-135M</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om WordPress ska överleva måste Matt Mullenweg avlägsnas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, medgrundare av WordPress, anklagas för att ha missbrukat sin makt och orsakat skada för WordPress-gemenskapen genom åtgärder mot WP Engine.</li>
<li>Anklagelserna inkluderar utpressningsförsök, konkurrenshämmande beteende, krav på licensavgifter och blockering av WP Engine-sajter från att få tillgång till plugin-förrådet, vilket har utsatt användare för säkerhetsrisker.</li>
<li>Kraven på att Mullenweg ska avlägsnas från WordPress ledarskap baseras på hans upplevda maktmissbruk och intressekonflikter, vilka anses vara skadliga för gemenskapens välbefinnande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcollinsworth.com/blog/fire-matt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZOm WordPress ska överleva måste Matt Mullenweg avlägsnas</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA:s varumärkesmyndighet annullerar Marvels och DC:s 'Super Hero'-varumärken]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/litigation/us-trademark-office-cancels-marvel-dcs-super-hero-marks-2024-09-26/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZUSA:s varumärkesmyndighet annullerar Marvels och DC:s &apos;Super Hero&apos;-varumärken</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Besatt av Cuttle: Parametrisk CAD för prototyper, produktion och prokrastinering]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://hannahilea.com/blog/cuttle-obsession/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZBesatt av Cuttle: Parametrisk CAD för prototyper, produktion och prokrastinering</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta bötfälls med 102 miljoner dollar för att ha lagrat lösenord i klartext]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta har bötfällts med 102 miljoner dollar av den irländska dataskyddskommissionen (DPC) för att ha lagrat användarlösenord i klartext, vilket bryter mot GDPR-reglerna.</li>
<li>Undersökningen fann att miljontals Instagram-lösenord lagrades i ett lättläst format, tillgängligt för över 20 000 Facebook-anställda men inte för externa parter.</li>
<li>Dataskyddskommissionen kritiserade Meta för att inte ha meddelat dem om intrånget i tid och för att inte ha använt lämpliga säkerhetsåtgärder, och utfärdade en reprimand med ytterligare detaljer som kommer att publiceras senare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/big-tech/meta-fined-102-million-for-storing-passwords-in-plain-text-110049679.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZMeta bötfälls med 102 miljoner dollar för att ha lagrat lösenord i klartext</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arch Linux och Valve-samarbete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arch Linux samarbetar med Valve för att utveckla en byggtjänstinfrastruktur och en säker signeringsenklav, vilket adresserar betydande utmaningar utan att enbart förlita sig på volontärer.</li>
<li>Detta samarbete syftar till att påskynda framsteg och möjliggöra nya projekt, med utveckling som följer standardarbetsflöden och transparent kommunikation genom RFC:er, e-postlistor och GitLab.</li>
<li>Partnerskapet förväntas gynna Arch Linux avsevärt, med ytterligare uppdateringar som kommer att tillhandahållas via e-postlistan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lists.archlinux.org/archives/list/arch-dev-public@lists.archlinux.org/thread/RIZSKIBDSLY4S5J2E2STNP5DH4XZGJMR/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZArch Linux och Valve-samarbete</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommer du ihåg det DNA du gav till 23andMe?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>23andMe står inför allvarliga utmaningar, inklusive potentiell avnotering av aktien, nedläggning av sin läkemedelsutvecklingsenhet och massiva styrelseavhopp.</li>
<li>VD Anne Wojcicki överväger att sälja företaget, vilket kan äventyra DNA-data för 15 miljoner kunder på grund av kryphål i integritetspolicyn.</li>
<li>Det finns växande oro för potentiellt missbruk av genetiska data av nya ägare, särskilt eftersom 23andMe inte regleras av HIPAA och företaget har en historia av säkerhetsintrång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/09/23andme-dna-data-privacy-sale/680057/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZKommer du ihåg det DNA du gav till 23andMe?</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roll av medveten övning i utvecklingen av kreativitet (2014)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://repositories.lib.utexas.edu/server/api/core/bitstreams/c8cc4a4f-e641-462b-9a72-654e60f71485/content</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZRoll av medveten övning i utvecklingen av kreativitet (2014)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lejonviken: Intels P-kärna ryter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intels nya Lion Cove-arkitektur i Lunar Lake-processorer fokuserar på prestanda per tråd och erbjuder betydande förbättringar jämfört med sin föregångare, Redwood Cove, både i prestanda och energieffektivitet.</li>
<li>Viktiga förbättringar inkluderar en förenklad ringbussanslutning, förbättrad L3- och DRAM-latens, en ny mellannivåcache (L1.5) och en förbättrad out-of-order exekveringsmotor, vilket leder till betydande prestandavinster.</li>
<li>Lion Cove uppnår 23,2 % och 15,8 % prestandaförbättringar i SPEC CPU2017:s heltals- och flyttalssviter, vilket positionerar det som en stark konkurrent mot AMD:s Strix Point och till och med stationära CPU:er som Ryzen 9 7950X3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/09/27/lion-cove-intels-p-core-roars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZLejonviken: Intels P-kärna ryter</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arkitekturen av Londons pubar (1966)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I en essä från 1966 kritiserade arkitekten Stephen Gardiner moderniseringen av traditionella engelska pubar och beklagade förlusten av unika inslag som ekbänkar och intrikat glasarbete.</li>
<li>Gardiner hävdade att pubar bör behålla sin historiska charm och utformas med känsla för deras arkitektoniska sammanhang, med betoning på element som centrala barer, låga tak och avdelningar.</li>
<li>Han drog slutsatsen att bevarandet av autentiska detaljer och anlitandet av skickliga arkitekter är avgörande för att upprätthålla den engelska pubtraditionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thelondonmagazine.org/archive-the-architecture-of-london-pubs-by-stephen-gardiner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZArkitekturen av Londons pubar (1966)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SunVox: Kraftfull modulär synthesizer och DAW]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SunVox är en mångsidig modulär synthesizer med en mönsterbaserad sequencer, lämplig för musikkomposition över flera plattformar inklusive Windows, macOS, Linux, iOS, Android och Windows CE.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar optimerade syntalgoritmer, flexibel arkitektur, multitrack WAV-export, MIDI-stöd, realtidsinspelning av samplingar och generativa musikmöjligheter.</li>
<li>SunVox är gratis för de flesta system utom Android och iOS, och utvecklare kan integrera SunVox-motorn i sina applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warmplace.ru/soft/sunvox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZSunVox: Kraftfull modulär synthesizer och DAW</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MtCellEdit – Lättviktigt kalkylprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mtCellEdit är ett lättviktigt kalkylprogram utformat för enkla dagliga uppgifter, och undviker de långsamma hastigheterna och komplexa gränssnitten hos större program.</li>
<li>Den använder Qt5 för GUI och ett delat C/C++-bibliotek för kärnfunktioner, med källkod som inkluderar exempelprogram och kommandoradsverktyg för API-åtkomst.</li>
<li>Standardformatet är en ZIP-fil som innehåller TSV-textfiler, vilket säkerställer kompatibilitet med moderna kalkylprogram, och det är designat för GNU/Linux på x86_32, x86_64 och ARM_32 plattformar under GNU General Public License version 3 eller senare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marktyler.org/ced/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZMtCellEdit – Lättviktigt kalkylprogram</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag är trött på AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren uttrycker trötthet över den överdrivna användningen och marknadsföringen av AI inom mjukvarutestning och utveckling, och noterar att många AI-lösningar är överdrivna och misslyckas med att leverera överlägsna resultat.</li>
<li>Trots att författaren erkänner AI:s användbara tillämpningar, betonar hen att AI bör ses som ett verktyg snarare än en ersättning för kvalificerat mänskligt omdöme, särskilt inom automatiserad testning.</li>
<li>Författaren kritiserar AI-genererade konferensförslag för att sakna unika insikter och känslomässigt djup, och hävdar att människoskapade innehåll i musik, böcker och filmer är oersättligt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZJag är trött på AI</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CNN och USA Today har fejkade webbplatser, jag tror att Forbes Marketplace driver dem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förbes Marketplace, ett dotterbolag till Forbes.com, har avtal med CNN och USA Today för att fylla deras webbplatser med affiliatinnehåll.</li>
<li>CNN Underscored Money och USA Today Blueprint-sektionerna drivs av separata enheter kopplade till Forbes Marketplace, inte av anställda på CNN eller USA Today.</li>
<li>De här sektionerna har olika webbplatsstrukturer och integritetspolicyer, och de genererar betydande söktrafik, vilket indikerar framgångsrika affiliate-verksamheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZCNN och USA Today har fejkade webbplatser, jag tror att Forbes Marketplace driver dem</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC-chefer ska ha avfärdat OpenAI:s VD Sam Altman som 'podcasting bro']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:s VD Sam Altman föreslog en investering på 7 biljoner dollar för 36 nya chipfabriker under sin turné i Fjärran Östern, vilket möttes av skepsis från TSMC:s chefer.</li>
<li>TSMC-chefer avfärdade Altmans ambitiösa planer som orealistiska, även om företag som Microsoft, Nvidia och Apple fortsätter diskussioner med OpenAI.</li>
<li>Altman föreställer sig att AI kommer att bli lika oumbärligt som elektricitet, trots att nuvarande AI-applikationer ännu inte har bevisat sitt fulla värde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZTSMC-chefer ska ha avfärdat OpenAI:s VD Sam Altman som &apos;podcasting bro&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Attackerar UNIX-system via CUPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Texten diskuterar en sårbarhet för fjärrkodskörning (RCE) i CUPS-projektet, som specifikt riktar sig mot <code>cups-browsed</code>-komponenten på GNU/Linux-system.</li>
<li>Författaren upptäckte en stack-buffer-overflow genom fuzzing och utvecklade en exploit som manipulerar funktionen <code>found_cups_printer</code> för att köra kommandon på ett fullt uppdaterat Ubuntu-system.</li>
<li>Blogginlägget belyser de utmaningar som uppstår under processen för ansvarsfull rapportering, inklusive avvisande svar från utvecklare, och betonar behovet av förbättrad kommunikation och prioritering inom informationssäkerhetsgemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZAttackerar UNIX-system via CUPS</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bedrägeri, så mycket bedrägeri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZBedrägeri, så mycket bedrägeri</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vår Android-app är frusen i karbonit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utvecklingen av iA Writer&#39;s Android-app stötte på en betydande utmaning när Google ändrade sin API-policy och återkallade åtkomsten till Google Drive.</li>
<li>Trots ansträngningar att uppfylla de nya kraven, inklusive att skriva om integritetsförklaringar och genomföra säkerhetskontroller, gav Google endast skrivskyddad åtkomst, vilket är olämpligt för en skrivapp.</li>
<li>Behovet av en kostsam årlig CASA-revision komplicerade ytterligare situationen, vilket ledde till att iA Writer stoppade nya funktioner och uppdateringar för sin Android-app och istället fokuserade på andra plattformar och projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZVår Android-app är frusen i karbonit</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maggie Smith har dött]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den brittiska skådespelerskan Maggie Smith, känd för sina roller i &quot;Downton Abbey&quot; och &quot;Harry Potter,&quot; avled vid 89 års ålder i London.</li>
<li>Smith var en tvåfaldig Oscar- och trefaldig Emmy-vinnare, med en framstående karriär inom teater och film, och erhöll många utmärkelser.</li>
<li>Hon utnämndes till Dame Commander av det brittiska imperiet 1990 och efterlämnar två söner och fem barnbarn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZMaggie Smith har dött</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Det är svårt att skriva kod för datorer, men det är svårare att skriva kod för människor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Att skriva kod för människor innebär att skapa verktyg som ramverk, bibliotek, API:er, SDK:er, DSL:er eller programmeringsspråk som andra kommer att använda, vilket kräver en förståelse för både datavetenskap och mänsklig psykologi.</li>
<li>Viktiga strategier inkluderar att förenkla introduktionen, använda praktiska exempel, tillhandahålla tydliga felmeddelanden, minimera konceptuell överbelastning, använda bekant terminologi, tillåta anpassning, vara försiktig med standardinställningar och prioritera läsbar kod.</li>
<li>Syftet är att göra verktyg intuitiva, lätta att börja med, flexibla och tydliga, vilket förbättrar användarupplevelsen och minskar komplexiteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZDet är svårt att skriva kod för datorer, men det är svårare att skriva kod för människor</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stamceller vänder kvinnas diabetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 25-årig kvinna med typ 1-diabetes blev den första personen att producera sitt eget insulin efter en stamcellstransplantation och har varit insulinfri i över ett år.</li>
<li>Stamcellerna omprogrammerades från hennes egen kropp och injicerades i hennes magmuskler, vilket ledde till stabila blodsockernivåer inom två och en halv månad.</li>
<li>Denna banbrytande studie, ledd av Deng Hongkui från Peking University, markerar ett betydande framsteg inom diabetesbehandling, med ytterligare studier planerade för att replikera resultaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZStamceller vänder kvinnas diabetes</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slutet på en era: Landsat 7-uppdraget tar sina sista bilder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Landsat 7, som lanserades 1999 av USGS och NASA, har avslutat sitt uppdrag efter 25 år och tagit över 3,3 miljoner bilder och genomfört 132 000 omloppsbanor.</li>
<li>Trots ett fel i Scan Line Corrector år 2003 fortsatte satelliten att tillhandahålla värdefulla jordobservationsdata, vilket bidrog till över 5 000 vetenskapliga publikationer och 1 414 policydokument.</li>
<li>Uppdragets avslutning banar väg för Landsat Next, som är planerad att skjutas upp i slutet av 2030/början av 2031, och som lovar förbättrade möjligheter för detaljerad och frekvent övervakning av jorden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZSlutet på en era: Landsat 7-uppdraget tar sina sista bilder</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skandaler hos Sony och Ubisoft leder till förbud i Kalifornien mot vilseledande försäljning av digitala varor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornien har infört AB 2426, den första lagen som förbjuder vilseledande försäljning av &quot;försvinnande media,&quot; och kräver tydlig information när digitala varor är tillfälliga licenser snarare än direkta köp.</li>
<li>Den lag som undertecknats av guvernör Gavin Newsom och sponsrats av ledamoten Jacqui Irwin syftar till att skydda konsumenter från att oväntat förlora tillgången till digitalt innehåll som böcker, filmer och videospel.</li>
<li>Föranlett av incidenter med Ubisoft och Sony, kräver lagen tydlig märkning och förbjuder att dölja avslöjanden i användarvillkor, med undantag för varor som annonseras som licenser och prenumerationstjänster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZSkandaler hos Sony och Ubisoft leder till förbud i Kalifornien mot vilseledande försäljning av digitala varor</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför USA inte kan bygga isbrytande fartyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USA har bara två operativa isbrytare, Polar Star och Healy, och har inte byggt en ny tung isbrytare sedan 1976, trots betydande intressen i polarområdena.</li>
<li>Programmet för Polar Security Cutter, som initierades 2013 för att bygga nya isbrytare, står inför förseningar och kostnadsöverskridanden, med det första fartyget nu förväntat till 2029 till en kostnad av 1,7-1,9 miljarder dollar per fartyg.</li>
<li>Amerikanska varv saknar erfarenhet av att bygga isbrytare, och protektionistiska lagar som kräver inhemsk konstruktion hindrar möjligheten till mer effektiva och kostnadseffektiva utländskt byggda fartyg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZVarför USA inte kan bygga isbrytande fartyg</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Small3dlib: Programvara för 3D-rasterisering i public domain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; är en 3D-programvarurasteriserare i public domain, designad för resursbegränsade datorer, som endast använder 32-bitars heltalsmatematik och inga beroenden, vilket gör den extremt portabel.</li>
<li>Den erbjuder olika funktioner som perspektivkorrigering, olika ritstrategier och flexibilitet i pixelrendering, men saknar avancerade funktioner som shaders, kollisionsdetektering och kantutjämning.</li>
<li>Biblioteket är idealiskt för snabba 3D-projekt utan komplexiteten hos OpenGL eller Vulkan, och är mycket anpassningsbart, även om det inte prioriterar bakåtkompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZSmall3dlib: Programvara för 3D-rasterisering i public domain</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X (Twitter) blockerar länkar till hackad JD Vance-dossier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twitter, nu omdöpt till X, har blockerat länkar till ett nyhetsbrev som innehåller ett hackat dokument som påstås komma från Trump-kampanjen om JD Vance, med hänvisning till ett brott mot reglerna om att publicera oredigerad privat information.</li>
<li>Journalisten Ken Klippenstein, som publicerade nyhetsbrevet, har blivit avstängd, och försök att dela hans nyhetsbrev på X resulterade i felmeddelanden.</li>
<li>X gav ingen detaljerad förklaring till länksförbudet, även om det stämmer överens med dess reviderade policy från 2020 mot att posta hackat material.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZX (Twitter) blockerar länkar till hackad JD Vance-dossier</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De bästa 4 dollar jag någonsin spenderat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZDe bästa 4 dollar jag någonsin spenderat</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI blir ett vinstdrivande företag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI blir ett vinstdrivande företag</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mira Murati lämnar OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZMira Murati lämnar OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 har släppts, med betydande förbättringar i prestanda, skalbarhet och anpassningsförmåga till nya mönster för dataåtkomst och lagring.</li>
<li>Viktiga förbättringar inkluderar bättre minneshantering, snabbare bulk-laddning, nytt SQL/JSON JSON_TABLE-kommando och förenklade större versionsuppgraderingar med ny failover-kontroll.</li>
<li>Utgåvan introducerar också nya TLS-alternativ, inkrementella säkerhetskopior och förbättrade övervakningsverktyg, vilket fortsätter PostgreSQL:s arv av tillförlitlighet och utbyggbarhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZPostgreSQL 17</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ska ta bort ideell kontroll och ge Sam Altman aktier]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI ska ta bort ideell kontroll och ge Sam Altman aktier</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-absorb: Git commit –fixup, men automatiskt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Git Absorb är ett verktyg som härstammar från Facebooks hg absorb, utformat för att effektivisera versionskontroll genom att automatiskt infoga icke-committade ändringar i lämpliga utkast till föregående ändringsset.</li>
<li>Det förenklar processen att tillämpa granskningsfeedback genom att undvika manuella commits eller interaktiva rebaser, vilket gör det enklare att hantera funktionsgrenar och buggfixar.</li>
<li>Git Absorb kan installeras via systemets pakethanterare eller kompileras från källkod, och det erbjuder konfigurerbara alternativ för att justera commit-intervall, automatiskt stega ändringar och mer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tummychow/git-absorb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZGit-absorb: Git commit –fixup, men automatiskt</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omskrivning av Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programmeringsspråket Rust, som initialt var innovativt med funktioner som minnessäkerhet och en modern pakethanterare, verkar nu stagnera med långsam framsteg och många instabila funktioner.</li>
<li>Den konsensusbaserade processen i Rusts utveckling kan hämma dess evolution, vilket leder till omfattande diskussioner som ofta resulterar i återvändsgränder, såsom den olösta tråden om förbättring av Mutex.</li>
<li>Författaren föreslår betydande förändringar, inklusive funktionsegenskaper, kompileringstidsegenskaper och att anta Zigs comptime-koncept, vilket sannolikt skulle kräva en ny utgåva av Rust på grund av inkompatibilitet med den befintliga versionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/rewriting-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZOmskrivning av Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman: Långbluff var "barnlek för mig"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZSam Altman: Långbluff var &quot;barnlek för mig&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Httpdbg – Ett verktyg för att spåra HTTP-förfrågningar som skickas av din Python-kod]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Httpdbg är ett nytt verktyg för Python-utvecklare att enkelt felsöka HTTP(S)-klientförfrågningar.</li>
<li>Det kräver inga externa beroenden, ingen installation, superanvändarprivilegier eller kodändringar, vilket gör det enkelt att använda.</li>
<li>Verktyget är utformat för att spåra HTTP-förfrågningar i tester tillbaka till API-klientmetoder, och det har visat sig vara användbart för andra utvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cle-b/httpdbg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHttpdbg – Ett verktyg för att spåra HTTP-förfrågningar som skickas av din Python-kod</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DoNotPay måste betala 193 000 dollar för att ha falskt marknadsfört otestad AI-advokat, säger FTC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC bötfällde DoNotPay med 193 000 dollar för vilseledande reklam av sin AI som en &quot;robotadvokat&quot; kapabel att stämma vem som helst med ett klick.</li>
<li>DoNotPay testade inte sin chatbot eller anlitade advokater för att verifiera sina påståenden, vilket ledde till böter och en förlikning utan att erkänna ansvar.</li>
<li>Denna åtgärd är en del av FTC:s bredare initiativ för att hantera vilseledande AI-anspråk, och betonar vikten av transparens och verifiering i AI-applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZDoNotPay måste betala 193 000 dollar för att ha falskt marknadsfört otestad AI-advokat, säger FTC</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NKRYPT Skulptur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NKRYPT är en kryptografiinstallation i Canberra, Australien, bestående av åtta pelare i rostfritt stål med olika chiffer, designad av Stuart Kohlhagen och installerad i mars 2013 för Canberras hundraårsjubileum.</li>
<li>Installationen inkluderar en rad chiffer som Caesar, semafor, scytale, binär och fler, och inbjuder allmänheten att dechiffrera dem, med vissa koder som firar Canberras hundraårsjubileum och erbjuder priser.</li>
<li>Vissa chiffer har lösts och avslöjat meddelanden om historiska personer och kryptografiska metoder, medan andra förblir olösta och utgör en pågående utmaning för entusiaster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meme.net.au/nkrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZNKRYPT Skulptur</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine är förbjudet från WordPress.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine har blivit bannlyst från WordPress.org på grund av att de saknar en varumärkeslicens och stör kommunikationen om deras avstängning av en WordPress-kärnfunktion för vinst.</li>
<li>Som ett resultat av deras rättsliga åtgärder mot WordPress.org har WP Engine inte längre fri tillgång till WordPress.org:s resurser och måste hantera sina egna system och säkerhet.</li>
<li>WordPress.org råder användare som söker en äkta WordPress-upplevelse att använda någon annan värd, eftersom WP Engine inte anses vara en del av WordPress-gemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZWP Engine är förbjudet från WordPress.org</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cronexpr, ett Rust-bibliotek för att tolka och iterera crontab-uttryck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>cronexpr är ett Rust-bibliotek utformat för att tolka och driva crontab-uttryck, och stöder både standard- och icke-standard syntaxutvidgningar.</li>
<li>Biblioteket kräver tidszonsspecifikation och stöder IANA Time Zone Database-namn, vilket säkerställer korrekt hantering av tidszoner och sommartid (DST, Daylight Saving Time).</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar hantering av specialfall som Vixies cron-bugg och tillhandahållande av iteratorer för matchande tider, men den exekverar inte kommandon eller stödjer alias som @hourly eller @reboot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZCronexpr, ett Rust-bibliotek för att tolka och iterera crontab-uttryck</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wordpress.org förbjuder WP Engine, blockerar det från att få tillgång till sina resurser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org har förbjudit WP Engine från att få tillgång till dess resurser, inklusive teman och insticksprogram, på grund av pågående rättstvister.</li>
<li>Detta förbud hindrar WP Engine-användare från att installera eller uppdatera insticksprogram och teman, vilket väcker betydande säkerhetsproblem.</li>
<li>Konflikten involverar anklagelser om varumärkesintrång och missbruk av kontroll, där båda sidor engagerar sig i rättsliga åtgärder efter offentlig kritik från WordPress medskapare Matt Mullenweg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZWordpress.org förbjuder WP Engine, blockerar det från att få tillgång till sina resurser</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacka Kia: Fjärrstyrning av bilar med bara en registreringsskylt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I juni 2024 upptäcktes sårbarheter i Kia-fordon som möjliggjorde fjärrstyrning av viktiga funktioner med endast en registreringsskylt, vilket påverkade modeller från 2014 till 2025.</li>
<li>Hackare utnyttjade problem i Kias infrastruktur, inklusive webbplatsen owners.kia.com och Kia Connect iOS-appen, för att utföra internet-till-fordon-kommandon och få tillgång till personlig information.</li>
<li>De sårbarheter som fanns har sedan dess åtgärdats och utnyttjades aldrig illvilligt, med en detaljerad tidslinje som visar Kias respons och åtgärdsprocess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-kia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHacka Kia: Fjärrstyrning av bilar med bara en registreringsskylt</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har din personliga webbplats hjälpt dig att bli anställd? Berätta om det]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41656015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHar din personliga webbplats hjälpt dig att bli anställd? Berätta om det</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
