<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 19:11:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ultrahögupplöst bild av Nattvakten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rijksmuseum har skapat en rekordstor ultra högupplöst bild av Nattvakten, med en upplösning på 717 gigapixlar och en filstorlek på 5,6 TB.</li>
<li>Bildet togs med en 100-megapixel Hasselblad H6D 400 MS-kamera i ett rutnät av 97 rader och 87 kolumner, med exakt justering möjliggjord av ett laserstyrt femaxligt kamerapositioneringssystem.</li>
<li>Denna högupplösta bild gör det möjligt för forskare att undersöka målningens fysiska tillstånd i en aldrig tidigare skådad detaljrikedom, vilket underlättar bevarandearbetet och ger djupare insikter i Rembrandts teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZUltrahögupplöst bild av Nattvakten</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag gillar Makefiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makefiles, trots framväxten av nya byggverktyg, förblir ett populärt val för projektautomation på grund av deras enkelhet och standardiserade kommandon.</li>
<li>De är särskilt användbara för att sätta upp och hantera projekt med kommandon som <code>make dev</code>, <code>make build</code> och <code>make install</code>, vilket effektiviserar utvecklingsprocesser.</li>
<li>Makefiles är mångsidiga, kräver färre beroenden och kan användas för att orkestrera olika verktyg som Docker och gulp, vilket gör dem idealiska för begränsade miljöer och olika projektuppsättningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZJag gillar Makefiles</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glöm ChatGPT: varför forskare nu kör små AI:er på sina bärbara datorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare kör i allt högre grad små AI-modeller på sina bärbara datorer, och går ifrån webbaserade verktyg som ChatGPT.</li>
<li>Denna trend drivs av tillgängligheten av öppenviktsmodeller och nedskalade versioner som kan köras på konsumenthårdvara, vilket erbjuder fördelar som kostnadsbesparingar, integritet och reproducerbarhet.</li>
<li>Stora teknikföretag och forskningsinstitut, inklusive Google DeepMind, Meta och Microsoft, har släppt små modeller med miljarder parametrar, vilket möjliggör olika tillämpningar inom områden som bioinformatik och hälso- och sjukvård.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZGlöm ChatGPT: varför forskare nu kör små AI:er på sina bärbara datorer</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Allvarlig sårbarhet i MediaTek Wi-Fi-chipset: Zero-Click-sårbarhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En kritisk zero-click-sårbarhet (CVE-2024-20017) med en CVSS-poäng på 9,8 har identifierats i MediaTek Wi-Fi-chipset, vilket påverkar produkter från Ubiquiti, Xiaomi och Netgear.</li>
<li>Felet möjliggör fjärrkörning av kod utan användarinteraktion på grund av ett problem med skrivning utanför gränserna, och MediaTek har släppt patchar; användare bör uppdatera sina enheter omedelbart.</li>
<li>SonicWall har släppt specifika signaturer för intrångsskyddssystem (IPS) för att skydda mot denna sårbarhet, och ett offentligt proof of concept (PoC) har ökat sannolikheten för utnyttjande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZAllvarlig sårbarhet i MediaTek Wi-Fi-chipset: Zero-Click-sårbarhet</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple delar fullständiga reparationsmanualer för iPhone 16 och iPhone 16 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple har släppt reparationsmanualer för iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro och 16 Pro Max, riktade till erfarna tekniker.</li>
<li>iPhone 16 och 16 Plus har en enklare process för att ta bort batteriet, medan Pro-modellerna fortfarande använder standardlimflikar.</li>
<li>Trots förbättringar i reparerbarhet kräver batterireparationer dyr utrustning, vilket gör självreparation nästan lika kostsam som professionella tjänster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZApple delar fullständiga reparationsmanualer för iPhone 16 och iPhone 16 Pro</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fallet av självvärde i den digitala tidsåldern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren reflekterar över kontrasten mellan inneboende och marknadsvärde, och betonar hur extern bekräftelse kan överskugga personligt värde.</li>
<li>Den obevekliga datafieringen och gamifieringen av livet har gjort det svårt att hitta inneboende värde, vilket tvingar konstnärer att tjäna pengar på sina privata upplevelser.</li>
<li>Trots yttre påtryckningar betonas rådet att fortsätta skapa som ett sätt att hantera och återuppliva sin inre känsla av värde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZFallet av självvärde i den digitala tidsåldern</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm vill köpa Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qualcomm överväger att förvärva Intel, enligt en rapport från The Wall Street Journal, även om inget officiellt erbjudande har gjorts och affären är osäker.</li>
<li>Om det lyckas, skulle detta förvärv ha en betydande inverkan på chipindustrin, med Qualcomm som återinträder på marknaden för stationära processorer, i linje med Microsofts AI-PC-strategi.</li>
<li>Intel är för närvarande i ett försvagat tillstånd, med betydande ekonomiska förluster, uppsägningar och konkurrens från AMD och Nvidia, och det förväntas att regleringsgranskning kommer att vara en stor utmaning för affären.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZQualcomm vill köpa Intel</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamal Proxy – En minimal HTTP-proxy för driftsättningar utan stilleståndstid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kamal Proxy är en lättviktig HTTP-proxy utformad för driftsättningar utan stilleståndstid, vilket gör det möjligt för webbapplikationer att uppdateras utan att avbryta pågående trafik.</li>
<li>Det kan användas fristående eller som en del av Kamal, vilket inkluderar containerpaketering och tillhandahållande för en komplett distributionsupplevelse.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar anpassningsbara körningsalternativ, värdbaserad routing, automatiska TLS-certifikat och konfiguration av miljövariabler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/basecamp/kamal-proxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZKamal Proxy – En minimal HTTP-proxy för driftsättningar utan stilleståndstid</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Att arbeta på kontoret 5 dagar i veckan för att bygga företagskultur är en myt: PwC-rapport]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En rapport från PwC utmanar tron att en heltidsnärvaro på kontoret är nödvändig för att bygga företagskultur, i motsats till krav från företag som Amazon, JPMorgan och Goldman Sachs.</li>
<li>Forskningen, som involverar över 20 000 företagsledare och arbetstagare, visar att hybridarbetare känner sig mer inkluderade, produktiva och engagerade än de som arbetar på kontoret heltid.</li>
<li>Att tvinga anställda tillbaka till kontoret kan minska deras känsla av autonomi och potentiellt skada företagskulturen, eftersom det kan kännas som övervakning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZAtt arbeta på kontoret 5 dagar i veckan för att bygga företagskultur är en myt: PwC-rapport</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porsches idé för en sextakts förbränningsmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche har patenterat en sextakts förbränningsmotor som lägger till extra kompressions- och kraftslag, med målet att öka kraft och effektivitet.</li>
<li>Designen involverar en speciell vevaxel med två koncentriska cirklar, vilket förändrar kolvens rörelse och kompression, men tillför komplexitet.</li>
<li>Implementeringen av denna design förblir osäker, vilket gör den till en anmärkningsvärd men spekulativ innovation inom fordonsingenjörskonsten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZPorsches idé för en sextakts förbränningsmotor</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur förpackar arkivarier saker? Kampen om lådorna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln jämför arkiveringsmetoder i Kanada och Storbritannien och belyser skillnader i hur fysiska dokument lagras för långsiktig bevaring.</li>
<li>Nordamerikanska arkivarier använder vanligtvis vertikal förpackning med hängmappar och lådor som Hollinger Box, medan brittiska arkivarier föredrar horisontell förpackning med mappar och grunda lådor.</li>
<li>Varje metod har sina för- och nackdelar: vertikal förpackning erbjuder enkel åtkomst och god luftcirkulation men riskerar böjning, medan horisontell förpackning ger jämn viktfördelning men kräver mer hantering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZHur förpackar arkivarier saker? Kampen om lådorna</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CISA-chef: Tillverkare av osäker programvara är de verkliga cyberbrottslingarna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jen Easterly, chef för CISA, kritiserade programvaruleverantörer för att leverera osäker kod och kallade dem nyckelbidragsgivare till cyberbrott.</li>
<li>På Mandiants mWise-konferens uppmanade hon leverantörer att förbättra kodkvaliteten och föreslog att byta namn på &quot;programvarusårbarheter&quot; till &quot;produktdefekter&quot; för att betona ansvaret.</li>
<li>Trots en mångmiljardindustri inom cybersäkerhet kvarstår problem med mjukvarukvalitet; Easterly har förespråkat säker kod, med nästan 200 leverantörer som har undertecknat CISAs Secure by Design-löfte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZCISA-chef: Tillverkare av osäker programvara är de verkliga cyberbrottslingarna</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omega-3-intag motverkar symtom på ångest och depression hos möss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie indikerar att personlighetsdrag som neuroticism och introversion är betydande förutsägare för depression under hela ens livstid.</li>
<li>Ångest är starkt förknippad med dessa personlighetsdrag, särskilt i vuxen ålder.</li>
<li>Fysiska hälsorelaterade faktorer, inklusive kroppsmassindex (BMI), spelar också en roll i risken för att utveckla depression.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZOmega-3-intag motverkar symtom på ångest och depression hos möss</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalning av linjär programmering med PDLP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDLP är en ny lösare baserad på förstagradens metod för storskalig linjär programmering (LP), som hanterar skalbarhetsproblem som traditionella LP-lösare som simplex- och inre-punktmetoderna står inför.</li>
<li>PDLP använder matris-vektor-multiplikation, vilket kräver mindre minne och är mer kompatibelt med moderna beräkningsteknologier som GPU:er och distribuerade system, och är öppen källkod i Googles OR-Tools.</li>
<li>PDLP inkluderar förbättringar som förlösning, förkonditionering, detektering av ogenomförbarhet, adaptiva omstarter och adaptiv steglängd, vilket gör det effektivt för tillämpningar inom datacenternätverkstrafikteknik, optimering av containerfrakt och lösning av storskaliga problem med handelsresande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZSkalning av linjär programmering med PDLP</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Massavhoppet inom Annapurna Interactive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I början av september avgick hela personalen på Annapurna Interactive på grund av interna meningsskiljaktigheter, kaotiska ledarskapsbyten och kommunikationsproblem.</li>
<li>Nyckelpersoner som Nathan Gary och James Masi blev plötsligt avskedade, vilket ledde till förvirring och ytterligare avhopp, och ett föreslaget avknoppningsföretag, Verset, gick om intet, vilket förvärrade spänningarna.</li>
<li>Vid slutet av augusti hade alla 25 anställda, inklusive nyckelledare, sagt upp sig, vilket lämnade Annapurna Interactive kämpande för att hantera pågående projekt, även om de arbetar för att stabilisera verksamheten och uppfylla åtaganden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZMassavhoppet inom Annapurna Interactive</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Få tillgång till någons Arc-webbläsare utan att de ens besöker en webbplats]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En säkerhetsforskare upptäckte en sårbarhet i Arc:s app som möjliggör godtycklig JavaScript-exekvering på andra användares webbläsare genom att manipulera creatorID-fältet.</li>
<li>Svagheten rapporterades, åtgärdades och en belöning på 2 000 dollar utdelades inom en dag, med en CVE (CVE-2024-45489) tilldelad senare.</li>
<li>Arc svarade genom att ta itu med integritetsfrågor, stänga av Firebase och initiera ett bug bounty-program för att förbättra säkerheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kibty.town/blog/arc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZFå tillgång till någons Arc-webbläsare utan att de ens besöker en webbplats</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3K gratis SVG-ikoner för populära varumärken]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://simpleicons.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Z3K gratis SVG-ikoner för populära varumärken</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub-notifieringsmejl användes för att skicka skadlig programvara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Angripare utnyttjar GitHub-notifieringsmejl för att sprida skadlig programvara genom att skapa och snabbt radera ärenden i offentliga arkiv.</li>
<li>Malwareprogrammet, som kallas &quot;LUMMASTEALER,&quot; stjäl känslig data såsom kryptovalutaplånböcker och lagrade inloggningsuppgifter genom att lura användare att köra ett skadligt PowerShell-kommando.</li>
<li>Attacken utnyttjar svagheter i Windows hantering av nedladdade filer och kodsigneringscertifikat, och förbättringar i GitHubs notifieringsmejl skulle kunna mildra sådana hot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZGitHub-notifieringsmejl användes för att skicka skadlig programvara</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visuell guide till SSH-tunnling och portvidarebefordran (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget erbjuder en djupgående guide om portvidarebefordran och tunnling, som täcker användningsområden, konfiguration och begränsningar.</li>
<li>Viktiga ämnen inkluderar att kryptera osäkra anslutningar, att komma åt webbadministrationspaneler via SSH och att använda SSH-jumphosts för att nå interna servrar.</li>
<li>Viktiga konfigurationer och kommandon för lokal, fjärr- och dynamisk portvidarebefordran beskrivs i detalj, tillsammans med begränsningarna och potentiella säkerhetsrisker med SSH-tunnling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZVisuell guide till SSH-tunnling och portvidarebefordran (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux/4004: startar Linux på Intel 4004 för nöje, konst och ingen vinst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En teknikentusiast lyckades starta Debian Linux på en 4-bitars Intel 4004-mikroprocessor från 1971, vilket visar på kapaciteten hos denna historiska CPU.</li>
<li>Projektet innebar att skapa ett anpassat utvecklingskort och skriva en 4004-emulator för att köra en MIPS R3000-emulator, vilket demonstrerade betydande hårdvaru- och mjukvaruoptimering.</li>
<li>Denna prestation belyser potentialen hos lågpresterande hårdvara och fungerar som en milstolpe i datorhistorien, genom att tänja på gränserna för vad äldre teknik kan åstadkomma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=05.Projects&amp;proj=35.%20Linux4004</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZLinux/4004: startar Linux på Intel 4004 för nöje, konst och ingen vinst</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zb: Ett byggsystem i tidigt skede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>zb är ett byggsystem i tidigt skede utvecklat av Roxy Light, som syftar till användarvänliga reproducerbara byggen och beroendehantering.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar ett välbekant Lua-skriptspråk, kraftfulla byggmöjligheter, stöd för icke-deterministiska byggen, kompatibilitet med Nix och plattformsoberoende stöd (Windows, Linux, macOS).</li>
<li>zb har nått en betydande milstolpe genom att inte längre vara beroende av Nix, med en ny backend som stöder innehålls-adresserade derivationer och den &quot;Intensionella Modellen&quot; från Den Rent Funktionella Programvarudistributionsmodellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZZb: Ett byggsystem i tidigt skede</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontextuell hämtning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kontextuell hämtning introduceras för att förbättra hämtningsteget i Retrieval-Augmented Generation (RAG) genom att använda kontextuella inbäddningar och kontextuell BM25, vilket minskar misslyckade hämtningar med upp till 67% när det kombineras med omrankning.</li>
<li>Denna metod förbättrar hämtningens noggrannhet, vilket leder till bättre prestanda i efterföljande uppgifter såsom kundsupport och juridisk analys, och kan implementeras med hjälp av den medföljande kokboken.</li>
<li>Traditionell RAG förlorar ofta sammanhang genom att dela upp dokument i mindre delar; Contextual Retrieval åtgärdar detta genom att lägga till chunkspecifik förklarande kontext innan inbäddning och skapande av BM25-indexet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZKontextuell hämtning</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför Apple använder JPEG XL i iPhone 16 och vad det betyder för dina foton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 introducerar JPEG XL, ett nästa generations bildformat som erbjuder bättre kvalitet och mindre filstorlekar jämfört med standard-JPEG.</li>
<li>JPEG XL stöder bred färgrymd och HDR-bilder, erbjuder upp till 32 bitar per kanal och kan minska filstorlekar med upp till 55% samtidigt som den visuella kvaliteten bibehålls.</li>
<li>Trots sina fördelar har JPEG XL ännu inte fått stort genomslag, med begränsat stöd från större webbläsare, men Apples inkludering i iPhone 16 Pro kan uppmuntra till bredare användning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZVarför Apple använder JPEG XL i iPhone 16 och vad det betyder för dina foton</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CuPy: NumPy och SciPy för GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CuPy är ett GPU-accelererat arraybibliotek kompatibelt med NumPy och SciPy, designat för att köras på NVIDIA CUDA och AMD ROCm-plattformar, vilket gör det möjligt för befintlig Python-kod att utnyttja GPU-beräkning.</li>
<li>Det ger tillgång till lågnivåfunktioner i CUDA, vilket underlättar integration med CUDA C/C++-program, Streams och CUDA Runtime API:er.</li>
<li>CuPy kan installeras via pip, conda eller Docker, med specifika versioner tillgängliga för olika CUDA- och ROCm-versioner, och utvecklas under MIT-licensen av Preferred Networks och community-bidragsgivare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cupy/cupy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZCuPy: NumPy och SciPy för GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DirectX adopterar SPIR-V som framtidens utbytesformat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZDirectX adopterar SPIR-V som framtidens utbytesformat</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Träna språkmodeller att självkorrigera via förstärkningsinlärning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare introducerade SCoRe, en flerstegs online-förstärkningsinlärningsmetod (RL) för att förbättra självkorrigering i stora språkmodeller (LLMs) med hjälp av självgenererad data.</li>
<li>SCoRe åtgärdar begränsningarna med övervakad finjustering (SFT) genom att träna under modellens egen distribution, vilket förbättrar självkorrektion med 15,6% och 9,1% på MATH- och HumanEval-benchmarkerna, respektive.</li>
<li>Denna framsteg är betydande eftersom det minskar behovet av flera modeller eller extern övervakning, vilket gör självkorrektion mer effektiv och verkningsfull.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2409.12917</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZTräna språkmodeller att självkorrigera via förstärkningsinlärning</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunder: Varför Storbritannien har stagnerat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Storbritanniens ekonomi har stagnerat på grund av restriktioner på investeringar i bostäder, transport och energi, med en reell löneutveckling som har varit stillastående i 16 år.</li>
<li>Höga infrastrukturkostnader, restriktiva bostadspolicies och dyr energi har bidragit till den ekonomiska avmattningen.</li>
<li>Åtgärder inkluderar att avlägsna hinder för privata investeringar, effektivisera planeringsprocesser och anta framgångsrika internationella modeller, såsom Sydkoreas tillvägagångssätt för kärnkraft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukfoundations.co</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZGrunder: Varför Storbritannien har stagnerat</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openpilot – Operativsystem för robotik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>openpilot är ett operativsystem för att förbättra förarassistans i över 275 stödda bilar, vilket kräver en comma 3/3X-enhet och en kompatibel bilsele.</li>
<li>Programvaran följer ISO26262 säkerhetsriktlinjer, genomgår rigorösa tester och släpps under MIT-licensen, vilket betonar dess alfa-kvalitet och att den endast är avsedd för forskningsändamål.</li>
<li>Användardata, inklusive kamerabilder som vetter mot vägen och andra sensorloggar, laddas upp som standard för att förbättra systemet, med alternativ att inaktivera datainsamling och välja att delta i loggning av kameror som vetter mot föraren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/commaai/openpilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZOpenpilot – Operativsystem för robotik</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tre Mile Island kärnkraftverk startar om i Microsoft AI-energideal]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZTre Mile Island kärnkraftverk startar om i Microsoft AI-energideal</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisera väderprognoser genom landskapsbilder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny metod visualiserar väderprognoser genom landskapsbilder, vilket gör det mer intuitivt och mindre stressande än traditionella numeriska data.</li>
<li>Bildlandskapet kodar olika väderelement, såsom vindriktning, temperatur, molntäcke och nederbörd, tillsammans med icke-väderhändelser som födelsedagar och helgdagar.</li>
<li>Implementerad med Python och Pillow-biblioteket är systemet utformat för en 296x128 E-Ink-skärm och uppdateras var 15:e minut med hjälp av en ESP32-utvecklingskort.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lds133/weather_landscape</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZVisualisera väderprognoser genom landskapsbilder</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comic Mono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Comic Mono är ett nytt monospace-typsnitt som härstammar från Shannon Miwas Comic Shanns (version 1), där alla tecken har samma bredd och justerade mått för bättre visning.</li>
<li>Typsnittet skapades med hjälp av ett Python-skript och FontForge, med en fet version genererad genom FontForges Embolden-operation.</li>
<li>Comic Mono är tillgänglig för nedladdning och användning under MIT-licensen, med ytterligare distributionsalternativ via CDN, npm och Linux-paket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dtinth.github.io/comic-mono-font/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZComic Mono</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LinkedIn använder nu allas innehåll för att träna sitt AI-verktyg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LinkedIn använder användargenererat innehåll för att träna sitt AI-verktyg som standard, vilket väcker integritetsfrågor.</li>
<li>Användare rekommenderas att välja bort genom att navigera till Inställningar och Sekretess &gt; Datasekretess &gt; Data för Generativ AI-förbättring och stänga av det.</li>
<li>Rekommendationen omfattar organisationer att upphöra med automatiska opt-ins för att skydda användarnas dataintegritet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/RachelTobac/status/1836471586624540705</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZLinkedIn använder nu allas innehåll för att träna sitt AI-verktyg</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min son kanske är blind – hur man bäst stöttar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41588200</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZMin son kanske är blind – hur man bäst stöttar</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo lämnar in stämningsansökan för intrång i patent mot Pocketpair, Inc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nintendo och The Pokémon Company har lämnat in en stämningsansökan om patentintrång mot Pocketpair, Inc. vid Tokyos distriktsdomstol.</li>
<li>Stämningen hävdar att Pocketpairs spel, Palworld, bryter mot flera patent och söker ett föreläggande samt ersättning för skador.</li>
<li>Nintendo betonar sitt engagemang för att skydda sina immateriella rättigheter, inklusive Nintendo-varumärket, genom nödvändiga rättsliga åtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nintendo.co.jp/corporate/release/en/2024/240919.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZNintendo lämnar in stämningsansökan för intrång i patent mot Pocketpair, Inc</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pivotal Tracker kommer att stängas ner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VMware Tanzu har meddelat att Pivotal Tracker kommer att upphöra, med verkan från och med den 30 april 2025, med support fram till det datumet.</li>
<li>Alla konton (gratis, sponsrade, betalda, Enterprise) påverkas, och användare bör exportera sina data innan tjänsten upphör; instruktioner finns tillgängliga i Hjälpcentret.</li>
<li>Det går inte att registrera sig som ny användare, men befintliga konton kan fortfarande bjuda in nya användare inom gränserna för samarbetspartners.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pivotaltracker.com/blog/2024-09-18-end-of-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZPivotal Tracker kommer att stängas ner</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare felidentifierar Hetzner IP-adresser som belägna i Iran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det rapporteras om höga felprocent i CI (Continuous Integration) byggjobb på GitLab, särskilt på grund av intermittenta timeout-fel från Hetzner.de VPS:er när Docker-bilder hämtas från registry.gitlab.com.</li>
<li>Felmeddelandet indikerar en klienttimeout medan den väntar på headers, och även om omstart av pipelinen ibland hjälper, har flera försök nyligen misslyckats med att lösa problemet.</li>
<li>Problemet verkar vara specifikt för registry.gitlab.com, eftersom git-kloner från olika GitLab-repositorier inte upplever liknande fel, vilket tyder på ett problem med Docker-bildregistertjänsten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/production/-/issues/8121#note_1237201726</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZCloudflare felidentifierar Hetzner IP-adresser som belägna i Iran</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glasantenn förvandlar fönster till 5G-basstationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare har utvecklat glasantenner som kan förvandla fönster till 5G-basstationer, vilket förbättrar mobil täckning utan att vara märkbara.</li>
<li>De här antennerna använder transparenta ledande lager, vilket gör att fönster kan fungera som 5G-mobilantenner samtidigt som de behåller sin genomskinlighet.</li>
<li>Denna innovation skulle kunna förbättra 5G-nätverkets täckning i stadsområden avsevärt genom att utnyttja befintliga fönsterytor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/5g-antenna-transparent-window</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZGlasantenn förvandlar fönster till 5G-basstationer</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En CLI-verktyg jag skapade för att självhosta vilken app som helst med två kommandon på en VPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sidekick förenklar VPS (Virtual Private Server) hosting med funktioner som en-kommando installation, noll driftstopp vid distribution och hög tillgänglighet.</li>
<li>Den syftar till att göra hosting enkel och prisvärd, med fokus på användare som är trötta på komplicerade installationer för sidoprojekt.</li>
<li>Nyckelfunktioner inkluderar att distribuera applikationer från Dockerfiler, hantera miljöhemligheter säkert och ansluta flera domäner med SSL-certifikat utan konfiguration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MightyMoud/sidekick</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZEn CLI-verktyg jag skapade för att självhosta vilken app som helst med två kommandon på en VPS</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla har avskedat sin produktchef efter en cancerdiagnos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@stevetex/113162099798398758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZMozilla har avskedat sin produktchef efter en cancerdiagnos</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chili. Rostig hamn av Spice, ett lågkostnadsbibliotek för parallellisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chili är en Rust-port av Spice, ett parallelliseringsbibliotek med låg overhead, utformat för att köra två closures parallellt vid vilken beräkningsförgreningspunkt som helst, liknande rayon::join.</li>
<li>Det är särskilt effektivt för små beräkningar där uppskattning av återstående uppgifter är kostsamt, vilket demonstreras av dess prestanda vid summering av noder i ett binärt träd.</li>
<li>Prestandatester visar betydande prestandaförbättringar med större datamängder, särskilt på AMD Ryzen 7 4800HS och Apple M1-processorer, vilket framhäver dess effektivitet i parallell bearbetning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dragostis/chili</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZChili. Rostig hamn av Spice, ett lågkostnadsbibliotek för parallellisering</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby-SAML hackad av XML-signaturinlindningsattacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby-SAML har komprometterats av XML-signaturomslutningsattacker, vilket påverkar plattformar som GitLab.</li>
<li>CVE-2024-45409, publicerad den 10 september 2024, avslöjar denna sårbarhet som gör det möjligt för angripare att logga in som vilken användare som helst.</li>
<li>Det grundläggande problemet ligger i specifikationerna för SAML och XML-signaturer, och ingenjörer rekommenderas att anta säkra metoder utöver de bristfälliga specifikationerna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssoready.com/blog/engineering/ruby-saml-pwned-by-xml-signature-wrapping-attacks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZRuby-SAML hackad av XML-signaturinlindningsattacker</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag har byggt ett bokföringssystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verktyget kan generera fakturor och behandla betalningar, men det är ännu inte redo för produktionsanvändning.</li>
<li>För närvarande krävs PostgreSQL för att fungera, med planer på att lägga till stöd för SQLite när det inbyggt stöder geografityper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/denys-olleik/accounting</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZJag har byggt ett bokföringssystem</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA:s hälsosystem rankas sist jämfört med jämförbara nationer – rapport]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det amerikanska hälsosystemet rankas sist bland 10 jämförbara nationer, trots att amerikaner betalar nästan dubbelt så mycket för sjukvård, enligt en rapport från Commonwealth Fund.</li>
<li>Systemet presterade dåligt när det gäller hälsorättvisa, tillgång till vård och resultat, med rekommendationer som inkluderar att utöka försäkringsskyddet och minska patientkostnaderna.</li>
<li>Varken den ena eller den andra av de stora presidentkandidaterna har föreslagit betydande reformer inom sjukvården, trots att väljarna prioriterar sjukvårdskostnader, med amerikaner som spenderar 4,5 biljoner dollar årligen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZUSA:s hälsosystem rankas sist jämfört med jämförbara nationer – rapport</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lichess: Efteranalys av vår längsta driftstörning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lichess upplevde sin längsta nedtid någonsin, som varade i 10 timmar från den 12 till 13 september, på grund av ett hårdvaruproblem vid OVH:s datacenter.</li>
<li>Trots driftstoppet fortsatte Lichess innehållsteam sin kommentering av Schackolympiaden med hjälp av en privat sandlådeversion av sajten.</li>
<li>Lichess planerar att undersöka problemet vidare och implementera ytterligare säkerhetsåtgärder, även om dessa åtgärder är tidskrävande och resurskrävande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lichess.org/@/Lichess/blog/post-mortem-of-our-longest-downtime/XAgG7jbd</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZLichess: Efteranalys av vår längsta driftstörning</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbes marknadsplats: Parasiten SEO-företaget som försöker sluka sin värd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förbes Marketplace, en separat enhet från Forbes, använder aggressiva SEO-strategier för att dominera sökresultaten inom olika kategorier, inklusive hälsa, hemförbättring och sportspel.</li>
<li>Denna strategi har resulterat i att Forbes får över 27 miljoner besök per månad och genererar betydande intäkter, uppskattade till hundratals miljoner årligen.</li>
<li>Den centrala frågan är Googles algoritm, som prioriterar Forbes innehåll över mindre, mer specialiserade utgivare, vilket väcker oro över rättvisan och noggrannheten i sökresultatrankningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZFörbes marknadsplats: Parasiten SEO-företaget som försöker sluka sin värd</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples mobilprocessorer tillverkas nu i Amerika av TSMC]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timculpan.substack.com/p/apple-mobile-processors-are-now-made</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZApples mobilprocessorer tillverkas nu i Amerika av TSMC</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför wordfreq inte kommer att uppdateras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ordfrekvensdata, en ögonblicksbild av språket från olika onlinekällor fram till 2021, kommer inte att uppdateras på grund av flera viktiga skäl.</li>
<li>Språkdata efter 2021 är opålitlig på grund av inflödet av AI-genererat innehåll, vilket snedvrider ordfrekvenser, såsom ChatGPT:s överanvändning av vissa ord.</li>
<li>Tillgång till tidigare fria källor som Twitter och Reddit medför nu höga kostnader, och området för naturlig språkbehandling (NLP) har skiftat fokus till generativ AI, vilket väcker etiska frågor och minskar intresset för traditionell insamling av textdata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rspeer/wordfreq/blob/master/SUNSET.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000ZVarför wordfreq inte kommer att uppdateras</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De oberoende styrelseledamöterna i 23andMe avgår från styrelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://investors.23andme.com/news-releases/news-release-details/independent-directors-23andme-resign-board/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZDe oberoende styrelseledamöterna i 23andMe avgår från styrelsen</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sequoia 15 kan kringgå DNS-kryptering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Little Snitch 6.1 hade ett problem med DNS-kryptering där vissa DNS-förfrågningar kringgick den krypterade proxyn och skickades okrypterade, vilket påverkade låg-nivå legacy-API:er.</li>
<li>Problemet var specifikt för macOS 15 Sequoia och påverkade webbläsare som Firefox, men inte Safari eller Chrome; det har åtgärdats i Little Snitch version 6.1.1.</li>
<li>Felet har funnits sedan åtminstone macOS 14.5 Sonoma, och användare kan reproducera det genom att aktivera DNS-kryptering i Little Snitch och fånga upp port 53-trafik med Wireshark.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.obdev.at/blog/warning-macos-sequoia-15-may-bypass-dns-encryption/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000ZmacOS Sequoia 15 kan kringgå DNS-kryptering</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swift 6]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Swift 6 har släppts och utökar sin användning till fler plattformar och områden, inklusive bibliotek, internetskala tjänster och prestandakritisk kod.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar nya verktyg för samtidighet, typade undantag, stöd för icke-kopierbara typer, förbättrad C++-interoperabilitet och en förhandsvisning av Embedded Swift för mikrokontroller.</li>
<li>Plattformsstödet har utökats med statiska SDK:er för Linux, officiellt stöd för nya Linux-distributioner och förbättrad byggprestanda för Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/announcing-swift-6/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000ZSwift 6</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scramble: Öppen källkods-alternativ till Grammarly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scramble är en öppen källkods Chrome-tillägg som fungerar som ett integritetsrespekterande alternativ till Grammarly, och använder AI för att förbättra skrivandet direkt i webbläsaren.</li>
<li>Användare måste klona/ladda ner källkoden och manuellt ladda in den i Chrome eftersom den väntar på granskning i Chrome Web Store.</li>
<li>Förlängningen kräver en OpenAI API-nyckel och erbjuder olika alternativ för textförbättring, med framtida planer för fler funktioner och stöd för ytterligare språkmodeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zlwaterfield/scramble</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000ZScramble: Öppen källkods-alternativ till Grammarly</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krazam: Högpresterande individuell medarbetare [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dLTUqPue9sQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZKrazam: Högpresterande individuell medarbetare [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En vänlig introduktion till Assembly för hög-nivå programmerare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln introducerar högkvalificerade programmerare till assembler, med målet att avmystifiera det och göra det mer tillgängligt.</li>
<li>Det ger ett &quot;Hello World&quot;-exempel i x86-64 assembly med Intel-syntax, och förklarar nyckelbegrepp som instruktioner, register och systemanrop.</li>
<li>Materialet är utformat för att hjälpa erfarna programmerare att förstå och skriva enkla assemblerprogram, med löften om mer komplexa exempel i framtida artiklar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shikaan.github.io/assembly/x86/guide/2024/09/08/x86-64-introduction-hello.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZEn vänlig introduktion till Assembly för hög-nivå programmerare</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den dubbla irländska nederländska smörgåsen: slutet på en skatteflyktsstrategi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den dubbla irländska nederländska smörgåsen, en skatteflyktsstrategi, har till stor del försvunnit på grund av förändringar i skatteavtal och reformer.</li>
<li>Irländska skattereformer 2015 och den amerikanska skattereformen Tax Cuts and Jobs Act från 2017 gjorde denna strategi ineffektiv, vilket ledde till en betydande ökning av royaltybetalningar från irländska företag till amerikanska moderbolag.</li>
<li>Förändringen i royaltybetalningar belyser den pågående utvecklingen av skattesstrategier och understryker kostnaderna, inklusive förlust av statliga intäkter och avledning av talang till skatteflykt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://conversableeconomist.com/2024/09/12/the-double-irish-dutch-sandwich-end-of-a-tax-evasion-strategy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZDen dubbla irländska nederländska smörgåsen: slutet på en skatteflyktsstrategi</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUNY betalade Oracle 600 miljoner dollar för sin HR-programvara (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CUNYFirst utformades för att förena alla universitetsaffärsprocesser i ett system, med målet att spara kostnader och förbättra informationsåtkomst.</li>
<li>Det primära målet för CUNY Central var att få kontroll över högskoleaktiviteter, inklusive läroplan och diskretionära medel, snarare än att fokusera på effektivitet.</li>
<li>På grund av underfinansiering konfigurerade Oracle-PeopleSoft endast systemet, vilket ledde till ineffektivitet, ökade kostnader, ytterligare arbetsbelastning för personalen, ett föråldrat gränssnitt och otillräcklig säkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pscbc.blogspot.com/2013/03/cuny-first-computer-system-to-aid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZCUNY betalade Oracle 600 miljoner dollar för sin HR-programvara (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[26-årig EY-anställd avlider av 'arbetsstress' fyra månader efter att ha börjat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/CharteredAccountants/comments/1fj08v9/ey_employee_died_of_work_pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Z26-årig EY-anställd avlider av &apos;arbetsstress&apos; fyra månader efter att ha börjat</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Civiliserad guide till självhosting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln uppmuntrar till att återvända till egenvärd programvara som en form av uppror mot monopol och för intellektuell tillfredsställelse, i kontrast till bekvämligheten med molntjänster.</li>
<li>Den rekommenderar Uberspace för delad webbhosting, som erbjuder SSH-åtkomst, 10GB lagring och 1,5GB RAM, men noterar att Docker inte stöds på grund av minnesbegränsningar.</li>
<li>Föreslagen egenhostad programvara inkluderar Actual Budget för ekonomihantering och Miniflux för RSS-flödesläsning, med ytterligare råd om att skaffa en personlig domän för att visa upp tjänster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://knhash.in/gentle-guide-to-self-hosting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000ZCiviliserad guide till självhosting</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rapporter om tandkaviteternas död är starkt överdrivna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lumina, en genetiskt modifierad bakterie designad för att förebygga karies, har inte testats grundligt för säkerhet och effektivitet.</li>
<li>Karier orsakas av en obalans av orala bakterier, inte bara Streptococcus mutans (S. mutans).</li>
<li>Beprövade metoder för att förebygga hål i tänderna inkluderar att minska sockerintaget och använda fluortandkräm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mcgill.ca/oss/article/medical-critical-thinking-technology/reports-death-dental-cavities-are-greatly-exaggerated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZRapporter om tandkaviteternas död är starkt överdrivna</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI-verktyg minskar oväntade dödsfall på sjukhus med 26 %, visar kanadensisk studie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/health/ai-health-care-1.7322671</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZAI-verktyg minskar oväntade dödsfall på sjukhus med 26 %, visar kanadensisk studie</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hezbollahs handhållna radioapparater exploderar, dödar tre, en dag efter personsökarexplosioner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/world/hezbollah-pager-explosions-live-2024-09-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZHezbollahs handhållna radioapparater exploderar, dödar tre, en dag efter personsökarexplosioner</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Flera dussin Hezbollah-medlemmar sägs vara allvarligt skadade när enheter exploderar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/dozens-of-hezbollah-members-said-serious-injured-in-beirut-as-devices-explode-in-alleged-israeli-op/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZFlera dussin Hezbollah-medlemmar sägs vara allvarligt skadade när enheter exploderar</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att fixa en Elgato HD60 S HDMI-inspelningsenhet med hjälp av Ghidra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown reparerade framgångsrikt en trasig Elgato Game Capture HD60 S genom att byta ut överhettade chip och fixa korrupt animationsdata i SPI-flashminnet.</li>
<li>Problemet med LED-indikatorn spårades till korrupt data, troligen orsakat av en bristfällig firmwareuppdateringsprocess från Elgato.</li>
<li>Dougs resa belyser vikten av uthållighet och tekniska färdigheter inom hårdvarureparation, och ger värdefulla insikter för andra som står inför liknande problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/09/fixing-an-elgato-hd60-s-hdmi-capture-device-with-the-help-of-ghidra/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZAtt fixa en Elgato HD60 S HDMI-inspelningsenhet med hjälp av Ghidra</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sequoia är tillgängligt idag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>macOS Sequoia är nu tillgängligt som en gratis uppdatering och introducerar iPhone-speglingsfunktion, uppdateringar för Safari, fönsterkakling och en ny lösenordsapp.</li>
<li>Apple Intelligence, med avancerade generativa modeller och personlig kontext, kommer att finnas tillgänglig nästa månad för Mac-datorer med M-seriens chip.</li>
<li>Ytterligare funktioner inkluderar schemalagda meddelanden och nya texteffekter i Meddelanden, live-transkribering i Anteckningar och anpassade vandringsleder i Kartor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/09/macos-sequoia-is-available-today/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000ZmacOS Sequoia är tillgängligt idag</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Void, ett öppen källkods-alternativ till Cursor/GitHub Copilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andreas, en av skaparna av Void, introducerar det som en öppen källkodsversion av Cursor med anpassningsbara IDE (Integrated Development Environment) funktioner.</li>
<li>Void är en avknoppning av Visual Studio Code (vscode) som syftar till att förbättra AI-redigeringsmöjligheter och förståelse för filsystem, samtidigt som den hanterar utmaningar med Microsofts stängda källkodsförlängningsmarknad.</li>
<li>Projektet är i ett tidigt skede med en fungerande prototyp, och teamet söker aktivt bidrag och feedback från samhället.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/voideditor/void</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZVoid, ett öppen källkods-alternativ till Cursor/GitHub Copilot</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polisen i Indiana beslagtar FedEx-paket som innehåller kontanter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I april beslagtog polisen vid FedEx distributionscenter i Indianapolis en låda som innehöll nästan 43 000 dollar i kontanter, vilka har hållits av regeringen i ungefär fyra månader utan några brottsanklagelser.</li>
<li>Henry Minh Inc., ett smyckesföretag i Kalifornien, stämmer Indiana med hjälp av Institute for Justice och anklagar dem för olagliga beslag av paket enligt civilrättsliga förverkandelagar.</li>
<li>Stämningen framhäver att 130 kontantpaket beslagtogs från FedEx-anläggningen förra året, och nästa förhandling är planerad till den 16 september för att avgöra om fallet kan fortsätta som en grupptalan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.indystar.com/story/news/local/2024/08/13/california-jewelry-business-sues-indiana-over-seized-cash-fedex-henry-minh-inc/74788610007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZPolisen i Indiana beslagtar FedEx-paket som innehåller kontanter</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel förlorade Sony Playstation-affären till AMD]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/how-intel-lost-sony-playstation-business-2024-09-16/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000ZIntel förlorade Sony Playstation-affären till AMD</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kedja av tankar ger transformatorer möjlighet att lösa problem som är inneboende seriella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studien introducerar konceptet &quot;tankekedja&quot; (CoT) för att förbättra noggrannheten hos stora språkmodeller (LLM) vid aritmetiska och symboliska resonemangsuppgifter genom att generera mellanliggande steg.</li>
<li>CoT möjliggör för transformatorer med konstant djup att lösa problem som i grunden är seriella, vilka vanligtvis är utmanande för dessa modeller, genom att låta dem utföra beräkningar som annars skulle kräva djupare arkitekturer.</li>
<li>Empiriska resultat visar betydande förbättringar i noggrannhet i uppgifter som är svåra för parallell beräkning, såsom permutation av gruppkomposition och itererad kvadrering, vilket särskilt gynnar låg-djup transformatorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12875</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZKedja av tankar ger transformatorer möjlighet att lösa problem som är inneboende seriella</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför man inte ska skriva en bok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Författaren argumenterar mot att göra Gwern.net till en bok, med hänvisning till den höga alternativkostnaden och risken som är förknippad med bokskrivande.</li>
<li>Att skriva en bok ses ofta som prestigefyllt men kan leda till depression, utbrändhet och hämmad kreativitet, vilket framgår av författare som Tim Urban.</li>
<li>Författaren anser att inte alla skribenter bör känna sig pressade att skriva en bok, eftersom processen kan vara mer utmattande än givande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gwern.net/book-writing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000ZVarför man inte ska skriva en bok</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fyra sekunder för att värma upp desintegratorn, Google hade sagt till mig att det inte var tillräckligt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1953 använde Raymond Chandler termen &quot;Google&quot; i ett brev som parodierade science fiction, och hänvisade till en informationskälla, vilket föregick företagets existens.</li>
<li>Chandlers användning av &quot;Google&quot; kan ha påverkats av cricketterminologi, seriefiguren Barney Google eller den matematiska termen &quot;Googol.&quot;</li>
<li>Namnet på sökmotorn &quot;Google&quot; valdes 1997, inspirerat av &quot;Googol&quot;, för att återspegla den enorma mängd information den syftade till att organisera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quoteinvestigator.com/2024/09/16/hot-sf/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZFyra sekunder för att värma upp desintegratorn, Google hade sagt till mig att det inte var tillräckligt</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stupiditetens centralitet i matematik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Vikten av dumhet i vetenskaplig forskning&quot; (2008) av Martin Schwartz betonar värdet av att känna sig &quot;dum&quot; i vetenskaplig undersökning och argumenterar för att det är nödvändigt för genuin ansträngning och lärande.</li>
<li>Konceptet är särskilt relevant inom matematiken, där elever ofta upplever och övervinner känslor av dumhet, vilket leder till plötsliga språng i förståelse och skapandet av nya mentala vägar.</li>
<li>För att lärare måste känna empati för elevernas svårigheter och försäkra dem om att det är naturligt att känna sig dum när man lär sig matematik, vilket hjälper dem att omfamna både svårigheten och glädjen i matematisk upptäckt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mathforlove.com/2024/09/the-centrality-of-stupidity-in-mathematics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000ZStupiditetens centralitet i matematik</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator bygger på startups som kräver låg kapitalisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator riktar sig mot startups som kräver minimala kapitalinvesteringar, genom att använda etablerade teknologier som öppen källkod, smartphones och molntjänster.</li>
<li>Denna strategi har varit konsekvent även före 2015, vilket indikerar en långvarig strategi att utnyttja lättillgängliga teknologiska resurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bradneuberg/status/1835680235049869495</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZY Combinator bygger på startups som kräver låg kapitalisering</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vilka är de bästa alternativen för Amazon SDE:er som funderar på att lämna på grund av RTO-policyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SDE:er (Software Development Engineers) som överväger att lämna Amazon på grund av policyn om att återvända till kontoret fem dagar i veckan (RTO) söker alternativ med bättre flexibilitet för att arbeta hemifrån (WFH).</li>
<li>Ideala alternativ bör erbjuda intressanta projekt, kvalitativa kollegor och konkurrenskraftiga löner, särskilt för dem med fokus på databaser eller allmän systemprogrammering.</li>
<li>Frågan kommer från en SDE3 (Senior Software Development Engineer) i Seattle, som är öppen för roller som kräver 0-2 dagar per vecka på plats.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41563621</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZVilka är de bästa alternativen för Amazon SDE:er som funderar på att lämna på grund av RTO-policyn</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rga: Ripgrep, men söker även i PDF-filer, e-böcker, Office-dokument, zip, etc.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rga är en utökad version av ripgrep, ett linjeorienterat sökverktyg, som kan söka inom olika filtyper såsom PDF-filer, e-böcker, Office-dokument och komprimerade filer.</li>
<li>Den stöder flera adaptrar som pandoc för dokumentkonvertering, poppler för PDF-textextraktion och ffmpeg för videometadata, vilket gör den mångsidig för olika filformat.</li>
<li>Installation är tillgänglig för flera plattformar inklusive Linux, macOS och Windows, med specifika pakethanterare som Homebrew, Chocolatey och Scoop som erbjuder enkla installationsalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/phiresky/ripgrep-all</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZRga: Ripgrep, men söker även i PDF-filer, e-böcker, Office-dokument, zip, etc.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rainfrog – ett TUI-databashanteringsverktyg för Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rainfrog är ett terminalbaserat databasverktyg för Postgres, för närvarande i beta, utformat som ett lättviktigt alternativ till pgAdmin och DBeaver.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar vim-liknande tangentbordsgenvägar, en frågeredigerare med nyckelordshöjning, sessionshistorik och plattformsoberoende stöd (macOS, Linux, Windows, Android via Termux).</li>
<li>Pågående utveckling med potentiella förändringar som kan bryta kompatibilitet; rekommenderas inte för produktionsdatabaser med skrivåtkomst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/rainfrog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZRainfrog – ett TUI-databashanteringsverktyg för Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[47-åriga Voyager 1 startade upp thrustrar som den inte har använt på årtionden]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/09/16/science/voyager-1-thruster-issue/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Z47-åriga Voyager 1 startade upp thrustrar som den inte har använt på årtionden</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så lyckas du i Mr Beast-produktion (Läckt PDF)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En läckt introduktionsdokument från MrBeasts produktionsbolag avslöjar insikter om hur man driver en viral YouTube-verksamhet, med betoning på att skapa engagerande innehåll snarare än hög produktionskvalitet eller humor.</li>
<li>Dokumentet kategoriserar anställda i A-, B- och C-spelare, värderar kontinuerligt lärande och beskriver en strikt formel för videoproduktion, som börjar med titeln och miniatyren för att upprätthålla hög tittarengagemang.</li>
<li>Viktiga aspekter inkluderar överraskande, dyrt innehåll, effektiv kommunikation, videodokumentation och strategisk användning av konsulter, vilket ger en unik inblick i MrBeasts ambitiösa företag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Sep/15/how-to-succeed-in-mrbeast-production/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZSå lyckas du i Mr Beast-produktion (Läckt PDF)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DanBC har dött]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den långvariga Hacker News-bidragsgivaren DanBC, även känd som Dan Beale Cocks, gick bort förra månaden efter en långvarig sjukdom.</li>
<li>Dan Beale Cocks gjorde betydande insatser för mental hälsa i Gloucestershire och tjänade som medordförande för Mental Health and Wellbeing Partnership Board.</li>
<li>En årlig Dan Beale Cocks-firande av bästa praxis inom samproduktion planeras för att hedra hans arv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41550822</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZDanBC har dött</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så leder du ditt team när huset brinner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Techindustrin står inför betydande utmaningar, inklusive minskad finansiering och AI-störningar, vilket kräver en &quot;krigstida&quot; ledarskapsstil från ingenjörschefer (EMs).</li>
<li>EMs bör fokusera på tre nyckelområden: säkerställa målinriktad leverans, bygga och leda teamet samt stödja individuell framgång, för att navigera genom osäkerhet och press.</li>
<li>Att ta hand om sig själv är avgörande för ledare, med betoning på hälsosamma vanor, stöd från kollegor och att upprätthålla ett balanserat perspektiv för att effektivt leda team under stress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peterszasz.com/how-to-lead-your-team-when-the-house-is-on-fire/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZSå leder du ditt team när huset brinner</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingenting: Gör helt enkelt ingenting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Ingenting&quot; är en app utformad för att uppmuntra användare att ta en paus från ständiga uppgifter och aviseringar, och främja medveten närvaro och stillhet.</li>
<li>Appen spårar tiden användarna tillbringar med att göra ingenting, och erbjuder ett digitalt utrymme för att pausa och andas utan några mål eller belöningar.</li>
<li>Skapad av Maze, appens kod är tillgänglig på GitHub, vilket betonar dess öppen källkod och samhällsdrivna utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usenothing.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZIngenting: Gör helt enkelt ingenting</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[g1: Använda Llama-3.1 70B på Groq för att skapa o1-liknande resonemangskedjor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>g1 är en tidig prototyp som använder Llama-3.1 70b för att förbättra resonemanget hos stora språkmodeller (LLM) genom o1-liknande kedjor, visar alla resonemangstoken och använder en öppen källkodsmodell.</li>
<li>Systemet uppnår ~70% noggrannhet på Jordgubbsproblemet, vilket avsevärt överträffar Llama-3.1-70b (0%) och ChatGPT-4o (30%) utan uppmaning, genom att skapa dynamiska resonemangskedjor och tillhandahålla steg-för-steg logisk problemlösning.</li>
<li>Strategin för prompten innebär att instruera LLM att förklara resonemang i JSON-format, betona flera resonemangssteg, utforska alternativa svar och ompröva lösningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bklieger-groq/g1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000Zg1: Använda Llama-3.1 70B på Groq för att skapa o1-liknande resonemangskedjor</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redovisning med ren text (PTA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plain Text Accounting (PTA) är en bokföringsmetod som använder oformaterade textfiler och kommandoradsprogramvara som Ledger, hledger eller Beancount.</li>
<li>Webbplatsen, som underhålls av Simon Michael och bidragsgivare, erbjuder verktyg, dokumentation och gemenskapsrutiner för PTA.</li>
<li>Resurser inkluderar forum, handledningar, mjukvaruapplikationer och omfattande dokumentation om olika aspekter av PTA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plaintextaccounting.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZRedovisning med ren text (PTA)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LinkedIn blockerad på grund av Meshtastic-video i privat chatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underhållaren fick sitt konto avstängt på LinkedIn efter att ha delat en YouTube-länk om hjälp till Ukraina, och verifieringsförsöken visade sig vara misslyckade.</li>
<li>Feedback från communityn föreslår att flytta open-source-projekt till GitLab och delade erfarenheter av liknande tekniska problem.</li>
<li>Underhållerens LinkedIn-konto återaktiverades men krävde ändringar av profilbilden och namnet, vilket ledde till överväganden om digital suveränitet och viloläge för kontot på grund av förlorade följare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/resiliencetheatre/rpi4edgemapdisplay/discussions/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000ZLinkedIn blockerad på grund av Meshtastic-video i privat chatt</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin är inte längre tillgängligt i Chrome web store]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Piracy/s/dGGy8PXAMG</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000ZuBlock Origin är inte längre tillgängligt i Chrome web store</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky når 10 miljoner konton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky har nått en milstolpe med 10 miljoner användare, vilket indikerar betydande tillväxt och intresse för plattformen.</li>
<li>Det inlägget betonar behovet av JavaScript för att fullt ut uppleva Bluesky och framhäver dess interaktiva natur.</li>
<li>Blueskys snabba användartillväxt tyder på att det håller på att bli en framstående aktör inom sociala medier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3l47prg3wgy23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZBluesky når 10 miljoner konton</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux-utvecklare swattad och handfängslad live under en utvecklingsvideoström]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>René Rebe, en framstående person inom utvecklingen av fri och öppen källkod (FOSS), blev utsatt för en swatting och handfängslad under en livesändning i Tyskland, baserat på ett anonymt e-postmeddelande.</li>
<li>Incidenten, som fortfarande är olöst, har väckt spekulationer om gärningsmannen, allt från en bannlyst troll till kritiker från Rust-programmeringsgemenskapen.</li>
<li>Rebe, känd för sina bidrag till Linux och FOSS, är säker men skakad, och han delade med sig av sin upplevelse för att öka medvetenheten om farorna med swatting, som ofta förknippas med USA men uppenbarligen förekommer även på andra platser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/software/linux/linux-dev-swatted-live-during-a-development-video-stream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000ZLinux-utvecklare swattad och handfängslad live under en utvecklingsvideoström</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Silurian (YC S24) – Simulera jorden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Silurian, grundat av Jayesh, Cris och Nikhil, fokuserar på att bygga grundmodeller för att simulera jorden, med början i väderprognoser.</li>
<li>De utvecklade Generative Forecasting Transformer (GFT), en modell med 1,5 miljarder parametrar som förutspår globalt väder upp till 14 dagar framåt med 11 km upplösning.</li>
<li>GFT har visat lovande resultat i att förutsäga orkanbanor för 2024, genom att utnyttja framsteg inom GPU:er och djupinlärning för att överträffa traditionella fysikbaserade simuleringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41556519</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZSilurian (YC S24) – Simulera jorden</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paraguay älskar Musse Pigg, seriefiguren. Disney gör det inte.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mickey, en maskot för ett paraguayanskt livsmedelsförpackningsföretag, har blivit en älskad nationell ikon trots sin likhet med Disneys Musse Pigg och att ha överlevt juridiska utmaningar från Disney.</li>
<li>Familjen Blasco, som har drivit företaget sedan 1935, har djupt integrerat sina produkter, inklusive kryddor och örter, i den paraguayanska kulturen och köket.</li>
<li>Maskotens närvaro vid evenemang och i butiker väcker nostalgi och nationell stolthet bland paraguayaner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/14/world/americas/paraguay-mickey-mouse-disney.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000ZParaguay älskar Musse Pigg, seriefiguren. Disney gör det inte.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oracle, det är dags att frigöra JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oracle har länge haft varumärket för JavaScript men har inte aktivt använt det, vilket har lett till påståenden om varumärkesövergivande.</li>
<li>Utvecklarsamhället hävdar att JavaScript har blivit en generisk term, använd oberoende av Oracle, och bör erkännas som sådan av USPTO (United States Patent and Trademark Office).</li>
<li>Öppet brev uppmanar Oracle att släppa JavaScript-varumärket till allmän egendom, med en ansökan om annullering som övervägs om Oracle inte agerar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://javascript.tm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-16T00:00:00.000ZOracle, det är dags att frigöra JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen Fry – AI: Ett medel till ett mål eller ett medel till vår undergång?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stephenfry.substack.com/p/ai-a-means-to-an-end-or-a-means-to</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000ZStephen Fry – AI: Ett medel till ett mål eller ett medel till vår undergång?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Watchs sömnapné-detektering får godkännande från FDA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska FDA har godkänt sömnapné-detektering för Apple Watch Series 9, Series 10 och Watch Ultra 2, tillgänglig med watchOS 11.</li>
<li>Denna funktion kräver 10 nätters sömnspårning över 30 dagar med hjälp av klockans accelerometer och är avsedd att bedöma risken för sömnapné, inte att diagnostisera den.</li>
<li>Godkännandet sammanfaller med att Apple inaktiverar blodsyredetektering på sina klockor i USA på grund av en patenttvist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/09/16/apple-watch-sleep-apnea-detection-gets-fda-approval/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-16T00:00:00.000ZApple Watchs sömnapné-detektering får godkännande från FDA</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSCAD: Programmerarens solida 3D CAD-modellerare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openscad.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZOpenSCAD: Programmerarens solida 3D CAD-modellerare</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordllama – Saker du kan göra med tokeninbäddningar från en LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ett nytt lättviktsverktygsbibliotek har släppts för att förbereda indata, lokalisera information och skapa utvärderare, med fokus på CPU-användning och att vara snabbt och enkelt att installera.</li>
<li>Biblioteket använder genomsnittliga poolade token-embeddingar från stora språkmodeller (LLM) och inkluderar verktyg för rankning, filtrering, klustring, deduplicering och likhet, med vissa cython-implementationer för effektivitet.</li>
<li>Det stöder Linux och Mac men inte Windows, och erbjuder binariserade modeller som använder hammingavstånd för snabbare likhetsberäkningar med reducerad minnesanvändning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dleemiller/WordLlama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-15T00:00:00.000ZWordllama – Saker du kan göra med tokeninbäddningar från en LLM</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lazarus Group tvättade 200 miljoner dollar från 25 kryptohack till fiatvaluta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lazarus Group, kopplad till Nordkorea, tvättade 200 miljoner dollar från över 25 kryptovalutahack mellan 2020 och 2023, genom att använda P2P-marknadsplatser och mixningstjänster som Tornado Cash och ChipMixer.</li>
<li>Viktiga hack inkluderar CoinBerry, Unibright, CoinMetro, Nexus Mutual, EasyFi, Bondly, MGNR, PolyPlay, bZx, Steadefi och CoinShift, där stulna medel ofta omvandlas till fiat över tid.</li>
<li>Utredningar ledde till att $374K USDT svartlistades av Tether och $3,4M frystes av stablecoin-utgivare, med pågående insatser för att spåra och frysa ytterligare stulna medel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zachxbt.mirror.xyz/B0-UJtxN41cJhpPtKv0v2LZ8u-0PwZ4ecMPEdX4l8vE</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-15T00:00:00.000ZLazarus Group tvättade 200 miljoner dollar från 25 kryptohack till fiatvaluta</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skitsnacksborttagare]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bullshitremover.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZSkitsnacksborttagare</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google har officiellt avskaffat cache-länkar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har officiellt tagit bort cachelänkar, en funktion som introducerades för 25 år sedan för att komma åt sparade versioner av webbsidor.</li>
<li>Avlägsnandet bekräftades av Googles Search Liaison Danny Sullivan, som angav förbättrad webbplatsstabilitet som orsaken.</li>
<li>Även om användare fortfarande kan se cachade sidor genom att skriva &quot;cache:&quot; före URL:en, kommer denna funktion också att fasas ut, med en potentiell framtida samverkan med Internet Archives Wayback Machine som ett alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/google-has-officially-killed-cache-links-1851220408</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZGoogle har officiellt avskaffat cache-länkar</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför Scrum stressar dig]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://rethinkingsoftware.substack.com/p/why-scrum-is-stressing-you-out</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZVarför Scrum stressar dig</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skippa grundarläget. Arbeta i 'Sköt dig själv-läget']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/SaaS/comments/1fgv248/fuck_founder_mode_work_in_fuck_off_mode/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-15T00:00:00.000ZSkippa grundarläget. Arbeta i &apos;Sköt dig själv-läget&apos;</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux 6.11 släppt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kernel 6.11 har officiellt släppts, meddelade Linus Torvalds från Wien.</li>
<li>Viktiga uppdateringar inkluderar nya io_uring-operationer, inbäddade bottom-half-låsningspatchar, stöd för Rust-blockdrivrutiner och atomära skrivoperationer i blocklagret.</li>
<li>Ytterligare funktioner är en dedikerad bucket slab-allokerare och en vDSO-implementation av getrandom().</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/990307/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZLinux 6.11 släppt</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tolv dömda för våldsamma heminvasioner för att stjäla kryptovaluta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tolv åtalade, inklusive Remy Ra St Felix och Jarod Gabriel Seemungal, dömdes för våldsamma rån vid heminvasioner som riktade sig mot kryptovaluta, och stal över 3,5 miljoner dollar.</li>
<li>St Felix fick ett 47-årigt fängelsestraff, medan Seemungal dömdes till 20 år och beordrades att betala över 4 miljoner dollar i skadestånd; andra straff varierade från 5 till 25 år.</li>
<li>Fallet utreddes av FBI och åtalades av National Cryptocurrency Enforcement Team (NCET) och U.S. Attorney’s Office för Middle District of North Carolina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.justice.gov/opa/pr/twelve-defendants-sentenced-violent-home-invasion-robberies-steal-cryptocurrency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-15T00:00:00.000ZTolv dömda för våldsamma heminvasioner för att stjäla kryptovaluta</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att glömma är en etisk handling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emily F. Gorcenski har kurerat och raderat en betydande del av sina 40 000 livstids-tweets, inspirerad av den etiska idén om att glömma och kontrollera sitt digitala arv.</li>
<li>Processen innebar att koda ett skript för att påskynda raderingar, manuellt bevara tweets av historiskt värde och hantera den emotionella och fysiska påfrestningen av att återbesöka tidigare interaktioner.</li>
<li>Gorcenski har gått vidare från Twitter till plattformar som Bluesky, som erbjuder en mer lovande miljö med öppna API:er och bättre modereringsverktyg, samtidigt som hen har dragit sig tillbaka från aktivism för att fokusera på personlig utveckling och hälsa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emilygorcenski.com/post/to-forget-is-an-ethical-act/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZAtt glömma är en etisk handling</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSCI 181G PO: Spelmotorprogrammering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSCI 181G PO: Kursen i spelmotorsprogrammering täcker ämnen som Rust-programmering, spelinteraktivitet och olika spelmotorer som Unity, Godot och Bevy.</li>
<li>Viktiga leveranser inkluderar ett simuleringsspel som ska vara klart den 4 februari och en demodag för spelprojekt den 30 april, med flera ämnen och uppgifter planerade varje vecka.</li>
<li>Resurser inkluderar långformiga anteckningar om grafikpipelines, Rust-uppsättning, 3D-programmering och valfria böcker om spel-AI, procedurgenerering av innehåll och spel-fysik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cs.pomona.edu/classes/cs181g/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZCSCI 181G PO: Spelmotorprogrammering</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stark, öppen källkod, programmatisk CAD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ImplicitCAD är ett kraftfullt, öppen källkod, programmatisk CAD-verktyg designat för komplex 3D-design och parametriserad objektframställning.</li>
<li>Det stöder domänspecifika språk (DSL) och enhetstestning, vilket gör det idealiskt för att automatisera repetitiva designuppgifter och underlätta samarbete.</li>
<li>Användare kan börja använda ImplicitCAD direkt i sin webbläsare utan långa installationer, vilket gör det tillgängligt och enkelt att prova.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.implicitcad.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZStark, öppen källkod, programmatisk CAD</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obligatoriska böcker för startups?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>’The Mom Test’ betonar vikten av att validera affärsidéer genom att prata med potentiella kunder innan man investerar tid och resurser.</li>
<li>Författaren delar med sig av en personlig erfarenhet av att inte validera en idé i 20-årsåldern, och betonar värdet av kundfeedback.</li>
<li>Detta inlägg söker rekommendationer för andra viktiga böcker eller resurser som ger viktiga affärslektioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41545633</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZObligatoriska böcker för startups?</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag gjorde ett spel för ritning och simulering av digitala kretsar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inspirerad av spel som Turing Complete och Logic World, tillåter ett nytt verktyg användare att bygga digitala kretsar med hjälp av pixelkonst, som kombinerar aseprite och trådbunden logik.</li>
<li>Verktyget har en enhetsfördröjd händelsedriven simuleringsalgoritm, Lua-skriptning för extern systemkommunikation och ett sandlådeläge med olika pussel.</li>
<li>Utvecklad i C med raylib och Lua/luajit-skriptning, är spelet tillgängligt på Steam och GitHub, med en webbdemo på itch.io.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lets-all-be-stupid-forever/circuit-artist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-15T00:00:00.000ZJag gjorde ett spel för ritning och simulering av digitala kretsar</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Öppen källkod säkerhetskamera på Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Förvandla din Raspberry Pi till en låg-latens hemövervakningskamera med hjälp av v4l2 DMA hårdvaruencoder och WebRTC, som stöder flera användare för liveströmning utan en medieserver.</li>
<li>Observera: Raspberry Pi 5 och andra enkortsdatorer (SBC) stöder inte v4l2 hårdvarukodning; använd istället mjukvarukodningsläge.</li>
<li>Detaljerade installationsinstruktioner inkluderar nedladdning av binärfiler, installation av nödvändiga bibliotek, konfiguration av hårdvara och körning av applikationen, med alternativ att köra som en Linux-tjänst för kontinuerlig drift.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TzuHuanTai/RaspberryPi_WebRTC</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-15T00:00:00.000ZÖppen källkod säkerhetskamera på Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CrowdStrikes före detta anställda: 'Kvalitetskontroll var inte en del av vår process']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Före detta anställda på CrowdStrike hävdade att prioritering av hastighet framför kvalitet ledde till ett programvarufel som störde flygbolag och banktjänster, vilket påverkade 8,5 miljoner datorer och kostade 5,4 miljarder dollar.</li>
<li>Klago­mål om stressade deadlines och överdrivna arbets­bördor ignorerades enligt uppgift i över ett år, vilket resulterade i ökade kodnings­fel och otillräcklig utbildning.</li>
<li>Incidenten orsakade en förlust på 60 miljoner dollar i förväntade affärer och ett betydande fall i CrowdStrikes börsvärde, vilket fick VD George Kurtz att lova framtida förebyggande åtgärder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.semafor.com/article/09/12/2024/ex-crowdstrike-employees-detail-rising-technical-errors-before-july-outage</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZCrowdStrikes före detta anställda: &apos;Kvalitetskontroll var inte en del av vår process&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI hotar att återkalla o1-åtkomst för att fråga om dess tankekedja]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SmokeAwayyy/status/1834641370486915417</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZOpenAI hotar att återkalla o1-åtkomst för att fråga om dess tankekedja</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min 71 TiB ZFS NAS efter 10 år och noll hårddiskfel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 4U 71 TiB ZFS NAS, byggd med tjugofyra 4 TB-enheter, har fungerat i över 10 år utan några enhetsfel, vilket tillskrivs att servern stängs av när den inte används.</li>
<li>NAS-enheten har genomgått byten av moderkort och strömförsörjning men förblir pålitlig, hanterar över en petabyte data utan kontrollsummefel under regelbundna kontroller.</li>
<li>Uppgraderingar av nätverk från fyrports gigabit till Infiniband och senare till 10Gbit Ethernet-kort har förbättrat prestandan, medan ett anpassat fläktkontrollskript håller systemet tyst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louwrentius.com/my-71-tib-zfs-nas-after-10-years-and-zero-drive-failures.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZMin 71 TiB ZFS NAS efter 10 år och noll hårddiskfel</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meet.hn – Träffa Hacker News-gemenskapen i din stad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny plattform, <a href="https://meet.hn">https://meet.hn</a>, har lanserats för att hjälpa användare att hitta och koppla upp sig med hackare i deras stad genom att lägga till deras plats och intressen på en karta.</li>
<li>Skaparen syftar till att främja gemenskapskontakter inom Hacker News (HN)-gemenskapen, särskilt i städer med starkt branschfokus, som Toulouse.</li>
<li>Projektet är öppen källkod och integreras med andra HN-verktyg, vilket uppmuntrar användare att dela feedback och bidra till dess utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41539125</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZMeet.hn – Träffa Hacker News-gemenskapen i din stad</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En Lisp implementerad i Rust-makron]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>lisp-in-rs-macros</strong> är en Lisp-tolk skriven helt i Rusts deklarativa makron, vilket gör det möjligt att utvärdera Lisp-kod vid kompileringstid.</li>
<li>Makrot <code>lisp!</code> expanderar Lisp-kod till en strängrepresentation av dess beräknade värde, vilket visar Rusts makrokapaciteter på under 250 rader kod.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar stöd för grundläggande Lisp-former som <code>DEFINE</code>, <code>QUOTE</code>, <code>LAMBDA</code> och <code>PROGN</code>, men det saknar explicit rekursion, vilket kan kringgås genom att använda lambda-funktioner för självapplikation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/RyanWelly/lisp-in-rs-macros</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZEn Lisp implementerad i Rust-makron</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grader av bedrägeri: Hur Amerikas universitet blev skuldfabriker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det amerikanska studielånesystemet har skapat en skuldblåsa på 1,7 biljoner dollar, där lånen inte kan avskrivas vid konkurs, vilket leder till allvarliga ekonomiska konsekvenser för låntagarna.</li>
<li>Felaktigt utformade incitament och regulatorisk fångst gör det möjligt för högskolor att höja studieavgifterna utan att förbättra utbildningskvaliteten, vilket resulterar i höga arbetslöshetstal och låga examensfrekvenser.</li>
<li>Föreslagna lösningar inkluderar att göra lån avskrivningsbara vid konkurs, knyta utlåning till examensvärde och hålla institutioner ansvariga, men dessa är svåra att genomföra på grund av starka egenintressen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anandsanwal.me/college-student-debt-deception/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZGrader av bedrägeri: Hur Amerikas universitet blev skuldfabriker</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet Jackson hade kraften att krascha bärbara datorer (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Processorn AArch64, även känd som arm64, är i fokus för en detaljerad serie av Raymond Chen, där del 16 diskuterar villkorlig exekvering.</li>
<li>Villkorlig exekvering tillåter att vissa instruktioner utförs baserat på specifika villkor, vilket förbättrar effektivitet och prestanda i arm64-arkitekturen.</li>
<li>Denna serie är betydelsefull för dem som är intresserade av lågnivåprogrammering och att förstå detaljerna i moderna processorarkitekturer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20220816-00/?p=106994</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZJanet Jackson hade kraften att krascha bärbara datorer (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI o1 Resultat på ARC-AGI-Pub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI introducerade nya o1-preview och o1-mini modeller, som visar lovande resultat i kedje-tänkande (CoT) resonemang, vilket minskar misstag i uppgifter med mellanliggande steg.</li>
<li>De här modellerna presterar bättre än GPT-4o på ARC Prize-leaderboarden men tar längre tid än Claude 3.5 Sonnet, vilket belyser en avvägning mellan noggrannhet och beräkningstid.</li>
<li>OpenAIs nya förstärkningsinlärningsalgoritm och syntetiska CoTs förbättrar träningen, men effektiviteten i beräkningar förblir en utmaning, vilket indikerar behovet av nya idéer för att främja AGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/openai-o1-results-arc-prize</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZOpenAI o1 Resultat på ARC-AGI-Pub</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Data om extrem mänsklig åldrande är ruttet från insidan och ut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saul Justin Newman, en forskningsstipendiat vid UCL, mottog ett Ig Nobelpris för att ha avfärdat påståenden om extrem mänsklig åldrande, och belyste felaktigheter i rapporterade åldrar över 105.</li>
<li>Newmans forskning påpekar att regioner kända som Blå zoner, berömda för hög livslängd, ofta har tvivelaktiga data på grund av dålig dokumentation och pensionsbedrägeri.</li>
<li>Han föreslår att involvera fysiker för att skapa mer tillförlitliga metoder för att mäta ålder, eftersom nuvarande data ofta är behäftade med fel och inexaktheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/the-data-on-extreme-human-ageing-is-rotten-from-the-inside-out-ig-nobel-winner-saul-justin-newman-239023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZData om extrem mänsklig åldrande är ruttet från insidan och ut</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel säkrar avtal på 3,5 miljarder dollar för att tillverka chips för militären]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-09-13/intel-solidifies-3-5-billion-deal-to-make-chips-for-us-military</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZIntel säkrar avtal på 3,5 miljarder dollar för att tillverka chips för militären</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao om O1]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113132502735585408</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZTerence Tao om O1</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Void fångar över en miljon Android TV-boxar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doctor Web-experter har identifierat en malwareinfektion, Android.Vo1d, som påverkar nästan 1,3 miljoner Android TV-boxar i 197 länder.</li>
<li>Malwareprogrammet installerar tredjepartsprogramvara och modifierar systemfiler för att säkerställa automatisk start, och riktar sig mot föråldrade Android-versioner med opatchade sårbarheter.</li>
<li>Dr.Web-antivirus kan upptäcka och bota alla kända varianter av Android.Vo1d, vilket ger en lösning för drabbade användare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.drweb.com/show/?i=14900</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZVoid fångar över en miljon Android TV-boxar</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att skriva ett operativsystem i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serien &quot;Writing an OS in Rust&quot; erbjuder steg-för-steg-handledningar för att bygga ett operativsystem med programmeringsspråket Rust, och finns på os.phil-opp.com.</li>
<li>Varje handlednings källkod är organiserad i separata git-grenar, och användare kan använda <code>git worktree</code> för att checka ut specifika grenar, såsom &quot;post-10&quot; för Heap Allocation.</li>
<li>Projektet täcker olika ämnen, inklusive att skapa en fristående Rust-binär, kärnutveckling, VGA-textläge, testning, avbrott, minneshantering och multitasking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/phil-opp/blog_os</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-14T00:00:00.000ZAtt skriva ett operativsystem i Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Legenden om det Heliga Svärdet: En uppslukande upplevelse för koncentrationsförbättring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare har utvecklat ett VR-system kallat &quot;The Legend of Holy Sword&quot; för att förbättra koncentrationen genom en uppslukande upplevelse som involverar att dra ut ett heligt svärd.</li>
<li>Systemet ger multimodal feedback, inklusive visuella, auditiva och haptiska sinnen, för att hjälpa användare att förbättra sin förmåga att medvetet kontrollera koncentrationen.</li>
<li>Denna innovativa metod beskrivs i en artikel som har skickats in till arXiv under kategorin Människa-datorinteraktion, och framhäver dess potentiella inverkan på tekniker för koncentrationsförbättring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.16782</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZLegenden om det Heliga Svärdet: En uppslukande upplevelse för koncentrationsförbättring</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[USA riktar in sig på handelslucka som utnyttjas av e-handelsgrupperna Temu och Shein]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/2f07510b-d2c6-4bae-bae3-aa5dfa8bd796</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-14T00:00:00.000ZUSA riktar in sig på handelslucka som utnyttjas av e-handelsgrupperna Temu och Shein</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anteckningar om OpenAIs nya o1 chain-of-thought-modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI har släppt två nya modeller, o1-preview och o1-mini, med kodnamnet &quot;strawberry,&quot; som erbjuder förbättrade resonemangsförmågor genom ett tankekedjemönster.</li>
<li>De här modellerna är reserverade för nivå 5-konton ($1,000+ på API-krediter) och introducerar &quot;resonemangstoken&quot; som debiteras men inte syns i API-svaret, vilket har väckt viss missnöje på grund av bristande transparens.</li>
<li>De nya modellerna kan hantera komplexa uppmaningar bättre och har ökat tillåtna utmatningstoken, vilket utökar de potentiella uppgifter som kan lösas av stora språkmodeller (LLM).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Sep/12/openai-o1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZAnteckningar om OpenAIs nya o1 chain-of-thought-modeller</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dataspanare som upptäckte forskningsfusk friade från förtal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En domstol har friat Data Colada-forskarna från förtal för att ha identifierat manipulerade data i en utredning vid Harvard Business School.</li>
<li>Harvard kommer fortfarande att ställas inför rätta för sin hantering av fallet, trots att de bekräftat oegentligheter av professor Francesca Gino, som är på administrativ ledighet och kan förlora sin tjänst.</li>
<li>Domstolen fastslog att slutsatser som stöds av bevis inte är förtal, vilket helt friade Data Colada-teamet tack vare deras försiktiga, bevisbaserade tillvägagångssätt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2024/09/court-clears-researchers-of-defamation-for-identifying-manipulated-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZDataspanare som upptäckte forskningsfusk friade från förtal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeningarbetare röstar för strejk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiotusentals Boeing-mekaniker röstade överväldigande för att strejka efter att ha avvisat ett kontraktsförslag, med 96 % stöd från International Association of Machinists and Aerospace Workers District 751.</li>
<li>Strejken, som började utanför Boeings anläggningar i delstaten Washington, kan kosta företaget uppskattningsvis 1 miljard dollar per vecka och störa dess återhämtning från finansiella och säkerhetsrelaterade utmaningar.</li>
<li>Trots ett föreslaget löneökning på 25% över fyra år och förbättrade förmåner, uppfyllde avtalet inte andra fackliga krav; Boeing är redo att återvända till förhandlingarna, och Biden-administrationen övervakar situationen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/09/13/boeing-union-contract-strike/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZBoeningarbetare röstar för strejk</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA godkänner den första receptfria hörapparatmjukvaran]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-authorizes-first-over-counter-hearing-aid-software</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZFDA godkänner den första receptfria hörapparatmjukvaran</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Enligt uppgifter har hela personalen på spelutgivaren Annapurna Interactive sagt upp sig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den samlade personalen på Annapurna Interactive, inklusive den tidigare presidenten Nathan Gary, har avgått efter ett misslyckat försök att avknoppa företaget till en självständig enhet.</li>
<li>Annapurna Interactives befintliga spel och projekt kommer att förbli under företaget, med Hector Sanchez nyligen utsedd till president för interaktiv och ny media.</li>
<li>Annapurna planerar att integrera sina spelverksamheter med sina film-, TV- och teateravdelningar, och fortsätter att ge ut spel som Lorelei and the Laser Eyes och Open Roads, med kommande titlar som Blade Runner 2033: Labyrinth.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/games/2024/9/12/24243317/annapurna-interactive-staff-reportedly-resigns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZEnligt uppgifter har hela personalen på spelutgivaren Annapurna Interactive sagt upp sig</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Behöver din startup komplex molninfrastruktur?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pieter Levels förespråkar enklare infrastruktur, med användning av enskilda servrar istället för komplexa molnuppsättningar, för att fokusera på produkt-marknadspassning, som diskuterades i Lex Friedman Podcast.</li>
<li>Två fallstudier belyser fallgroparna med överkomplicerade uppsättningar: en med överdrivet många Lambda-funktioner och en annan med onödiga mikrotjänster, som båda avleder från funktionsutveckling.</li>
<li>Moderna servrar och verktyg som Docker Compose kan erbjuda kraftfulla, hanterbara och kostnadseffektiva lösningar, vilket gör det möjligt för små team att fokusera på att bygga fantastiska produkter istället för att hantera komplex infrastruktur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.hadijaveed.me/2024/09/08/does-your-startup-really-need-complex-cloud-infrastructure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZBehöver din startup komplex molninfrastruktur?</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portera SBCL till Nintendo Switch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Charles Zhang och Shinmera har arbetat i två år med att porta spelmotorn Trial till Nintendo Switch, med fokus på att anpassa Common Lisp-runtime.</li>
<li>Trots att Lisp-koden framgångsrikt kompilerades och kördes på Switch, kvarstår olösta problem som skräpsamling och ljudutgång, och projektet kostade cirka 17 000 dollar.</li>
<li>Switchens ARM64 Cortex-A57-chip och OpenGL-stöd gjorde portningen möjlig, men utmaningar kvarstår, såsom att interagera med Switchens proprietära operativsystem och optimera CLOS-kompilering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reader.tymoon.eu/article/437</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZPortera SBCL till Nintendo Switch</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vem äger Nebula?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nebula är en video-on-demand streamingtjänst som fokuserar på utbildningsinnehåll, skapad av innehållsskapare men inte verkligen ägd av dem.</li>
<li>Standard Broadcast äger 83,125% av Nebula, CuriosityStream äger 16,875%, och skaparna äger direkt 0%, även om de får 50% av vinsterna och intäkterna från en försäljning.</li>
<li>Skapare har &#39;skuggeget kapital&#39;, vilket innebär att de kompenseras som ägare utan att inneha faktiska aktier, vilket väcker frågor om plattformens överensstämmelse med skaparnas värderingar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@cameron-paul/who-actually-owns-nebula-952a1c12d9c0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZVem äger Nebula?</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlowTracker – Spåra dataflöde genom Java-program]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlowTracker är en Java-agent utformad för att spåra dataflöde inom Java-program, vilket hjälper till att förstå ursprunget och betydelsen av utdata.</li>
<li>Den erbjuder en videotutorial och en live-demo för användare att utforska dess funktioner.</li>
<li>Mer information och tillgång till verktyget finns på dess GitHub-sida: <a href="https://github.com/coekie/flowtracker">https://github.com/coekie/flowtracker</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/coekie/flowtracker</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZFlowTracker – Spåra dataflöde genom Java-program</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elliptisk kurvkryptografi med bättre prestanda, '25519']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AWS har förbättrat prestandan och korrektheten för elliptisk kurvkryptografi &quot;25519&quot; i sitt öppen källkods-bibliotek, AWS LibCrypto (AWS-LC), genom automatiserat resonemang och CPU-specifika optimeringar.</li>
<li>De här förbättringarna, baserade på Googles BoringSSL, inkluderar betydande prestandaförbättringar för x25519- och Ed25519-algoritmer på x86_64- och Arm64-CPU:er, där Ed25519-signeringsoperationer ser en ökning på 108% och x25519-operationer förbättras med 113%.</li>
<li>Förbättringarna säkerställer exekvering i konstant tid för att förhindra sidokanalsattacker, med korrekthet verifierad av s2n-bignum-biblioteket och HOL Light-satsbevisaren, vilket gör AWS-LC till ett robust val för säkra kryptografiska implementationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amazon.science/blog/better-performing-25519-elliptic-curve-cryptography</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZElliptisk kurvkryptografi med bättre prestanda, &apos;25519&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-Click Kalenderinbjudan – Kritisk sårbarhetskedja utan klick i macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En zero-click-sårbarhet i macOS Kalender tillät angripare att lägga till eller ta bort filer inom Kalender-sandboxen, vilket potentiellt kunde leda till skadlig kodexekvering och kompromettering av iCloud Photos-data.</li>
<li>Apple åtgärdade dessa sårbarheter mellan oktober 2022 och september 2023, och hanterade problem som godtycklig filskrivning/-radering, fjärrkörning av kod och åtkomst till känsliga fotodata.</li>
<li>Exploit-kedjan involverade flera steg för att kringgå macOS-säkerhet, inklusive sandbox-undvikande, Gatekeeper-kringgående och TCC-skyddsomgåelse, med åtgärder implementerade i olika macOS-uppdateringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mikko-kenttala.medium.com/zero-click-calendar-invite-critical-zero-click-vulnerability-chain-in-macos-a7a434fc887b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZZero-Click Kalenderinbjudan – Kritisk sårbarhetskedja utan klick i macOS</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notepat – Estetisk Dator]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://aesthetic.computer/notepat</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZNotepat – Estetisk Dator</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta matade sin AI med allt som vuxna har publicerat offentligt sedan 2007]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta har använt offentliga inlägg och foton från Facebook och Instagram sedan 2007 för att träna sina AI-modeller, om inte användarna har ställt in sina inlägg som privata.</li>
<li>Europeiska användare kan välja att inte delta i denna datainsamling på grund av lokala integritetslagar, men användare i andra regioner, inklusive Australien, har inte detta alternativ.</li>
<li>Meta har inte gett tydliga detaljer om specifikationerna för sin dataanvändning och insamlingstidslinje, vilket väcker integritetsfrågor bland användare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/9/12/24242789/meta-training-ai-models-facebook-instagram-photo-post-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZMeta matade sin AI med allt som vuxna har publicerat offentligt sedan 2007</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grönländskt jordskred orsakade en ovanlig våg som skakade jorden i nio dagar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I augusti 2023 orsakade ett jordskred i Dicksonfjorden på Grönland en 110 meter hög tsunami, vilket skapade en stående våg som varade i nio dagar.</li>
<li>Seismologer identifierade initialt vågen som ett &quot;oidentifierat seismiskt objekt&quot; (USO) med en frekvens på 11 millihertz, utlöst av klimatförändringsinducerad glaciäruttunning.</li>
<li>Fjordens unika form och egenskaper fångade vågens energi, vilket framhävde den betydande påverkan som klimatförändringarna har på jordens geologiska fenomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2447567-greenland-landslide-caused-freak-wave-that-shook-earth-for-nine-days/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-13T00:00:00.000ZGrönländskt jordskred orsakade en ovanlig våg som skakade jorden i nio dagar</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wallops: En modern IRC-klient för klassisk Mac OS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wallops, en modern IRC-klient för klassiska Mac OS, har släppt version 2.0, kompatibel med System 6 och nyare versioner, och inkluderar betydande uppdateringar och buggfixar.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar ett flikbaserat gränssnitt för flera anslutningar, kanaler och privata meddelanden, fönsterstorleksändring och optimerad sortering av smeknamnslistor för stora kanaler.</li>
<li>Wallops 2.0 introducerar också nya kommandon, förbättrade gränssnittselement och prestandaförbättringar, vilket gör det till ett robust verktyg för IRC-användare på klassiska Mac-system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jcs.org/wallops</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-13T00:00:00.000ZWallops: En modern IRC-klient för klassisk Mac OS</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O1-modell]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/learning-to-reason-with-llms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZOpenAI O1-modell</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iFixit har skapat ett nytt USB-C, reparerbart lödsystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iFixit har lanserat sitt första elektroniska verktyg: ett USB-C-drivet lödkolv och en smart batterikraftshubb, designad för att vara mycket reparerbar och användarvänlig.</li>
<li>Den lödkolv avger 100W värme, når lödtemperatur på under 5 sekunder och har en accelerometer för automatisk uppvärmning och nedkylning, vilket förlänger verktygets livslängd.</li>
<li>Viktiga funktioner inkluderar ett värmebeständigt förvaringslock, polerad användarupplevelse, garanti och lokal support, bekvämt grepp, kortare lödspetslängd och en trasselfri, värmebeständig kabel med låsring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hackaday.com/2024/09/12/review-ifixits-fixhub-may-be-the-last-soldering-iron-you-ever-buy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZiFixit har skapat ett nytt USB-C, reparerbart lödsystem</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den första releasekandidaten av FreeCAD 1.0 är ute]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den första releasekandidaten (RC1) för FreeCAD 1.0 är nu tillgänglig för nedladdning, med målet att samla användarfeedback för stabilitetsförbättringar.</li>
<li>Det finns för närvarande 7 blockerare för lansering, och fler problem förväntas rapporteras, vilket kommer att bidra till att förbättra mjukvarans stabilitet.</li>
<li>Användare uppmuntras att testa RC1 på riktiga projekt och rapportera buggar, medan utvecklare kan bidra genom att åtgärda problem och delta i veckovisa sammanslagningsmöten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.freecad.org/2024/09/10/the-first-release-candidate-of-freecad-1-0-is-out/comment-page-1/#comments</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZDen första releasekandidaten av FreeCAD 1.0 är ute</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konty – Ett Balsamiq-alternativt lo-fi wireframe-verktyg för moderna appar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konty erbjuder ett verktyg för att skapa handritade wireframes, vilket gör det möjligt för användare att snabbt skissa appidéer utan att fokusera på perfektion.</li>
<li>Verktyget stöder olika diagram, inklusive flödesscheman, UML och ER-diagram, och ger tillgång till över 1 500 ikoner och mallar för webb, mobil och skrivbord.</li>
<li>Funktioner inkluderar ett presentationsläge för att länka former till sidor och en speglingsfunktion för att återanvända och uppdatera huvudramar över flera instanser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://konty.app/http://localhost:4321/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZKonty – Ett Balsamiq-alternativt lo-fi wireframe-verktyg för moderna appar</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En MiniGolf-spel för Palm OS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny MiniGolf-spel, &quot;Captain&#39;s MiniGolf (v0.6),&quot; har släppts för Palm OS år 2024, efter en retro kodningsresa.</li>
<li>Spelet har möjligheten att skapa och dela anpassade nivåpaketdatabaser och kan spelas via en webbläsare med hjälp av cloudpilot-emulatorn.</li>
<li>Den fullständiga källkoden är tillgänglig under GPL3-licensen, med målet att inspirera till mer spelutveckling för Palm OS trots utmaningar som minnesläckor och felsökningssvårigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ctrl-c.club/~captain/posts/2024-08-29-holy-smokes-I-Just-released-a-minigolf-game-for-palmos-in-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZEn MiniGolf-spel för Palm OS</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svagheter i dejtingappen Feeld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feeld dejtingapp hade betydande säkerhetsbrister, inklusive obehörig åtkomst till användardata och meddelanden, samt möjligheten att manipulera andra användares profiler och interaktioner.</li>
<li>Problemen avslöjades för Feeld i mars 2024, men flera uppföljningar och förseningar inträffade innan blogginlägget publicerades i september 2024.</li>
<li>Blogginlägget belyser det kritiska behovet av robusta säkerhetskontroller i mobilappar och betonar vikten av noggrann säkerhetstestning, som förespråkas av FORTBRIDGE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortbridge.co.uk/research/feeld-dating-app-nudes-data-publicly-available/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZSvagheter i dejtingappen Feeld</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Var en termostat, inte en termometer (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Människor speglar ofta omedvetet stämningarna hos dem runt omkring sig, vilket kan leda till missförstånd och en spänd arbetsmiljö.</li>
<li>För att bryta denna cykel, sträva efter att vara en &quot;termostat&quot; genom att sätta en positiv ton snarare än en &quot;termometer&quot; som bara speglar stämningen.</li>
<li>Tips inkluderar att erkänna energiförändringar, ställa öppna frågor, använda lugnt kroppsspråk, erbjuda pauser och ta ansvar för din roll i eventuell spänning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larahogan.me/blog/be-a-thermostat-not-a-thermometer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZVar en termostat, inte en termometer (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför Haskell?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Haskell, ofta betraktat som &quot;opraktiskt&quot; eller &quot;akademiskt,&quot; beröms för att bygga verkliga applikationer, inklusive webbservrar, och dess funktioner påverkar språk som Python, Rust och Typescript.</li>
<li>Viktiga fördelar inkluderar ett starkt typsystem som minskar körtidsfel, oföränderlig data som förhindrar problem med tillståndsförändringar, och ren funktionell programmering för mer förutsägbar och lättfelsökt kod.</li>
<li>Haskells deklarativa natur, återanvändning av koncept och starka typsystem ökar produktiviteten och gör omstrukturering säkrare, medan dess uttrycksfullhet och algebraiska datatyper förenklar resonemang om program.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gtf.io/musings/why-haskell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZVarför Haskell?</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA genomför känsligt byte av raketmotorer, håller Voyager 1-uppdraget vid liv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA-ingenjörer har framgångsrikt ersatt igensatta thrustrar på den 47 år gamla Voyager 1-rymdsonden, vilket säkerställer dess fortsatta drift i interstellärt rymd.</li>
<li>Rymdfarkosten stötte på problem på grund av åldrande hårdvara och ansamling av kiseloxid i bränslerören, men ingenjörer lyckades aktivera en äldre uppsättning av raketmotorer genom att noggrant hantera dess begränsade kraft- och värmesystem.</li>
<li>Voyager 1, som lanserades 1977 och för närvarande befinner sig 15,14 miljarder mil från jorden, fortsätter att leverera värdefull data från bortom solsystemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/nasa-pulls-off-delicate-thruster-swap-keeping-voyager-1-mission-alive-2000497434</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZNASA genomför känsligt byte av raketmotorer, håller Voyager 1-uppdraget vid liv</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitt visitkort kör Linux och Ultrix (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dmitry.GR har utvecklat ett visitkort som kör Linux och Ultrix, vilket visar en unik och praktisk tillämpning av mikrokontrollerteknologi.</li>
<li>Projektet innebär att emulera en DECstation2100/3100 med hjälp av en MIPS-arkitektur, med betydande optimeringar för prestanda, inklusive överklockning och anpassade uppstartsprocesser.</li>
<li>Viktiga uppdateringar inkluderar förbättrade firmware-versioner, förbättrat USB-stöd och hårdvaruomdesign för bättre hastighet och kompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://dmitry.gr/?r=05.Projects&amp;proj=33.%20LinuxCard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZMitt visitkort kör Linux och Ultrix (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX-astronauter påbörjar rymdpromenad och testar nya rymddräkter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/science/space-astronomy/spacex-launch-polaris-dawn-space-walk-bfed7f84</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZSpaceX-astronauter påbörjar rymdpromenad och testar nya rymddräkter</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kolmogorov-Arnold-nätverk kan göra neurala nätverk mer begripliga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskare undersöker Kolmogorov-Arnold-nätverk (KAN) för att förbättra transparensen och tolkbarheten hos neurala nätverk.</li>
<li>KAN skiljer sig från traditionella flerskiktsperceptroner (MLP) genom att använda icke-linjära funktioner istället för numeriska vikter, vilket möjliggör mer nyanserade justeringar och förklaringar av deras utdata.</li>
<li>Nyare studier har visat KANs effektivitet i vetenskapliga tillämpningar, såsom knutteori och kondenserade materiens fysik, vilket belyser deras potential att härleda vetenskapliga regler från data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/novel-architecture-makes-neural-networks-more-understandable-20240911/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZKolmogorov-Arnold-nätverk kan göra neurala nätverk mer begripliga</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför Oxide valde Illumos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RFD 26-dokumentet utforskar mjukvarustacken för värd-CPU:n i Oxide Rack-servrar, med fokus på operativsystemet (OS) och virtual machine monitor (VMM).</li>
<li>Viktiga hypervisorval inkluderar KVM på GNU/Linux och bhyve på illumos, med en preferens för användarutrymme baserat på Rust för säkerhet och prestanda.</li>
<li>Den valda plattformen är Helios (en illumos-distribution) och Propolis (användarutrymme baserat på Rust) med bhyve för gästarbetsbelastningar, med betoning på öppen källkodsutveckling och robusta serverhanteringsfunktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rfd.shared.oxide.computer/rfd/0026</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-12T00:00:00.000ZVarför Oxide valde Illumos</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reader-LM: Små språkmodeller för att rensa och konvertera HTML till Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I april 2024 lanserades Jina Reader som ett API för att konvertera URL:er till LLM-vänlig markdown med hjälp av prefixet r.jina.ai, genom att använda en headless Chrome-webbläsare, Mozillas Readability och Turndown.</li>
<li>Ny små språkmodeller, reader-lm-0.5b och reader-lm-1.5b, släpptes, med stöd för upp till 256K tokens och flerspråkiga funktioner, och överträffar större LLMs i HTML-till-markdown-konvertering.</li>
<li>Reader-LM-modeller visade överlägsen prestanda i utvärderingar med hjälp av metrik som ROUGE-L, Token Error Rate (TER) och Word Error Rate (WER), och utmärkte sig i strukturbevarande och användning av markdown-syntax.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://jina.ai/news/reader-lm-small-language-models-for-cleaning-and-converting-html-to-markdown/?nocache=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZReader-LM: Små språkmodeller för att rensa och konvertera HTML till Markdown</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral släpper Pixtral 12B, sin första multimodala modell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den franska AI-startupen Mistral har lanserat Pixtral 12B, en multimodal modell som bearbetar både bilder och text, med 12 miljarder parametrar och en storlek på cirka 24GB.</li>
<li>Pixtral 12B kan svara på frågor om bilder med hjälp av URL:er eller base64-kodade bilder och finns tillgänglig på GitHub och Hugging Face under en Apache 2.0-licens, vilket tillåter obegränsad nedladdning och finjustering.</li>
<li>Mistral, värderat till 6 miljarder dollar efter en finansieringsrunda på 645 miljoner dollar, siktar på att konkurrera med OpenAI genom att erbjuda gratis modeller, hanterade versioner och konsulttjänster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/09/11/mistral-releases-pixtral-its-first-multimodal-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-12T00:00:00.000ZMistral släpper Pixtral 12B, sin första multimodala modell</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
