<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 10:08:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Driva en studioverksamhet för macOS-appar: kostnader, försäljning och vinst]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ägaren till en studio för macOS-appar, The low-tech guys, delar med sig av sina insikter om kostnaderna för att driva verksamheten.</li>
<li>Den största kostnaden är den tid som läggs på supportmejl och långa arbetsdagar.</li>
<li>Verksamheten säljer appar på App Store och via Paddle.com, vilket genererar en försäljning på 14,9 k USD respektive 93,5 k USD under 2023.</li>
<li>Efter att ha betalat avgifter och skatter har ägaren en nettovinst på 69,9 tusen USD.</li>
<li>Ägaren diskuterar nackdelarna med den rumänska bolagsskatten och kostnaderna för serverhosting, abonnemang och valutaväxling.</li>
<li>Trots en lägre inkomst jämfört med ett konsultjobb uppskattar ägaren den extra tid och frihet som det innebär att driva ett eget företag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.alinpanaitiu.com/Costs-of-running-a-macOS-app-studio-business</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZDriva en studioverksamhet för macOS-appar: kostnader, försäljning och vinst</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Användare sprider julglädje och reflekterar över året som gått]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Användare på en webbplats utbyter kommentarer för att önska varandra god jul och diskutera sina reflektioner över det gångna året.</li>
<li>Personliga erfarenheter delas, liksom uttryck för tacksamhet gentemot samhället.</li>
<li>Kommentarerna belyser känslan av kamratskap och positiv interaktion inom online-communityn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38759092</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZAnvändare sprider julglädje och reflekterar över året som gått</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Superdatorn Cray-1 överträffad av Raspberry Pi i benchmarktest: Detaljerade prestandadata]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I rapporten jämförs prestandan hos superdatorn Cray 1 och olika datorsystem, inklusive Raspberry Pi, med hjälp av benchmarktester.</li>
<li>Resultaten visar på betydande prestandavinster för nyare processorer, där Raspberry Pi överträffar Cray 1.</li>
<li>Författaren, som har erfarenhet av utvärdering och benchmarking av superdatorer, tillhandahåller detaljerade prestandadata och belyser deras roll i universitetens datorupphandling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.roylongbottom.org.uk/Cray%201%20Supercomputer%20Performance%20Comparisons%20With%20Home%20Computers%20Phones%20and%20Tablets.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZSuperdatorn Cray-1 överträffad av Raspberry Pi i benchmarktest: Detaljerade prestandadata</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur GDPR påverkar tomtens datainsamling]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I sammanfattningen undersöks GDPR:s inverkan på jultomten och hans efterlevnad av dataskyddsbestämmelserna.</li>
<li>Den diskuterar motiveringar till att tomten samlar in personuppgifter och det potentiella samarbetet mellan tomten och påskharen.</li>
<li>Ytterligare ämnen är frustration över företagens krav på integritetsskydd, moms och tomten, Square-Cube Law, opt-out-processen för föräldrar och utmaningarna med att tillämpa GDPR mot tomten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://worldbuilding.stackexchange.com/questions/114033/how-can-santa-keep-his-lists-when-the-gdpr-is-around</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZHur GDPR påverkar tomtens datainsamling</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikas förlorade kastanj: Återställande av en kulturell ikon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Det amerikanska kastanjeträdet, som en gång i tiden var mycket vanligt i USA, decimerades av en svampsjukdom under 1900-talet.</li>
<li>Återställningsarbetet står inför utmaningar när det gäller att avla fram stammar som är resistenta mot röta, vilket har fått vissa forskare att utforska användningen av transgena träd.</li>
<li>Det finns en motreaktion från ursprungsbefolkningar mot transgena träd, vilket komplicerar återställningsarbetet, som kan ta århundraden på grund av trädets unika egenskaper och kulturella betydelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/science/archive/2023/12/american-chestnut-perfect-tree-restoration/676927/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZAmerikas förlorade kastanj: Återställande av en kulturell ikon</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altmans stöd i Silicon Valley kontroversiellt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:s VD Sam Altman fick sparken av styrelsen för att ha farit med osanning.</li>
<li>Altman utbytte textmeddelanden med Airbnbs VD Brian Chesky om situationen.</li>
<li>Chesky informerade Microsofts VD Satya Nadella om att Altman har stöd från Silicon Valley.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/sam-altman-openai-protected-by-silicon-valley-friends-f3efcf68</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZSam Altmans stöd i Silicon Valley kontroversiellt</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers: Framsteg inom språkmodeller och neurala nätverk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Texten behandlar olika ämnen relaterade till språkmodeller, neurala nätverk, uppmärksamhetsmekanismer och stora språkmodeller.</li>
<li>Den diskuterar frustrationer med att förstå begrepp, föreslår förbättringar av organisation och sammanhang, och utforskar tillämpningar och begränsningar av olika tekniker och modeller.</li>
<li>Texten betonar vikten av att korrekt förutsäga fördelningen av nästa symbol, nämner farhågor om partiskhet och brist på transparens, och tar upp upphovsrättsfrågor och uppkomsten av AI-gudstro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZTransformers: Framsteg inom språkmodeller och neurala nätverk</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slutet för amerikanska datortidningar: En klagosång över en förlorad era]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren reflekterar över de amerikanska datortidningarnas tillbakagång och lyfter fram deras historiska betydelse.</li>
<li>Den brittiska datortidningsindustrin är fortfarande blomstrande, till skillnad från sin amerikanska motsvarighet.</li>
<li>Författaren delar med sig av sin personliga samling av datortidningar och uttrycker sin glädje över att få gå igenom dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bytecellar.com/2023/12/23/the-era-of-american-computer-magazines-has-drawn-to-a-close/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZSlutet för amerikanska datortidningar: En klagosång över en förlorad era</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GTA 5 källkod läckt online, kan påverka lanseringen av GTA 6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Källkoden för Grand Theft Auto 5, tillsammans med data relaterade till Bully 2 och nästa Grand Theft Auto-titel, har läckt ut online.</li>
<li>Läckan kan få betydande konsekvenser för Rockstar Games och potentiellt orsaka förseningar för den kommande Grand Theft Auto 6.</li>
<li>Detta bidrar till de utmaningar som utvecklare står inför under semesterperioden, efter en nyligen inträffad dataläcka från Insomniac Games.</li>
<li>Obs: Vikten av detta inlägg ligger i det faktum att källkoden för ett mycket populärt spel har läckt ut, vilket kan få allvarliga konsekvenser för utvecklarna och framtida utgåvor. Nämnandet av en tidigare dataläcka från Insomniac Games belyser de ökande utmaningar som utvecklare står inför när det gäller att skydda sin immateriella egendom. Det här inlägget är speciellt eftersom det handlar om en viktig händelse i spelbranschen som har väckt uppmärksamhet hos teknikintresserade personer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sportskeeda.com/gta/news-gta-5-source-code-leaks-online-giving-rockstar-huge-blow-christmas-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZGTA 5 källkod läckt online, kan påverka lanseringen av GTA 6</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.3.0 lanseras med nya funktioner och prestandaförbättringar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.3.0 har släppts med nya funktioner som Prism- och Lrama-parsers, förbättrad prestanda med YJIT och uppdateringar av garbage collector.</li>
<li>Ändringar har gjorts i copy-on-write-beteendet, aktivering av YJIT vid körning och förbättringar av IRB-verktyget.</li>
<li>Standard- och medföljande gems har uppdaterats och det finns förbättringar i standardbiblioteket. Ruby 3.3.0 kan laddas ner från Rubys webbplats.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2023/12/25/ruby-3-3-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.3.0 lanseras med nya funktioner och prestandaförbättringar</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 lärdomar från uppstartserfarenhet: Validera idéer, prioritera användare och mycket mer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författarna delar med sig av 20 lärdomar som de har dragit av sina erfarenheter av att starta företag, vilket ger värdefulla insikter och råd till blivande entreprenörer.</li>
<li>Lektionerna behandlar olika aspekter av att bygga upp ett startup-företag, inklusive idévalidering, användarcentrerat fokus, anställningsstrategier, globala marknadsöverväganden, tidiga SEO-insatser och nätverkande på sociala medier.</li>
<li>Andra lärdomar handlar om att undvika distraktioner, vara försiktig med partnerskap, ifrågasätta användbarheten av vissa metoder och överväga bootstrapping som ett finansieringsalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38755180</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000Z20 lärdomar från uppstartserfarenhet: Validera idéer, prioritera användare och mycket mer</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ferret: En multimodal modell för exakt objektreferering och grundning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln presenteras Ferret-modellen, en end-to-end MLLM som kan referera till och markera objekt i bilder med hög precision.</li>
<li>Den introducerar hybridregionrepresentationen och den rumsmedvetna visuella samplaren som viktiga bidrag.</li>
<li>I dokumentet introduceras även GRIT-datasetet för instruktionstuning och Ferret-Bench, ett multimodalt utvärderingsriktmärke.</li>
<li>Koden och kontrollpunkterna för Ferret-modellen och Ferret-Bench har släppts, men med restriktioner för användning endast i forskningssyfte.</li>
<li>Dokumentet innehåller omfattande instruktioner för installation, utbildning, utvärdering och användning av Ferret-modellen i en demo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/ml-ferret</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZFerret: En multimodal modell för exakt objektreferering och grundning</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta anklagas för global pro-palestinsk censur, enligt rapport]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I en rapport från Human Rights Watch hävdas att Meta (tidigare Facebook) har ägnat sig åt &quot;systematisk och global&quot; censur av pro-palestinskt innehåll under kriget mellan Israel och Gaza.</li>
<li>I rapporten identifieras sex censurmönster, inklusive borttagning av innehåll och avstängning av konton.</li>
<li>Meta förnekar anklagelserna och hävdar att man gör misstag men att man inte avsiktligt undertrycker specifika röster.</li>
<li>Detta är andra gången denna månad som Meta har anklagats för att tysta ned pro-palestinskt innehåll.</li>
<li>Metas övervakningsnämnd beslutade nyligen att det var fel att ta bort två videor med anknytning till konflikten.</li>
<li>Användare har rapporterat om teknisk partiskhet som gynnar pro-israeliskt innehåll och missgynnar pro-palestinska inlägg på Metas plattformar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/21/meta-facebook-instagram-pro-palestine-censorship-human-rights-watch-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZMeta anklagas för global pro-palestinsk censur, enligt rapport</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avkodning av den geniala Xmas.c (1988) - Ett substitutionschiffer komprimerar text i fördunklad C-kod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I sammanfattningen diskuteras xmas.c, en C-kod som vann International Obfuscated C Code Contest.</li>
<li>Koden analyserades i november 2008 och dess funktionalitet avkodades.</li>
<li>xmas.c använder textkomprimering, ett substitutionschiffer och rekursion.</li>
<li>Författaren uppskattar kreativiteten i koden och önskar läsarna en god jul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udel.edu/~mm/xmas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZAvkodning av den geniala Xmas.c (1988) - Ett substitutionschiffer komprimerar text i fördunklad C-kod</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konsten att använda elektronik (2015): En omfattande guide av Horowitz och Hill för kretsentusiaster och professionella användare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;The Art of Electronics&quot; av Horowitz och Hill är en mycket respekterad och omfattande bok som behandlar kretsartefakter.</li>
<li>Den har fått positiva omdömen från branschfolk och finns att köpa online.</li>
<li>Köpare bör vara försiktiga med förfalskade kopior och bör endast köpa den auktoriserade e-boksversionen på Kindle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artofelectronics.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZKonsten att använda elektronik (2015): En omfattande guide av Horowitz och Hill för kretsentusiaster och professionella användare</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suno AI: Att bryta barriärer inom musikskapande]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sound About Suno är ett team av musiker och AI-experter i Cambridge, MA, som syftar till att överbrygga klyftan mellan människor och musik.</li>
<li>De strävar efter en framtid där vem som helst kan skapa exceptionell musik enbart med hjälp av sin fantasi, utan att behöva använda musikinstrument.</li>
<li>Företaget främjar en kultur av musik och ljudexperiment och uppmuntrar personer med olika bakgrund att ansluta sig till dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.suno.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZSuno AI: Att bryta barriärer inom musikskapande</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New Yorks guvernör undertecknar lagförslag om transparens i LLC, ger begränsad tillgång till databas, veto mot förbud mot konkurrensklausuler och krav på återvinningskärl]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New Yorks guvernör Kathy Hochul har undertecknat ett lagförslag som kräver att aktiebolag (LLC) ska uppge sina &quot;verkliga ägare&quot;.</li>
<li>Hon har dock hindrat allmänheten från att få tillgång till den databas som innehåller denna information, vilket väcker frågor om öppenhet.</li>
<li>Hochul lade också in sitt veto mot ett lagförslag som syftade till att förbjuda konkurrensbegränsande avtal och ett annat som skulle ha krävt att New York City installerar återvinningskärl i vissa områden.</li>
<li>På den positiva sidan godkände hon ett lagförslag som kommer att flytta många val på county- och stadsnivå till jämna årtal.</li>
<li>Kritiker menar att dessa förändringar potentiellt kan gynna demokrater och ha en negativ inverkan på lokala samhällen.</li>
<li>Fem lagförslag väntar fortfarande på att godkännas eller förkastas i slutet av året, vilket bidrar till de pågående förändringarna i New Yorks juridiska landskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gothamist.com/news/ny-gov-hochul-vetoes-ban-on-noncompete-clauses-waters-down-llc-transparency-bill</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZNew Yorks guvernör undertecknar lagförslag om transparens i LLC, ger begränsad tillgång till databas, veto mot förbud mot konkurrensklausuler och krav på återvinningskärl</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StreamDiffusion: Bildgenerering i realtid med förbättrad prestanda]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>StreamDiffusion är en diffusionspipeline som möjliggör interaktiv bildgenerering i realtid.</li>
<li>Den förbättrar prestandan genom optimerad cachelagring, avancerade filtreringstekniker, effektiva batchoperationer och en klassificeringsfri vägledningsmekanism.</li>
<li>Pipelinen kan integreras med PyTorch och stöder både text-till-bild- och bild-till-bild-generering, med valfria funktioner som stokastisk likhetsfiltrering och approximering av beräkningskomplexitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cumulo-autumn/StreamDiffusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZStreamDiffusion: Bildgenerering i realtid med förbättrad prestanda</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan Microsoft Flight Simulator förbättra flygfärdigheter och kunskaper?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flygsimulatorer som Microsoft Flight Simulator och Xplane 10 är användbara för att öva procedurer och operationer i en kontrollerad miljö.</li>
<li>De kan dock inte helt återskapa den verkliga flygupplevelsen eller lära ut vissa färdigheter som krävs för att flyga.</li>
<li>Det är viktigt att få vägledning av en flyginstruktör för att komplettera simulatorträningen och få en fullständig förståelse för flygning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aviation.stackexchange.com/questions/738/can-microsoft-flight-simulator-help-me-learn-to-fly-or-make-me-a-better-pilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZKan Microsoft Flight Simulator förbättra flygfärdigheter och kunskaper?</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Under 2023 ökar Organic Maps till en miljon användare och förespråkar integritet och öppen källkod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps, ett alternativ till Google och Apple Maps, har nått en miljon användare under 2023.</li>
<li>Nya funktioner har lagts till, bland annat GPX-import, linjalverktyg, kartstil Outdoors, röststyrning i bakgrunden och Android Auto.</li>
<li>Appen har fått positiva omdömen och har fått betydande bidrag från open source-communityn. Företaget planerar att fortsätta förbättra kartkvaliteten, öka användarnas engagemang för OpenStreetMap och tillhandahålla ett integritetsfokuserat alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://organicmaps.app/news/2023-12-23/in-2023-organic-maps-got-its-first-million-users/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZUnder 2023 ökar Organic Maps till en miljon användare och förespråkar integritet och öppen källkod</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blyghet för kronan: Utforska orsakerna, konsekvenserna och betydelsen av detta fascinerande fenomen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kronblyghet är ett fenomen där trädkronor inte rör vid varandra, och detta undersöks i artikeln.</li>
<li>Orsakerna till och konsekvenserna av kronskugga diskuteras, inklusive mekanisk nötning och påverkan från närliggande träd.</li>
<li>Fotoreceptorernas roll när det gäller att upptäcka närliggande växter nämns också, liksom de ekologiska konsekvenserna och vikten av att studera baldakinernas ekologi och bevarande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Crown_shyness</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZBlyghet för kronan: Utforska orsakerna, konsekvenserna och betydelsen av detta fascinerande fenomen</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bayesianska metoder förespråkas för statistisk analys i kliniska prövningar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En nyligen genomförd studie tyder på att många kliniska prövningar har lägre statistisk styrka än vad som rapporterats, vilket leder till överskattade behandlingseffekter och potentiella misslyckade replikeringar.</li>
<li>Författarna föreslår att P-värdet omtolkas med hjälp av en referenspopulation av studier för att ge mer insikt och förhindra naiva tolkningar.</li>
<li>De jämför också resultatet för en krympningsestimator med den opartiska estimatorn och konstaterar att krympningsestimatorn ger bättre resultat.</li>
<li>Författarna förespråkar användningen av Bayesianska metoder och införlivandet av förhandsinformation i statistisk analys för att förbättra resultatens noggrannhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/12/23/bayesians-moving-from-defense-to-offense-i-really-think-its-kind-of-irresponsible-now-not-to-use-the-information-from-all-those-thousands-of-medical-trials-that-came-before-is-that-very/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZBayesianska metoder förespråkas för statistisk analys i kliniska prövningar</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förstå strukturen och innehållet i en WASM-modul]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln ger en omfattande översikt över strukturen och innehållet i en WebAssembly (WASM)-modul.</li>
<li>Här diskuteras hur man förstår och avkodar olika avsnitt i modulen, t.ex. typavsnitt, funktionsavsnitt, minnesavsnitt, globala avsnitt, exportavsnitt, kodavsnitt och anpassade avsnitt.</li>
<li>I artikeln betonas användningen av verktyg som Clang, Zig, xxd och wasm2wat för kompilering, verifiering och visning av innehållet i en WASM-modul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/every-byte-wasm-module/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZFörstå strukturen och innehållet i en WASM-modul</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur B-tree optimerar databasförfrågningar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>B-trädet är en datastruktur som ofta används i databaser för effektiv sökning i stora datamängder.</li>
<li>Trots att B-trädet uppfanns för över 40 år sedan används det fortfarande i stor utsträckning i moderna databaser.</li>
<li>Strukturen optimerar för sekventiell åtkomst och är självbalanserande, vilket gör den hållbar och effektiv för hantering av de flesta databasförfrågningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.allegro.tech/2023/11/how-does-btree-make-your-queries-fast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZHur B-tree optimerar databasförfrågningar</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otter: en snabb och effektiv cache i minnet med S3-FIFO-algoritm]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Otter är ett högpresterande cachebibliotek i minnet för Golang som syftar till att tillhandahålla en tävlingsfri och snabb cache med hög träffkvot.</li>
<li>Den använder olika algoritmer och funktioner, inklusive autokonfiguration, TTL-expiration, kostnadsbaserad eviction och S3-FIFO-algoritmen.</li>
<li>Otter har ett enkelt API, stödjer generiska funktioner och innehåller installations- och användningsexempel. Det har jämförts med andra cachebibliotek och uppvisar bra prestanda och träffprocent. Bidrag uppmuntras och projektet är licensierat under Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maypok86/otter</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZOtter: en snabb och effektiv cache i minnet med S3-FIFO-algoritm</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi presenterar Heynote: Det perfekta klotterblocket för utvecklare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Heynote är en anteckningsapp som skapats av dess utvecklare för att uppfylla deras egna behov och preferenser.</li>
<li>Appen har ett enkelt gränssnitt med en huvudsaklig skrivyta och använder konceptet &quot;block&quot; för att skilja och organisera olika idéer utan flikar.</li>
<li>Heynote lanserades med förhoppningen att det även skulle kunna vara till nytta för andra som letar efter en liknande lösning för anteckningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heynote.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZVi presenterar Heynote: Det perfekta klotterblocket för utvecklare</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nand till Tetris: Bygg ett datorsystem från grunden med gratis material från öppen källkod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den officiella webbplatsen för Nand till Tetris-kurser och den tillhörande boken innehåller föreläsningar, projektmaterial och verktyg för att bygga upp ett datorsystem och en programvaruhierarki från grunden.</li>
<li>Materialet är fritt tillgängligt och öppen källkod för icke-vinstdrivande användning i utbildningssyfte.</li>
<li>Kurserna erbjuds online och är anpassade för studenter på olika nivåer, med ytterligare kursmaterial tillgängligt genom att kontakta instruktörerna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nand2tetris.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZNand till Tetris: Bygg ett datorsystem från grunden med gratis material från öppen källkod</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur stort är YouTube? Utmana gränserna med innovativa forskningsmetoder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren undersöker svårigheterna med att fastställa storleken på YouTube och begränsningarna i nuvarande forskningsmetoder.</li>
<li>De introducerar en unik metod som kallas &quot;drunk dialing&quot; för att uppskatta antalet YouTube-videor.</li>
<li>Pågående forskning som använder slumpmässiga videor och behovet av att publicera data på användargenererade medieplattformar lyfts fram.</li>
<li>Författaren tackar finansieringskällor och nämner deras erfarenhet av COVID.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZHur stort är YouTube? Utmana gränserna med innovativa forskningsmetoder</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sårbarhet i WhatsApp möjliggör nätfiskeattacker genom clickjacking]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikelförfattaren har upptäckt en sårbarhet för clickjacking i WhatsApp som kan utnyttjas för nätfiskeattacker.</li>
<li>De förklarar hur de upptäckte sårbarheten och visar hur en förhandsgranskning av ett meddelande kan lura användare att klicka på en annan webbplats än den förväntade.</li>
<li>Författaren diskuterar också en teknik för att dölja länkar med hjälp av unicode-tecken och uttrycker sin besvikelse över Metas svar på frågan. De tillhandahåller en begränsningsstrategi för att skydda mot 2K2E-phishingattacker på WhatsApp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZSårbarhet i WhatsApp möjliggör nätfiskeattacker genom clickjacking</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biden benådar individer för marijuanabrott för att undanröja hinder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>President Joe Biden har beviljat benådning för personer som begått eller dömts för enkelt innehav, försök till innehav eller användning av marijuana.</li>
<li>Benådningarna syftar till att undanröja hinder för anställning, boende och utbildning som följer av dessa domar.</li>
<li>Benådningen gäller både federala lagar och lagar i District of Columbia samt särskilda bestämmelser i Code of Federal Regulations. Attorney General kommer att granska ansökningar och utfärda benådningsintyg till berättigade personer. Icke-medborgare som inte var lagligt bosatta i USA vid tidpunkten för brottet är dock inte berättigade till denna benådning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZBiden benådar individer för marijuanabrott för att undanröja hinder</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google kämpar för att begränsa pågående spamattack]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google utsätts för närvarande för en massiv spamattack som har pågått i flera dagar.</li>
<li>Spammare utnyttjar svagheter i Googles algoritmer, särskilt när det gäller lokala sökningar och longtail-nyckelord.</li>
<li>Spammarna använder länknätverk för att hjälpa Google att hitta och indexera deras sidor, och flera domäner rankas för hundratusentals sökord.</li>
<li>Spamsidorna omdirigeras automatiskt till andra domäner om de inte besöks med en IP-adress från Google.</li>
<li>Google har bekräftat problemet och arbetar aktivt för att lösa det.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZGoogle kämpar för att begränsa pågående spamattack</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uppdatering av Bluesky-appen: Få tillgång till inlägg, profiler och användarsökning utan inloggning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget förklarar de ändringar som gjorts i react-native-web reset, tillsammans med CSS-stilar för element som html, body och #root.</li>
<li>Här finns information om färgteman, ProseMirror-styling och verktygstips.</li>
<li>I inlägget nämns också den senaste uppdateringen av Bluesky-appen, som ger användare tillgång till inlägg, profiler och användarsökning utan att logga in, samt ett modereringsalternativ för att kontrollera inläggens synlighet för utloggade användare. Inlägget avslutas med en tidsstämpel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZUppdatering av Bluesky-appen: Få tillgång till inlägg, profiler och användarsökning utan inloggning</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I det långa loppet: Reflektioner kring föräldraskap, genetiska förbättringar och självnavigering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren reflekterar över betydelsen av spermiesvinn och de potentiella förmågorna hos avkomman.</li>
<li>Utmaningarna med att vänta tvillingar och vikten av namn diskuteras utifrån författarens personliga erfarenhet på en fertilitetsklinik.</li>
<li>Artikeln övergår plötsligt till en diskussion om surprisal-minimization-motorer, prediktiv noggrannhet, kunskapsjakt och genetiska förbättringar, inklusive de potentiella fördelarna med genetiskt modifierade tandbakterier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZI det långa loppet: Reflektioner kring föräldraskap, genetiska förbättringar och självnavigering</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebGPU-testet är nu öppet i Safari Technology Preview]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU, ett nytt API som möjliggör högpresterande 3D-grafik och beräkningar på webben, är nu tillgängligt för testning i Safari Technology Preview.</li>
<li>WebGPU gör det möjligt att använda GPU-funktionalitet i webbinnehåll och är skrivet i JavaScript.</li>
<li>För att aktivera WebGPU måste vissa funktionsflaggor vara aktiverade i Safari-inställningarna.</li>
<li>WebGPU API nås via JavaScript, på samma sätt som WebGL.</li>
<li>Olika komponenter som GPU-enheter, canvas-kontext, renderingspipelines och ritanrop används för att skapa och konfigurera grafikutdata.</li>
<li>WebGPU introducerar också ett nytt skuggningsspråk som kallas WGSL.</li>
<li>Användare uppmanas att testa WebGPU och rapportera eventuella buggar eller problem som de stöter på.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZWebGPU-testet är nu öppet i Safari Technology Preview</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NewPipe 0.26.0 Uppdatering: Fixar för YouTube-strömmar, förbättrad åtkomst till innehåll och förbättrade funktioner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork har släppt version 0.26.0 med flera anmärkningsvärda uppdateringar och buggfixar.</li>
<li>Den nya versionen åtgärdar fel i YouTube-strömmar och förbättrar åtkomsten till innehåll från kanaler.</li>
<li>Förbättringarna inkluderar möjligheten att välja bildkvalitet, förbättrade meddelanden om tomma tillstånd och spelargränssnitt samt bättre val av ljudström. Uppdateringen innehåller även lokaliserings- och dokumentationsuppdateringar, samt korrigeringar för spelarens ljudfokus, nedladdningar och null pointer-undantag. Andra utvecklingsinsatser fokuserade på att förenkla MainActivity, uppdatera bibliotek, förbättra nedladdningshjälpmedel, åtgärda minnesläckor och förbättra kodkvaliteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZNewPipe 0.26.0 Uppdatering: Fixar för YouTube-strömmar, förbättrad åtkomst till innehåll och förbättrade funktioner</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skapa en industriell LED-piercing: En framgångssaga för DIY]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren till texten skapade en industriell LED-piercing genom att sätta in lysdioder i en bar över sin väns öra.</li>
<li>De stötte på utmaningar som en död lysdiod och svårigheter med att byta ut batteriet, men de var i allmänhet nöjda med resultatet.</li>
<li>Författaren uppgav att den industriella LED-piercingen inte är kommersiellt tillgänglig, men att intresserade personer kan kontakta dem för mer information.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/scaffold</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZSkapa en industriell LED-piercing: En framgångssaga för DIY</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbättra LLM: Strategier för att öka hastighet och effektivitet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln undersöks olika tekniker och strategier för att optimera hastigheten och effektiviteten vid inferens av autoregressiva språkmodeller (LLM).</li>
<li>Ämnen som behandlas är maskinvaruutnyttjande, kompilatorer, batching, minskning av modellvikt, kvantisering, KV-cache, uppmärksamhet vid flera frågor, spekulativ avkodning och förbättring av generering av strukturerade data.</li>
<li>Målet med dessa optimeringar är att förbättra den övergripande prestandan och tillförlitligheten för LLM-inferens, med potential för icke-Transformer-modeller att konkurrera med Transformers i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vgel.me/posts/faster-inference/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZFörbättra LLM: Strategier för att öka hastighet och effektivitet</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SymbOS: 8-bitars multitasking-OS för Z80-hårdvara och mer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SymbOS är ett 8-bitars multitasking-operativsystem som finns tillgängligt för flera retrodatorsystem.</li>
<li>Det erbjuder ett brett utbud av applikationer, verktyg, multimedia, spel och skrivbordswidgets.</li>
<li>De senaste uppdateringarna inkluderar lanseringen av SymbOS NC, som ger stöd för komprimerad data och förbättringar av olika applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.symbos.de/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZSymbOS: 8-bitars multitasking-OS för Z80-hårdvara och mer</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv förbättrar tillgängligheten med HTML-versioner av forskningsartiklar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ArXiv genererar nu HTML-versioner av forskningsartiklar som skickats in i TeX/LaTeX för att förbättra tillgängligheten för användare med funktionshinder.</li>
<li>HTML-formatet är kompatibelt med skärmläsare och andra tekniska hjälpmedel som används av forskare med lässvårigheter.</li>
<li>HTML-konverteringen är fortfarande i experimentfasen och det är inte säkert att alla artiklar konverteras korrekt, men författarna uppmuntras att granska och förbättra konverteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZArXiv förbättrar tillgängligheten med HTML-versioner av forskningsartiklar</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supporthjältar: En hyllning till dem som arbetar dygnet runt för att hålla systemen igång]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren uttrycker sin tacksamhet till alla för deras insatser för att upprätthålla systemens tillgänglighet och säkerhet.</li>
<li>Författaren berättar om en personlig upplevelse där de var tvungna att resa till ett datacenter i New Jersey under en semester för att åtgärda ett akut produktionsfel.</li>
<li>Detta belyser den hängivenhet och det engagemang som krävs för att säkerställa en smidig drift av kritiska system, även under utmanande omständigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38725015</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZSupporthjältar: En hyllning till dem som arbetar dygnet runt för att hålla systemen igång</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apples HotspotHelper API har möjliggjort platsspårning utan användarens samtycke i nästan ett decennium]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple har i nästan ett decennium låtit appar spåra användarnas platser utan deras samtycke eller vetskap via HotspotHelper API, vilket har lett till oro för den personliga integriteten.</li>
<li>Stora appar som WeChat och Alipay har redan implementerat den här funktionen, vilket ökar effekterna av platsspårning utan samtycke.</li>
<li>Apple rekommenderas att ge användarna möjlighet att inaktivera denna funktion och kräva uttryckligt tillstånd för platsspårning, men frågan kvarstår om Apple kan balansera integritetsskyddet och ta itu med dessa problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApples HotspotHelper API har möjliggjort platsspårning utan användarens samtycke i nästan ett decennium</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beeper utmanar Apples inblandning i deras app]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple stör enligt uppgift Beepers Beeper Mini-funktion och uppmanar Beeper att göra sin programvara för iMessage-anslutning till öppen källkod och fokusera på att bygga den bästa chattappen.</li>
<li>Beeper hävdar att deras app är säker och faktiskt förbättrar säkerheten för chattar mellan iPhone- och Android-användare genom att implementera end-to-end-kryptering.</li>
<li>Beeper kritiserar Apples påståenden och menar att Apple blockerar Beeper Mini till nackdel för sina egna kunder, samtidigt som de ifrågasätter deras planer på att stödja RCS och uttrycker oro över Apples kontroll över iMessage på grund av sin dominerande ställning på marknaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZBeeper utmanar Apples inblandning i deras app</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skapa autentiska fantasikartor med gratis penseluppsättningar från #NoBadMaps]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Projektet #NoBadMaps tillhandahåller gratis penslar och verktyg för att skapa fantasikartor med historisk noggrannhet.</li>
<li>Penseluppsättningarna är inspirerade av olika tidsperioder och estetik, och erbjuder unika element och stilar för att skapa distinkta kartor.</li>
<li>Alla penslar är fritt tillgängliga för användning och släpps under en CC0-licens, med stöd som genereras genom köp, donationer och Patreon-bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZSkapa autentiska fantasikartor med gratis penseluppsättningar från #NoBadMaps</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google OAuth: avslöjande av dess partiella uppdelning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bloggen tar upp problem med Google OAuth och påpekar att det delvis är trasigt.</li>
<li>Detaljerna kring hur den bryts nämns inte i texten.</li>
<li>Bloggen fungerar som ett sätt att uppmärksamma problemen och de potentiella begränsningarna med Google OAuth.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZGoogle OAuth: avslöjande av dess partiella uppdelning</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tysk domstol fastställer användares rätt att använda adblockers]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Två nyligen avgjorda rättsfall i Tyskland har fokuserat på kampen för användarkontroll över teknik, särskilt i förhållande till adblockers.</li>
<li>Axel Springer SE, ett stort förlagsföretag, stämde Eyeo GmbH, skaparen av Adblock Plus, för att ha blockerat deras annonser.</li>
<li>Domstolen dömde till Eyeos fördel och bekräftade att användare har rätt att bestämma om de vill använda adblockers eller inte och att det inte bryter mot upphovsrättslagar. Axel Springer fick dock rätt att utesluta användare med adblockers från att få tillgång till deras innehåll och eventuellt införa en betalmodell.</li>
<li>Dessa fall skapar viktiga rättsliga prejudikat när det gäller användarfrihet och rätten att göra individuella val när man använder internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZTysk domstol fastställer användares rätt att använda adblockers</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farmaceuters forskning avslöjar ineffektivitet hos oralt fenylefrin, vilket föranleder åtgärder från FDA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FDA:s regelverk innehöll ett kryphål som gjorde att ineffektiva receptfria avsvällande läkemedel kunde godkännas och säljas till konsumenter.</li>
<li>Det tog mer än tio år för FDA att gå med på slutsatserna från två apotekare som forskat och begärt att produkter som innehöll oralt fenylefrin skulle tas bort från hyllorna.</li>
<li>Detta fall belyser nödvändigheten av att omvärdera regleringsprocessen för receptfria läkemedel som godkänts före 1962 och att anslå ytterligare medel för oberoende forskning om dessa produkter. Konsumenter uppmuntras också att rådgöra med apotekare och förespråka moderna vetenskapliga granskningar av äldre receptfria produkter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZFarmaceuters forskning avslöjar ineffektivitet hos oralt fenylefrin, vilket föranleder åtgärder från FDA</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ProPublicas verktyg för inspektion av vårdhem avslöjar ägaruppgifter för ansvar för vårdkvalitet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ProPublicas verktyg Nursing Home Inspect innehåller nu detaljerad ägarinformation som hjälper till att identifiera de ansvariga för vårdkvaliteten på vårdhem.</li>
<li>Verktyget använder data från Centers for Medicare &amp; Medicaid Services och ger information om ägande, ledningskontroll och resultatuppföljning för anslutna enheter på flera vårdhem.</li>
<li>Användare kan använda avancerade sökfunktioner för att identifiera enheter med tidigare brister eller problem med efterlevnaden.</li>
<li>ProPublica har planer på att ytterligare förbättra verktyget genom att lägga till nya data och funktioner i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZProPublicas verktyg för inspektion av vårdhem avslöjar ägaruppgifter för ansvar för vårdkvalitet</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apotek lämnar ut journaler utan fullmakt, kongressen utreder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stora apotekskedjor i USA, däribland CVS, Rite Aid och Walgreens, förser brottsbekämpande myndigheter med känsliga medicinska uppgifter utan fullmakt eller rättslig prövning.</li>
<li>Lagstiftare uppmanar Department of Health and Human Services (HHS) att revidera lagstiftningen om integritetsskydd för att kräva fullmakt för utlämnande av medicinska journaler.</li>
<li>Kongressens utredning visade att CVS, The Kroger Company och Rite Aid Corporation inte rådfrågar jurister innan de delar medicinska journaler, och lagstiftare uppmanar apotek att anta metoder som liknar teknikföretag, till exempel att kräva teckningsoptioner och publicera årliga insynsrapporter för att skydda kundernas integritet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApotek lämnar ut journaler utan fullmakt, kongressen utreder</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust gör framsteg mot att möjliggöra `async fn` i traits med kommande version 1.75]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rust Async Working Group har gjort framsteg när det gäller att möjliggöra användningen av <code>async fn</code> i traits.</li>
<li>Den kommande utgåvan av Rust 1.75 kommer att innehålla stöd för notationen <code>-&gt; impl Trait</code> och <code>async fn</code> i traits.</li>
<li>Begränsningar finns fortfarande när man använder <code>-&gt; impl Trait</code> i offentliga egenskaper, eftersom ytterligare gränser inte kan läggas till i returtypen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZRust gör framsteg mot att möjliggöra `async fn` i traits med kommande version 1.75</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles "Privacy Sandbox" i Chrome: Så inaktiverar du annonsspårning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google har lanserat &quot;Privacy Sandbox&quot; i Chrome för att ersätta tredjepartscookies med &quot;Topics&quot; för att spåra användarnas internetaktivitet.</li>
<li>Topics genererar reklamkategorier baserat på besökta webbplatser, vilket ger Google kontroll över ekosystemet för reklam.</li>
<li>Google hävdar att detta förbättrar integriteten, men surfvanor spåras fortfarande för riktade annonser. Privacy Sandbox kommer att testas fram till 2024, så cookies från tredje part kommer att samla in och dela data under tiden. I Chromes sekretesskontroller för annonser kan användare inaktivera Privacy Sandbox. Firefox och Safari har fler sekretessalternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZGoogles &quot;Privacy Sandbox&quot; i Chrome: Så inaktiverar du annonsspårning</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple siktar på att öka AI-effektiviteten på smartphones, potentiell rival till konkurrenter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple har publicerat ett forskningspapper kallat &quot;LLM in a Flash&quot; som beskriver deras ansträngningar att köra stora språkmodeller (LLM) på smartphones snarare än i molnet.</li>
<li>Detta tillvägagångssätt syftar till att övervinna de begränsningar som smartphones har när det gäller beräkningar och möjliggöra snabbare svar offline från AI-assistenter som Siri.</li>
<li>Genom att prioritera enhetsintern AI kan Apple potentiellt förbättra integriteten och konkurrera med andra teknikjättar inom AI-industrin. Andra smartphonetillverkare, däribland Samsung, utforskar också AI-integration för att blåsa nytt liv i den vikande smartphonemarknaden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApple siktar på att öka AI-effektiviteten på smartphones, potentiell rival till konkurrenter</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New York stämmer SiriusXM på grund av uppsägningsprocessen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SiriusXM har stämts av delstaten New York för att ha gjort det svårt för abonnenter att säga upp sina abonnemang.</li>
<li>I stämningsansökan hävdas att företaget avsiktligt skapar en långdragen och frustrerande process för kunderna.</li>
<li>New Yorks justitieminister kräver skadestånd för drabbade kunder och böter för varje överträdelse.</li>
<li>SiriusXM har svarat och hävdar att anklagelserna ger en felaktig bild av deras praxis, och att de planerar att försvara sig kraftfullt.</li>
<li>Företaget har fokuserat på podcasting och lanserade nyligen en uppdaterad app.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZNew York stämmer SiriusXM på grund av uppsägningsprocessen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SMTP-smuggling: Skicka förfalskade e-postmeddelanden globalt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forskare har upptäckt en attackteknik som kallas SMTP-smuggling som gör det möjligt för hotaktörer att skicka falska e-postmeddelanden från vilken e-postadress som helst med hjälp av sårbara SMTP-servrar.</li>
<li>Sårbarheter i Microsoft och GMX har åtgärdats, men företag som använder Cisco Secure Email rekommenderas att manuellt uppdatera sin standardkonfiguration.</li>
<li>Sårbarheten påverkar flera e-postleverantörer globalt, och forskarna har skapat ett analysverktyg för att kontrollera sårbarheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZSMTP-smuggling: Skicka förfalskade e-postmeddelanden globalt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VW, Porsche och Audi inför Teslas laddningsstandard för elbilar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Volkswagen, Porsche och Audi planerar att införa Teslas laddningsstandard för elfordon (EV), vilket ger VW-kunder tillgång till Teslas Supercharger-nätverk.</li>
<li>Införandet av Teslas laddningskontakt förväntas vara implementerat med adapterlösningar senast 2025.</li>
<li>Teslas Supercharger-nätverk är känt för sin tillförlitlighet och tillgänglighet, vilket gör det överlägset andra laddstationer från tredje part.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZVW, Porsche och Audi inför Teslas laddningsstandard för elbilar</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Implementering av Mamba-arkitektur i PyTorch för sekvensmodellering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget diskuterar en förenklad implementering av Mamba, en sekvensmodelleringsteknik, med hjälp av PyTorch.</li>
<li>Det tillhandahållna genomförandet ger samma numeriska resultat som det officiella genomförandet för både framåt- och bakåtpassningar.</li>
<li>Koden är förenklad, läsbar och kommenterad, men den prioriterar inte hastighetsoptimering på samma sätt som den officiella implementeringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/johnma2006/mamba-minimal</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZImplementering av Mamba-arkitektur i PyTorch för sekvensmodellering</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PowerInfer: Höghastighetsservering av stora språkmodeller på konsument-GPU:er]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PowerInfer är en snabb inferensmotor för stora språkmodeller (LLM) som kan köras på konsumentklassade GPU:er.</li>
<li>Den optimerar effektiviteten genom att utnyttja aktiveringslokalitet, använda adaptiva prediktorer och neuronmedvetna glesa operatorer.</li>
<li>PowerInfer uppnår höga genereringshastigheter för token, överträffar befintliga modeller och bibehåller noggrannheten. Den stöder lokal driftsättning och är utformad för inferens med låg latens. Kod och data kommer att släppas gradvis, och citat och erkännande uppmuntras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZPowerInfer: Höghastighetsservering av stora språkmodeller på konsument-GPU:er</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireflow: Skapa användarflödesprototyper enkelt med detta verktyg med öppen källkod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wireflow är ett kostnadsfritt verktyg med öppen källkod som gör det möjligt att skapa prototyper för användarflöden.</li>
<li>Den erbjuder realtidssamarbete, projektbehörigheter och en inbyggd livechatt.</li>
<li>Gränssnittet är användarvänligt och kräver inga kunskaper i Photoshop.</li>
<li>Wireflow har utvecklats för att förenkla projektplanering och brainstorming.</li>
<li>Den bygger på plattformen Meteor.js och teamet består av utvecklare från Serbien, Bangladesh, Finland och Filippinerna.</li>
<li>Verktyget kan ha vissa buggar men är helt open source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wireflow.co</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZWireflow: Skapa användarflödesprototyper enkelt med detta verktyg med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proteinet ENPP1 upptäcks som nyckelspelare vid metastasering av bröstcancer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forskare har identifierat ett protein vid namn ENPP1 som styr metastasering av bröstcancer.</li>
<li>Höga nivåer av ENPP1 är förknippade med resistens mot immunterapi och en ökad risk för metastasering.</li>
<li>Denna upptäckt kan leda till utveckling av bättre immunterapier och hjälpa till att förutsäga patienternas svar på nuvarande behandlingar. Genom att rikta in sig på ENPP1 kan man dessutom öka effektiviteten hos befintliga behandlingar. ENPP1 kan också vara relevant i andra &quot;kalla&quot; tumörer som lung- och bukspottkörtelcancer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZProteinet ENPP1 upptäcks som nyckelspelare vid metastasering av bröstcancer</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbättra iMessage-säkerheten med nyckelverifiering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Verifiering av kontaktnyckel i iMessage är en säkerhetsfunktion som Apple erbjuder för att säkerställa äktheten i iMessage-konversationer.</li>
<li>Användare kan verifiera kontakter manuellt genom att jämföra verifieringskoder eller använda offentliga verifieringskoder som delas av kontakter.</li>
<li>Det är viktigt att ha en kompatibel programvaruversion och nödvändiga inställningar aktiverade för att denna funktion ska fungera. Användare kan kontrollera verifieringsstatusen i Konversationsdetaljer och kan kontakta Apple för hjälp om det uppstår några problem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.apple.com/en-gb/HT213465</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZFörbättra iMessage-säkerheten med nyckelverifiering</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenPipes Mistral 7B optimerad för finjustering: Ett kraftfullt alternativ till GPT-4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenPipe har utvecklat Mistral 7B Fine-Tune Optimized, en modell som överträffar GPT-4 i kunduppdrag.</li>
<li>Mistral Fine-Tune Optimized är mer kompakt och effektiv eftersom den är specifikt finjusterad för särskilda uppgifter, till skillnad från GPT-4, som är en generell modell.</li>
<li>Sammanslagningen av de mest högpresterande Mistral-varianterna bildar basmodellen, som validerades på ett nytt kunddataset och nu finns tillgänglig gratis på Hugging Face och som standardbasmodell för OpenPipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZOpenPipes Mistral 7B optimerad för finjustering: Ett kraftfullt alternativ till GPT-4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hitta de kortaste vägarna: GitHubs strävan efter navigering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bloggen på GitHub är centrerad kring konceptet att hitta de kortaste vägarna mellan två platser.</li>
<li>Fokus ligger på den praktiska tillämpningen av detta koncept och att ge användbar information till läsarna.</li>
<li>Bloggen syftar till att hjälpa individer att navigera effektivt och fatta välgrundade beslut när de bestämmer de mest effektiva rutterna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sixdegreesofwikipedia.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZHitta de kortaste vägarna: GitHubs strävan efter navigering</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Återskapa utseendet och känslan i Windows 7 med AeroThemePlasma]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AeroThemePlasma-projektet är ett KDE Plasma-tema som är utformat för att efterlikna utseendet på Windows 7.</li>
<li>Det har blivit populärt med 6 stjärnor och 73 åtaganden, vilket tyder på aktiv utveckling och intresse från samhället.</li>
<li>Projektlagringen är relativt stor, 125,8 MiB, vilket tyder på att den kan innehålla olika resurser som bilder och ikoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZÅterskapa utseendet och känslan i Windows 7 med AeroThemePlasma</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effekterna av Snowdens avslöjanden: Utmaningar och framsteg när det gäller integritet på nätet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Edward Snowdens avslöjanden om massövervakning har haft en djupgående inverkan på allmänhetens medvetenhet om integritet på nätet.</li>
<li>Sekretessbrott från myndigheter och företag kan manipulera den allmänna opinionen och påverka viktiga samhälleliga beslut.</li>
<li>Den förändrade synen har lett till en ökad efterfrågan från kunderna på ett starkare integritetsskydd och till lagstiftning som ger konsumenterna större kontroll över sina uppgifter.</li>
<li>Trots att vissa teknikföretag marknadsför integritet som en prioriterad fråga är deras underliggande affärsmodeller fortfarande inriktade på datainsamling.</li>
<li>Tor-projektet lyfts fram som ett exempel på teknik som prioriterar integritet, men det finns fortfarande utmaningar när det gäller att skydda integriteten på nätet och främja mänskliga rättigheter i den digitala världen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/tor-in-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZEffekterna av Snowdens avslöjanden: Utmaningar och framsteg när det gäller integritet på nätet</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi introducerar Catalyst: Ett UI-kit för CSS-applikationer i medvind]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind UI har släppt Catalyst, ett React UI-kit som tillhandahåller moderna gränssnittskomponenter för applikationer.</li>
<li>Catalyst innehåller mallar och dokumentation som gör det möjligt för utvecklare att enkelt integrera anpassningsbara UI-komponenter i sina projekt.</li>
<li>UI-kitet är byggt med Tailwind CSS, Headless UI och React, i enlighet med branschens bästa praxis och för att säkerställa tillgänglighet. Det kan köpas för livstidsåtkomst och uppdateringar. Tailwind UI erbjuder också webbplatsmallar och komponentexempel separat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindui.com/templates/catalyst</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZVi introducerar Catalyst: Ett UI-kit för CSS-applikationer i medvind</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rättslig strid bryter ut om herbiciden paraquat: Arbetstagare hävdar att de drabbats av Parkinsons sjukdom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gary Mund, tidigare anställd vid Eastern Municipal Water District, har stämt Syngenta och hävdar att exponering för herbiciden paraquat orsakade hans Parkinsons sjukdom.</li>
<li>Parakvat är förbjudet i 58 länder men används fortfarande i stor utsträckning i USA, vilket har väckt farhågor om dess potentiella hälsorisker.</li>
<li>Studier har visat att parakvat kan återskapa symtomen på Parkinsons sjukdom hos djur, även om Syngenta bestrider att det skulle finnas något orsakssamband. Intresseorganisationer som Earthjustice och Michael J. Fox Foundation kräver ett förbud mot parakvat på grund av dessa potentiella risker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZRättslig strid bryter ut om herbiciden paraquat: Arbetstagare hävdar att de drabbats av Parkinsons sjukdom</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Realtidssimulering av vätskor, eld och rök med GPU:er]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den här artikeln ger en översikt över hur man simulerar vätskor som eld och rök i realtid med hjälp av GPU:er.</li>
<li>Den utforskar ämnen som advektion, fluiddynamik och Navier-Stokes ekvationer.</li>
<li>Artikeln diskuterar algoritmer för att lösa Poisson-ekvationen för tryck och ger exempel på pseudokod för GPU-implementering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andrewkchan.dev/posts/fire.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZRealtidssimulering av vätskor, eld och rök med GPU:er</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft.com DNS-post avslöjar ny IP-adress: 192.168.1.1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kommandot &quot;nslookup&quot; används för att söka och hämta IP-adresser som är kopplade till en viss domän.</li>
<li>När användaren kör kommandot &quot;nslookup&quot; på domänen &quot;microsoft.com&quot; returneras flera IP-adresser som är associerade med den domänen.</li>
<li>Det innebär att microsoft.com finns på flera servrar, var och en med sin egen unika IP-adress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38702783</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZMicrosoft.com DNS-post avslöjar ny IP-adress: 192.168.1.1</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volkswagen svarar på kritik genom att återinföra fysiska knappar i nya bilar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Volkswagen återinför fysiska knappar i sina nya bilar för att bemöta kritiken mot de komplexa infotainmentfunktionerna och avsaknaden av knappar.</li>
<li>Beslutet baseras på feedback från kunderna och syftar till att förbättra användbarheten och användarupplevelsen.</li>
<li>Det nya tillvägagångssättet inkluderar en rad fysiska knappar under pekskärmen, en manuell volymknapp och ett stort mittvred för att ge enklare och mer intuitiva kontroller i bilens interiör.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZVolkswagen svarar på kritik genom att återinföra fysiska knappar i nya bilar</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se upp för USB typ A-adaptrar: En varnande historia från en ägare av en vattenfontän för katter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren upptäckte att USB-strömadaptern som medföljde kattvattenfontänen har en högre utgångsspänning än vanliga USB typ A-portar.</li>
<li>Denna högre spänning kan potentiellt orsaka skador på andra enheter, vilket förklarar varför deras powerbanks började strula.</li>
<li>Författaren råder läsarna att vara försiktiga och inte lita på USB typ A-nätadaptrar baserat på deras erfarenhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZSe upp för USB typ A-adaptrar: En varnande historia från en ägare av en vattenfontän för katter</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbättra MySQL: Analysera replikeringsscheman, lagringsmotorer och isoleringsnivåer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Denna analys fördjupar sig i MySQL:s värld och undersöker replikeringsscheman, lagringsmotorer och SQL-isoleringsnivåer, med särskilt fokus på bristerna i ANSI-standarderna.</li>
<li>Den introducerar alternativa definitioner för isoleringsnivåer och utforskar MySQL:s implementering av isoleringsnivån Repeatable Read.</li>
<li>Artikeln diskuterar också testmetoder, avvikelser i MySQL:s beteende och dokumentation, och fall där konsistensmodeller bryts, vilket i slutändan betonar vikten av exakta definitioner och förbättringar i MySQL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZFörbättra MySQL: Analysera replikeringsscheman, lagringsmotorer och isoleringsnivåer</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perspektivets kraft: Förbättra spel med parallaxeffekter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren undersöker användningen av perspektiv- och parallaxeffekter i videospel, särskilt i spel som Moon Patrol och Diablo 2.</li>
<li>De diskuterar hur dessa effekter uppnåddes i 2D-spel utan egentlig 3D-rendering, vilket gav djup och dimension till spelet.</li>
<li>Författaren nämner också användningen av Mode 7-tekniken i SNES-spel och hur vissa spel, som Don&#39;t Starve, använder platta 2D-tillgångar för att skapa en unik visuell stil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZPerspektivets kraft: Förbättra spel med parallaxeffekter</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det desorienterande och fragmenterade Internet: Att förstå kaoset]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Internet har blivit desorienterande och fragmenterat, vilket gör det svårt att förstå vad som händer på nätet.</li>
<li>Plattformar som TikTok och Facebook har sett en ökning av obskyrt och orelaterat innehåll som vunnit popularitet.</li>
<li>Detta fragmenterade internet skapar en brist på förståelse för vad som verkligen är populärt och viktigt, vilket leder till att man förlitar sig på teknikjättarna som informationens grindvakter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZDet desorienterande och fragmenterade Internet: Att förstå kaoset</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lufthansa A350:s omdirigering till Oakland väcker debatt och frustration]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lufthansas flyg från München till San Francisco omdirigerades till Oakland på grund av flygbolagets policy att förbjuda visuella inflygningar på natten.</li>
<li>Beslutet orsakade förseningar och frustration för både piloter och flygledare och utlöste debatter om flygledarens beslut, flygbolagets policy och förhållandet mellan utländska piloter och den amerikanska flygledningen.</li>
<li>Passagerarna uttrycker missnöje och oro över ersättningen för missade flygningar, vilket kastar ljus över kommunikations- och beslutsfattandeproblem mellan piloter och flygtrafikledning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZLufthansa A350:s omdirigering till Oakland väcker debatt och frustration</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY-sensorer för sängar: Förbättra smarta hemautomatiseringar med tryckmattor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren utvecklade sängsensorer för sitt smarta hem med hjälp av tryckmattor under madrassen, och såg det först som en gimmick men fann det senare användbart för automatiseringar och undvikande av onödiga sådana.</li>
<li>Det finns två metoder för att bygga sensorerna: med en Aqara läckagesensor eller en ESP-enhet med ESPHome-firmware.</li>
<li>ESPHomes sängsensor ger ökad noggrannhet och möjlighet att inkludera flera sensorer för olika sängzoner, och författaren berättar också hur de kombinerade två sängsensorer för att passa deras specifika behov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZDIY-sensorer för sängar: Förbättra smarta hemautomatiseringar med tryckmattor</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi introducerar tsdocs.dev: Bläddra i TypeScript-dokument för alla JavaScript-bibliotek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>tsdocs.dev är ett dokumentationsverktyg som gör det möjligt för användare att komma åt TypeScript-dokumentation för olika paket och biblioteksversioner, inklusive populära npm-paket som react-router-dom och @testing-library/react.</li>
<li>Verktyget använder typedoc och har utvecklats av @pastelskyStar på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tsdocs.dev</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZVi introducerar tsdocs.dev: Bläddra i TypeScript-dokument för alla JavaScript-bibliotek</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackare stjäl data från 36 miljoner Xfinity-kunder i Comcast Security Breach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hackare utnyttjade ett säkerhetsproblem som kallas &quot;CitrixBleed&quot; för att få tillgång till känslig information från nästan 36 miljoner Xfinity-kunder.</li>
<li>Överträdelsen inträffade mellan den 16 och 19 oktober, men sårbarheten har varit i fokus sedan slutet av augusti.</li>
<li>Kunddata, inklusive användarnamn, hashade lösenord, namn, kontaktinformation, födelsedatum och delvisa personnummer, kan ha äventyrats. Comcast kräver att kunderna återställer sina lösenord och rekommenderar tvåfaktors- eller flerfaktorsautentisering. Det är oklart om någon begärde lösensumma eller om incidenten rapporterades till den amerikanska finansinspektionen, U.S. Securities and Exchange Commission.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZHackare stjäl data från 36 miljoner Xfinity-kunder i Comcast Security Breach</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforska styrning av 3,5-tums diskettenheter med en Teensy4.0-mikrokontroller]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den här artikeln förklarar hur man använder en teensy4.0 mikrokontroller för att bit-banga en 3,5&quot; diskettenhet.</li>
<li>Den täcker grunderna i hur disketter fungerar, inklusive spår, sektorer och datalagring.</li>
<li>Artikeln innehåller en kopplingsguide och instruktioner för att skicka kommandon för att styra diskettenheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floppy.cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZUtforska styrning av 3,5-tums diskettenheter med en Teensy4.0-mikrokontroller</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi introducerar Fedora Asahi Remix: Kraftfull Linux för Apple Silicon Mac-datorer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fedora Asahi Remix är ett samarbete mellan Asahi Linux-projektet och Fedora-projektet, som levererar en polerad version av Linux för Apple Silicon Macs.</li>
<li>Den erbjuder utmärkt 64-bitars ARM-stöd och en högkvalitativ upplevelse, med skrivbordsmiljön KDE Plasma och en sömlös Wayland-upplevelse.</li>
<li>Den stöder olika Apple-enheter, har OpenGL och ljudoptimering och är baserad på den senaste Fedora Linux-versionen, vilket ger den bästa ljudupplevelsen för bärbara Linux-datorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asahilinux.org/fedora/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZVi introducerar Fedora Asahi Remix: Kraftfull Linux för Apple Silicon Mac-datorer</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Figma och Adobe avbryter sammanslagningen efter myndighetsprövning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Figma och Adobe har avbrutit sin planerade sammanslagning efter en utdragen granskningsprocess.</li>
<li>Figma kommer att behålla sin oberoende ställning och är öppet för att utforska partnerskapsmöjligheter med Adobe.</li>
<li>Figma har gjort stora framsteg under de senaste 15 månaderna, med ett starkt fokus på att förenkla design och utveckling av digitala produkter. VD Dylan Field uttryckte optimism inför företagets framtid och tacksamhet för samhällets stöd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/figma-adobe-abandon-proposed-merger/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZFigma och Adobe avbryter sammanslagningen efter myndighetsprövning</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasm3 går in i underhållsfas mitt under rysk invasion]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Utvecklingen av nya funktioner för Wasm3, en WebAssembly-tolk, stoppas tillfälligt eftersom utvecklarens hus förstördes av ryssar som invaderade deras land.</li>
<li>Utvecklaren kommer att fortsätta att underhålla projektet, granska och slå samman Pull Requests.</li>
<li>Wasm3 är en mångsidig tolk som kan användas på olika plattformar och arkitekturer och klarar WebAssembly spec testsuite. Den erbjuder fördelar när det gäller portabilitet, säkerhet, körbar storlek, minnesanvändning och startfördröjning. Det har också potentiella tillämpningar för att köra WebAssembly på inbyggda enheter. Projektet släpps under MIT-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasm3/wasm3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZWasm3 går in i underhållsfas mitt under rysk invasion</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Jag köpte precis en Chevy Tahoe 2024 för 1 dollar" - Twitter-användarens överraskande bilköp]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Twitter-användaren Chris Bakke påstår att han har köpt en Chevy Tahoe från 2024 för bara 1 dollar.</li>
<li>Påståendet innebär att Bakke kan ha erhållit fordonet på ett mycket okonventionellt eller potentiellt felaktigt sätt.</li>
<li>Det är fortfarande oklart om påståendet är legitimt eller om det bara är ett påhitt i sociala medier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ChrisJBakke/status/1736533308849443121</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000Z&quot;Jag köpte precis en Chevy Tahoe 2024 för 1 dollar&quot; - Twitter-användarens överraskande bilköp</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Författarens MacBook låst, Tim Cook låser upp den]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författarens MacBook returnerades till dem med ett aktiveringslås som förhindrade åtkomst till enheten.</li>
<li>Apple vägrade först att låsa upp MacBooken, men författaren kontaktade Tim Cook via e-post och fick den till slut upplåst.</li>
<li>MacBooken hade raderats och rapporterats som förlorad av ett nyskapat iCloud-konto, vilket tyder på att den kan ha tagits till en butik, återställts och rapporterats som förlorad för att pressa fram pengar.</li>
<li>Författaren understryker behovet av att Apple ser över sitt arbetsflöde för att bättre kommunicera konsekvenserna av att inte ställa in FindMy, eftersom skrupelfria butiker kan utnyttja denna situation.</li>
<li>Författaren rapporterade detta problem till Apple Security Research men det avvisades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/unbricking-my-macbook-took-an-email-to-tim-cook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZFörfattarens MacBook låst, Tim Cook låser upp den</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nya Word2Vec-modeller överträffar tidigare metoder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I detta dokument presenteras två nya modellarkitekturer för att generera ordrepresentationer i vektorrymd med hjälp av stora datamängder.</li>
<li>Författarna visar på anmärkningsvärda förbättringar av noggrannheten samtidigt som kraven på beräkningsresurser minimeras.</li>
<li>Vektorrepresentationerna uppnådde topprestanda när det gällde att mäta ordlikheter, vilket visar att de är effektiva.</li>
<li>Författarna har för avsikt att göra sin testuppsättning tillgänglig för andra forskare för vidare utforskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=idpCdOWtqXd60</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZNya Word2Vec-modeller överträffar tidigare metoder</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VW svarar på klagomål med att återinföra fysiska knappar i bilar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Volkswagen svarar på klagomål från kunder och kritiker om frustrerande pekskärmskontroller genom att återinföra fysiska knappar i sina bilars interiörer.</li>
<li>Beslutet är baserat på feedback och syftar till att åtgärda de nuvarande touchslidernas krångliga och icke-funktionella karaktär.</li>
<li>Tillägget av fysiska kontroller för HVAC- och fönsterfunktioner förväntas förbättra den övergripande användarupplevelsen, medan pekskärmar fortfarande kommer att finnas kvar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/vw-is-putting-buttons-back-in-cars-because-people-complained-enough</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZVW svarar på klagomål med att återinföra fysiska knappar i bilar</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framsteg mot en Rust-kompilator integrerad med GCC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>gccrs-projektet arbetar med att skapa en Rust-kompilator som ska inkluderas i GCC 14-versionen, med Rust version 1.49 som mål.</li>
<li>Projektet är för närvarande inriktat på att stödja sammanställningen av core- och alloc-crates, men står inför utmaningar med makroupplösning och dekoratormakron.</li>
<li>Detta projekt syftar till att göra det möjligt att kompilera Rust-kod med GCC, vilket bidrar till utvecklingen av Rust och stöder inbyggda system. Ett annat avancerat projekt, rustc_codegen_gcc, gör det redan möjligt att kompilera Rust för Linux utan patchar, och diskussionen omfattar integrering av Polonius i Rust-kompilatorn och fördelarna med att implementera en GCC-baserad Rust-kompilator, t.ex. exponering av buggar och bootstrapping.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/954787/41470c731eda02a4/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZFramsteg mot en Rust-kompilator integrerad med GCC</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag älskar Ruby: Att omfamna glädje och gemenskap i programmering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren lyfter fram sin kärlek till programmeringsspråket Ruby och tar upp den kritik som språket har fått på senare tid.</li>
<li>De betonar Rubys fokus på att främja programmerarglädje och dess uttrycksfullhet.</li>
<li>Författaren berättar också om hur Ruby känns personligt för dem och lyfter fram den starka känslan av gemenskap inom Ruby-communityn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliseshaffer.com/2023/12/18/i-love-ruby/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZJag älskar Ruby: Att omfamna glädje och gemenskap i programmering</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den sparsamma webben: Att omfamna prisvärd och hållbar design]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln lyfter fram begreppet &quot;billig&quot; webb, som främjar prisvärd och hållbar webbdesign.</li>
<li>Den betonar vikten av att stödja kreatörer och ärlig arkitektur i HTML/CSS.</li>
<li>Artikeln tar upp olika utmaningar som webben står inför, bland annat opersonliga plattformar, svårigheter att hitta kvalitetsinnehåll, spam, JavaScript, bilder, tillgänglighet, betalningar och centraliserade plattformar. Den förespråkar en webb som är billig att underhålla, få tillgång till, delta i, utforska och bidra till.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://potato.cheap</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZDen sparsamma webben: Att omfamna prisvärd och hållbar design</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använda PostgREST och htmx för att skapa en HTML-applikation med att-göra-lista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Handledningen visar hur man bygger en app för en att-göra-lista med hjälp av PostgREST och htmx-biblioteket med HTML-innehåll.</li>
<li>Den innehåller steg-för-steg-instruktioner för hur du konfigurerar appen, skapar HTML-svar och utför åtgärder som att lista, skapa, redigera och ta bort att-göra-saker.</li>
<li>Handledningen omfattar även funktioner och slutpunkter för att ändra och ta bort to-dos i databasen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://postgrest.org/en/stable/how-tos/providing-html-content-using-htmx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZAnvända PostgREST och htmx för att skapa en HTML-applikation med att-göra-lista</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visuella introduktioner till beräkningsbegrepp: Derivat, integraler och mer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Denna sammanställning ger visuella introduktioner till centrala begrepp inom kalkyl, vilket gör dem mer tillgängliga och intuitiva genom geometriska och intuitiva perspektiv.</li>
<li>Ämnen som behandlas är derivata, integraler, gränsvärden, kedjeregeln, exponentiella funktioner, implicit differentiering, L&#39;Hôpitals regel och mycket mer.</li>
<li>Sammanställningen utforskar också omvända förhållanden mellan derivat och integration, derivat av högre ordning, Taylor-serier och alternativa sätt att visualisera derivat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.3blue1brown.com/topics/calculus</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZVisuella introduktioner till beräkningsbegrepp: Derivat, integraler och mer</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io presenterar Fly Kubernetes: Ett nytt tillvägagångssätt för Kubernetes-orkestrering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fly.io, en molninfrastrukturleverantör, har introducerat ett nytt erbjudande kallat Fly Kubernetes (FKS) som stöder Kubernetes (K8s).</li>
<li>FKS är en implementering av Kubernetes som körs ovanpå Fly.ios plattform.</li>
<li>Fly.ios unika strategi för global orkestrering innebär att man använder ett marknadsbaserat system istället för global konsensus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/fks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZFly.io presenterar Fly Kubernetes: Ett nytt tillvägagångssätt för Kubernetes-orkestrering</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servoprojektet passerar 1000 pull-förfrågningar och sätter ambitiösa mål för 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Servo-projektet har gjort betydande framsteg under 2023, med en ökning av bidragsgivare, pull requests och commits jämfört med föregående år.</li>
<li>Projektet har presenterats på flera konferenser och har gjort framsteg i sin layoutmotor, inklusive förbättrat stöd för olika funktioner.</li>
<li>Andelen godkända i webbplattformstesterna har också förbättrats.</li>
<li>Framtida planer för projektet inkluderar att underhålla Servo, släppa nightlies på Android och implementera tabeller och bättre stöd för floats och icke-latinsk text.</li>
<li>Potentiella sponsorer bjuds in för att stödja utvecklingen av projektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2023/12/18/this-year-in-servo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZServoprojektet passerar 1000 pull-förfrågningar och sätter ambitiösa mål för 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebooks översvämning av AI-genererade stulna bilder väcker oro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AI-genererat innehåll på Facebook, inklusive stulna bilder, publiceras som äkta, utan lämpliga åtgärder för att identifiera det som AI-genererat.</li>
<li>Populära och engagerande AI-genererade inlägg får spamlänkar i kommentarsfälten.</li>
<li>Facebooks bristfälliga respons och avsaknad av åtgärder gör att användarna inte är förberedda på inflödet av AI-genererat innehåll, vilket väcker oro för bilder utan samtycke och desinformation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/facebook-is-being-overrun-with-stolen-ai-generated-images-that-people-think-are-real/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZFacebooks översvämning av AI-genererade stulna bilder väcker oro</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple upphör med försäljningen av Apple Watch Series 9 och Ultra 2 i USA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple avbryter försäljningen av Apple Watch Series 9 och Apple Watch Ultra 2 i USA.</li>
<li>Orsaken till detta upphörande nämns inte i artikeln.</li>
<li>Det är oklart om Apple planerar att släppa en ny version av Apple Watch inom en snar framtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2023/12/18/apple-halting-apple-watch-series-9-and-apple-watch-ultra-2-sales/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-19T00:00:00.000ZApple upphör med försäljningen av Apple Watch Series 9 och Ultra 2 i USA</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den store diktatorns sista tal: Inspirerar till enighet, fred och frihet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sluttalet från filmen &quot;Den store diktatorn&quot; betonar enighet, fred och jämlikhet mellan alla individer, oavsett ras eller religion.</li>
<li>Den fördömer girighet, hat och förtryck och förespråkar medmänsklighet, vänlighet och frihet.</li>
<li>Talet avråder soldater från att strida för tyranniska ledare och förespråkar folkets makt att åstadkomma positiv förändring.</li>
<li>Trots att talet hölls för flera decennier sedan är budskapet i det fortfarande aktuellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charliechaplin.com/en/articles/29-the-final-speech-from-the-great-dictator-</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZDen store diktatorns sista tal: Inspirerar till enighet, fred och frihet</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeWave: Översätter hjärnvågor till ord på skärmen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid University of Technology Sydney har utvecklat en teknik kallad DeWave som kan översätta hjärnvågor till ord på en skärm.</li>
<li>DeWave använder EEG-inspelningar från en keps som deltagarna bär för att projicera de ord som de tyst läser på en skärm.</li>
<li>Till skillnad från tidigare metoder kräver DeWave inga hjärnimplantat eller tillgång till en MRI-maskin, vilket gör den mer praktisk och bekväm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iflscience.com/new-mind-reading-braingpt-turns-thoughts-into-text-on-screen-72054</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZDeWave: Översätter hjärnvågor till ord på skärmen</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Musse Pigg och den allmänna domänen: En ny era inleds 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Musse Pigg blir allmän egendom 2024 och Disneys exklusiva upphovsrättsskydd upphör därmed att gälla.</li>
<li>Disney har dragit nytta av att använda verk i den offentliga domänen samtidigt som man förespråkat förlängd upphovsrätt.</li>
<li>Efter upphovsrättens utgång kommer begränsningar baserade på varumärkeslagstiftning fortfarande att gälla för användningen av Musse Pigg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.law.duke.edu/cspd/mickey/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZMusse Pigg och den allmänna domänen: En ny era inleds 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qatar Airways får bakslag för att ha bannlyst YouTuber efter negativ recension]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Qatar Airways har förbjudit och sagt upp YouTubern Josh Cahill efter att han publicerat en negativ recension av en av deras flygningar.</li>
<li>Flygbolaget ska ha erbjudit honom en gratis flygresa i utbyte mot att han raderade videon, vilket han avböjde.</li>
<li>De bad honom sedan att ta bort negativa kommentarer från videon, vilket han också vägrade. Flygbolaget avbokade hans bokning, hindrade honom från att göra framtida bokningar och pressade flygvärdinnorna att tala emot honom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onemileatatime.com/news/qatar-airways-bans-youtuber-negative-review/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZQatar Airways får bakslag för att ha bannlyst YouTuber efter negativ recension</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:s beräkningsarkitektur CDNA 3: Utmanar Nvidia med avancerade funktioner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AMD har presenterat sin CDNA 3 Compute Architecture i ett försök att konkurrera med Nvidia på marknaden för GPU-beräkningar.</li>
<li>Arkitekturen har avancerad kapslingsteknik, en kraftfull minneskonfiguration och betydande förbättringar för att öka genomströmningen och utnyttjandet.</li>
<li>MI300X GPU, som använder chiplets med split compute och en delad cache, övervinner begränsningar från tidigare modeller och införlivar funktioner som &quot;Infinity Cache&quot; för att förbättra minnestrafiken. Arkitekturen prioriterar förbättrad matrismultiplikationsgenomströmning och instruktionscachekapacitet. MI300X erbjuder också ökad bandbredd från chip till chip och inkluderar en APU-komponent, vilket gör att CPU och GPU kan dela samma minnesadressutrymme. Författaren testar ivrigt MI300-serien och ser fram emot framtida produkter från AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/12/17/amds-cdna-3-compute-architecture/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZAMD:s beräkningsarkitektur CDNA 3: Utmanar Nvidia med avancerade funktioner</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avkodning av riskkapitalisternas språk: Insikter och tips för nystartade företag]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln undersöker hur riskkapitalister (VC) kommunicerar med startups och entreprenörer.</li>
<li>Författaren delar med sig av personliga erfarenheter av att få avslag från riskkapitalbolag och ger värdefulla insikter om den dolda innebörden bakom deras ord.</li>
<li>Överlevnadstips ges till grundare som söker finansiering för att hjälpa dem att navigera i riskkapitalbranschen på ett mer effektivt sätt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jacobbartlett.substack.com/p/yes-actually-means-no-the-curious</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZAvkodning av riskkapitalisternas språk: Insikter och tips för nystartade företag</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förbättring av grundmodeller med Promptbase: Medprompt-metodik och prestandaförbättring]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Promptbase är en omfattande samling resurser och exempelskript som syftar till att förbättra prestandan hos grundläggande modeller som GPT-4.</li>
<li>Medprompt-metoden, som ingår i Promptbase, använder tre strategier (dynamiska få skott, självgenererad tankekedja och majoritetsomröstning) för att uppnå prestation på specialistnivå.</li>
<li>Promptbase har utökat Medprompt-ramverket för förbättrade resultat på MMLU-riktmärket, och ytterligare fallstudier och intervjuer planeras. Plattformen erbjuder implementeringsdetaljer och instruktioner för att köra skripten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/promptbase</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZFörbättring av grundmodeller med Promptbase: Medprompt-metodik och prestandaförbättring</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikanskt laboratorium för kärnfusion uppnår "tändning" flera gånger]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid amerikanska National Ignition Facility (NIF) har uppnått &quot;tändning&quot;, en fusionsreaktion som frigör mer energi än den förbrukar, flera gånger om, vilket bekräftar deras första framgång.</li>
<li>NIF har satt världsrekord genom att generera fusionsreaktioner med tryck och temperaturer som är högre än de som finns inuti solen.</li>
<li>Den amerikanska administrationen inrättar tre forskningscentra för att främja fusionsvetenskapen, med fokus på att utveckla effektivare lasersystem och arbetskraft för en framtida laserfusionsindustri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-04045-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZAmerikanskt laboratorium för kärnfusion uppnår &quot;tändning&quot; flera gånger</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utvecklingen av franskan: Afrikaner omdefinierar språk och kultur]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Det franska språket i Afrika håller på att förändras på grund av påverkan från afrikanska kulturer, med ord och uttryck från afrikanska länder som präglar språket.</li>
<li>Den växande ungdomsbefolkningen i Afrika driver på denna förändring, medan andra delar av världen har åldrande befolkningar.</li>
<li>Motståndet mot Frankrikes koloniala arv och inflytande har lett till åtgärder som riktar sig mot det franska språket, men det talas fortfarande i stor utsträckning som officiellt språk i afrikanska länder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/12/12/world/africa/africa-french-language.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZUtvecklingen av franskan: Afrikaner omdefinierar språk och kultur</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FSearch: Ett snabbt filsökningsverktyg med avancerade funktioner för Unix-liknande system]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FSearch är ett snabbt verktyg för filsökning som har hämtat inspiration från sökmotorn Everything Search Engine.</li>
<li>Den ger omedelbara resultat, avancerad söksyntax och stöd för jokertecken och reguljära uttryck.</li>
<li>FSearch har ett anpassningsbart gränssnitt och är tillgängligt för nedladdning på olika plattformar, med en färdplan för framtida utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cboxdoerfer/fsearch</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZFSearch: Ett snabbt filsökningsverktyg med avancerade funktioner för Unix-liknande system</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD utmanar Nvidias prestandapåståenden för MI300X GPU och lyfter fram avvikelser i benchmarking och problem med latens]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AMD har gått ut med ett svar på Nvidias påståenden om prestandaskillnaden mellan deras GPU:er.</li>
<li>AMD hävdar att Nvidia använde en selektiv uppsättning arbetsbelastningar och benchmarkingmetoder, medan AMD använde en allmänt vedertagen metod.</li>
<li>AMD genomförde sina egna tester och fann högre prestanda och minskad latens jämfört med Nvidias H100 GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/amd-strikes-back-at-nvidia-with-new-mi300x-benchmarks-mi300x-shows-30-higher-performance-than-h100-even-with-an-optimized-software-stack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZAMD utmanar Nvidias prestandapåståenden för MI300X GPU och lyfter fram avvikelser i benchmarking och problem med latens</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforska alternativ till GitHub: Utvärdering av nya programvaruforum]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren undersöker alternativ till GitHub för hosting av programvara med öppen källkod och uttrycker oro över GitHubs &quot;Copilot&quot;-erbjudande och hosting med sluten källkod.</li>
<li>De utforskar alternativ som GitLab, SourceHut och Codeberg och diskuterar funktioner och begränsningar för varje alternativ.</li>
<li>Författaren delar också med sig av sina erfarenheter av att konfigurera och använda självhostade Gitea och Drone CI, och betonar den frihet och kontroll som det ger över deras egen kodsmide. De planerar att fortsätta använda det och kan överväga andra alternativ senare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/finding-a-forge/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZUtforska alternativ till GitHub: Utvärdering av nya programvaruforum</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piloter döljer psykisk ohälsa för att skydda sina licenser]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Många piloter inom flygindustrin döljer sina psykiska problem på grund av rädsla för att få flygförbud och utsättas för långa utvärderingar och väntetider innan de kan börja flyga igen.</li>
<li>Branschens inställning till mental hälsa kritiseras för att vara bestraffande och skadlig, vilket leder till att piloterna förnekar sina problem eller självmedicinerar.</li>
<li>FAA har erkänt behovet av förändring och har godkänt ett nytt antidepressivt läkemedel för piloter med depression, men piloterna möter fortfarande utmaningar när de söker hjälp och återanställning.</li>
<li>Förespråkarna kräver förändringar i FAA:s system för psykisk hälsa för att minska stigmatiseringen och förbättra stödet och resurserna för piloter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/travel/2023/12/15/pilots-mental-health-faa-certification/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-18T00:00:00.000ZPiloter döljer psykisk ohälsa för att skydda sina licenser</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Den nya grundläggande guiden till elektronik i Shenzhen": Uppdaterad bok avslöjar digital etikett och kulturella förändringar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naomi Wu lanserar en crowdfunding-kampanj för en reviderad utgåva av sin bok &quot;The Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;, kallad &quot;The New Essential Guide to Electronics in Shenzhen&quot;.</li>
<li>Den uppdaterade versionen kommer att innehålla ytterligare innehåll om digital etikett i Kina, uppdaterade kartor och insikter om kulturella och affärsmässiga förändringar.</li>
<li>Intresserade läsare kan reservera ett exemplar av boken genom crowdfunding-kampanjen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bunniestudios.com/blog/?p=6886</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000Z&quot;Den nya grundläggande guiden till elektronik i Shenzhen&quot;: Uppdaterad bok avslöjar digital etikett och kulturella förändringar</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduktion till SSH3: En snabbare och säkrare Shell-upplevelse med HTTP/3 och QUIC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SSH3 är en reviderad version av SSH-protokollet som använder HTTP-mekanismer för att erbjuda en snabbare och säkrare skalupplevelse.</li>
<li>Den använder QUIC+TLS1.3 för säker kanaletablering och HTTP Authorization för användarautentisering.</li>
<li>SSH3 ger snabbare sessionsetablering, förbättrade autentiseringsmetoder (OAuth2.0, OpenID Connect), robusthet mot portskanningsattacker, UDP-portvidarebefordran och funktioner i det moderna QUIC-protokollet.</li>
<li>Den gör det möjligt att dölja SSH-servern och stöder X.509-certifikat för autentisering.</li>
<li>SSH3 är för närvarande experimentellt och kan installeras genom att ladda ner binärfilerna eller kompilera koden från källkoden.</li>
<li>En SSH3-server måste installeras för att SSH3 ska kunna användas, och SSH3-klienten stöder olika autentiseringsmetoder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/francoismichel/ssh3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZIntroduktion till SSH3: En snabbare och säkrare Shell-upplevelse med HTTP/3 och QUIC</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flera säkerhetsproblem har upptäckts i MongoDB; uppdatering rekommenderas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flera säkerhetsproblem har identifierats i olika versioner av MongoDB och dess tillhörande komponenter.</li>
<li>Sårbarheterna omfattar exponering av data, överbelastningsattacker (denial of service) och upptrappning av behörigheter.</li>
<li>Det rekommenderas starkt att uppdatera till de senaste versionerna för att minimera riskerna i samband med dessa sårbarheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mongodb.com/alerts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZFlera säkerhetsproblem har upptäckts i MongoDB; uppdatering rekommenderas</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att gå från relationsdata till evenemang: En guide för övergången och vikten av Event Sourcing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln diskuterar övergången från relationsdata till händelser och ger en guide för att göra detta skifte.</li>
<li>Den belyser fördelarna med event sourcing, lagring av händelser efter varje operation, för att förstå affärsprocesser.</li>
<li>Guiden rekommenderar att man undersöker status- och datumkolumner, samt kolumnalternativ, när man migrerar till händelsekällor, och föreslår att man inför explicita händelser för dataimport.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://event-driven.io/en/the_end_is_near_for_crud_data/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZAtt gå från relationsdata till evenemang: En guide för övergången och vikten av Event Sourcing</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det minskande näringsvärdet hos grödor: Orsaker och lösningar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Näringsvärdet i grödor som vete och ris har minskat under de senaste sextio åren på grund av faktorer som den gröna revolutionen, klimatförändringar och användningen av hybridgrödor.</li>
<li>Dessa faktorer har resulterat i större grödor med lägre mineralinnehåll, vilket leder till &quot;undernäring av mikronäringsämnen&quot; hos många människor, särskilt i låginkomstländer.</li>
<li>För att kompensera för det minskade näringsvärdet rekommenderas att man följer kostråden och konsumerar en större andel frukt och grönsaker. Men när CO₂-nivåerna stiger kan ännu större mängder av dessa livsmedel vara nödvändiga för att få i sig tillräckligt med mineraler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeroenvanbaar.substack.com/p/data-dispatch-4-the-falling-nutritional</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZDet minskande näringsvärdet hos grödor: Orsaker och lösningar</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sydney-aktuarien "Annihilator" tar hem världsmästerskapet i Excel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Ngai, även känd som &quot;Annihilator&quot;, vann världsmästerskapet i Microsoft Excel med en prissumma på 15 000 USD.</li>
<li>Ngai, en aktuarie från Sydney, vann över deltagare från olika länder i en tävling som fokuserade på att bearbeta data med hjälp av Excel-formler och undergrupper inom en angiven tidsram.</li>
<li>Inledningsvis ifrågasattes Ngais seger på grund av ett poängberäkningsfel, men det verifierades senare, vilket stärkte hans mästerskap. Evenemanget ägde rum på HyperX esports arena i Las Vegas och sändes live på ESPN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/australia-news/2023/dec/15/you-didnt-just-succeed-you-exceled-sydney-man-dubbed-the-annihilator-wins-excel-world-championship</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZSydney-aktuarien &quot;Annihilator&quot; tar hem världsmästerskapet i Excel</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apter-träd: Förenkling av trädstrukturer med effektiva vektoroperationer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apter Trees är en förenklad representation av träd med hjälp av två vektorer, implementerad i C++17 för snabbare och enklare trädmanipulation.</li>
<li>Implementeringen erbjuder operationer som att lägga till objekt, hitta överordnade noder, hämta nodvärden med mera.</li>
<li>Apter Trees har fördelar som anpassningsförmåga, låg minnesanvändning, linjär åtkomsttid och stöd för GPU-utnyttjande. Andra trädimplementeringar diskuteras också i arkivet, som fortfarande är ett pågående arbete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tlack/atree</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZApter-träd: Förenkling av trädstrukturer med effektiva vektoroperationer</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel, Samsung och TSMC visar upp 3D-staplade transistorer vid IEEE-möte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Intel, Samsung och TSMC har framgångsrikt utvecklat CFET-transistorer med 3D-stapling, som är avgörande för utvecklingen av CMOS-chip.</li>
<li>Denna prestation är en viktig milstolpe i utvecklingen av Moores lag, som förutspår en exponentiell ökning av transistordensiteten och prestandan i datorchip.</li>
<li>TSMC demonstrerade sin implementering av CFET vid IEEE International Electron Devices Meeting, vilket visar på potentialen för framtida framsteg inom chiptekniken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/cfet-intel-samsung-tsmc</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZIntel, Samsung och TSMC visar upp 3D-staplade transistorer vid IEEE-möte</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att tänka nytt kring utbildning: Aktiv läsning, minne och innovativa tillvägagångssätt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln innehåller ett samtal med forskaren och designern Andy Matuschak om utbildning, inlärning, memorering och produktskapande.</li>
<li>Aktivt läsande, minne och praktisk erfarenhet betonas som viktiga inslag i utbildningen.</li>
<li>Samtalet handlar om begränsningarna med traditionell skolgång, behovet av innovativa metoder och effekterna av handledare och lärare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwarkeshpatel.com/p/andy-matuschak</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZAtt tänka nytt kring utbildning: Aktiv läsning, minne och innovativa tillvägagångssätt</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chimera: Ett nytt Linux-operativsystem som förenklar installation och anpassning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Chimera är ett nytt operativsystem utformat som ett alternativ till befintliga Linux-distributioner.</li>
<li>Syftet är att erbjuda ett enkelt och praktiskt system utan behov av omfattande installation och anpassning.</li>
<li>Chimera kombinerar bekvämligheten med komplexa distributioner med konceptuell enkelhet med hjälp av innovativa verktyg och metoder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chimera-linux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZChimera: Ett nytt Linux-operativsystem som förenklar installation och anpassning</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studie visar varierande prestanda och användaruppfattningar av moderna CAPTCHAs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Studien undersöker effektiviteten och användarupplevelsen av moderna CAPTCHAs, som används för att förhindra botar.</li>
<li>Forskarna utvärderade lösningstiden och användaruppfattningen för populära CAPTCHA:er genom manuell inspektion och användarstudier.</li>
<li>Studien fann betydande skillnader i prestanda och uppfattning av olika typer av CAPTCHAs, samt inverkan av den experimentella kontexten på CAPTCHA-lösningsuppgifter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2307.12108</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZStudie visar varierande prestanda och användaruppfattningar av moderna CAPTCHAs</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samsung och ASML samarbetar för att utveckla 2nm-chips]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Samsung Electronics styrelseordförande Lee Jae-yong är nöjd med sin resa till Nederländerna, där han slutförde ett avtal med ASML om att etablera en forskningsanläggning i Korea för avancerad EUV-teknik.</li>
<li>Partnerskapet syftar till att hjälpa Samsung att förvärva EUV-litografisk scannerutrustning med hög numerisk apertur för produktion av DRAM-minneskretsar och logiska kretsar.</li>
<li>Samarbetet kommer att omfatta gemensam forskning och samarbete mellan Samsungs och ASML:s ingenjörer, med fokus på utvecklingen av 2nm-chip med hjälp av EUV-utrustning med hög NA, som förväntas bli tillgänglig för industrin inom en snar framtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.koreaherald.com/view.php?ud=20231215000518</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZSamsung och ASML samarbetar för att utveckla 2nm-chips</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förberedelser för distansuppdrag: Viktiga tips för utvecklare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget betonar vikten av att vara förberedd och ha säkerhetskopior när man reser till utmanande och avlägsna platser som utvecklare.</li>
<li>Noggrann planering, viktiga artiklar samt offline-programvara och dokumentation lyfts fram som avgörande för att lyckas i dessa miljöer.</li>
<li>Säkerhetskopiering av enheter och information, samt användning av programvara som fungerar offline, betonas som viktigt.</li>
<li>Artikeln avslutas med en uppmaning till läsarna att prenumerera och en länk till ett relaterat inlägg om att förbereda sig för uppdrag på svåra platser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitecode.dev/p/preparing-for-missions-in-difficult</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-17T00:00:00.000ZFörberedelser för distansuppdrag: Viktiga tips för utvecklare</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforska grundläggande databaser: ACID-egenskaper, lagringsmotorer och konfliktlösning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Avsnittet utforskar viktiga ämnen inom databaser såsom ACID-egenskaper, lagringsmotorer, distribuerade system, konsekvent hashing och konfliktlösning.</li>
<li>Tyngdpunkten ligger på betydelsen av hållbarhet, prestanda och tillgänglighet i databaser.</li>
<li>Olika strategier för att minimera konflikter diskuteras, tillsammans med exempel från verkliga livet och implementeringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tontinton.com/posts/database-fundementals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZUtforska grundläggande databaser: ACID-egenskaper, lagringsmotorer och konfliktlösning</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Misstänkta kan vägra att lämna ut telefonkoder till polisen, enligt domstol i Utah]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Högsta domstolen i delstaten Utah har enhälligt beslutat att misstänkta brottslingar har rätt att vägra lämna ut telefonkoder till polisen med hänvisning till det femte tilläggets skydd mot självinkriminering.</li>
<li>Avgörandet ledde till att domen mot en misstänkt upphävdes eftersom han vägrade lämna ut sin lösenkod.</li>
<li>Domen kan leda till att USA:s högsta domstol tar ställning i frågan och klargör hur det femte tillägget ska tillämpas på upplåsning av telefoner, och tar itu med inkonsekvensen och förvirringen i lägre domstolars beslut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/suspects-can-refuse-to-provide-phone-passcodes-to-police-court-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZMisstänkta kan vägra att lämna ut telefonkoder till polisen, enligt domstol i Utah</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omvänd ingenjörskonst av Bluetooth LE LED-ljuskontroller: Från lyckad hemautomatisering till oavsiktlig bricking]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren delar med sig av sina erfarenheter av reverse engineering av LED-ljuskontroller som använder Bluetooth LE för kommunikation.</li>
<li>De lyckades ansluta billiga lampor till sitt hemautomationssystem, men stötte på problem med mer komplexa lampor som styrs av appen &quot;iDeal LED&quot;.</li>
<li>Författaren beskriver de steg de tog för att omvända Bluetooth-kommunikationen, inklusive analys av byte, uppspelning av attacker, dekompilering av Android-appen och dekryptering av paket.</li>
<li>De upptäckte även ytterligare effekter som inte var tillgängliga i appen, men råkade av misstag sätta igång lamporna under processen.</li>
<li>Trots bakslaget dokumenterade författaren protokollet och utvecklade en anpassad komponent för Home Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whizzy.org/2023-12-14-bricked-xmas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZOmvänd ingenjörskonst av Bluetooth LE LED-ljuskontroller: Från lyckad hemautomatisering till oavsiktlig bricking</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur en maskiningenjörsstudent designade en Lego Polaroid-kamera]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lego har valt ut designen för en Lego Polaroid-kamera som skapats av Marc Corfmat, doktorand i maskinteknik, som en officiell uppsättning efter att den fått 10 000 röster på Lego Ideas-plattformen.</li>
<li>Utvecklingsprocessen omfattade rigorös kvalitetskontroll och testning, med utmaningar som att skapa en fungerande avtryckare och välja material för fotot.</li>
<li>Den slutliga designen är mycket lik Polaroid OneStep originalmodell, men vissa efterfrågade funktioner, som en kamerarem och garantidekaler, ingick inte. Marc, som inte var direkt involverad i designprocessen, är glad över att se sin idé bli verklighet och kommer att få 10 gratis exemplar av Lego-setet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/c/23991049/lego-ideas-polaroid-onestep-behind-the-scenes-price</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZHur en maskiningenjörsstudent designade en Lego Polaroid-kamera</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oxlint: En snabbare och effektivare JavaScript Linter för förbättrad kodkvalitet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oxlint, en JavaScript linter, har släppts och är nu allmänt tillgänglig.</li>
<li>Syftet är att förbättra ESLint genom att erbjuda snabbare feedback och bättre diagnostik.</li>
<li>Oxlint är utformat för prestanda, med en hastighet som är 50-100 gånger snabbare än ESLint, och det fokuserar på att identifiera fel i kod. Dessutom kräver den ingen konfiguration för att användas.</li>
<li>Verktyget konsoliderar regler från populära plugins och har planer på att utveckla ett pluginsystem i framtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxc-project.github.io/blog/2023-12-12-announcing-oxlint.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZOxlint: En snabbare och effektivare JavaScript Linter för förbättrad kodkvalitet</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebP:s komprimering räcker inte till för professionell fotografering: Kritik från en webbdesigner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren, en ansvarsfull webbdesigner, uttrycker frustration över att konvertera sitt fotobibliotek från JPEG till WebP-format och ifrågasätter hur effektiv WebP:s förlustfria komprimering är för professionell fotografering.</li>
<li>Författaren argumenterar mot användningen av medelvärden och mätvärden vid utvärdering av bildkvalitet och föreslår att man istället håller sig till högkvalitativa JPEG-filer.</li>
<li>Alternativ för att förbättra laddningshastigheten och användarupplevelsen rekommenderas, inklusive användning av en snabb CDN, responsiva bildstorlekar och lazy loading av bilder, samt samarbete med artister och prioritering av deras utmaningar och prioriteringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eng.aurelienpierre.com/2021/10/webp-is-so-great-except-its-not/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZWebP:s komprimering räcker inte till för professionell fotografering: Kritik från en webbdesigner</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS-stilar, JavaScript-manipulering och HTML-tillägg: En omfattande guide till webbsidesteknik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Det första utdraget innehåller CSS-stilar för en webbsida, inklusive teckensnitt, layout, animering, färger och mediafrågor.</li>
<li>Det andra och tredje utdraget består av JavaScript-kod som ändrar webbläsarens historik och lägger till skript och HTML-element i ett HTML-dokument.</li>
<li>Dessa snippets innehåller instruktioner för hur man utformar och förbättrar funktionaliteten på en webbsida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://platform.openai.com/docs/guides/prompt-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZCSS-stilar, JavaScript-manipulering och HTML-tillägg: En omfattande guide till webbsidesteknik</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supabase och Fly.io lanserar Fly Postgres, ett Managed Postgres-erbjudande på Edge Computing-plattformen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Supabase och Fly.io har gått samman för att lansera Fly Postgres, en Managed Postgres-lösning som gör det möjligt att driftsätta Postgres-databaser på Fly.ios edge computing-plattform.</li>
<li>Fly Postgres erbjuder fördelar som tillägg, pgVector-stöd, anslutningspoolning, säkerhetskopiering och observerbarhet, vilket gör det idealiskt för applikationer med hög datamängd.</li>
<li>Supabase har utvecklat en strömlinjeformad process för att interagera med Fly API, och detta samarbete markerar Supabases övergång till att bli en multi-cloud-leverantör.</li>
<li>Utmaningar som nätverksbegränsningar och säkerhetskopiering inom Fly hanteras för närvarande, och intresserade användare kan anmäla sig till förhandsvisningen, som inkluderar ett gratis projekt.</li>
<li>Prisuppgifter för Fly Postgres kommer att meddelas i framtiden, men det förväntas förbli relativt oförändrat från den nuvarande prisstrukturen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/blog/postgres-on-fly-by-supabase</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZSupabase och Fly.io lanserar Fly Postgres, ett Managed Postgres-erbjudande på Edge Computing-plattformen</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dataöverträdelse hos Delta Dental avslöjar personlig information om 7 miljoner patienter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Delta Dental of California och dess dotterbolag drabbades av ett dataintrång som ledde till att personuppgifterna för nästan 7 miljoner patienter komprometterades.</li>
<li>Intrånget berodde på en sårbarhet i programvaran MOVEit Transfer.</li>
<li>Företaget vidtar åtgärder för att utreda och hantera incidenten, inklusive att meddela de berörda personerna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/security/delta-dental-says-data-breach-exposed-info-of-7-million-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZDataöverträdelse hos Delta Dental avslöjar personlig information om 7 miljoner patienter</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Öka produktiviteten inom mjukvaruutveckling med 4 viktiga vanor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fyra viktiga vanor diskuteras för att förbättra produktiviteten inom mjukvaruutveckling: lämna arbetet lite oavslutat, lära sig genvägar, upprätthålla en lista med kommandon och länkar och säga &quot;nej&quot; till icke-väsentliga uppgifter.</li>
<li>Begreppet &quot;flow&quot; introduceras som ett tillstånd som kan uppnås genom att lämna arbetet något oavslutat, vilket möjliggör bättre fokus och produktivitet.</li>
<li>Vikten av att lära sig kortkommandon för tangentbord och mus betonas för att minska beroendet av musen och öka effektiviteten.</li>
<li>Vi rekommenderar att du har en lista med sökbara kommandon och länkar för att snabbt komma åt viktiga resurser och spara tid.</li>
<li>I artikeln föreslås att man lär sig att säga &quot;nej&quot; till icke nödvändiga uppgifter för att prioritera viktigt arbete och undvika onödiga distraktioner.</li>
<li>En frågesport om mjukvaruteknik nämns som ett verktyg för att förbättra kunskap och självförtroende vid anställningsintervjuer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/simple-software-engineering-habits</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZÖka produktiviteten inom mjukvaruutveckling med 4 viktiga vanor</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY USB-C MIDI-synth: Den minsta och mest prisvärda mikrokontrollerskapelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren delar med sig av sina erfarenheter av att skapa en USB-C MIDI-synthesizer med hjälp av en billig mikrokontroller.</li>
<li>De diskuterar användning av befintliga USB-stackar, lödning av ett breakout-kort för testning och skapande av ett litet utvecklingskort för framtida projekt.</li>
<li>Författaren berättar också om utmaningarna med att designa ett kretskort för en vertikalt monterad USB-C-kontakt, designprocessen och panelisering.</li>
<li>De ändrade USB-kontaktens fotavtryck, monterade kortet och utformade en kontakt för en dockningsstation för telefoner eller surfplattor.</li>
<li>Andra ämnen som nämns är användning av USB-C-förlängningskablar, blinkande syntar och potentiella problem med en USB-C-port.</li>
<li>Författaren avslutar med att nämna att projektets källkod finns tillgänglig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/smsc</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZDIY USB-C MIDI-synth: Den minsta och mest prisvärda mikrokontrollerskapelsen</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sårbarhet i Writer.com möjliggör datastöld via manipulering av språkmodell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget diskuterar en sårbarhet i Writer.com-applikationen som gör det möjligt för angripare att komma åt en användares privata dokument.</li>
<li>Angripare kan utnyttja denna sårbarhet med hjälp av en attack som kallas indirekt prompt-injektion, där språkmodellen manipuleras för att skicka privat information till angriparen.</li>
<li>Writer.com har ännu inte åtgärdat denna sårbarhet, trots att den har avslöjats.</li>
<li>I inlägget presenteras en attackkedja som visar hur sårbarheten kan utnyttjas och exempel på exfiltrering av data.</li>
<li>Tidigare liknande attacker mot språkmodeller nämns, tillsammans med ytterligare resurser i ämnet.</li>
<li>Inlägget innehåller också en tidslinje för ansvarsfull information till Writer.com-teamet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://promptarmor.substack.com/p/data-exfiltration-from-writercom</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZSårbarhet i Writer.com möjliggör datastöld via manipulering av språkmodell</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att avslöja mönster: En interaktiv guide till Fouriertransformen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fouriertransformen är ett matematiskt verktyg som bryter ner mönster i enskilda komponenter för analys.</li>
<li>Den ser signaler som cirkulära banor och gör det möjligt att filtrera, separera komponenter, komprimera data och analysera ljud- och radiovågor.</li>
<li>Artikeln innehåller resurser och exempel för att lära sig mer om Fouriertransformen, med betoning på dess förmåga att förstå cykler och skapa komplexa former genom att kombinera dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://betterexplained.com/articles/an-interactive-guide-to-the-fourier-transform/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZAtt avslöja mönster: En interaktiv guide till Fouriertransformen</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tips för att komma ikapp med AI/ML: Från R-CNN till "Attention is All You Need" och vidare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Personen är intresserad av att börja arbeta med maskininlärning igen och har sammanställt en lista över ämnen som hen vill utforska.</li>
<li>De nämnde bland annat ämnen som &quot;attention is all you need&quot;, qlora, llamor och q learning.</li>
<li>De vill ha förslag på ytterligare områden att utforska inom maskininlärning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38652736</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZTips för att komma ikapp med AI/ML: Från R-CNN till &quot;Attention is All You Need&quot; och vidare</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kytch avslöjar "rykande bevis" i e-post i fallet med hackning av McDonald's glassmaskin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Startup-företaget Kytch har hittat ett e-postmeddelande som de menar visar på hemliga överenskommelser mellan McDonald&#39;s och Taylor, tillverkaren av glassmaskinerna som Kytch ville fixa.</li>
<li>I e-postmeddelandet, som skickats av Taylors VD, föreslås att man skickar ett meddelande till McDonald&#39;s franchisetagare för att avråda från användningen av Kytchs enhet.</li>
<li>Kytch anser att detta e-postmeddelande är bevis på Taylors avsikt att skada en potentiell konkurrent och vidtar för närvarande rättsliga åtgärder mot Taylor och McDonald&#39;s.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/kytch-taylor-mcdonalds-ice-cream-machine-smoking-gun/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-16T00:00:00.000ZKytch avslöjar &quot;rykande bevis&quot; i e-post i fallet med hackning av McDonald&apos;s glassmaskin</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>