<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 10:26:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/sv.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[sv]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommersiellt tillgängliga stolar i Star Trek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln innehåller en uttömmande lista över stolar som förekommer i Star Trek-serien och filmerna.</li>
<li>Den beskriver också stolarnas utformning, deras tillverkare och deras förekomst i olika avsnitt och scener.</li>
<li>Detta tillvägagångssätt ger en ovanlig vinkel på Star Trek-serien och fokuserar på en ofta förbisedd aspekt av scenografin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZKommersiellt tillgängliga stolar i Star Trek</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad är Demoscene? En intervju]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Demoscenen är en subkultur inom digital konst som fokuserar på att skapa och dela demos, som är audiovisuella presentationer. Denna gemenskap, som ursprungligen var kopplad till piratkopiering av spel, består nu av konstnärer, programmerare och ingenjörer över hela världen.</li>
<li>Demoscene har uppnått status som ett immateriellt kulturarv, med &quot;demoparties&quot; som en viktig plats för skapare att visa upp och tävla med sina demos.</li>
<li>För personer som är intresserade av denna kultur finns det många resurser tillgängliga, inklusive onlineplattformar, tävlingar, evenemang och communityplattformar som Discord-servrar. Guider, videor och podcasts finns också för att hjälpa nybörjare att förstå och delta i demoscene-kulturen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZVad är Demoscene? En intervju</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackare läcker miljontals fler användaruppgifter från 23andMe på forum för cyberbrottslighet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En hackare, kallad Golem, har offentliggjort miljontals nya användaruppgifter från 23andMe, ett företag som utför genetiska tester, på ett forum för cyberbrottslighet.</li>
<li>Hackaren påstår att datasetet innehåller information om användare främst från Storbritannien och rikare individer från USA och Västeuropa. 23andMe håller för närvarande på att granska legitimiteten hos de läckta uppgifterna.</li>
<li>Detta läckage kommer efter att 23andMe tillkännagav ett dataintrång för två veckor sedan. Det är fortfarande osäkert hur mycket användardata som stulits och dess avsedda användning. Som svar har 23andMe uppmuntrat användare att uppdatera sina lösenord och implementera multifaktorautentisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZHackare läcker miljontals fler användaruppgifter från 23andMe på forum för cyberbrottslighet</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflect - Ramverk för webbappar för flera spelare med synkronisering av spelstil]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Reflect är ett nytt ramverk för utveckling av webbappar för flera spelare, utvecklat från en tidigare teknik, Replicache. Den kombinerar spelliknande tillståndssynkronisering och Transactional Conflict Resolution för effektiv datasynkronisering mellan användare.</li>
<li>Till skillnad från nuvarande CRDT-metoder (Conflict-free Replicated Data Type) ger Reflect ytterligare flexibilitet och enkelhet till funktioner som räknare, listoperationer och invarianthantering.</li>
<li>Reflects hanterade server fungerar som en auktoritet som utför mutationer enligt sina regler och tillhandahåller schemavalidering och enkla migreringar. Serverns roll och funktioner belyser Reflects mål: att leverera en kraftfull, flexibel och intuitiv plattform för att skapa applikationer för flera spelare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZReflect - Ramverk för webbappar för flera spelare med synkronisering av spelstil</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jämförelse USB-C mot USB-C]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln jämförs olika USB-C-kablar, inklusive Apples Thunderbolt 4-kabel och billigare alternativ som Amazon Basics, NiceTQ och ATYFUER-kablar.</li>
<li>Thunderbolt 4 beskrivs som en högkvalitativ kontakt med hölje i rostfritt stål, dragavlastning och flera stift för olika dataöverförings- och laddningsalternativ.</li>
<li>Artikeln understryker behovet av att ta hänsyn till faktorer som data- och kraftöverföring, konstruktion, formfaktor och livslängd när man väljer kablar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZJämförelse USB-C mot USB-C</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag är förbjuden på livstid att annonsera på Meta. För att jag undervisar i Python.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Reuven, en Python- och Pandas-instruktör, har permanent förbjudits att annonsera på Meta-plattformen, tidigare känd som Facebook.</li>
<li>Det spekuleras i att Metas AI-system felaktigt kan ha kopplat Reuvens Python- och Pandas-kurser till levande djur, vilket ledde till förbudet.</li>
<li>Trots att han överklagade beslutet verkar det osannolikt att förbudet återkallas på grund av Metas policy för datalagring. Reuven har nu för avsikt att annonsera sina kurser på andra plattformar och kritiserar Metas beroende av AI för beslut utan mänsklig tillsyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZJag är förbjuden på livstid att annonsera på Meta. För att jag undervisar i Python.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Localsend: Alternativ till Airdrop med öppen källkod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>LocalSend, en gratis app med öppen källkod, möjliggör säker fil- och meddelandedelning mellan enheter i närheten utan internetanslutning. Den använder sig av ett REST API och HTTPS-kryptering.</li>
<li>Appen är inte beroende av externa servrar och dess källkod, som är byggd med Flutter, kan laddas ner fritt. Den finns tillgänglig på olika plattformar.</li>
<li>Med över 16 000 stjärnor på GitHub accepterar projektet bidrag som översättningar, buggfixar och förbättringar. Projektet sponsras av Tien Do Nam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/localsend/localsend</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZLocalsend: Alternativ till Airdrop med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett experiment från 1990 för att testa om vi kunde urskilja liv på jorden på distans]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Carl Sagans studie från 1990 ledde till ett perspektivskifte i jakten på tecken på liv på andra planeter, då rymdfarkosten Galileo identifierade syre, metan, växtlighet och konstruerade radiosändningar på jorden.</li>
<li>Hans studie utgör grunden för det nuvarande sökandet efter tecken på liv på andra planeter, en uppgift som blir särskilt viktig när rymdteleskopet James Webb utforskar exoplaneternas atmosfärer.</li>
<li>Artikeln understryker hur komplicerat det är att hitta och bekräfta tecken på liv, och betonar behovet av flera lager av bevis och validering. Sökandet kan sträcka sig över år eller årtionden, vilket kräver noggranna undersökningar och debatter inom det vetenskapliga samfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZEtt experiment från 1990 för att testa om vi kunde urskilja liv på jorden på distans</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4 vision snabb injektion]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget beskriver en cybersäkerhetssårbarhet som kallas &quot;Prompt Injection&quot;, där skadlig data manipuleras till textmeddelanden som äventyrar systemsäkerheten.</li>
<li>Den belyser en ny manifestation av denna sårbarhet, &quot;Visual Prompt Injection&quot;, där direktiv kamoufleras i bilder så att en språkmodell, t.ex. GPT-4, kan följa dem.</li>
<li>Både OpenAI och Microsoft forskar aktivt på försvar mot prompt injection, vilket visar hur viktigt detta problem är och understryker behovet av att ta hänsyn till det när man skapar språkmodellbaserade tjänster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZGPT-4 vision snabb injektion</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nytt piller gör att lukt- och smakförlusterna snabbt försvinner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ensitrelvir, ett nytt antiviralt läkemedel, har visat sig ha potential att lindra smak- och luktförlust orsakad av covid-19, vilket skiljer det från andra behandlingsmetoder.</li>
<li>Till skillnad från andra behandlingar är ensitrelvir tillgängligt för personer med milda till måttliga symtom, inte bara för högriskpersoner.</li>
<li>Japan har beviljat akut godkännande för läkemedlet och det genomgår för närvarande ytterligare kliniska prövningar, efter uppmuntrande resultat från tidigare prövningar där det minskade andelen deltagare som upplevde lukt- och smakförlust jämfört med placebo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZNytt piller gör att lukt- och smakförlusterna snabbt försvinner</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige rapporterar skada på Östersjökabel med Estland]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sverige har rapporterat skador på sin undervattenskabel med Estland, vilket sammanfaller med skador på en gasledning och kabel mellan Finland och Estland.</li>
<li>Sveriges och Finlands senaste strävan att gå med i Nato, efter Rysslands invasion av Ukraina, är en intressant bakgrund till dessa händelser.</li>
<li>Även om orsaken till skadorna fortfarande är oklar har utredningar inletts. Denna händelse belyser den ökande oron över sårbarheten hos kritisk infrastruktur i Östersjöregionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZSverige rapporterar skada på Östersjökabel med Estland</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forskare upptäcker samband mellan Alzheimers sjukdom och tarmens mikrobiota]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I en nyligen genomförd studie upptäcktes ett samband mellan tarmbakterier, inflammation och förändringar i hjärnan i samband med Alzheimers sjukdom, vilket tyder på att symtomen kan överföras via tarmbakterier.</li>
<li>Studien, som leddes av experter från University College Cork och King&#39;s College London, understryker betydelsen av tarmmikrobiota som ett potentiellt fokus för forskning och intervention vid Alzheimers sjukdom.</li>
<li>Resultaten tyder på att utforskandet av tarmmikrobernas roll i de inledande stadierna av demens skulle kunna bana väg för nya behandlingsmetoder för Alzheimers, den vanligaste orsaken till demens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZForskare upptäcker samband mellan Alzheimers sjukdom och tarmens mikrobiota</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför är texten om stämningsansökan grå i låg kontrast på HN?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Texten i fokus är svår att läsa och orsakar ansträngda ögon, vilket väcker frågor om dess utformning.</li>
<li>Detta problem har gett upphov till spekulationer om det var ett genomtänkt designval eller ett oönskat fel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37927480</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZVarför är texten om stämningsansökan grå i låg kontrast på HN?</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluffen med den falska uppdateringen av webbläsaren får en makeover]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bedrägeriet med webbläsaruppdateringar, där användare luras att ladda ner skadlig kod under sken av en webbläsaruppdatering, har återuppstått genom att hackare nu hostar skadliga filer på en decentraliserad blockkedja för kryptovalutor.</li>
<li>Angriparna använder Binance Smart Chain, en teknik som möjliggör lagring av deras skadliga filer som kryptovalutatransaktioner, vilket gör det svårare för säkerhetsexperter att spåra och eliminera den skadliga programvaran.</li>
<li>Guardio Labs, ett cybersäkerhetsföretag, har upptäckt minst fyra grupper av hotaktörer som utnyttjar dessa vilseledande webbläsaruppdateringar för att sprida skadlig kod.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZBluffen med den falska uppdateringen av webbläsaren får en makeover</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bandcamps hela fackliga förhandlingsteam avskedades]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Musiklicensieringsföretaget Songtradr sade upp hela Bandcamps fackliga förhandlingsteam när de förvärvade plattformen från Epic Games.</li>
<li>Songtradr hävdade att uppsägningarna inte var kopplade till fackliga aktiviteter eftersom de inte hade tillgång till information om fackliga medlemmar, men facket hävdar att de hade ett möte med Songtradrs VD.</li>
<li>Personalförändringarna ledde till en halvering av Bandcamps redaktionella team och uppsägningar av 12 av 13 fackligt anslutna supportmedarbetare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZBandcamps hela fackliga förhandlingsteam avskedades</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gratis IRS-driven pilot för skattedeklaration kommer att finnas tillgänglig i 13 delstater]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>IRS har presenterat ett pilotprogram för Direct File för skattesäsongen 2024, vilket gör det möjligt för berättigade skattebetalare i vissa stater att skicka in sina federala skattedeklarationer direkt och gratis.</li>
<li>Deltagande stater inkluderar Arizona, Kalifornien, Massachusetts och New York. Direct File-tjänsten kommer att vara mobilvänlig och strukturerad som en intervjubaserad tjänst som täcker specificerade inkomsttyper och skattekrediter.</li>
<li>Pilotprojektets syfte är att utvärdera Direct File-programmets genomförbarhet och effektivitet när det gäller att samla in viktiga data för dess vidare utveckling. IRS förväntar sig mer förfinade detaljer och ändringar före den officiella lanseringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZGratis IRS-driven pilot för skattedeklaration kommer att finnas tillgänglig i 13 delstater</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Använda Goatse för att stoppa appstöld]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ett webbläsarbaserat ordspel vid namn Sqword hittades på webbplatser som samlar spel utan upphovsmannens samtycke, vilket ledde till en stöld av annonsintäkter.</li>
<li>Som svar ersatte skaparen spelet med en ökänd chockbild på dessa kränkande webbplatser.</li>
<li>Händelsen belyser risken med att använda iFrames för att visa innehåll från andra webbplatser, eftersom det kan leda till att man förlorar kontrollen över det innehåll som visas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZAnvända Goatse för att stoppa appstöld</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Småföretagare säger att de pressas att anlita poliser som inte är i tjänst för säkerhet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Småföretagare i Minneapolis rapporterar att de pressas att anlita poliser som inte är i tjänst för säkerhetsändamål, med hänvisning till rädsla för negativa återverkningar från polisen om de inte följer reglerna.</li>
<li>Staden har för avsikt att bestrida ett föreläggande från 1997 som begränsar deras hantering av polisers säkerhetsroller vid sidan av arbetet på grund av oro för korruption och rasfördomar inom kåren.</li>
<li>Särskilt bland invandrare och minoritetsägare understryker oron för höga kostnader och otillfredsställande resultat från de anställda tjänstemännen frågans komplexitet och kontroversiella karaktär.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZSmåföretagare säger att de pressas att anlita poliser som inte är i tjänst för säkerhet</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frasier Fantasy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Frasier Fantasy&quot; är ett nytt turordningsbaserat RPG-spel som hyllar TV-serien &quot;Frasier&quot;, där spelarna ikläder sig rollen som Dr. Frasier Crane och deltar i många äventyr.</li>
<li>Spelet är fyllt med påskägg och referenser till TV-serien och kan spelas med piltangenterna eller WASD för rörelse med &quot;J&quot; och &quot;K&quot; som A respektive B.</li>
<li>Spelet har fått positiv feedback från spelare för att det lyckas återskapa stämningen i TV-serien med roliga referenser och skämt, och är tillgängligt för nedladdning med en valfri donationsfunktion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZFrasier Fantasy</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kryptering av privata data och privat kommunikation är nu en etisk skyldighet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln belyser den kritiska roll som end-to-end-kryptering spelar för att skydda den personliga integriteten mot potentiella lagar om massövervakning, och noterar den risk som visselblåsare, journalister och sjukvårdspersonal utsätts för.</li>
<li>Verktyg som VPN, krypteringsprotokoll och säkra meddelandeplattformar rekommenderas för att skydda digital kommunikation. Dessutom bidrar fri programvara, öppna standarder och blockkedjeteknik till att främja ett humanistiskt digitalt landskap.</li>
<li>Författaren uppmanar till kollektiva åtgärder och civil olydnad för att bekämpa genomförandet av integritetskränkande övervakningslagar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.tripu.info/encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZKryptering av privata data och privat kommunikation är nu en etisk skyldighet</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ishkur's guide till elektronisk musik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Symbolen &quot;+ - H&quot; indikerar addition eller subtraktion av väte i en kemisk reaktion eller formel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://music.ishkur.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZIshkur&apos;s guide till elektronisk musik</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech VD dömd till 5 år i IP adress bedrägeri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amir Golestan, VD för Micfo LLC, har dömts till fem års fängelse för bedrägeri med hjälp av falska företag för att förvärva över 735 000 IP-adresser från American Registry for Internet Numbers (ARIN).</li>
<li>Golestan erkände sig skyldig till 20 fall av bedrägeri och måste kompensera ARIN som en del av sitt straff.</li>
<li>Detta fall understryker hur den minskande tillgången på IP-adresser har gjort dem till mycket värdefulla handelsvaror.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZTech VD dömd till 5 år i IP adress bedrägeri</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Psytrance-guide]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Denna guide ger omfattande insikter i olika undergenrer av Psytrance-musik, såsom psykedelisk, progressiv Psy och Minimal Psy, med beskrivningar, kända artister och etiketter.</li>
<li>Den innehåller Spotify-spellistor som motsvarar varje undergenre och erbjuder lyssnarna ett kurerat urval av låtar.</li>
<li>Guiden utforskar också Chillout-musiken och beskriver dess koppling till psytrance-scenen med framhävande av anmärkningsvärda artister och etiketter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://psytranceguide.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZPsytrance-guide</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att göra CRDT:er mer effektiva]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget handlar om strategier för att effektivisera CRDT (Collaborative Real-Time Editors), särskilt för en pixelgrafikredigerare som använder tekniker som hex-koder, lagrar UUID (Universal Unique Identifiers) och färger i tabeller samt tillämpar run-length encoding.</li>
<li>Dessutom beskrivs datakomprimeringsmetoder som run-length och binär kodning för att minska datastorleken och unika sätt att komprimera CRDT-tillståndsdata genom olika optimeringstekniker som leder till en imponerande minskning av storleken med 98%.</li>
<li>Vidare nämns CRDT-bibliotek som har integrerat dessa optimeringstekniker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZAtt göra CRDT:er mer effektiva</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4K4D: 4D-vysyntes i realtid med 4K-upplösning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln introduceras en metod med namnet 4K4D som är avsedd för realtidssyntes av dynamiska 3D-scener med 4K-upplösning.</li>
<li>Den presenterar en 4D-punktmolnsrepresentation, som stöder hårdvarurasterisering vilket leder till snabb rendering.</li>
<li>En ny hybridmodell för utseende och en unik algoritm för differentierbar djupskalning har utvecklats för att öka kvaliteten och lära modellen från RGB-videor. Detta överträffar renderingshastigheten och kvaliteten hos tidigare metoder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zju3dv.github.io/4k4d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z4K4D: 4D-vysyntes i realtid med 4K-upplösning</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llemma: En öppen språkmodell för matematik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I dokumentet presenteras Llemma, en mycket avancerad språkmodell som är särskilt utformad för matematik.</li>
<li>Llemmas överlägsna prestanda diskuteras och belyser dess fördelar jämfört med andra befintliga modeller i MATH-riktmärket samt dess skicklighet i verktygsanvändning och formell teorembevisning.</li>
<li>Alla artefakter och resurser som är kopplade till modellen är tillgängliga för öppen användning, vilket gör den värdefull för dem som är intresserade av beräkningar och språk, artificiell intelligens och logik inom datavetenskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.10631</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZLlemma: En öppen språkmodell för matematik</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad hände med att blogga för att det är kul?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bloggförfattaren uttrycker missnöje med den ökade tonvikten på att tjäna pengar, få följare och driva trafik i bloggar, vilket de anser förringar dess ursprungliga syfte som ett medium för självuttryck.</li>
<li>De kritiserar den utbredda användningen av affärsinriktade uppmaningar och listartiklar som är skräddarsydda för lönsamhet och produktivitet, snarare än genuint innehållsskapande.</li>
<li>Trots branschens förändring planerar författaren att fortsätta fokusera på att skriva passionerat om ämnen som intresserar dem. De betonade sin avsikt att skriva ett framtida inlägg om Baldur&#39;s Gate 3, ett videospel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZVad hände med att blogga för att det är kul?</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Patlabor 2, the Movie: realistisk skildring av modern flygstrid]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Patlabor 2: The Movie&quot; hyllas för sin korrekta återgivning av moderna flygstrider, särskilt för en scen som demonstrerar markkontrollerad avlyssning (GCI) med uppmärksamhet på tekniska detaljer.</li>
<li>Scenen visar en cyberattack som resulterar i en simulerad strid mellan vänligt sinnade flygplan, med GPS-spoofing, hackning och signalstörning.</li>
<li>Scenens autenticitet förstärks av tidsenlig teknik, realistisk dialog och taktisk korrekthet som av militära experter erkänns som den mest genuina skildringen av flygoperationer i filmhistorien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZPatlabor 2, the Movie: realistisk skildring av modern flygstrid</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Superlinjär avkastning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln utforskar begreppet superlinjär avkastning, där resultaten överträffar förväntningarna, som är vanligt förekommande inom områden som affärer, makt och kunskap, med exponentiell tillväxt och tröskelvärden som viktiga bidragande faktorer.</li>
<li>Vikten av att utnyttja denna avkastning för att nå framgång betonas, och individer rekommenderas att prioritera utbildning och jobb som erbjuder sammansatt avkastning för att uppnå exponentiell tillväxt.</li>
<li>Den fördjupar sig i de möjligheter och faktorer som underlättar exceptionella arbetsprestationer och diskuterar den ökande betydelsen av värdefulla upptäckter för inkomstskillnader. Den tar också upp potentiella hot mot jämlikhet och effekterna av föräldrapress på karriärbeslut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://paulgraham.com/superlinear.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZSuperlinjär avkastning</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kärlek efter livet: Richard Feynmans brev till sin bortgångna hustru (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The Marginalian är en webbplats som erbjuder reklamfritt innehåll inom breda ämnen som konst, vetenskap, filosofi och poesi, och den söker donationer för sin fortlevnad.</li>
<li>I artikeln berättas historien om fysikern Richard Feynman och hans fru Arline, med betoning på de utmaningar de ställdes inför i sitt äktenskap.</li>
<li>En annan framträdande aspekt är Feynmans inställning till vetenskapliga konsekvenser av mystiska fenomen, inklusive ett hjärtskärande brev som han skrev till sin avlidna fru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZKärlek efter livet: Richard Feynmans brev till sin bortgångna hustru (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ungefär hälften av Bandcamps anställda har sagts upp]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Indiemusikplattformen Bandcamp har sagt upp ungefär hälften av sin personalstyrka efter förvärvet av Songtradr, en marknadsplats för musikrättigheter, från Epic Games.</li>
<li>Uppsägningen kommer efter att Epic Games, den tidigare ägaren, tidigare hade sagt upp 16% av sin personalstyrka, vilket indikerar en kontinuerlig omstrukturering inom företagen.</li>
<li>Songtradr har erbjudit tjänster till 50% av Bandcamps anställda, men har ännu inte klargjort om de kommer att erkänna deras fackförening. Uppsagda anställda är berättigade till avgångsvederlag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZUngefär hälften av Bandcamps anställda har sagts upp</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LinkedIn säger upp nästan 700 anställda]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>LinkedIn, ett dotterbolag till Microsoft, säger upp nästan 700 medarbetare som en del av en omstrukturering av hela företaget.</li>
<li>Detta beslut kommer efter ett tidigare tillkännagivande i maj om 716 uppsägningar, trots intäktstillväxt och ökat medlemsantal.</li>
<li>Företaget förklarar uppsägningarna med förändrat kundbeteende och långsammare omsättningstillväxt, vilket återspeglar en bredare trend inom teknikbranschen med liknande nedskärningar hos Amazon, Google och Meta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZLinkedIn säger upp nästan 700 anställda</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingrediens i herbiciden Roundup kopplad till epidemisk kronisk njursjukdom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En studie av forskare vid Duke University kopplar glyfosat, den aktiva ingrediensen i Roundup, till betydande nivåer av kronisk njursjukdom i Sri Lankas landsbygdssamhällen.</li>
<li>Studien tyder på att glyfosat kan bilda komplex med vissa spårmetaller i hårt vatten, vilket gör att det kan finnas kvar under längre perioder. Dessutom fann man högre halter av skadlig fluor och vanadin i samhällenas dricksvatten.</li>
<li>Dessa resultat tyder på en potentiell allvarlig hälsorisk från glyfosat och understryker behovet av en noggrann granskning av de potentiella konsekvenserna av andra föroreningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZIngrediens i herbiciden Roundup kopplad till epidemisk kronisk njursjukdom</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: Radical (YC W23) - Autonomt solcellsflygplan på hög höjd]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Radical, som grundades av James och Cyriel, har skapat ett autonomt, soldrivet flygplan som kan flyga kontinuerligt i stratosfären, och dess prototyp har redan testats i över 24 timmar.</li>
<li>Flygplanet är batterielektriskt, använder solceller som fästs på vingarna och är utformat för olika uppgifter som bildbehandling, avkänning och telekommunikation. Det flyger på hög höjd för att undvika moln och flygtrafik.</li>
<li>Radical strävar efter att erbjuda en kostnadseffektiv lösning på marknaden genom att använda lättillgängliga komponenter och snabbt upprepa sin designprocess. Deras kommande mål är att testa ett fullskaligt flygplan nästa år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37901120</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z: Radical (YC W23) - Autonomt solcellsflygplan på hög höjd</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detroit vill bli den första amerikanska storstaden som beskattar markvärde]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Detroit siktar på att bli den första större amerikanska staden som inför en markvärdesskatt för att bekämpa förfall och stimulera utveckling.</li>
<li>Stora delar av Detroit plågas fortfarande av tomma tomter och förfallna byggnader, trots viss återhämtning i stadskärnan.</li>
<li>Den föreslagna markvärdesskatten syftar till att stimulera markägare att antingen utveckla sina fastigheter eller sälja dem till dem som kommer att göra det, vilket potentiellt kan minska förfallet och främja ytterligare investeringar i staden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZDetroit vill bli den första amerikanska storstaden som beskattar markvärde</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT - LLM med självredigerande minne för obegränsade sammanhang]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MemGPT är en chatbot med öppen källkod som använder självredigerande minne för utökad kontext, vilket gör att den kan interagera med SQL-databaser och lokala filer.</li>
<li>Den använder den avancerade GPT-4-modellen och kan ställas in på plattformar som Discord eller köras lokalt, där användarna kan ladda och fråga efter data.</li>
<li>Projektet stöds aktivt och uppmuntrar feedback och bidrag från användarna, vilket tyder på ett lyhört och utvecklande system.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cpacker/MemGPT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZMemGPT - LLM med självredigerande minne för obegränsade sammanhang</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bättre routing av HTTP-server i Go 1.22]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den kommande Go 1.22-versionen kommer att introducera betydande förbättringar av standard HTTP-multiplexern, vilket ger avancerade mönstermatchningsfunktioner.</li>
<li>Författaren förklarar hur denna nya multiplexer kan användas och jämför dess funktioner med tredjepartsbibliotek, som gorilla/mux, vilket antyder att den potentiellt kan ersätta dem.</li>
<li>Den förbättrade funktionen i Go 1.22 förväntas påverka rekommendationer för routerpaket, vilket innebär en positiv förändring för Go-programmeringsgemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZBättre routing av HTTP-server i Go 1.22</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att lämna Twitter hade ingen effekt på NPR:s trafik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln behandlar frågan om &quot;enshittifiering&quot; på digitala plattformar och pekar på dess negativa effekter på användare, publicister och annonsörer.</li>
<li>Elon Musks agerande på Twitter granskas som ett exempel, samtidigt som man förespråkar regleringsmetoder för att hantera sådana utmaningar.</li>
<li>Artikeln understryker behovet av en &quot;Right To Exit&quot;-reglering för att öka konkurrensen och hindra plattformar från att skaffa sig alltför stor makt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZAtt lämna Twitter hade ingen effekt på NPR:s trafik</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Ungefär hälften av Bandcamp fick sparken idag"]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Företaget har nyligen genomfört en omfattande uppsägning som berört ett stort antal anställda.</li>
<li>Uppsägningarna har påverkat olika avdelningar, inklusive redaktionell personal och supportpersonal.</li>
<li>Bland de uppsagda fanns två redaktionella medarbetare och majoriteten av supportpersonalen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z&quot;Ungefär hälften av Bandcamp fick sparken idag&quot;</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTube - Den privata YouTube-klienten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FreeTube är en sekretessinriktad YouTube-spelare med öppen källkod som blockerar annonser, undviker spårning via cookies och JavaScript och sparar prenumerationer och historik lokalt på din enhet.</li>
<li>Den innehåller funktioner som två extraktions-API:er, prenumerationshantering, temastöd, kompatibilitet med webbläsartillägg och kortkommandon. Det är tillgängligt för Windows-, Mac- och Linux-användare.</li>
<li>FreeTube uppmanar användare att bidra, erbjuder stöd för språklokalisering, donationsalternativ och är licensierat under GNU Affero General Public License.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZFreeTube - Den privata YouTube-klienten</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stocketa - En app jag designade, byggde och aldrig lanserade]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren delar med sig av sin resa med att designa och konstruera Stocketa-appen, en portföljspårare för tillfälliga investerare, inklusive användningen av anpassade UI-komponenter och hantering av problem som spårning av aktietransaktioner.</li>
<li>Appen fick beröm för sin funktionalitet och design, vilket återspeglar en effektiv användning av författarens kombinerade färdigheter som designer och kodare.</li>
<li>I slutändan beslutade författaren att gå över till ett annat projekt, Rewind AI, vilket visar på den flexibilitet och anpassningsförmåga som krävs inom teknikutveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulstamatiou.com/stocketa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZStocketa - En app jag designade, byggde och aldrig lanserade</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C är inte ett lågnivåspråk (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln avslöjar att processerna för att förbättra C-kod för moderna processorer har lyft fram dess komplexitet och sårbarheter, och hävdar att C inte längre är ett lågnivåspråk.</li>
<li>Artikeln diskuterar utmaningar med att optimera C-kod för effektivitet och föreslår att olika programmeringsmodeller och processordesign skulle kunna öka hastigheten och förenkla cache coherency-protokoll.</li>
<li>Den menar att parallellprogrammering i ett C-liknande språk är svårt och inte väl anpassat till modern hårdvara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZC är inte ett lågnivåspråk (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4D Gaussian Splatting för dynamisk realtidsrendering av scener]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forskare har introducerat en ny metod vid namn 4D Gaussian Splatting (4D-GS) som är utformad för realtidsrendering av dynamiska scener.</li>
<li>4D-GS-metoden använder ett effektivt deformationsfält för att simulera gaussiska rörelser och formdeformationer, vilket främjar högupplöst rendering i realtid.</li>
<li>Teamet demonstrerade metodens effektivitet med syntetiska dataset och fick resultat av hög kvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guanjunwu.github.io/4dgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z4D Gaussian Splatting för dynamisk realtidsrendering av scener</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20% av LinkedIns senaste uppsägningar var chefer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cirka 20% av de uppsagda medarbetarna var chefer, en siffra som kan vara högre än den typiska andelen vid uppsägningar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37907433</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z20% av LinkedIns senaste uppsägningar var chefer</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invidious - En alternativ front-end till YouTube med öppen källkod]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Invidious fungerar som ett open source-alternativ till YouTube, med tonvikt på användarnas integritet och undvikande av dataspårning.</li>
<li>Den erbjuder funktioner som att prenumerera på kanaler, skapa spellistor och titta på videor utan annonser.</li>
<li>Invidious har stöd för flera språk och erbjuder ett API (Application Programming Interface) för utvecklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invidious.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZInvidious - En alternativ front-end till YouTube med öppen källkod</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard bör sluta sälja våra uppgifter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) har samarbetat med U.S. Public Interest Research Group (U.S. PIRG) i en kampanj som uppmanar Mastercard att begränsa datainsamlingen och sluta sälja information om kortinnehavare.</li>
<li>Mastercards nuvarande intäktsstrategier, som innefattar analys av transaktionsdata för att kategorisera kortinnehavare, kränker enligt uppgift konsumenternas integritet och förtroende.</li>
<li>EFF pressar Mastercard att ändra dessa datapraxis i ett försök att upprätthålla kortinnehavarnas förtroende och respektera deras integritet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMastercard bör sluta sälja våra uppgifter</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Finland röstar mot EU:s direktiv om förbud mot massövervakning och kryptering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Det finska parlamentets stora utskott reserverade sig mot EU:s förslag att förbjuda stark kryptering och menade att detta skulle kunna äventyra cybersäkerheten från början till slut.</li>
<li>De upprepade sitt stöd för skydd av barn på nätet men argumenterade mot alla kompromisser om kryptering och massövervakning, och förespråkade istället fokus på tydligt identifierade individer.</li>
<li>Ett beslut i denna omtvistade fråga från EU:s medlemsländer väntas inom kort.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZFinland röstar mot EU:s direktiv om förbud mot massövervakning och kryptering</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lotus 1-2-3 för Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren lyckades porta Lotus 1-2-3, en gammal programvara, till Linux genom att återskapa förlorade filer och använda olika knep.</li>
<li>Fokus ligger på kompatibilitetsproblem som rör systemanrop och konvertering av objektfiler, samt på att ta bort symboler från objektfiler och skriva wrappers för inkompatibla funktioner.</li>
<li>Vissa problem med termios och licensiering nämns, men på det hela taget anser författaren att övergången till Linux var en framgång.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZLotus 1-2-3 för Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Signtime.apple: En-till-en teckenspråkstolkning av Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;SignTime&quot;, en tjänst som tillhandahåller en-till-en teckenspråkstolkning för shopping- och supportmöten, är för närvarande inte tillgänglig.</li>
<li>Användare uppmanas att försöka komma åt tjänsten igen senare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSigntime.apple: En-till-en teckenspråkstolkning av Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSH-audit: Säkerhetsgranskning av SSH-server och klient]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Förvaret jtesta/ssh-audit har uppdaterats med förbättringar för granskning av SSH-server- och klientkonfigurationer, och stöder nu Python 3.7-3.11.</li>
<li>Uppdateringarna innehåller rekommendationer, säkerhetsinformation, förbyggda paket, en webbfrontend, nya policyer, buggfixar och förbättrad kompatibilitet i Ubuntu 22.04 LTS.</li>
<li>Den har också utökade värdnycklar, nyckelutbyten, chiffer, MAC, granskning av klientprogramvara och ett JSON-utdataalternativ för mer mångsidighet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jtesta/ssh-audit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSSH-audit: Säkerhetsgranskning av SSH-server och klient</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omnivore - gratis app med öppen källkod som kan läsas senare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Login Omnivore är en app med öppen källkod som är avsedd för extensiva läsare och som gör det möjligt att spara olika typer av innehåll för senare, distraktionsfri läsning.</li>
<li>Användarna kan inte bara lägga till anteckningar och markeringar utan även organisera och synkronisera sina läslistor på alla enheter.</li>
<li>Appen har text-till-tal-funktionalitet och integration med populära Personal Knowledge Management-system (PKM), vilket ger användarna fullständig kontroll över sitt läsbibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omnivore.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZOmnivore - gratis app med öppen källkod som kan läsas senare</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Twain på Stormfield (1909) [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMark Twain på Stormfield (1909) [video]</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kausal inferens som en blind fläck för datavetare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln understryker betydelsen av kausal inferens inom datavetenskap och affärsmässigt beslutsfattande.</li>
<li>Datavetenskapssamhället har nyligen prioriterat kausal inferens och implementerat det med hjälp av metoder som kausala grafiska modeller, instrumentella variabler och DoubleML.</li>
<li>Berättelsen betonar vikten av att överväga förvirrande variabler vid kausal slutledning och erbjuder resurser för ytterligare lärande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZKausal inferens som en blind fläck för datavetare</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför Async Rust?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln undersöker tillämpningen och utvecklingen av samtidighetsmekanismer i programmeringsspråket Rust, med särskilt fokus på async/await-syntax.</li>
<li>Den fördjupar sig i utmaningarna med att bygga komplicerade futures, övergången från gröna trådar och hur iteratorer och futures sammanställs till tillståndsmaskiner.</li>
<li>Med beskrivningen av framgångsrik användning av Rust i nätverkstjänster väcker författaren också farhågor om att Rust-ekosystemet är alltför beroende av async/await, och föreslår potentiella förbättringar av det.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/why-async-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZVarför Async Rust?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cockpit: Webbaserat grafiskt gränssnitt för servrar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cockpit är ett användarvänligt, webbaserat grafiskt gränssnitt för servrar som gör det möjligt för användare att hantera sina system via ett GUI, men det stöder fullt ut befintliga arbetsflöden med kommandoradsverktyg.</li>
<li>Den har olika funktioner, t.ex. nätverkskonfiguration, lagringshantering, skapande av virtuella maskiner, felsökning och utökade funktioner med appar och anpassade moduler.</li>
<li>Programvaran använder systemets API:er och kommandon, stöder autentisering med en enda inloggning, körs på begäran för att spara resurser och är kompatibel med alla större distributioner och webbläsare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cockpit-project.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZCockpit: Webbaserat grafiskt gränssnitt för servrar</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Interaktiv" italiensk poesi för engelsktalande]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren har utvecklat ett verktyg som syftar till att göra italiensk poesi begriplig för engelsktalande genom att tillhandahålla detaljerade översättningar, användningsanvisningar och extra sammanhang.</li>
<li>Verktyget byggdes med enkel teknik, vilket tyder på potential för användarvänlig navigering och tillgänglighet.</li>
<li>De söker aktivt feedback på sin metodik, vilket visar att de har för avsikt att kontinuerligt förbättra detta verktyg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://italianpoetry.it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z&quot;Interaktiv&quot; italiensk poesi för engelsktalande</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPL-3.0-licensierat BIOS för Intel 8088-baserade datorer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub-förvaret innehåller ett BIOS med öppen källkod för Micro 8088-, NuXT- och Xi 8088-system, inklusive bidrag, BIOS-bilder, bygginstruktioner och olika versioners versionsanteckningar.</li>
<li>Vi tackar alla som har bidragit till dess utveckling och fortlevnad.</li>
<li>Förvaret beskriver framtida uppdateringar och förbättringar som ska göras, vilket tyder på att det är ett pågående projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skiselev/8088_bios</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZGPL-3.0-licensierat BIOS för Intel 8088-baserade datorer</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritiskt ignorerande som en kärnkompetens för digitala medborgare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln understryker värdet av &quot;kritisk ignorering&quot;, en digital medborgarfärdighet som syftar till att filtrera bort felaktig och lågkvalitativ information.</li>
<li>Bland de metoder som förespråkas finns self-nudging, lateral reading och att bortse från illvilliga aktörer, med förslag på hur dessa färdigheter kan läras ut på utbildningsinstitutioner och hur policys för innehållsmoderering kan implementeras på virtuella plattformar.</li>
<li>Artikeln betonar vikten av att utveckla nya mentala vanor för att försvara sig mot felaktig information, och ger olika referenser till olika aspekter av felaktig information och strategier för att motverka den.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZKritiskt ignorerande som en kärnkompetens för digitala medborgare</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT: Mot LLM som operativsystem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln presenteras MemGPT, ett system som är utformat för att förbättra prestandan hos stora språkmodeller (LLM) genom att tillhandahålla utökad kontext inom deras begränsade kontextfönster.</li>
<li>MemGPT är inspirerat av hierarkiska minnessystem i traditionella operativsystem och använder virtuell kontexthantering för förbättrad prestanda.</li>
<li>Systemet, som utvärderades inom områden som dokumentanalys och chat med flera sessioner, visade överlägsen kapacitet bortom de nuvarande LLM-systemens begränsningar. MemGPT-koden och data är nu tillgängliga för offentliga experiment.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.08560</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMemGPT: Mot LLM som operativsystem</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Att stänga av internetuppkoppling på grund av påståenden om piratkopiering är drastiskt och alltför långtgående]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Internet Service Provider (ISP), Grande Communications, bestrider en stämningsansökan på 47 miljoner dollar från skivbolag avseende piratkopiering och hävdar att ISP inte ska bära ansvaret för upphovsrättsintrång baserat på tredjepartsanspråk.</li>
<li>Grande hänvisar till ett färskt beslut i Högsta domstolen till förmån för Twitter och hävdar att det är alltför omfattande att avsluta internetåtkomst på grund av upphovsrättsanspråk, att det drabbar oskyldiga användare och begränsar investeringar i bredbandsinfrastruktur.</li>
<li>Flera telekomindustrigrupper som stödjer Grande hänvisar också till Högsta domstolens beslut och menar att det kan ha varit ett misstag att åtala Grande för piratkopiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z&quot;Att stänga av internetuppkoppling på grund av påståenden om piratkopiering är drastiskt och alltför långtgående</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Allt som är längre sedan än igår bör bara ange det faktiska datumet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren uttrycker oro över användningen av relativa tidsangivelser som &quot;igår&quot; och &quot;för 2 dagar sedan&quot; på webbplatser och hävdar att de förvränger människans tidsuppfattning.</li>
<li>De belyser hur olika sätt att implementera dessa märkningar kan skapa förvirring och misstro.</li>
<li>För tydlighetens skull föreslås att dessa vaga tidsangivelser ersätts med specifika datum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grumpy.website/1389</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZAllt som är längre sedan än igår bör bara ange det faktiska datumet</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undergrävande av demokratin: EU-kommissionens kontroversiella strävan efter övervakning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>EU-kommissionen föreslår en förordning om automatisk skanning av appar för digital kommunikation för att upptäcka brottslig verksamhet, vilket väcker farhågor om integritetsintrång och felaktig tillämpning.</li>
<li>Det förekommer påståenden om att kommissionen använder sig av manipulativ reklam och felaktig information för att vinna allmänhetens stöd för dessa bestämmelser.</li>
<li>Kraven på ökad digital övervakning har orsakat kontroverser, vilket lett till att EU-rådet skjutit upp omröstningen i frågan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZUndergrävande av demokratin: EU-kommissionens kontroversiella strävan efter övervakning</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux prestanda]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brendan Greggs webbplats är en omfattande källa för analys av systemprestanda och Linuxprestanda, inklusive blogginlägg, böcker och verktyg för prestandaanalys, -justering och -jämförelse.</li>
<li>På webbplatsen finns Greggs föredrag och presentationer om olika ämnen som prestandaanalys av containrar, spårningsverktyg för Linux och prestandachecklistor för Site Reliability Engineering (SRE).</li>
<li>Förutom sitt eget innehåll föreslår webbplatsen också andra värdefulla resurser för djupare förståelse av Linux prestanda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/linuxperf.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZLinux prestanda</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droid-versionen av KDEConnect avinstallerad av PlayProtect]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PlayProtect, en säkerhetsfunktion på Android-enheter, har felaktigt tagit bort F-Droid-versionen av KDEConnect och kategoriserat den som förfalskad.</li>
<li>Användare av KDEConnect har stött på detta problem och söker för närvarande hjälp från KDE-gemenskapen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZF-Droid-versionen av KDEConnect avinstallerad av PlayProtect</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anti-Anti-Adblocker uBlock filter för att bli av med det irriterande YouTube-meddelandet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ett nytt filter har integrerats i uBlock Origin, som har funktionen att inaktivera JavaScript anti-adblock-funktionen på YouTube.</li>
<li>Denna innovation ger användarna en lösning genom att eliminera det återkommande problemet med ett irriterande meddelande.</li>
<li>UBlock Origin är ett populärt verktyg som ger Internetanvändare möjlighet att kontrollera det innehåll som visas på deras skärmar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZAnti-Anti-Adblocker uBlock filter för att bli av med det irriterande YouTube-meddelandet</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalmanfilter från grunden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Denna sammanfattning visar en handledning och en bok om Kalmanfilteralgoritmen, en teknisk jargong för en metod som används för att uppskatta och förutsäga systemtillstånd under osäkra förhållanden.</li>
<li>Utbildningsresurserna syftar till att avmystifiera det komplexa ämnet genom att ge praktiska exempel och tydliga förklaringar, hantera grundläggande begrepp i handledningen och utforska avancerade ämnen som icke-linjära filter i boken.</li>
<li>Materialet är skrivet av en erfaren expert med 20 års erfarenhet och innehåller intuitiva förklaringar och illustrativa exempel som ger en fullständig förståelse av Kalmanfiltret, en viktig algoritm för att uppskatta dolda tillstånd och förutsäga framtida sådana, trots mät- och processosäkerheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZKalmanfilter från grunden</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undersökning av kiselbrickorna i Intel 386-processorn]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget beskriver den historiska bakgrunden och funktionerna hos Intel 386-processorn, och betonar dess roll i övergången till 32-bitarsarkitektur.</li>
<li>Den belyser 386-processorns avgörande roll för att skapa x86-dominans och förändra datorindustrin.</li>
<li>Ytterligare information om aspekter som transistorantal, prestandaförbättring, pipeline, funktionella enheter och IBM:s tvekan att stödja 386:an finns också.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZUndersökning av kiselbrickorna i Intel 386-processorn</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox-tillägg för att öppna YouTube-videor i alternativa frontends]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En användare har utvecklat en Firefox Add-On som svar på att han blockerades av YouTube för att han använde en adblocker.</li>
<li>Detta tillägg gör det möjligt för dem att öppna videor med alternativa frontends, inklusive piped.video.</li>
<li>Användarna kan anpassa standardgränssnittet och använda nyckelbindningar för att öppna videor i det konfigurerade gränssnittet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3vr/yt-siphon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZFirefox-tillägg för att öppna YouTube-videor i alternativa frontends</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tumörförstörande ljudvågor får FDA-godkännande för leverbehandling på människor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanska läkemedelsmyndigheten (FDA) har godkänt användningen av ljudvågor, en teknik som kallas histotripsy, för att förstöra levertumörer i mänskliga kroppar.</li>
<li>Denna innovation, som utvecklats av University of Michigan och implementerats av HistoSonics, använder ultraljudsvågor för att generera mikrobubblor i tumörer, vilket leder till att de fragmenteras och elimineras av immunsystemet.</li>
<li>Histotripsi är inte bara ett icke-invasivt alternativ till traditionella cancerbehandlingar som kirurgi, kemoterapi och strålning, utan visar också på potentiella fördelar för immunsystemet och framtida integration med immunterapi eller läkemedelstillförsel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZTumörförstörande ljudvågor får FDA-godkännande för leverbehandling på människor</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Petition mot EU:s chattkontroll]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Demonstrationer och fotostunts mot EU:s CSA-förordning, ett förslag om massövervakning, hölls i Stockholm och Berlin för att väcka oro för den personliga integriteten.</li>
<li>De flesta ungdomar från 13 EU-länder skulle känna sig begränsade i sina politiska aktiviteter eller sitt utforskande av sexualitet om deras digitala kommunikation granskades, enligt sammanfattningen.</li>
<li>I sammanfattningen uppmuntras till att ansluta sig till motståndet mot förslaget, som består av över 11 000 enskilda personer och 133 icke-statliga organisationer, och att hålla sig informerad genom kampanjen Stop Scanning Me.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopscanningme.eu/en/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZPetition mot EU:s chattkontroll</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowden Archive - dokument som läckts av Snowden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Arkivet består av läckta dokument från Edward Snowden, som avslöjar NSA:s metoder, t.ex. övervakning, underrättelseverksamhet, spionage på utländska regeringar och hackning av datorsystem.</li>
<li>Dokument avslöjar NSA:s roll i riktade mord och dess koppling till flera spionskandaler.</li>
<li>Denna översikt ger en bild av omfattningen och djupet i NSA:s globala övervakning och hemliga verksamhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZSnowden Archive - dokument som läckts av Snowden</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google har försatt internet i en "nedåtgående spiral", hävdar DeepMinds medgrundare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Medgrundaren av Googles AI-labb DeepMind hävdar att kvaliteten på internet har försämrats på grund av spridningen av &quot;clickbait&quot; i Googles sökresultat.</li>
<li>Han hävdar att ett fokus på att skapa snabb och omfattande användarmedverkan, ofta genom sensationellt innehåll eller vilseledande titlar, har påverkat användarnas onlineupplevelser negativt.</li>
<li>Denna kritik understryker utmanande frågor om de verkliga konsekvenserna av sökoptimeringsstrategier och deras potentiella skada på Internets trovärdighet och kvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZGoogle har försatt internet i en &quot;nedåtgående spiral&quot;, hävdar DeepMinds medgrundare</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den brittiska Mosquito hade en gång Niels Bohr i sitt bombutrymme]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Det brittiska Mosquito-flygplanet spelade en avgörande roll under andra världskriget när det gällde att transportera viktiga förnödenheter mellan Skottland och Sverige, vilket störde tyskarnas förmåga att säkra nödvändiga resurser.</li>
<li>Dessa aktiviteter spelade en viktig roll för de allierades seger.</li>
<li>Mosquito-flygplanens mångsidighet och expertis inom olika funktioner gjorde dem till en stark motståndare mot Luftwaffe, det tyska flygvapnet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZDen brittiska Mosquito hade en gång Niels Bohr i sitt bombutrymme</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minskad självständig aktivitet som orsak till försämrad mental hälsa hos barn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZMinskad självständig aktivitet som orsak till försämrad mental hälsa hos barn</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tysklands fruktansvärda tåg är inget skämt för en nation som bygger på effektivitet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn, Tysklands nationella järnvägsoperatör, har fått kritik på grund av driftstörningar som kännetecknas av förseningar, inställda tåg och långvariga avstängningar av spåravsnitt för uppgraderingar.</li>
<li>Passagerarnas missnöje eskalerar, med rekordförseningar under 2022. Kritiker tillskriver dessa problem långsiktiga underinvesteringar och Deutsche Bahns unika struktur, som ägs helt av den tyska regeringen.</li>
<li>Även om den tyska staten har åtagit sig att investera ytterligare 40 miljarder euro i järnvägarna, är man skeptisk till om denna investering kommer att lösa de grundläggande problemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZTysklands fruktansvärda tåg är inget skämt för en nation som bygger på effektivitet</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varför du inte bör gå med i Y Combinator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln ger en kritisk analys av Y Combinator startup accelerator, ifrågasätter framgångsgraden och effektiviteten i dess metoder.</li>
<li>Att fokusera på mindre, pålitliga framgångar och bygga upp flera inkomstkällor kan vara en mer hållbar strategi för långsiktig affärsframgång.</li>
<li>Y Combinator är en välkänd accelerator för nystartade företag, och kritiken mot dess tillvägagångssätt tyder på att det behövs en bredare diskussion om bästa praxis för entreprenörskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZVarför du inte bör gå med i Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varje app som lägger till AI ser ut så här]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alex Dobrenko, TV-skådespelare och författare, kritiserar den överdrivna användningen och marknadsföringen av artificiell intelligens (AI) i teknikföretagens applikationer.</li>
<li>Dobrenko ser AI-trenden som att företag härmar varandra och försöker dra nytta av den senaste trenden, och ofta marknadsför sina AI-funktioner som banbrytande men levererar medelmåttiga resultat.</li>
<li>Han förespråkar att AI-hypen ska dämpas och uttrycker en personlig motvilja mot termen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZVarje app som lägger till AI ser ut så här</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TidGPT-1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författarna presenterar TimeGPT, en grundläggande modell för tidsserier som kan ge exakta förutsägelser över olika dataset.</li>
<li>Modellen överträffar andra när det gäller effektivitet, enkel implementering och överlägsen prediktiv prestanda.</li>
<li>Studien tyder på att storskaliga tidsseriemodeller som TimeGPT kan underlätta bredare tillgång till exakta förutsägelser och minimera osäkerheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.03589</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZTidGPT-1</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CIA erkänner offentligt att 1953 års kupp i Iran som de stödde var odemokratisk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CIA medger offentligt att 1953 års kupp i Iran var odemokratisk i en podcast, där man också ger nya insikter om 1979 års beslagtagande av den amerikanska ambassaden i Iran.</li>
<li>Även om CIA:s erkännande är betydelsefullt är en stor del av den officiella historien om kuppen fortfarande hemligstämplad, vilket fortsätter att belasta relationen mellan USA och Iran.</li>
<li>Irans uppdrag vid Förenta nationerna undergräver CIA:s erkännande och insisterar på att det inte har lett till några korrigerande åtgärder eller visat på ett fast löfte om att undvika framtida inblandning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZCIA erkänner offentligt att 1953 års kupp i Iran som de stödde var odemokratisk</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hela Whole Earth-katalogen finns nu online]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The Whole Earth Catalog, en DIY-guide och recensionspublikation som är inflytelserik i Silicon Valleys startup-kultur, har gjorts tillgänglig online gratis.</li>
<li>Den digitala samlingen är ett samarbete mellan Gray Area, Long Now Foundation och Internet Archive och sammanfattar katalogens historiska arv.</li>
<li>Förhoppningen är att den så småningom ska omfatta alla artefakter från den ursprungliga katalogen, med olika ämnen som sträcker sig från vetenskap till social rättvisa, så att återutgivningens inflytande kan tolkas av dess läsare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZHela Whole Earth-katalogen finns nu online</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur man lagar köttfärs perfekt utan vision]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I den här artikeln ges råd om hur man tillagar köttfärs på rätt sätt, särskilt för blinda eller personer med nedsatt syn.</li>
<li>Teknikerna omfattar att tillsätta olja i pannan, bryta köttet i bitar före tillagningen, lyssna på fräsandet och använda lukten för att bedöma när köttet är färdigt.</li>
<li>I artikeln föreslås också att man använder ett långskaftat redskap och en unik silningsmetod som gör att det inte behövs någon extra sil. Artikeln är skriven av kocken Debra Erickson på webbplatsen The Blind Kitchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZHur man lagar köttfärs perfekt utan vision</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Förorening av CSAM-databasen för skanning på klientsidan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Europeiska kommissionens förslag till förordning för att bekämpa sexuella övergrepp mot barn kan vara känsligt för funktionskryptering, där skanningssystemet på klientsidan kan upptäcka innehåll som inte är CSAM (child sexual abuse material).</li>
<li>Det finns potentiella risker för att enheter med tillgång kan förvanska CSAM-databasen med icke-relevanta uppgifter, vilket påverkar kommunikationen och ger upphov till integritetsfrågor.</li>
<li>Det föreslagna systemets framgång beror på abuse centers förmåga att upptäcka och hantera falska positiva resultat och skadliga poster; därför är utformningen och hanteringen av rapporter i det klientbaserade skanningssystemet av avgörande betydelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZFörorening av CSAM-databasen för skanning på klientsidan</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lärdomar från hundratals experiment med finjustering av LLM med LoRA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln introducerar Lit-GPT, en stor språkmodell med öppen källkod som gör det möjligt att anpassa den.</li>
<li>Den granskar tillämpningen av en finjusteringsteknik som kallas LoRA och betonar vikten av korrekta inställningar och hyperparametrar för att träna anpassade språkmodeller.</li>
<li>Författaren experimenterade med flera metoder, inklusive kvantiserad LoRA, för att optimera Lit-GPT:s prestanda och minnesanvändning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZLärdomar från hundratals experiment med finjustering av LLM med LoRA</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wiki för identifiering av signaler]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den nämnda wikin är en omfattande resurs för identifiering av radiosignaler, med huvudsakligt fokus på signaler som tas emot och registreras via mjukvarudefinierade radioapparater.</li>
<li>Den har ett redigerbart format, främjar interaktivt engagemang genom en diskussionsflik och ger offlineåtkomst till kända referenssignaler via en kompletterande app som kallas Artemis 3.</li>
<li>Wiki upprätthåller en registrerad databas över identifierade, oidentifierade och begärda signaler och tillhandahåller även uppdateringar om nyligen tillagda eller ändrade signaler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZWiki för identifiering av signaler</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Borttagning av integrationen av Mazda Connected Services]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mazda har skickat ett &quot;cease and desist&quot;-brev till en leverantör av öppen källkod, vilket resulterade i att ett bibliotek som hade gränssnitt mot Mazdas tjänster togs bort.</li>
<li>Borttagningen har påverkat Home Assistants integration med namnet &quot;Mazda Connected Services&quot;, en del av Home Assistants hemautomatiseringssystem som prioriterar lokal kontroll och integritet.</li>
<li>Home Assistant uttrycker sin besvikelse och bjuder in Mazda för en diskussion om potentiella fördelar med denna integration, och jämför med andra biltillverkare som Tesla och Audi, som har accepterat liknande integrationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZBorttagning av integrationen av Mazda Connected Services</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iSponsorBlockTV v2: SponsorBlock för TV-apparater och spelkonsoler]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Projektet iSponsorBlockTV är ett open source-verktyg som är utformat för att användare ska kunna undvika sponsorsegment och annonser när de tittar på YouTube-videor på olika TV-enheter som Apple TV, Samsung TV och LG TV.</li>
<li>Detta projekt är skrivet i Python och integrerar SponsorBlock API för att automatiskt hoppa över dessa segment, vilket visar på en aktiv strategi för att förbättra tittarupplevelsen.</li>
<li>Projektet underhålls aktivt, uppmuntrar bidrag från andra utvecklare och är licensierat under GPL-3.0-licensen, vilket främjar öppet samarbete och framsteg inom teknik för annonsblockering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZiSponsorBlockTV v2: SponsorBlock för TV-apparater och spelkonsoler</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalär: Generera interaktiva API-dokumentationer från Swagger-filer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Programvaruprojektet &quot;Scalar&quot; skapar interaktiva API-dokumentationer från Swagger-filer och erbjuder funktioner som olika exempel på språkförfrågningar, en integrerad API-klient och möjligheten att redigera Swagger-filer.</li>
<li>Scalar är öppen källkod och anpassningsbar, med stöd för olika teman och avancerad styling. Den är kompatibel med Vue.js och React och erbjuder ytterligare paket.</li>
<li>Projektet välkomnar bidrag från allmänheten och är licensierat enligt MIT-licensen, som främjar kollektiv utveckling och innovation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scalar/scalar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZSkalär: Generera interaktiva API-dokumentationer från Swagger-filer</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vad jag önskar att jag visste när jag fick min ASN]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Texten ger vägledning om hur man skaffar ett Autonomous System Number (ASN) för nätverksinställningar och betonar behovet av att förstå de regionala Internetregistrens (RIR) policyer, med fokus på RIPE och ARIN.</li>
<li>Den rekommenderar att man skapar ett Org-ID, begär IP-adresser, begär ett ASN och registrerar sig på PeeringDB, en databas för Internetpeeringavtal, och föreslår att man hittar en BGP (Border Gateway Protocol)-kapabel server eller colocation-leverantör.</li>
<li>Den avslutas med råd till RIPE Local Internet Registries (LIR) och BGP-kompatibla hosting-leverantörer, som pekar på de tekniska övervägandena vid upprättandet av ett nätverk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZVad jag önskar att jag visste när jag fick min ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jesus nöt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Med &quot;Jesusmutter&quot; avses huvudrotorns fästmutter i helikoptrar, en komponent vars fel kan leda till katastrofala följder.</li>
<li>Denna slangterm uppstod under Vietnamkriget och kan användas för alla tekniska komponenter som är integrerade i systemets funktion.</li>
<li>Trots sin kritiska funktion är det sällsynt med faktiska fel på Jesusmuttern, men den måste undersökas före varje flygning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZJesus nöt</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Frontier och dess energieffektiva AC]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blue Frontier, ett nystartat företag, har utvecklat ett energieffektivt luftkonditioneringssystem som drastiskt minskar utsläppen av växthusgaser och som använder alternativa kylmedel och energilagring för att förhindra överbelastning av elnätet.</li>
<li>Jämfört med traditionella enheter är dessa AC-enheter tre gånger mer effektiva, vilket minskar energiförbrukningen med över 60% och potentiellt minskar utsläppen av växthusgaser med över 80%.</li>
<li>Blue Frontier befinner sig fortfarande i ett tidigt utvecklingsskede och möter konkurrens från branschledare, men har säkrat 26 miljoner dollar i finansiering och planerar att påbörja tillverkning för kommersiella byggnader 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZBlue Frontier och dess energieffektiva AC</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CS-student upptäckte första ordet i oöppnad skriftrulle från Herculaneum]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vesuvius Challenge, som initierades av teknikentreprenörerna Nat Friedman och Daniel Gross, är en tävling som går ut på att tyda antika skriftrullar från ett privat bibliotek nära Pompeji med hjälp av maskininlärningsmodeller.</li>
<li>Luke Farritor, som studerar datavetenskap, blev den första person som lyckades identifiera ett helt ord i en oöppnad skriftrulle från två årtusenden sedan och vann 40 000 USD. Youssef Nader upptäckte samma ord och vann ett pris på 10 000 dollar.</li>
<li>Termen som upptäcktes är &quot;porphyras&quot; som betyder &quot;purpur&quot;, en ovanlig förekomst i gamla manuskript. Tävlingen pågår och det finns fortfarande ett förstapris på 700 000 dollar att vinna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/firstletters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZCS-student upptäckte första ordet i oöppnad skriftrulle från Herculaneum</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrollbars börjar bli ett problem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Inlägget belyser problemet med minskad storlek på rullningslister, vilket innebär svårigheter för personer med problem med finmotoriken eller felaktiga pekdon.</li>
<li>Författaren ger lösningar för att justera rullningslisternas bredd i olika programvaruplattformar som GTK, Qt, Firefox och Chrome, men understryker utmaningar i Electron-apparnas konfiguration.</li>
<li>Minimaps hyllas som ett användarvänligt alternativ till traditionella scrollbars, eftersom de löser de problem som trenden med krympande scrollbars skapar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZScrollbars börjar bli ett problem</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desmos 3D grafräknare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Desmos 3D (Beta) är ett nytt verktyg som gör det möjligt för användare att skapa och beräkna grafer i tre dimensioner.</li>
<li>Den innehåller en rad funktioner och matematiska symboler, inklusive superscripts och baslinjer för avancerade matematiska beräkningar.</li>
<li>Programvaran innehåller också en blogg där användarna kan rapportera buggar och ge förslag på förbättringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.desmos.com/3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZDesmos 3D grafräknare</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Midwit hem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln går igenom hur komplicerat det är att skapa ett smart hem och föreslår enklare alternativ för att göra det enklare och bekvämare.</li>
<li>Diskussionen omfattar olika fjärrstyrda enheter som används för att hantera lampor, uttag och apparater i ett smart hem.</li>
<li>Särskild vikt läggs vid belysningens roll i hemautomation. Den visar på potentialen för att utveckla nya fjärrstyrda enheter, vilket indikerar möjliga framtida trender inom smarta hem-teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dynomight.substack.com/p/midwit-home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZMidwit hem</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tolvfaktorappen (2011)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Twelve-Factor App är ett ramverk för att skapa applikationer med mjukvara som tjänst, med fokus på automatisering, portabilitet, molndriftsättning, kontinuerlig driftsättning och skalbarhet.</li>
<li>Metoden kan användas med vilket programmeringsspråk som helst och vilken blandning av stödtjänster som helst och ger riktlinjer för olika aspekter, bland annat kodbasorganisation, hantering av beroenden, konfiguration, bygg- och körfaser, samtidighet och upprätthållande av paritet mellan utveckling och produktion.</li>
<li>Den har skapats utifrån bidragsgivarnas erfarenheter och observationer och syftar till att lösa systematiska problem inom applikationsutveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://12factor.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZTolvfaktorappen (2011)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan inte knullas: Underskattad orsak till teknikskulder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I blogginlägget hävdas att en upplevd brist på motivation eller lathet ofta kan leda till teknikskulder.</li>
<li>Författaren pekar på kontrasten mellan flitiga utvecklare som ständigt förbättrar sin kod, och sin egen benägenhet att skjuta upp vissa uppgifter.</li>
<li>Författaren betonar vikten av självmedvetenhet och ärlighet när det gäller att hantera motivationsbrister, och föreslår till och med pauser om det behövs för att undvika teknikskulder med ursäkter som &quot;för tidig optimering&quot; eller &quot;aggressivt minskat omfång&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZKan inte knullas: Underskattad orsak till teknikskulder</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI är för billigt för att slå]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Leverantörer av huvudspråkmodeller (LLM) som OpenAI dominerar när det gäller modellernas kvalitet och effektiviteten för att hantera modellerna i stora skalor.</li>
<li>Artikeln förespråkar kostnadseffektivitet genom att använda OpenAI:s plattform framför att finjustera och betjäna modeller på personlig hårdvara.</li>
<li>Samtidigt som man avråder organisationer från att använda sin egen LLM med öppen källkod på grund av kostnader och komplexitet, erkänner man framtiden för modeller med öppen källkod, givet att de blir mer kompakta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZOpenAI är för billigt för att slå</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jag byggde ett virtuellt bord för att spela Dungeons and Dragons]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Diceright är en onlineplattform för att spela Dungeons and Dragons, utvecklad med Ruby on Rails, och använder action cable för att synkronisera kartor och brickor för alla spelare.</li>
<li>Gränssnittet, som bygger på HTML canvas och fabric.js, gör det möjligt för användarna att interagera med kartorna. Webbplatsen är också optimerad för mobil användning.</li>
<li>Skaparen, som också utformade användarupplevelsen, satte ihop den som ett sidoprojekt och är öppen för feedback och förfrågningar om plattformen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.diceright.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZJag byggde ett virtuellt bord för att spela Dungeons and Dragons</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biltillverkarna uppfann brottet att gå mot rött ljus (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln följer omvandlingen av normerna för väganvändning, som främst påverkades av bilgrupper och tillverkare på 1920-talet för att flytta ansvaret för olyckor från förare till fotgängare.</li>
<li>När bilismen ökade, vilket ledde till en ökning av antalet dödsolyckor bland fotgängare, förespråkade branschorganisationer effektivt lagar som begränsade fotgängare till övergångsställen och använde strategier för att förlöjliga oskyddade trafikanter.</li>
<li>Termen &quot;jaywalking&quot; skapades för att stämpla de som inte lydde de nya lagarna som okunniga och farliga för den allmänna säkerheten, vilket visar hur bilindustrin framgångsrikt förändrade gatornas uppfattning som zoner för fordon och inte fotgängare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZBiltillverkarna uppfann brottet att gå mot rött ljus (2015)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Att inte ställa in Find My fick min MacBook att brinna]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren berättar om sin erfarenhet av att av misstag byta sin nya MacBook Air med någon vid flygplatsens säkerhetskontroll, och efter att ha hämtat den upptäckte han att ett aktiveringslås var aktiverat på den.</li>
<li>Trots upprepade förfrågningar har Apple inte hjälpt till att inaktivera aktiveringslåset, vilket har fått författaren att kritisera Apples strikta policy och bristfälliga kundsupport.</li>
<li>Som ett råd rekommenderar författaren MacBook-användare att aktivera funktionen &quot;Hitta min&quot; på sina enheter för att förhindra att liknande problem uppstår.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZAtt inte ställa in Find My fick min MacBook att brinna</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visa mig ditt halvbakade projekt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uttalandet förespråkar att individer ska lansera sina projekt tidigt och ofta, oavsett hur perfekta eller redo de är.</li>
<li>Det understryker betydelsen av &quot;failing fast&quot; och iteration, ett koncept som förespråkar lärande genom snabba misslyckanden och efterföljande förbättringar.</li>
<li>Meddelandet innehåller också stöd och hjälp för projekt, nystartade företag eller idéer, och visar att man stöder innovation och utveckling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37857231</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZVisa mig ditt halvbakade projekt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ett spel, av en man, på sex plattformar: Det bra, det dåliga och det fula]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren delade med sig av sina erfarenheter av att stödja olika plattformar, inklusive webb, Windows, macOS och Linux, för sitt spel Industry Idle och de distinkta utmaningar som varje plattform medför.</li>
<li>Diskuterar effekterna av Valves beslut att inte längre stödja macOS för Counter-Strike 2, samt tar upp frågor relaterade till fusk och plattformsspecifika problem.</li>
<li>Ger insikt i de kostnader och intäkter som följer av att stödja flera plattformar, de svårigheter som de stötte på som enmansindieutvecklare och deras strävan efter att göra bättre val och balansera arbetsbelastningen i framtida projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZEtt spel, av en man, på sex plattformar: Det bra, det dåliga och det fula</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU:s "chattkontroll" och obligatorisk skanning på klientsidan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Det nederländska parlamentet höll en utfrågning om EU:s &quot;Chatcontrol&quot;-förslag som rör skanning på klientsidan; en omdebatterad teknik som skannar privata meddelanden, vilket potentiellt kan leda till omotiverade utredningar.</li>
<li>Trots parlamentariskt motstånd genom två motioner har den nederländska regeringen beslutat att bortse från dem och därmed fortsätta jakten på denna teknik.</li>
<li>Den oro som uttrycktes vid utfrågningen gällde inte bara intrånget i privata samtal utan också teknikens obevisade effektivitet, med en ytterligare varning mot ett eventuellt samarbete med Kina på detta område.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZEU:s &quot;chattkontroll&quot; och obligatorisk skanning på klientsidan</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atlassian köper Loom för nästan 1 miljard USD]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atlassian, ett mjukvaruföretag, har tillkännagivit sitt förvärv av videomeddelandeplattformen Loom för cirka 975 miljoner dollar, vilket kommer att stärka företagets samarbetsverktyg och möjliggöra videointegration i arbetsflöden.</li>
<li>Loom, med över 25 miljoner globala användare, kommer att integreras i Atlassians programvaror som Jira och Confluence, och förvärvet förväntas slutföras senast i mars 2024.</li>
<li>Även om förvärvet finansieras med befintliga likvida medel förutspår Atlassian att förvärvet kommer att leda till en utspädning av rörelsemarginalen för räkenskapsåren som slutar i juni 2024 och 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZAtlassian köper Loom för nästan 1 miljard USD</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2-attack med snabb återställning påverkar Nginx-produkter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En sårbarhet har hittats i HTTP/2-protokollet som kan användas för att starta en denial-of-service-attack på NGINX Open Source, NGINX Plus och relaterade produkter, vilket påverkar NGINX HTTP/2-modulen.</li>
<li>Sårbarheten gör det möjligt för en angripare att snabbt avbryta många HTTP/2-strömmar och därigenom överbelasta servern utan att dess konfigurerade tröskelvärde aktiveras.</li>
<li>NGINX har utfärdat en patch för att hantera denna sårbarhet och förbättra systemstabiliteten genom att införa en gräns för antalet nya strömmar inom en händelseslinga. De rekommenderar användare att uppdatera till de senaste paketen och justera konfigurationsfiler för extra skydd. Begränsning av anslutningar och förfrågningar från enskilda klienter rekommenderas också. Cloudflare, Amazon och Google hjälpte till att mildra denna sårbarhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZHTTP/2-attack med snabb återställning påverkar Nginx-produkter</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink direkt till cell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Starlink, en division inom SpaceX, lanserar en Direct to Cell-funktion som ger globala LTE-telefoner oavbruten tillgång till text-, röst- och datatjänster.</li>
<li>Den nya tekniken, som fungerar som rymdbaserade mobiltelefontorn, möjliggör uppkoppling på avlägsna platser och tar bort döda zoner, utan att det krävs ändringar av befintlig hårdvara eller appar.</li>
<li>Starlink utnyttjar SpaceX kunnande inom tillverkning och uppskjutning av raketer och har som mål att placera ut dessa satelliter för mobiltjänster i stort antal, så att globala mobiloperatörer kan dela på nättillgången i partnerländerna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://direct.starlink.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZStarlink direkt till cell</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikanska medborgare med permanenta funktionsnedsättningar får gratis livstidspass till nationalparker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>America the Beautiful - National Parks and Federal Recreational Lands Access Pass, ett gratis pass som är tillgängligt för amerikanska medborgare eller permanenta invånare med bestående funktionshinder, kan erhållas personligen eller online.</li>
<li>För att få passet måste den sökande uppvisa handlingar som styrker att han eller hon har en permanent funktionsnedsättning.</li>
<li>Interagency Access Pass hjälper personer med funktionsnedsättning genom att underlätta tillgången till nationalparker och federala rekreationsområden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZAmerikanska medborgare med permanenta funktionsnedsättningar får gratis livstidspass till nationalparker</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduktion till modern statistik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Introduction to Modern Statistics (2nd Ed)&quot; är en lärobok författad av Mine Çetinkaya-Rundel och Johanna Hardin, som bygger på tidigare utgåvor av Diez, Barr och Çetinkaya-Rundel.</li>
<li>Boken finns tillgänglig för gratis nedladdning, vilket ger tillgång till prisvärt utbildningsmaterial för både studenter och entusiaster.</li>
<li>Boken är licensierad enligt Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0, som tillåter och uppmuntrar distribution och delning av verket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openintro-ims2.netlify.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZIntroduktion till modern statistik</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hur du lagligt piratkopierar alla teckensnitt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ämnet kretsar kring upphovsrätten för olicensierade typsnitt på webben, där amerikansk lag inte tillåter upphovsrätt för enskilda glyfer men tillåter upphovsrätt för typsnittsfilen.</li>
<li>Varumärkesskyddade typsnitt är skyddade enligt lag, medan icke varumärkesskyddade glyfer inte är föremål för upphovsrätt.</li>
<li>Författaren överväger att använda offentliga, icke kreativa, icke varumärkesskyddade teckensnitt för att återskapa licensierade teckensnitt, erkänner komplexiteten i en sådan strävan och avslutar med att hävda betydelsen av att stödja teckensnittsskapare genom att köpa teckensnitt lagligt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZHur du lagligt piratkopierar alla teckensnitt</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Cloud Spanner kostar nu hälften så mycket som Amazon DynamoDB]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud har introducerat stora förbättringar av prestanda och pris för sin Cloud Spanner-databas som inkluderar upp till 50% högre genomströmning och 2,5 gånger mer lagring per nod, utan någon extra kostnad.</li>
<li>Den uppdaterade Cloud Spanner, som är känd för sin höga prestanda, tillgänglighet och skalbarhet, blir nu en ännu mer kostnadsoptimal lösning för organisationer som hanterar stora datavolymer och applikationskrav.</li>
<li>Jämförelsevis är Spanner nu mer kostnadseffektivt än Amazon DynamoDB. Dessa uppdateringar är för närvarande tillgängliga för vissa instanskonfigurationer, med en fullständig utrullning planerad för alla Spanner-kunder inom en snar framtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZGoogle Cloud Spanner kostar nu hälften så mycket som Amazon DynamoDB</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grind - En förstapersonsskjutare för Amiga 500]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Grind är ett uppdaterat förstapersonsskjutarspel för Amiga 500, utvecklat med Dread-Engine. Det är uppbyggt kring en Steampunk/Lovecraftian-estetik och har högkvalitativa vapendesigner.</li>
<li>Den senaste uppdateringen innehåller en demo och en ny nivå som utspelar sig i en stad, med framtida utvecklingsplaner för ytterligare nivåer och fiendetyper.</li>
<li>Musikstöd, ljudeffekter och fler nivåer är för närvarande under utveckling och stöds av en Patreon. Dessutom är en Mega Drive-version av spelet för närvarande under övervägande.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZGrind - En förstapersonsskjutare för Amiga 500</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordpress.com stöder nu ActivityPub]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.com har lanserat funktionen ActivityPub, som gör det möjligt för användare att länka sina bloggar till federerade plattformar som Mastodon för att nå en bredare publik.</li>
<li>ActivityPub-plugin hjälper till med enkel integration, så att läsarna kan följa blogginlägg och omvandla svar till kommentarer på bloggen.</li>
<li>Användare kan förbättra sina profiler med en anpassad domän och kan aktivera den här funktionen via sina blogginställningar, med avsikt att öka engagemang och räckvidd för WordPress.com bloggar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZWordpress.com stöder nu ActivityPub</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obligator - En OpenID Connect-server för självhanterare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Obligator&quot; är ett projekt som utvecklar en OpenID Connect Provider (OP)-server, utformad för self-hosting med det specifika målet att validera e-postägande och kommunicera det till den applikation som användaren har åtkomst till.</li>
<li>Detta projekt stöder funktioner som anonyma OAuth2-klienter, autentisering av flera domäner, lösenordsfri e-postinloggning och konfigurerbar runtime via ett API.</li>
<li>För närvarande är projektet i betaversion och lämpar sig inte för produktionsanvändning förrän det har genomgått en säkerhetsgranskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anderspitman/obligator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZObligator - En OpenID Connect-server för självhanterare</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rulla ihop din egen Raspberry Pi-kamera med alla skyar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln beskriver hur man skapar en Do-It-Yourself (DIY) allsky-kamera med Raspberry Pi, en serie små och prisvärda datorer som ofta används i tekniska projekt.</li>
<li>Den hemmagjorda kameran är avsedd att ta bilder av hela natthimlen, särskilt meteorer, och kan bidra till vetenskapliga studier av meteorernas banor.</li>
<li>Den ger en djupgående vägledning om vilka komponenter som behövs och hur man installerar kameran och presenterar även andra liknande projekt där sådana kameror används för meteorstudier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZRulla ihop din egen Raspberry Pi-kamera med alla skyar</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M2 Ultra kan köra 128 strömmar av Llama 2 7B parallellt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Koden llama.cpp i ett GitHub-arkiv har uppdaterats och innehåller parallell avkodning med uppmärksamhetsmasker för att förbättra kodens effektivitet.</li>
<li>Modifieringarna inkluderar förbättrad prestanda genom optimering av KV-cache, avkodning av flera sekvenser och uppdateringar av RoPE, sessionssparande/lastning samt parallell bearbetning.</li>
<li>Ändringarna omfattar även inaktivering av samtidighetsoptimering för graftopologimodifieringar och anpassningar i M2 Ultra-modellstorlekstester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZM2 Ultra kan köra 128 strömmar av Llama 2 7B parallellt</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K3s - Lättviktiga Kubernetes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>K3s är en kompakt Kubernetes-version för IoT och edge computing, utformad för att fungera effektivt i avlägsna och resursbegränsade miljöer.</li>
<li>Den är paketerad som en enda binärfil för att minska antalet beroenden och göra installationen enklare, med stöd för både ARM64- och ARMv7-arkitekturer, vilket gör den lämplig för små enheter som Raspberry Pi till större servrar.</li>
<li>K3s är ett sandlådeprojekt från Cloud Native Computing Foundation och användare kan börja använda det genom att ladda ner det och köra det på sin server, och sedan lägga till agentnoder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://k3s.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZK3s - Lättviktiga Kubernetes</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den djupa länken som sätter likhetstecken mellan matematiska bevis och datorprogram]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln ger en översikt över Curry-Howard-korrespondensen, som kopplar samman matematiska bevis och datorprogram, och föreslår ekvivalens mellan typer och program inom datavetenskap och satser och bevis inom logiska discipliner.</li>
<li>Potentiella tillämpningar och konsekvenser av denna korrespondens berörs, inklusive dess relevans för programvaruverifieringsprocedurer och utvecklingen av bevisassistenter.</li>
<li>Den belyser att denna koppling mellan beräkning och logik inte är begränsad till enbart intuitionistisk logik och nämner dess grundläggande natur, vilket framgår av att den upptäcktes av flera forskare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZDen djupa länken som sätter likhetstecken mellan matematiska bevis och datorprogram</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metrisk tid]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Metrisk tid är ett system som delar in dygnet i 10 timmar, varje timme består av 100 minuter och varje minut består av 100 sekunder, vilket förenklar huvudräkning och hantering av olika tidszoner.</li>
<li>I det metriska tidssystemet finns det ingen skillnad mellan AM och PM, utan en dag består helt enkelt av 10 timmar.</li>
<li>Konceptet bakom metrisk tid kan liknas vid monetärt tänkande, där varje metrisk timme motsvarar en 100-dollarsedel och varje metrisk minut motsvarar en 1-dollarsedel, totalt 1.000 minuter och 100.000 sekunder per dag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metric-time.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZMetrisk tid</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har någon fått fullständig och permanent lindring av tinnitus?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren söker kunskap från personer som har funnit permanent lindring av tinnitus, ett medicinskt tillstånd som orsakar ringningar i öronen.</li>
<li>Författaren är skeptisk till behandlingar som bara lindrar symtomen och vill ta reda på om det går att uppnå fullständig lindring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37852711</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZHar någon fått fullständig och permanent lindring av tinnitus?</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft SEC 8-K: IRS söker en ytterligare skattebetalning på $29 miljarder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den 11 oktober 2023 meddelade Microsoft Corporation att man mottagit Notices of Proposed Adjustments (NOPAs) från Internal Revenue Service (IRS) avseende beskattningsåren 2004-2013.</li>
<li>IRS har krävt ytterligare 28,9 miljarder USD i skatt utöver straffavgifter och ränta, vilket kretsar kring frågan om internprissättning mellan företag.</li>
<li>Microsoft insisterar på att bestrida NOPA genom administrativa överklaganden och eventuellt rättsliga förfaranden, och förväntar sig uppenbarligen inte en slutlig lösning eller betydande förändringar i sina skatterisker inom de följande 12 månaderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZMicrosoft SEC 8-K: IRS söker en ytterligare skattebetalning på $29 miljarder</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den största DDoS-attacken hittills, med en topp på över 398 miljoner rps]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google har framgångsrikt försvarat sig mot den största registrerade DDoS-attacken, som nådde en topp på 398 miljoner förfrågningar per sekund, med hjälp av en ny metod som kallas HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Den samordnade responsen från branschen efter attacken har lett till utveckling och implementering av korrigeringar och andra begränsningstekniker. Användare av HTTP/2 uppmanas att tillämpa leverantörens korrigeringar för CVE-2023-44487 för att minska sårbarheten för en sådan attack.</li>
<li>För att skydda sig mot DDoS-attacker rekommenderas Google Cloud-kunder att använda Cloud Armors DDoS-skydd och andra funktioner som proaktiva regler för hastighetsbegränsning och AI-drivet adaptivt skydd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZDen största DDoS-attacken hittills, med en topp på över 398 miljoner rps</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Log är "Pro" i iPhone 15 Pro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginlägget handlar främst om att de senaste iPhone 15 Pro och Pro Max har loggningsfunktion för videoinspelning, ett format som ger ökad flexibilitet vid färggradering och redigering.</li>
<li>Den utforskar fördelarna med att använda stockmaterial, inklusive möjligheten att välja olika visuella tilltal och naturligt graderade färger, samt dess kompatibilitet med olika färgrymder.</li>
<li>Inlägget hänvisar också till lanseringen av Blackmagic Camera-appen för iPhone, som erbjuder förbättrade manuella kontroller och funktioner, vilket ökar de kreativa möjligheterna för videoinspelning och redigering med dessa enheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/applelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZLog är &quot;Pro&quot; i iPhone 15 Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygga en 42-tums E-Ink-ram för generativ konst]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren skapade en 42-tums E Ink-konstram avsedd att visa generativ AI-konst, med hjälp av en Raspberry Pi för skärmkontroll och Blue Noise Dithering för bildförbehandling.</li>
<li>För att hantera problemet med &quot;spökbilder&quot; som är vanligt i E Ink-skärmar implementerade de en lösning som innebär att man växlar mellan helt svarta och helt vita bilder.</li>
<li>Framtida förbättringsplaner inkluderar att göra ramen batteridriven och använda AI för att generera konstuppmaningar. Projektet fick stöd från Charly, Nico och Florian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliot.blog/e-ink-frame</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZBygga en 42-tums E-Ink-ram för generativ konst</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oljesektorn lobbar för ineffektiva vätgasbilar för att försena elektrifieringen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Michael Liebreich, en erkänd analytiker, menar att oljesektorn främjar vätgasdrivna bränslecellsbilar för att försena elektrifieringen av bilar, med argumentet att de är ineffektiva och kostsamma jämfört med elektriska lösningar.</li>
<li>Liebreich har utvecklat en &quot;vätgastrappa&quot;, där bilar och uppvärmning av bostäder placeras längst ner som icke konkurrenskraftiga användningsområden för vätgas, och hävdar att företag kan marknadsföra vätgas för att bromsa övergången till elektrifiering.</li>
<li>Han motsätter sig behovet av vätgasbilar och hävdar att elfordon redan utmärker sig när det gäller effektivitet, prestanda och bekvämlighet, och håller inte med om att vätgas ska användas för uppvärmning av bostäder på grund av ineffektivitet och säkerhetsproblem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZOljesektorn lobbar för ineffektiva vätgasbilar för att försena elektrifieringen</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den nya HTTP/2 DDoS-attacken "Rapid Reset]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I augusti bekräftade Google att en DDoS-attack utan motstycke, som använde HTTP/2-protokollet, riktats mot dess tjänster och molnkunder, med en attack som nådde 398 miljoner förfrågningar per sekund.</li>
<li>Googles globala infrastruktur för lastbalansering lyckades förhindra alla avbrott i tjänsterna genom att mildra attacken i utkanten av nätverket.</li>
<li>Google har sedan dess implementerat ytterligare skyddsåtgärder och arbetat med branschpartners för att hantera denna nya attackvektor i hela ekosystemet. I artikeln beskrivs angreppsmetoden ytterligare och strategier för att mildra effekterna presenteras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZDen nya HTTP/2 DDoS-attacken &quot;Rapid Reset</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konstruerat material kan återansluta avskurna nerver]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forskare vid Rice University har tagit fram ett magnetoelektriskt material som kan stimulera nervvävnad och reparera skadade nerver.</li>
<li>Det nya materialet utför den magnetisk-elektriska omvandlingen 120 gånger snabbare än sina motsvarigheter, vilket banar väg för exakt fjärrstimulering av neuroner och minimalt invasiva neurostimuleringsmetoder.</li>
<li>Utöver tillämpningar inom neurostimulering har detta banbrytande material ett designramverk som kan användas inom dator- och sensorfält.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZKonstruerat material kan återansluta avskurna nerver</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve säger att Counter-Strike 2 för macOS inte blir av eftersom det inte finns tillräckligt med spelare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Valve har beslutat att inte släppa en macOS-version av Counter-Strike 2 på grund av otillräckligt antal spelare. Spelare av Counter-Strike: Global Offensive (CS:GO) på Mac kan begära en återbetalning om de spelade mellan den 22 mars och den 27 september 2023.</li>
<li>Framtida förbättringar av Apple-produkter kan inkludera OLED-skärmar för iPad mini och iPad Air år 2026. En viktig mjukvaruuppdatering för iPhone 15 Pro-modellerna släpptes för att åtgärda problem med överhettning.</li>
<li>Samsung uppmuntrar Apple att använda meddelandestandarden RCS i en nyligen publicerad annons, efter att Allstate Protection Plans utfört skadliga dropptester på lyxiga smartphones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZValve säger att Counter-Strike 2 för macOS inte blir av eftersom det inte finns tillräckligt med spelare</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres: Nästa generation]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln betonar nödvändigheten av en yngre generation av bidragsgivare, committers och underhållare för att stödja den åldrande PostgreSQL-utvecklargemenskapen.</li>
<li>Betydelsen av hållbar öppen källkod understryks, tillsammans med det potentiella inflytandet från företag som Neon som investerar i att förbättra Postgres och kan återlicensiera sina immateriella rättigheter.</li>
<li>För att projekt som Postgres ska fortsätta att vara framgångsrika rekommenderar författaren avsiktlighet, finansiering och upplyst egenintresse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZPostgres: Nästa generation</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Passkeys är nu aktiverat som standard för Google-användare]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google har valt passkeys som standardmetod för inloggning till personliga Google-konton i syfte att förbättra säkerheten och effektivisera inloggningsprocessen.</li>
<li>Passkeys, som använder biometriska data eller en pin-kod, anses vara snabbare och säkrare än traditionella lösenord. Google har meddelat att feedbacken för passkeys har varit övervägande positiv.</li>
<li>Trots övergången till passkeys kommer Google fortfarande att erbjuda användarna möjlighet att använda lösenord för kontoåtkomst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZPasskeys är nu aktiverat som standard för Google-användare</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En student frågade hur jag håller oss innovativa - det gör jag inte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Författaren betonar vikten av att använda beprövad teknik på grund av dess robusta dokumentation, förtrogenhet och etablerade ekosystem.</li>
<li>Innovativ teknik bör endast väljas om den dramatiskt ökar möjligheterna till problemlösning. Denna idé utgör en del av författarens ramverk för teknikval, som inkluderar att förstå problem, validera lösningar, förfina komplexitet, utvärdera design och exponera idéer för kritiker.</li>
<li>Författaren rekommenderar dock att man håller sig borta från spjutspetsteknologier för att reservera kapacitet för innovationer. Detta ramverks tillvägagångssätt är främst för arbetsprojekt, eftersom personliga projekt prioriteras baserat på personlig njutning och inlärningspotential.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZEn student frågade hur jag håller oss innovativa - det gör jag inte</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USA stämmer eBay för att ha tillåtit försäljning av utrustning för avgasrening]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Justitiedepartementet (DOJ) stämmer eBay på grund av den påstådda försäljningen av mer än 343 000 utsläppsminskningsanordningar och produkter som strider mot Clean Air Act.</li>
<li>eBay kan komma att få betala miljardbelopp i straffavgifter, med böter på upp till 5 580 USD per överträdelse; företaget har hävdat att denna åtgärd är &quot;helt utan motstycke&quot; och avser att försvara sig med kraft.</li>
<li>DOJ anklagar också eBay för att sälja andra olagliga föremål, som oregistrerade bekämpningsmedel och färgborttagningsprodukter som innehåller en cancerrelaterad kemikalie; federala förföljelser mot överträdelser fortsätter trots antydningar om motsatsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZUSA stämmer eBay för att ha tillåtit försäljning av utrustning för avgasrening</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nolldagssårbarhet i HTTP/2 leder till rekordstora DDoS-attacker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, Google och Amazon AWS har avslöjat en nolldagssårbarhet känd som &quot;HTTP/2 Rapid Reset&quot;-attacken, som utnyttjar HTTP/2-protokollet för att genomföra betydande DDoS-attacker.</li>
<li>Cloudflare har framgångsrikt motverkat flera attacker, inklusive en massiv attack som översteg 201 miljoner förfrågningar per sekund, och har skapat teknik för att skydda sig mot denna sårbarhet.</li>
<li>För att skydda sig rekommenderar Cloudflare att man går igenom nätverksanslutningen, installerar nödvändiga korrigeringar och överväger backup från en sekundär molnbaserad DDoS-leverantör.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZNolldagssårbarhet i HTTP/2 leder till rekordstora DDoS-attacker</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scheme i webbläsaren: Ett hoot av en berättelse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spritely Institute har gjort betydande framsteg med sin Guile Hoot-verktygskedja, som är utformad för att kompilera Scheme-program till WebAssembly (WASM).</li>
<li>Hoot är bland annat fristående, innehåller GC-referenstyper (Garbage Collection), genererar kompakta binärfiler och innehåller en omfattande utvecklingsmiljö inom Guile-processen.</li>
<li>Institutet kommer att släppa Hoot 0.1.0 inom en snar framtid, som använder nya WASM-funktioner som GC och tail calls, vilket demonstreras av ett Wireworld cellular automaton-program kodat i Scheme och JavaScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZScheme i webbläsaren: Ett hoot av en berättelse</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samsung förväntas rapportera 80% vinstfall på grund av ökande förluster inom chipverksamheten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Samsung Electronics förväntas få en betydande resultatförsämring, ca 80%, under det tredje kvartalet på grund av problem inom halvledarsektorn.</li>
<li>Halvledarverksamheten förväntas redovisa en förlust på över 3 biljoner won (2,2 miljarder USD), främst till följd av sjunkande priser på minneschip, ett resultat av överutbud och svag efterfrågan på produkter som smartphones och bärbara datorer.</li>
<li>Trots dessa förluster finns det optimism att hämta från Samsungs displayverksamhet och smartphoneenhet, som kan komma att uppvisa en potentiell tillväxt under det kommande fjärde kvartalet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZSamsung förväntas rapportera 80% vinstfall på grund av ökande förluster inom chipverksamheten</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Kubernetes Engine incident har pågått i 9 dagar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud står för närvarande inför ett serviceproblem som orsakar Google Kubernetes Engine nodepool uppgraderingsfel, vilket påverkar ett litet antal kunder.</li>
<li>Berörda användare kan se meddelandet &quot;Internt fel&quot; i Google Cloud Console som ett resultat av denna störning.</li>
<li>Google råder berörda kunder att antingen försöka uppgradera igen eller att återskapa nodepoolen till den nya versionen, samtidigt som man försäkrar att åtgärder för att mildra effekterna pågår. Uppdateringar om denna situation kommer därefter att tillhandahållas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZGoogle Kubernetes Engine incident har pågått i 9 dagar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Riccitiello avgår som VD för Unity]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>John Riccitiello har avgått som VD för Unity Technologies i samband med en priskonflikt, och James M. Whitehurst har tillträtt som tillförordnad VD och koncernchef.</li>
<li>Trots ledarskapsförändringar står Unity fast vid sina tidigare finansiella prognoser för det tredje kvartalet. Roelof Botha har tagit över rollen som styrelseordförande.</li>
<li>Unity planerar att påbörja sökandet efter en permanent VD inom kort, medan Riccitiello kommer att fortsätta att ha en rådgivande roll under övergångsperioden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZJohn Riccitiello avgår som VD för Unity</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox verktygstipsfel åtgärdat efter 22 år]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firefox har ett pågående problem med verktygstips som kvarstår även när webbläsaren inte används, vilket har rapporterats irritera flera användare.</li>
<li>Trots att felet har varit känt i ungefär två decennier och har rapporterats flera gånger har det ännu inte lösts.</li>
<li>Olika lösningar har övervägts och diskuterats, men felet fortsätter att kvarstå i olika Firefox-versioner och operativsystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZFirefox verktygstipsfel åtgärdat efter 22 år</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google motverkade den största DDoS-attacken hittills, med en topp på över 398 miljoner rps]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google lyckades avvärja den hittills största DDoS-attacken (distributed denial-of-service) med 398 miljoner förfrågningar per sekund (rps) med hjälp av en ny teknik som kallas HTTP/2 Rapid Reset.</li>
<li>Googles globala infrastruktur för lastbalansering och DDoS-reducering spelade en viktig roll i försvaret och samarbetade dessutom med branschpartner för att få en heltäckande förståelse och utveckling av motåtgärder.</li>
<li>Den identifierade sårbarheten har fått namnet CVE-2023-44487, med råd till organisationer som använder HTTP-baserade arbetsbelastningar att tillämpa patchar eller verifiera sina servrars sårbarhet. Google Cloud erbjuder DDoS-skydd via Cloud Armor och rekommenderar ytterligare säkerhetsåtgärder som anpassade säkerhetspolicyer och regler för hastighetsbegränsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZGoogle motverkade den största DDoS-attacken hittills, med en topp på över 398 miljoner rps</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ECC-RAM på AMD Ryzen 7000 Desktop-processorer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln undersöker bristen på inbyggt stöd för ECC-RAM (Error Correcting Code) i AMD:s (Advanced Micro Devices) Ryzen 7000 desktop-processorer (Central Processing Units).</li>
<li>Författaren bekräftar att ECC RAM kan användas på ett ASRock-moderkort med ett uppdaterat UEFI (Unified Extensible Firmware Interface), baserat på en användares påstående och deras replikering av processen.</li>
<li>Artikeln innehåller instruktioner för att kontrollera om ECC är aktiverat på ett Linux-system med drivrutinen ryzen_smu, och understryker fördelarna med ECC-RAM för tillförlitlighet och Linux-kärnans inblandning i rapporteringen av ECC-status.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZECC-RAM på AMD Ryzen 7000 Desktop-processorer</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medeltida trappor byggdes inte medurs för att ge försvararen fördelar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Påståendet att medeltida trappor av försvarsskäl i huvudsak gick medurs är en myt utan stöd i medeltida källor.</li>
<li>Denna missuppfattning skulle kunna härröra från en teori som introducerades av Sir Theodore Andrea Cook på 1800-talet, men den stämmer inte överens med en förståelse av medeltida strid och det praktiska i att strida i spiraltrappor.</li>
<li>Riktningen på dessa trappor påverkades förmodligen av faktorer som arkitektonisk funktionalitet, sedvänjor och platstillgång, snarare än strategiska överväganden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZMedeltida trappor byggdes inte medurs för att ge försvararen fördelar</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fina mynt tenderar att landa på samma sida som de startade]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ett forskningsprojekt samlade in data från 350 757 myntkast för att verifiera en fysikalisk modell av mänskligt myntkastande.</li>
<li>Resultaten visar att när en person singlar slant med ett vanligt mynt landar det vanligtvis på samma sida som det började.</li>
<li>Experimentet bekräftade vidare att när ett mynt singlas slumpmässigt med den ursprungliga sidan uppåt, är det lika stor chans att myntet landar på krona eller klave.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.04153</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZFina mynt tenderar att landa på samma sida som de startade</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSLinux - Linux för Nintendo DS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DSLinux-projektet har uppnått en milstolpe genom att porta Linux-operativsystemet till Nintendo DS och DS Lite, och det är kompatibelt med vissa NDS-emulatorer.</li>
<li>Det finns inga aktiva utvecklare i dagsläget, men nya bidragsgivare bjuds in att delta, med riklig dokumentation tillgänglig på projektets wiki för vägledning.</li>
<li>Trots att DSLinux inte är aktivt finns forum, e-postlistor och ett SVN-arkiv (Subversion) för ytterligare kommunikation och versionshantering online av kod och resurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dslinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDSLinux - Linux för Nintendo DS</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Videostreaming i stor skala med Kubernetes och RabbitMQ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln tar upp de svårigheter som uppstår vid videostreaming och beskriver hur man strukturerar infrastrukturen för att hantera belastningen på ett effektivt sätt.</li>
<li>Viktiga ämnen som diskuteras är Kubernetes, RabbitMQ och lastbalanserare, med särskilt fokus på uppladdning, bearbetning och uppspelning av video. Begrepp som automatisk skalning av Kubernetes och kostnadsbesparingar med preemptibla noder tas också upp.</li>
<li>Författaren avslutar med att betona vikten av ett Content Delivery Network (CDN) för att förbättra videouppspelning och cachelagring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZVideostreaming i stor skala med Kubernetes och RabbitMQ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust i Android med bara metall]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Googles Android Rust Team har skrivit om den inbyggda programvaran för Android Virtualization Framework i Rust för att förbättra säkerheten på Android-enheter och effektivt minska sårbarheter som ofta är kopplade till minnesosäkra språk som C.</li>
<li>Teamet bidrog aktivt till Rust-samhället genom att åtgärda buggar, förbättra befintliga crates och skapa nya, samtidigt som de avslöjade pågående utmaningar med delat minne, råa pekare och brist på verktyg för inkapsling och abstraktioner för kritiska sektioner.</li>
<li>Trots att Rust resulterar i en större binärstorlek jämfört med C, kan det genom noggrann optimering och undvikande av onödiga beroenden ge jämförbara resultat, men det specifika arkitekturstödet är fortfarande begränsat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZRust i Android med bara metall</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DNS-posten "hn.algolia.com" var borta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DNS för utvecklare modul 3 innehåller 10 lektioner om operativ DNS, där du lär dig att hitta DNS-poster och förstå auktoritativa och lokala DNS-servrar.</li>
<li>De tillhandahållna DNS-posterna för hn.algolia.com innehåller A-poster med IPv4-adresser, men inga AAAA-, CNAME-, TXT-, NS- eller MX-poster hittas.</li>
<li>DNS-sökverktyg som rekommenderas i modulen inkluderar omvänd IP-sökning, DNS-kontroll, webbplats till IP-sökning, CNAME-sökning och TXT-sökning. Modulen innehåller också ytterligare resurser som ett lärcenter, en blogg och kontaktinformation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDNS-posten &quot;hn.algolia.com&quot; var borta</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gör dina egna pyramidformade saltkristaller]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikeln ger en detaljerad handledning i hur man skapar pyramidsaltkristaller hemma med bordssalt, och illustrerar författarens upptäckt att tillsats av alun i saltlösningen gav en renare saltsmak.</li>
<li>Variabler som temperatur, luftfuktighet och föroreningar visade sig påverka kristallernas storlek och form, medan magnesiumsulfat potentiellt kan påverka kristallstorleken.</li>
<li>Även om experimenten delvis återspeglade en tidigare publicerad studie, dokumenterade författaren dessa resultat och utlovade fler guider om kristalltillväxt för prenumeranter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZGör dina egna pyramidformade saltkristaller</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux åt upp mitt RAM-minne (2009)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I artikeln klargörs att Linux använder oanvänt minne för diskcachelagring, vilket kan ge en falsk indikation på lågt minne men inte hindrar program från att köras.</li>
<li>Diskcachningen förbättrar systemets prestanda och stjäl inte minne från programmen, vilket avfärdar missuppfattningar om minnesanvändning.</li>
<li>Artikeln avråder från att inaktivera diskcachning med tanke på dess fördelar för applikationer och erbjuder sätt att korrekt bedöma tillgängligt minne och identifiera symptom på lågt minne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxatemyram.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZLinux åt upp mitt RAM-minne (2009)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stoppa EU:s chattkontroll]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Initiativet syftar till att stoppa EU-kommissionens implementering av &quot;chattkontroll&quot;, som syftar till att stävja övergrepp mot barn och grooming, med argumentet att det strider mot grundläggande rättigheter och integritet.</li>
<li>Initiativet hävdar att chattkontroll genererar falska resultat, belastar myndigheter som kan hindra utredningsresultat, bryter mot stadgan om grundläggande rättigheter och skadar krypteringsinfrastruktur.</li>
<li>De föreslår andra sätt att skydda barn, uppmuntrar till att kontakta lokala parlamentsledamöter för att uttrycka oenighet, tillhandahåller AI-genererade e-postmallar för effektiv kommunikation och uppmuntrar till att underteckna en petition för att sätta mer press på lagstiftarna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopchatcontrol.eu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZStoppa EU:s chattkontroll</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simulering av öar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Denna artikel understryker betydelsen av öhantering inom fysikmotorer, med särskilt fokus på Box2D.</li>
<li>I inlägget jämförs olika metoder och fördelarna med att använda persistent islands betonas.</li>
<li>Den utforskar också problemen med att exekvera parallella algoritmer och delar författarens avsikt att förbättra Box2D, vilket understryker vikten av determinism och prestanda i fysiksimuleringar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZSimulering av öar</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM kan inte korrigera sig själv i resonemangsuppgifter, visar DeepMind-studie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En nyligen genomförd studie av Google DeepMind och University of Illinois utmanade den nuvarande förståelsen av självkorrigering i stora språkmodeller (LLM) och visade att de ofta kämpar för att förfina sina svar utan extern feedback.</li>
<li>Studien visar att självkorrigering hos LLM är mer effektiv när de kan använda externa källor som mänsklig feedback eller en kunskapsbas; utan sådana minskar deras prestanda avsevärt.</li>
<li>Forskningen betonar också betydelsen av väl utformade inledande uppmaningar för LLM och en försiktig tillämpning av självkorrigering för att förbättra deras noggrannhet och tillförlitlighet, särskilt i uppgifter som att ändra LLM:s stilistiska framställning eller säkerställa säkrare svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZLLM kan inte korrigera sig själv i resonemangsuppgifter, visar DeepMind-studie</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>