<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 10:18:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[லாமாஃபைல்: ஒரே கோப்புடன் எல்.எல்.எம்களை விநியோகிக்கவும் இயக்கவும் எளிதான வழி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>லாமாஃபைல் என்பது ஒற்றை கோப்பைப் பயன்படுத்தி இலகுரக மொழி மாதிரிகளை (எல்.எல்.எம்) விநியோகிக்கவும் செயல்படுத்தவும் செயற்கை நுண்ணறிவு டெவலப்பர்களுக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு கட்டமைப்பாகும்.</li>
<li>இது வெவ்வேறு சிபியு கட்டமைப்புகள் மற்றும் இயக்க முறைமைகளுடன் இணக்கமானது, இது லாமாஃபைலுக்குள் மாதிரி எடைகளைச் சேர்க்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை ஜி.பி.யு.க்களுக்கான ஆதரவு உட்பட பல்வேறு இயக்க முறைமைகளில் லாமாஃபைலைப் பயன்படுத்துவதற்கான வழிமுறைகள் மற்றும் உதவிக்குறிப்புகளை வழங்குகிறது, மேலும் லாமாஃபைல் எனப்படும் பெரிய செயல்படுத்தக்கூடிய வடிவத்தை உருவாக்குவது மற்றும் ஜிபியு ஆதரவு மற்றும் நிலையான இணைப்பு தொடர்பான சவால்களையும் நிவர்த்தி செய்கிறது. இருப்பினும், 64-பிட் விண்டோஸில் கோப்பு அளவு வரம்பில் அறியப்பட்ட சிக்கல் உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mozilla-Ocho/llamafile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zலாமாஃபைல்: ஒரே கோப்புடன் எல்.எல்.எம்களை விநியோகிக்கவும் இயக்கவும் எளிதான வழி</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஓபன்ஏஐ சாம் ஆல்ட்மேனை தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்தது, புதிய ஆரம்ப வாரியத்தை அறிமுகப்படுத்தியது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சாம் ஆல்ட்மேன் ஓபன்ஏஐயின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக திரும்புகிறார், மீரா முராட்டி சிடிஓவாகவும், கிரெக் ப்ரோக்மேன் தலைவராகவும் உள்ளனர்.</li>
<li>புதிய தொடக்கக் குழுவில் தலைவராக பிரெட் டெய்லர், தலைவராக லாரி சம்மர்ஸ் மற்றும் ஆடம் டி&#39;ஏஞ்சலோ ஆகியோர் இருப்பார்கள்.</li>
<li>ஆராய்ச்சி மற்றும் பாதுகாப்பு முன்முயற்சிகளை மேம்படுத்துதல், சிறந்த தயாரிப்புகளை வழங்குதல் மற்றும் நிர்வாக கட்டமைப்பை வலுப்படுத்துதல் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துவதை ஓபன்ஏஐ நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. அவர்கள் தங்கள் குழு, கூட்டாளர்கள் மற்றும் பயனர்களின் ஆதரவுக்கு நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறார்கள், மேலும் நிலைமையை மதிப்பாய்வு செய்ய ஒரு சுயாதீன குழுவை நிறுவுவார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/sam-altman-returns-as-ceo-openai-has-a-new-initial-board</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zஓபன்ஏஐ சாம் ஆல்ட்மேனை தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக நியமித்தது, புதிய ஆரம்ப வாரியத்தை அறிமுகப்படுத்தியது</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹென்றி கிஸ்ஸிங்கர்: அமெரிக்க வெளியுறவுக் கொள்கையில் மரபும் தாக்கமும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பனிப்போர் காலத்தில் அமெரிக்க வெளியுறவுக் கொள்கையில் ஒரு சிக்கலான பாரம்பரியத்தை விட்டுச் சென்ற ஹென்றி கிஸ்ஸிங்கர் தனது 100 வது வயதில் காலமானார்.</li>
<li>சீனாவுடனான உறவுகளைத் திறப்பது மற்றும் வியட்நாமில் இருந்து அமெரிக்கா வெளியேறுவது குறித்து பேச்சுவார்த்தை நடத்துவது போன்ற அவரது குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்புகளுக்காக அவர் கொண்டாடப்பட்டார்.</li>
<li>இருப்பினும், கிஸ்ஸிங்கர் அமெரிக்க நலன்களுக்கு முன்னுரிமை அளித்ததற்காகவும், மனித உரிமை கவலைகளை புறக்கணித்ததாக குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொண்டதற்காகவும் விமர்சிக்கப்பட்டார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zஹென்றி கிஸ்ஸிங்கர்: அமெரிக்க வெளியுறவுக் கொள்கையில் மரபும் தாக்கமும்</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Freetar: Ultimate-Guitar.com விளம்பரமற்ற மற்றும் பயனர் நட்பு Frontend]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஃப்ரீடார் என்பது ultimate-guitar.com ஒரு சுத்தமான மற்றும் விளம்பரம் இல்லாத மாற்று முன்வரிசையாகும், இது கணக்கு தேவையில்லாமல் பயன்படுத்த எளிதானதாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது டார்க் மோட், ஆட்டோ ஸ்க்ரோல் மற்றும் தாவல்களைத் தேடும் மற்றும் பார்க்கும் திறன் உள்ளிட்ட பல அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>ஃப்ரீடாருக்கான எதிர்கால திட்டங்களில் கோர்டுகளைக் காண்பிப்பது, மொபைல் பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவது மற்றும் பயனர்கள் கோர்டுகளைப் பகிரவும் பிடித்தவற்றை பாதுகாப்பாக சேமிக்கவும் உதவுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kmille/freetar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZFreetar: Ultimate-Guitar.com விளம்பரமற்ற மற்றும் பயனர் நட்பு Frontend</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜாக்: மேம்பட்ட அம்சங்களுடன் வேகமான மற்றும் எளிமையான ஜேக்யூ குளோன்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இந்த சுருக்கம் ஜேக்யூ மற்றும் ஜாக் நிரலாக்க மொழிகளின் அம்சங்கள் மற்றும் வேறுபாடுகளை ஒப்பிடுகிறது, ஜேக்யூவுடன் ஒப்பிடும்போது ஜாக்கில் கிடைக்கும் கூடுதல் வடிப்பான்கள் மற்றும் அம்சங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இது பணிகள் மற்றும் பாதைகளின் விளக்கங்களில் உள்ள வேறுபாடுகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, அத்துடன் ஜாக்கில் பணிகளில் பல வெளியீடுகளுக்கான ஆதரவையும் விவாதிக்கிறது.</li>
<li>சுருக்கம் பிழை கையாளுதல், கோப்பு குழம்பு, கார்டீசியன் தயாரிப்பு கணக்கீடு, பட்டியல் புதுப்பித்தல், உள்ளீட்டு வாசிப்பு, வரிசை இணைத்தல், நினைவக ஒதுக்கீடு செயல்திறன் மற்றும் ஜாக்கில் ரஸ்ட் ஸ்டாண்டர்ட் நூலகத்தின் ஐட்டரேட்டரின் பயன்பாடு ஆகியவற்றில் உள்ள வேறுபாடுகளையும் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01mf02/jaq</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zஜாக்: மேம்பட்ட அம்சங்களுடன் வேகமான மற்றும் எளிமையான ஜேக்யூ குளோன்</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மேம்பட்ட வெப்மெயில் திறன்களுக்காக நெக்ஸ்ட்க்ளவுட் மற்றும் ரவுண்ட்க்யூப் ஒன்றிணைகின்றன]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>திறந்த மூல வெப்மெயில் மென்பொருளான ரவுண்ட்க்யூப், நெக்ஸ்ட்க்ளவுட் என்ற தனிப்பட்ட கிளவுட் மென்பொருளுடன் இணைந்துள்ளது.</li>
<li>நெக்ஸ்ட்க்ளவுட் அதன் வெப்மெயில் திறன்களை மேம்படுத்த ரவுண்ட்குப் நிறுவனத்தில் முதலீடு செய்ய திட்டமிட்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் குறுகிய காலத்தில் மேம்பட்ட ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் விரைவான வளர்ச்சியை எதிர்பார்க்கலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Roundcube-Nextcloud</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zமேம்பட்ட வெப்மெயில் திறன்களுக்காக நெக்ஸ்ட்க்ளவுட் மற்றும் ரவுண்ட்க்யூப் ஒன்றிணைகின்றன</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டெனோ க்ரோனை அறிமுகப்படுத்துகிறது: வலை மேம்பாட்டிற்கு எளிதான திட்டமிடப்பட்ட வேலைகள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>டெனோ க்ரோன் என்பது வலை மேம்பாட்டிற்கான இயக்க நேரமான டெனோவால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட ஒரு புதிய அம்சமாகும், இது டெவலப்பர்கள் யூனிக்ஸ் க்ரோன் வடிவமைப்பைப் பயன்படுத்தி திட்டமிடப்பட்ட வேலைகளை எளிதாக உருவாக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>பாரம்பரிய க்ரோன் வேலைகளைப் போலல்லாமல், டெனோ க்ரோன் மரணதண்டனைகள் ஒன்றுடன் ஒன்று சேராது, இது திட்டமிடப்படாத சிக்கல்களைத் தடுக்க உதவுகிறது.</li>
<li>டெனோ க்ரோன் தானாகவே டெனோ கிரான் ஒரு சேவையகமற்ற தளமான டெனோ ஸ்டாபிளில் கண்டறியப்பட்டு நிர்வகிக்கப்படுகிறது, இது டெவலப்பர்களை வலை சேவையகத்தின் தேவை இல்லாமல் க்ரோன் வேலைகளை இயக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/cron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zடெனோ க்ரோனை அறிமுகப்படுத்துகிறது: வலை மேம்பாட்டிற்கு எளிதான திட்டமிடப்பட்ட வேலைகள்</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மெட்டா கண்ணாடிகளுடன் ஜிபிடி 4 பார்வையின் ஹேக்கி ஒருங்கிணைப்பு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>எஸ்.டி.கே., இல்லாததால், தற்காலிக முறையில் திட்ட செயலாக்கம் செய்யப்பட்டது.</li>
<li>சவால்கள் இருந்தபோதிலும், இந்த திட்டம் இன்னும் சுவாரஸ்யமாக இருந்தது.</li>
<li>இந்த திட்டத்தை உருவாக்கியவர் &quot;மை ஃபுட்-லாக்&quot; என்ற போலி பேஸ்புக் கணக்கைப் பயன்படுத்தி ஃபுட்லாக் செயல்விளக்கத்தைக் காட்டினார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dcrebbin/meta-vision-api</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zமெட்டா கண்ணாடிகளுடன் ஜிபிடி 4 பார்வையின் ஹேக்கி ஒருங்கிணைப்பு</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆராய்ச்சியாளர்கள் OpenAI இன் ChatGPT இலிருந்து பயிற்சி தரவை பிரித்தெடுக்கிறார்கள், பாதிப்பை முன்னிலைப்படுத்துகிறார்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஓபன்ஏஐயின் மொழி மாதிரி சாட்ஜிபிடியில் ஒரு பாதிப்பை ஆராய்ச்சியாளர்கள் கண்டறிந்துள்ளனர், இது அது பயிற்சியளிக்கப்பட்ட சில சரியான தரவைப் பிரித்தெடுக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>மாதிரியை வினவுவது உண்மையான மின்னஞ்சல் முகவரிகள் மற்றும் தொலைபேசி எண்கள் உட்பட பல மெகாபைட் பயிற்சி தரவை பிரித்தெடுக்க உதவியது.</li>
<li>இந்த தாக்குதல் ஒரு உண்மையான தயாரிப்பில் முதல் முறையாகும் மற்றும் சாட்ஜிபிடியிலிருந்து பயிற்சி தரவை வெற்றிகரமாக பிரித்தெடுப்பதை நிரூபிக்கிறது, இது பெரிய மாதிரிகளை வெளியிடும் நிறுவனங்களுக்கு முழுமையான உள் மற்றும் மூன்றாம் தரப்பு சோதனையின் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://not-just-memorization.github.io/extracting-training-data-from-chatgpt.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zஆராய்ச்சியாளர்கள் OpenAI இன் ChatGPT இலிருந்து பயிற்சி தரவை பிரித்தெடுக்கிறார்கள், பாதிப்பை முன்னிலைப்படுத்துகிறார்கள்</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[செயற்கை நுண்ணறிவு கருவி GNOME 2.2 மில்லியன் படிகங்களைக் கண்டுபிடித்தது, பொருள் தேடலை விரைவுபடுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பொருட்களின் ஸ்திரத்தன்மையை கணிக்க ஜி.என்.ஓ.எம்.இ என்ற புதிய செயற்கை நுண்ணறிவு கருவி ஆராய்ச்சியாளர்களால் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் 2.2 மில்லியன் புதிய படிகங்களை கண்டறிந்துள்ளது.</li>
<li>புதிதாக கண்டுபிடிக்கப்பட்ட படிகங்களில், 380,000 நிலையானதாகக் கருதப்படுகின்றன மற்றும் சூப்பர் கண்டக்டர்கள், பேட்டரிகள் மற்றும் சோலார் பேனல்கள் போன்ற எதிர்கால தொழில்நுட்பங்களில் சாத்தியமான பயன்பாட்டைக் கொண்டுள்ளன.</li>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்கள் தங்கள் கணிப்புகளை ஆராய்ச்சி சமூகத்திற்கு அணுகக்கூடியதாக மாற்றியுள்ளனர், கனிம படிகங்கள் குறித்த மேலும் ஆராய்ச்சியைத் தூண்டும் மற்றும் சோதனையில் செயற்கை நுண்ணறிவு கருவிகளின் ஒருங்கிணைப்பு.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/millions-of-new-materials-discovered-with-deep-learning/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zசெயற்கை நுண்ணறிவு கருவி GNOME 2.2 மில்லியன் படிகங்களைக் கண்டுபிடித்தது, பொருள் தேடலை விரைவுபடுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[காகிதமில்லா-Ngx v2.0.0: புதிய அம்சங்கள், பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் பராமரிப்பு மேம்பாடுகளை அறிமுகப்படுத்துதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>காகிதமில்லா-என்ஜிஎக்ஸ் களஞ்சியம் பல குறிப்பிடத்தக்க மாற்றங்கள் மற்றும் மேம்பாடுகளுடன் பதிப்பு 2.0.0 ஐ வெளியிட்டுள்ளது.</li>
<li>புதிய அம்சங்களில் நுகர்வு வார்ப்புருக்கள், பகிர்வு இணைப்புகள் மற்றும் தணிக்கை தடம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>டாஷ்போர்டு, அமைப்புகள் மறுசீரமைப்பு மற்றும் பிழை அறிவிப்புகளில் மேம்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. முன்னோட்டங்கள், அனுமதிகள் மற்றும் ஆவண பகுப்பாய்வு ஆகியவற்றில் உள்ள சிக்கல்கள் உட்பட பல பிழை திருத்தங்களும் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளன. ஆவணங்கள் புதுப்பிக்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் சார்பு புதுப்பிப்புகள் மற்றும் நிறுவல் ஸ்கிரிப்டில் மேம்பாடுகள் போன்ற பராமரிப்பு தொடர்பான மாற்றங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paperless-ngx/paperless-ngx/releases/tag/v2.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zகாகிதமில்லா-Ngx v2.0.0: புதிய அம்சங்கள், பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் பராமரிப்பு மேம்பாடுகளை அறிமுகப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[போகிமொன் சிவப்பு மற்றும் நீல இணைப்புகளை காட்சிப்படுத்துதல்: விளையாட்டு உலகின் வரைகலை ஆய்வு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>போகிமொன் ரெட் மற்றும் ப்ளூ கேம்கள் மீதான அவர்களின் ஈர்ப்பையும், விளையாட்டுகளில் இருப்பிடங்களுக்கு இடையிலான தொடர்புகளை காட்சிப்படுத்துவதற்கான அவர்களின் ஆய்வையும் ஆசிரியர் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>இணைப்புத் தரவைப் பிரித்தெடுக்கவும் வழங்கவும் அவர்கள் கிராஃபிஸ் மென்பொருள் தொகுப்பு மற்றும் கட்டளை வரி கருவிகளைப் பயன்படுத்துகின்றனர், இது விளையாட்டுகளில் நகரங்கள், பாதைகள், கட்டிடங்கள் மற்றும் பிற இடங்களுக்கு இடையிலான உறவுகளைக் குறிக்கும் வரைபடத்தை உருவாக்குகிறது.</li>
<li>இதன் விளைவாக வரைபடம் விக்டரி சாலை மற்றும் சில்ப் நிறுவன கட்டிடம் போன்ற சுவாரஸ்யமான விவரங்களைக் காட்டுகிறது, எளிய கருவிகளைப் பயன்படுத்தி விளையாட்டுகள் குறித்த தனித்துவமான கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peterhajas.com/blog/pokemon_rb_connections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zபோகிமொன் சிவப்பு மற்றும் நீல இணைப்புகளை காட்சிப்படுத்துதல்: விளையாட்டு உலகின் வரைகலை ஆய்வு</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமேசான் கிராவிடன் 4: உயர் நினைவக அலைவரிசையுடன் 96-கோர் ஏஆர்எம் சிபியூவை அறிமுகப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>அமேசான் 96 கோர்கள் மற்றும் உயர் நினைவக அலைவரிசை கொண்ட சக்திவாய்ந்த ஏஆர்எம் சிபியூவான கிராவிடன் 4 ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>வால்மார்ட் எம்எஸ்ஐ கோடெக்ஸ் ஆர் ஆர்டிஎக்ஸ் 4060 கேமிங் டெஸ்க்டாப்பை $ 700 க்கும், சாம்சங் டி 9 போர்ட்டபிள் 2 டிபி எஸ்எஸ்டி அமேசானில் $ 149 க்கும் வழங்குகிறது.</li>
<li>ஆசஸ் நிறுவனம் ஒருங்கிணைந்த எம்.2 எஸ்.எஸ்.டி ஸ்லாட்டுடன் ஜிபோர்ஸ் ஆர்டிஎக்ஸ் 4060 டிஐ வீடியோ கார்டை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21172/amazon-unveils-graviton4-a-96core-cpu-with-5367-gbs-memory-bandwidth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zஅமேசான் கிராவிடன் 4: உயர் நினைவக அலைவரிசையுடன் 96-கோர் ஏஆர்எம் சிபியூவை அறிமுகப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எனது $500 மில்லியன் மார்ஸ் ரோவர் தவறு: தோல்வி மற்றும் கண்டுபிடிப்பில் பாடங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>2003 ஆம் ஆண்டில், நாசாவின் ஸ்பிரிட் மார்ஸ் ரோவரின் அசெம்பிளி மற்றும் சோதனை கட்டத்தின் போது, மின்சாரம் ரோவரின் ரோபோ கையுடன் இணைக்கப்பட்ட ராக் சிராய்ப்பு கருவியின் (ஆர்ஏடி) மோட்டார்களை அழித்தது, இதன் விளைவாக $500 மில்லியன் இழப்பு ஏற்பட்டது.</li>
<li>இந்த சம்பவம் தோல்விகளிலிருந்து கற்றுக்கொள்வதன் முக்கியத்துவத்தையும் சக ஊழியர்களிடமிருந்து ஆதரவின் முக்கியத்துவத்தையும் வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் இணைப்பு இறுதியில் மீட்டெடுக்கப்பட்டு சோதனை தொடர்ந்தது.</li>
<li>எழுத்தாளர் கிறிஸ் லெவிக்கி இப்போது கூட்டு அறிவை வளர்ப்பதற்கும் விண்வெளித் துறையில் புதுமையை ஊக்குவிப்பதற்கும் தங்கள் சொந்த தோல்விக் கதைகளைப் பகிர்ந்து கொள்ள மற்றவர்களை ஊக்குவிக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zஎனது $500 மில்லியன் மார்ஸ் ரோவர் தவறு: தோல்வி மற்றும் கண்டுபிடிப்பில் பாடங்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மெஷ்ஜிபிடி: டிரான்ஸ்பார்மர் மாடல்களுடன் உயர்-நம்பகத்தன்மை முக்கோண மெஷ்களை உருவாக்குதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மெஷ்ஜிபிடி என்பது ஒரு புதுமையான நுட்பமாகும், இது கற்ற வடிவியல் சொற்களஞ்சியத்தில் பயிற்சியளிப்பதன் மூலம் முக்கோண வலைகளை உருவாக்க டிரான்ஸ்பார்மர் மாதிரிகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த முறை கூர்மையான விளிம்புகள், ஒத்திசைவு மற்றும் சுருக்கம் கொண்ட உயர்தர வலைகளை உருவாக்குகிறது, இது வடிவ கவரேஜ் மற்றும் நம்பகத்தன்மையில் மற்ற வலை உற்பத்தி முறைகளை விட சிறந்தது.</li>
<li>மெஷ்ஜிபிடி வடிவம் நிறைவு, காட்சிகளுக்கான 3 டி சொத்து உருவாக்கம் ஆகியவற்றில் பயன்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் என்கோடர்-டிகோடர் நெட்வொர்க் மற்றும் வெக்டர் குவாண்டிசேஷன் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி மெஷ்களை வரிசைகளாக உருவாக்க முடியும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zமெஷ்ஜிபிடி: டிரான்ஸ்பார்மர் மாடல்களுடன் உயர்-நம்பகத்தன்மை முக்கோண மெஷ்களை உருவாக்குதல்</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மேம்பட்ட சி ++ நிரலாக்க பாடநெறி: திறமையை மேம்படுத்துவதற்கான நடைமுறை மற்றும் புதுப்பித்த பயிற்சி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சி மற்றும் பொருள் சார்ந்த நிரலாக்கத்தைப் பற்றிய திடமான புரிதலைக் கொண்ட மற்றும் சி ++ இல் தங்கள் திறன்களை மேம்படுத்த விரும்பும் நபர்களுக்கு இந்த திறந்த அணுகல் படிப்பு சிறந்தது.</li>
<li>இந்த பாடத்திட்டம் அடிப்படை சி ++ நிரலாக்கம் மற்றும் மேம்பட்ட தலைப்புகள் மற்றும் கருத்துகளை உள்ளடக்கிய ஒரு விரிவான பாடத்திட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது பயிற்றுவிப்பாளரிடமிருந்து சமீபத்திய மொழி தரநிலைகள், அம்சங்கள் மற்றும் நிஜ உலக மென்பொருள் பொறியியல் அனுபவத்தை உள்ளடக்கிய நடைமுறை மற்றும் புதுப்பித்த தகவல்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zமேம்பட்ட சி ++ நிரலாக்க பாடநெறி: திறமையை மேம்படுத்துவதற்கான நடைமுறை மற்றும் புதுப்பித்த பயிற்சி</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தி டெவலப்மென்ட் ஆஃப் ஹாஃப் லைஃப்: ஒரு கேமிங் கிளாசிக் உருவாக்கத்தில் ஒரு பார்வை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சுருக்கம் வீடியோ கேம் ஹாஃப்-லைஃப் வளர்ச்சியின் கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது குவேக்கிற்கான மூலக் குறியீட்டைப் பயன்படுத்துதல், ஸ்கிரிப்ட் செய்யப்பட்ட காட்சிகளை உருவாக்குவதில் உள்ள சவால்கள், இடைவினை மற்றும் பிளேயர் செயல்களுக்கு முக்கியத்துவம் அளித்தல் மற்றும் பாத்திர மாதிரிகள் மற்றும் எதிரி சந்திப்புகளை செயல்படுத்துதல் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>கூடுதலாக, இது மட்டக் கட்டுமானம், ஒருங்கிணைந்த காட்சிகளை உருவாக்குதல் மற்றும் நிலை வடிவமைப்பிற்கான ஒரு சிறிய குழுவின் ஈடுபாடு ஆகியவற்றைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த சுருக்கம் ஒலி மற்றும் உரையாடல் உருவாக்கம், ஊடாடும் கூறுகளாக ரயில்களைப் பயன்படுத்துதல், காட்சி ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் சிறிய விவரங்களின் முக்கியத்துவம் மற்றும் விளையாட்டின் தயாரிப்பில் பல்வேறு நபர்களின் ஈடுபாடு ஆகியவற்றையும் தொடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zதி டெவலப்மென்ட் ஆஃப் ஹாஃப் லைஃப்: ஒரு கேமிங் கிளாசிக் உருவாக்கத்தில் ஒரு பார்வை</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கதவுகள், விண்டோஸ், இயக்கம் மற்றும் நீர் கசிவுகளுக்கான மலிவு ஸ்மார்ட் ஹோம் சென்சார்களை ஐ.கே.இ.ஏ அறிமுகப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கதவுகள் மற்றும் ஜன்னல்களைத் திறப்பது, இயக்கம் மற்றும் கசிவு நீர் ஆகியவற்றைக் கண்டறிய மூன்று மலிவு விலை ஸ்மார்ட் ஹோம் சென்சார்களை ஐகியா அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>சென்சார்கள் ஒவ்வொன்றும் $ 10 க்கும் குறைவான விலை கொண்டவை மற்றும் 2024 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் உலகளவில் கிடைக்கும்.</li>
<li>சென்சார்களில் ஸ்மார்ட் ஹப் இல்லாமல் ஐகியா லைட் பல்புடன் இணைக்கக்கூடிய பாராசோல் சென்சார், உட்புற மற்றும் வெளிப்புற பயன்பாட்டிற்கான வால்ஹார்ன் மோஷன் சென்சார் மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட சைரன் மற்றும் மொபைல் அறிவிப்பு திறன்களைக் கொண்ட பத்ரிங் நீர் சென்சார் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zகதவுகள், விண்டோஸ், இயக்கம் மற்றும் நீர் கசிவுகளுக்கான மலிவு ஸ்மார்ட் ஹோம் சென்சார்களை ஐ.கே.இ.ஏ அறிமுகப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உங்கள் வீட்டிற்கு தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை எழுதுதல்: வீட்டு உரிமையாளர்களுக்கான ஒரு வழிகாட்டி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மென்பொருள் ஆவணப்படுத்தல் நடைமுறைகளால் ஈர்க்கப்பட்டு, ஒருவரின் வீட்டிற்கு தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை உருவாக்கும் கருத்தை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>ஆவணப்படுத்தலை ஒழுங்கமைக்க டயடாக்ஸிஸ் என்ற கட்டமைப்பைப் பயன்படுத்த ஆசிரியர் பரிந்துரைக்கிறார் மற்றும் எம்.கே.டி.ஓக்ஸிற்கான பொருட்களுடன் அதை செயல்படுத்த பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
<li>இந்த கட்டுரை உள்ளூர் முன்னோட்டங்களுக்கான மாதிரி எம்.கே.டி.ஓ.எஸ் உள்ளமைவு மற்றும் ஜஸ்ட்ஃபைல் ஆகியவற்றை வழங்குகிறது மற்றும் வீட்டிற்கு ஆவணங்களை வைத்திருப்பதன் நன்மைகளை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் எதிர்கால உரிமையாளர்களுக்கு அனுப்புகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zஉங்கள் வீட்டிற்கு தொழில்நுட்ப ஆவணங்களை எழுதுதல்: வீட்டு உரிமையாளர்களுக்கான ஒரு வழிகாட்டி</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட் எம்ஐடி உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூல த்ரெட்எக்ஸ் ஆர்டிஓஎஸ் மற்றும் அஸூர் ஆர்டிஓஎஸ் மேம்பாட்டு தொகுப்பைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ThreadX என்பது ராஸ்பெர்ரி பிஸ் உள்ளிட்ட பில்லியன் கணக்கான சாதனங்களில் இயங்கும் ஒரு பிரபலமான ஆர்.டி.ஓ.எஸ் ஆகும்.</li>
<li>மைக்ரோசாப்ட் இந்த மென்பொருளை எக்லிப்ஸ் அறக்கட்டளைக்கு நன்கொடையாக வழங்கியது, இது இப்போது எக்லிப்ஸ் த்ரெட்எக்ஸ் என்று அழைக்கப்படும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMicrosoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[திருப்புமுனை எஃப்.டி.ஏ ஒப்புதல் பெரிய நாய் ஆயுட்காலம் நீட்டிப்பை நெருக்கமாக நகர்த்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பயோடெக் நிறுவனமான லாயல் பெரிய இன நாய்களின் ஆயுட்காலத்தை நீட்டிக்க தங்கள் மருந்து எல்ஓஒய் -001 ஐ உருவாக்கி ஒப்புதல் அளிக்க எஃப்.டி.ஏ ஒப்புதலைப் பெற்றுள்ளது.</li>
<li>ஐ.ஜி.எஃப் -1 ஹார்மோனின் அளவைக் குறைப்பதன் மூலம் LOY-001 செயல்படுகிறது, இது பெரிய நாய்களில் விரைவான முதுமைக்கு பங்களிக்கும் என்று கருதப்படுகிறது.</li>
<li>லாயல் இன்னும் பாதுகாப்பு மற்றும் உற்பத்தி தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய வேண்டும் மற்றும் உறுதிப்படுத்தும் ஆய்வை நடத்த வேண்டும், ஆனால் கால்நடை மருத்துவர்கள் ஏற்கனவே எஃப்.டி.ஏவின் நிபந்தனை ஒப்புதல் செயல்முறைக்கு நன்றி எல்.ஓ.ஒய் -001 ஐ பரிந்துரைக்க முடியும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zதிருப்புமுனை எஃப்.டி.ஏ ஒப்புதல் பெரிய நாய் ஆயுட்காலம் நீட்டிப்பை நெருக்கமாக நகர்த்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDXL டர்போ: நிகழ்நேரத்தில் உயர்தர உரை-பட உருவாக்கம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>எஸ்.டி.எக்ஸ்.எல் டர்போ என்பது நிகழ்நேர உரை-பட தலைமுறை மாதிரியாகும், இது உயர்தர பட உருவாக்கத்தை அடைய புதிய வடிகட்டுதல் தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஒற்றை-படி பட உருவாக்க செயல்முறையுடன், எஸ்.டி.எக்ஸ்.எல் டர்போ தேவையான படிகளை 50 லிருந்து ஒன்றிற்கு மட்டுமே குறைக்கிறது, இது மிகவும் திறமையானது.</li>
<li>இந்த மாதிரி அதிக மாதிரி நம்பகத்தன்மையை பராமரிக்கும் மற்றும் பிற வடிகட்டுதல் முறைகளில் காணப்படும் பொதுவான சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்யும் ஒரு வடிகட்டுதல் நுட்பமான எதிரெதிர் பரவல் வடிகட்டுதல் (ஏடிடி) ஐ உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZSDXL டர்போ: நிகழ்நேரத்தில் உயர்தர உரை-பட உருவாக்கம்</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கெராஸ் 3.0: மேம்பட்ட செயல்திறன் தேர்வுமுறை மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மையுடன் பல கட்டமைப்புகளில் கெராஸ் பணிப்பாய்வுகளை இயக்கவும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கெராஸ் 3.0 என்பது இயந்திர கற்றல் நூலகத்தின் சமீபத்திய பதிப்பாகும், இது ஜாக்ஸ், டென்சர் ஃப்ளோ மற்றும் பைடார்ச் போன்ற பல கட்டமைப்புகளுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது செயல்திறன் தேர்வுமுறை, மாதிரி இணைவாதம் மற்றும் பெரிய அளவிலான தரவு இணைவாதத்திற்கான ஆதரவை வழங்குகிறது.</li>
<li>கெராஸ் 3 கெராஸ் 2 உடன் பின்னோக்கி பொருந்தக்கூடிய தன்மையை பராமரிக்கிறது மற்றும் தேவையான குறியீடு மாற்றங்களுக்கான இடம்பெயர்வு வழிகாட்டியை வழங்குகிறது. கூடுதலாக, இது டென்சர்ஃப்ளோ, பைடார்ச் மற்றும் ஜாக்ஸில் விநியோக உத்திகளை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keras.io/keras_3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zகெராஸ் 3.0: மேம்பட்ட செயல்திறன் தேர்வுமுறை மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மையுடன் பல கட்டமைப்புகளில் கெராஸ் பணிப்பாய்வுகளை இயக்கவும்</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோல்ட்மேன் சாச்ஸ் உடனான கிரெடிட் கார்டு கூட்டணியை முடித்துக் கொண்டது ஆப்பிள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கோல்ட்மேன் சாச்ஸ் உடனான கிரெடிட் கார்டு கூட்டாண்மையை ஆப்பிள் முறித்துக் கொள்கிறது, இது நுகர்வோர் கடன் வழங்குவதில் வங்கியின் நுழைவின் முடிவைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஒப்பந்தம் அடுத்த ஆண்டு முதல் 15 மாதங்களுக்குள் நிறுத்தப்படும், இதன் விளைவாக ஆப்பிளின் கிரெடிட் கார்டு மற்றும் சேமிப்பு கணக்கு சலுகைகள் நிறுத்தப்படும்.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கை நிதி சேவைகளில் இருந்து ஆப்பிளின் மாற்றத்தையும், அதன் முக்கிய வணிகமான தொழில்நுட்பம் மற்றும் நுகர்வோர் மின்னணுவியலில் கவனம் செலுத்துவதற்கான விருப்பத்தையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zகோல்ட்மேன் சாச்ஸ் உடனான கிரெடிட் கார்டு கூட்டணியை முடித்துக் கொண்டது ஆப்பிள்</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சீனாவுடன் தொடர்பு கொண்ட ஹேக்கர்கள் என்எக்ஸ்பி சிப் தயாரிப்பாளரை 2 ஆண்டுகளாக கொள்ளையடிக்கிறார்கள், சாத்தியமான பாதிப்புகளை அம்பலப்படுத்துகிறார்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;சிமெரா&quot; அல்லது &quot;ஜி 0114&quot; என்று அழைக்கப்படும் சீனாவுடன் தொடர்பு இருப்பதாக நம்பப்படும் ஒரு ஹேக்கிங் குழு, டச்சு சிப்மேக்கர் என்எக்ஸ்பியின் கார்ப்பரேட் நெட்வொர்க்கில் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக ஊடுருவியது.</li>
<li>சிப் வடிவமைப்புகள் மற்றும் அறிவுசார் சொத்துக்களைத் திருட இந்த குழு ஊழியர் அஞ்சல் பெட்டிகள் மற்றும் நெட்வொர்க் டிரைவ்களை அணுகியது.</li>
<li>என்எக்ஸ்பி அதன் வாடிக்கையாளர்களுக்கு இந்த மீறலை வெளிப்படுத்தவில்லை, இது அவர்களின் தயாரிப்புகளில் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்புகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்பியது, ஏனெனில் திருடப்பட்ட தரவு பல்வேறு சாதனங்களில் உட்பொதிக்கப்பட்ட என்எக்ஸ்பி சிப்களில் உள்ள குறைபாடுகளை சுரண்ட பயன்படுத்தப்படலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zசீனாவுடன் தொடர்பு கொண்ட ஹேக்கர்கள் என்எக்ஸ்பி சிப் தயாரிப்பாளரை 2 ஆண்டுகளாக கொள்ளையடிக்கிறார்கள், சாத்தியமான பாதிப்புகளை அம்பலப்படுத்துகிறார்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ப்யூட்டியரின் $20,000 பரிசு கோரப்பட்டது, செயல்திறன் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை அதிகரிக்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஜாவாஸ்கிரிப்ட் கோட் ஃபார்மேட்டரான ப்யூட்டியர், அதன் சோதனை தொகுப்பில் 95% தேர்ச்சி பெற்ற ரஸ்ட் திட்டத்திற்கு $ 20,000 பரிசை வழங்கியுள்ளது, இது பயோம் திட்டத்தால் வெற்றிகரமாக உரிமை கோரப்பட்டு முடிக்கப்பட்டது.</li>
<li>இந்த போட்டி பொலிவில் செயல்திறன் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய மேம்பாடுகளுக்கு வழிவகுத்தது, பரிசு மூலம் தூண்டப்பட்ட பிழை திருத்தங்களுக்கு நன்றி.</li>
<li>நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்களிடமிருந்து கணிசமான நன்கொடைகளைப் பெற்றுள்ளது, இது தொடர்ச்சியான வளர்ச்சிக்கு உதவுகிறது, அதே நேரத்தில் ஓபன் கலெக்டிவ் இந்த திட்டத்திற்கான நிதி பரிவர்த்தனைகள் மற்றும் வரி கையாளுதலை எளிதாக்கியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zப்யூட்டியரின் $20,000 பரிசு கோரப்பட்டது, செயல்திறன் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை அதிகரிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோப்புகள் மர்மமான முறையில் மறைவதால் கூகிள் டிரைவ் பயனர்கள் தரவு இழப்பை அனுபவிக்கிறார்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கூகிள் டிரைவ் பயனர்கள் சேவையிலிருந்து கோப்புகள் காணாமல் போகும் சிக்கலான சிக்கலை அனுபவித்து வருகின்றனர், இது பல மாத வேலையை இழந்தவர்களுக்கு விரக்தியையும் பீதியையும் ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>சிக்கல் ஒத்திசைவு சிக்கல்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிகிறது, சில பயனர்கள் சேமிக்கப்பட்ட கோப்புகளைக் கையாளுவதன் மூலம் தங்கள் கோப்புகளை ஓரளவு மீட்டெடுக்க முடியும்.</li>
<li>கூகிள் இன்னும் சிக்கலை தீர்க்கவில்லை அல்லது ஒரு தீர்வை வழங்கவில்லை, இது முக்கியமான தரவுகளுக்கான கிளவுட் சேமிப்பகத்தின் நம்பகத்தன்மை மற்றும் பாதுகாப்பு குறித்து கவலைகளை எழுப்பியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zகோப்புகள் மர்மமான முறையில் மறைவதால் கூகிள் டிரைவ் பயனர்கள் தரவு இழப்பை அனுபவிக்கிறார்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DALLE-3 மற்றும் GPT4-Vision உடன் ஒரு பின்னூட்ட வளையத்தை உருவாக்குதல்: காட்டு முடிவுகளை கட்டவிழ்த்து விடுதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மொழிபெயர்ப்புக் கட்சியால் ஈர்க்கப்பட்ட டால்லே -3 மற்றும் ஜிபிடி 4-விஷன் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி ஒரு புதிய பின்னூட்ட லூப் நுட்பத்தை ஆசிரியர் கண்டுபிடித்தார்.</li>
<li>ஒரு உரை தூண்டுதலின் அடிப்படையில் டால் -3 உடன் ஒரு படத்தை உருவாக்குவதன் மூலமும், அதை ஜிபிடி 4-விஷன் மூலம் உரை தூண்டுதலாக மாற்றுவதன் மூலமும், செயல்முறையை மீண்டும் செய்வதன் மூலமும், கவர்ச்சிகரமான மற்றும் எதிர்பாராத விளைவுகளை அடைய முடியும்.</li>
<li>இந்த நுட்பத்தை முயற்சிக்க, பயனர்கள் தங்கள் சொந்த ஓபன்ஏஐ ஏபிஐ விசையைக் கொண்டிருக்க வேண்டும், மேலும் ஆசிரியர் இந்த செயல்முறையின் சில பிடித்த எடுத்துக்காட்டுகளை வழங்குகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dalle.party/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZDALLE-3 மற்றும் GPT4-Vision உடன் ஒரு பின்னூட்ட வளையத்தை உருவாக்குதல்: காட்டு முடிவுகளை கட்டவிழ்த்து விடுதல்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமெரிக்கா மற்றும் கனடாவில் பயணிகள் ரயில்களின் நேரடி வரைபடம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு நபர் தாமதத்தை எதிர்கொண்ட பிறகு ரயில் இருப்பிடங்களைக் கண்காணிக்க ஒரு வரைபடத்தை உருவாக்கினார்.</li>
<li>அவர்கள் வரைபடத்தை மற்றவர்களுடன் பகிர்ந்து கொள்ள முடிவு செய்தனர்.</li>
<li>இந்த வரைபடம் ரயில் இருப்பிடங்களைக் கண்காணிக்கவும் தாமதங்களைத் தவிர்க்கவும் மற்றவர்களுக்கு உதவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trains.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zஅமெரிக்கா மற்றும் கனடாவில் பயணிகள் ரயில்களின் நேரடி வரைபடம்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிட்ஹப் பயனர்கள் புதிய தேடல் கட்டுப்பாடுகள் குறித்து விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், இது திறந்த மூல கொள்கைகளை பலவீனப்படுத்துவதாகக் கூறுகின்றனர்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>குறியீட்டைத் தேட பயனர்கள் உள்நுழைய வேண்டும் என்ற புதிய கொள்கையை கிட்ஹப் செயல்படுத்தியுள்ளது, இது பயனர்களிடையே விரக்திக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>சில பயனர்கள் இந்த மாற்றம் தேவையற்றது மற்றும் திறந்த மூல கொள்கைகளுக்கு விரோதமானது என்று வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>அநாமதேய சுமையிலிருந்து தங்கள் சேவையகங்களைப் பாதுகாப்பதற்கான பாதுகாப்பு நடவடிக்கையாக உள்நுழைவு தேவையை கிட்ஹப் நியாயப்படுத்துகிறது, ஆனால் சில பயனர்கள் மைக்ரோசாப்டின் செல்வாக்கு ஒரு காரணியாக இருக்கலாம் என்று நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/community/discussions/77046</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zகிட்ஹப் பயனர்கள் புதிய தேடல் கட்டுப்பாடுகள் குறித்து விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள், இது திறந்த மூல கொள்கைகளை பலவீனப்படுத்துவதாகக் கூறுகின்றனர்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கையகப்படுத்தலுக்குப் பிறகு விஎம்வேர் ஊழியர்களை பாதித்த பிராட்காம் பணிநீக்கங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பிராட்காம் விஎம்வேரை வாங்குவதை இறுதி செய்துள்ளது, இது சில விஎம்வேர் ஊழியர்களுக்கு வேலை வெட்டுக்களுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>பாதிக்கப்பட்ட ஊழியர்களின் சரியான எண்ணிக்கை நிச்சயமற்றதாக உள்ளது.</li>
<li>விஎம்வேர் நிறுவனம் கையகப்படுத்தப்படுவதற்கு முன்பே வேலைக் குறைப்பை அமல்படுத்தி வந்தது.</li>
<li>பதவிகள் நீக்கப்பட்ட ஊழியர்களுக்கு பிராட்காம் மின்னஞ்சல் அனுப்பியது, பணிநீக்க தொகுப்பு மற்றும் வேலை செய்யாத ஊதிய அறிவிப்பு காலத்தை வழங்கியது.</li>
<li>பிராட்காம் நிறுவனத்தால் சில அலகுகள் மாற்றப்படுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து விஎம்வேர் ஊழியர்களிடையே ஊகங்கள் எழுந்தன.</li>
<li>நிறுவன கலாச்சாரத்தில் ஏற்படக்கூடிய மோதல்கள் மற்றும் வணிக ஒப்பந்தங்களில் ஏற்படும் தாக்கம் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்பட்டன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zகையகப்படுத்தலுக்குப் பிறகு விஎம்வேர் ஊழியர்களை பாதித்த பிராட்காம் பணிநீக்கங்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[zlib, gzip மற்றும் zip இடையேயான உறவு விளக்கப்பட்டது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்டாக் ஓவர்ஃப்ளோ என்பது டெவலப்பர்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் கேள்விகளைக் கேட்கவும் அறிவைப் பகிர்ந்து கொள்ளவும் ஒரு தளமாகும்.</li>
<li>சுருக்கம் zlib, gzip மற்றும் ஜிப் வடிவங்களில் பயன்படுத்தப்படும் சுருக்க வழிமுறைகளைப் பற்றிய தகவல்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>இது ஜிசிப் கோப்புகளைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மை தீமைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது மற்றும் தரவு சுருக்கம் மற்றும் கோப்பு வடிவங்களில் குறிப்பிடத்தக்க நபரான மார்க் அட்லரைப் பற்றிய விவரங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zzlib, gzip மற்றும் zip இடையேயான உறவு விளக்கப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மாட்டிறைச்சி மற்றும் பாலில் உள்ள கொழுப்பு அமிலம் புற்றுநோயை எதிர்த்துப் போராடுவதை அதிகரிக்கிறது: ஆய்வில் கண்டுபிடிப்பு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மாட்டிறைச்சி, ஆட்டுக்குட்டி மற்றும் பால் பொருட்களில் காணப்படும் டிரான்ஸ்-வேக்செனிக் அமிலம் (டி.வி.ஏ) எனப்படும் கொழுப்பு அமிலம் கட்டிகளை எதிர்த்துப் போராடும் நோயெதிர்ப்பு உயிரணுக்களின் திறனை அதிகரிக்கும் என்று சிகாகோ பல்கலைக்கழக விஞ்ஞானிகள் கண்டறிந்துள்ளனர்.</li>
<li>இரத்தத்தில் அதிக அளவு டி.வி.ஏ புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு நோயெதிர்ப்பு சிகிச்சைக்கு மேம்பட்ட பதிலுடன் தொடர்புடையது.</li>
<li>புற்றுநோய் சிகிச்சைகளின் செயல்திறனை அதிகரிக்க டி.வி.ஏ ஒரு ஊட்டச்சத்து நிரப்பியாக பயன்படுத்தப்படலாம் என்று இந்த ஆராய்ச்சி கூறுகிறது, மேலும் இதேபோன்ற வழியில் நோயெதிர்ப்பு உயிரணுக்களை செயல்படுத்தும் தாவரங்களிலிருந்து பிற ஊட்டச்சத்துக்கள் இருக்கலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zமாட்டிறைச்சி மற்றும் பாலில் உள்ள கொழுப்பு அமிலம் புற்றுநோயை எதிர்த்துப் போராடுவதை அதிகரிக்கிறது: ஆய்வில் கண்டுபிடிப்பு</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[$ 10 மில்லியன் ஏஐ-மோ பரிசு: கணித போட்டியில் தங்கம் வெல்ல செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளை உருவாக்குங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாடில் (ஐ.எம்.ஓ) தங்கப் பதக்கங்களை வெல்லக்கூடிய செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளை உருவாக்க எக்ஸ்டிஎக்ஸ் சந்தைகள் 10 மில்லியன் டாலர் சவால் நிதியான ஏஐ-எம்ஓ பரிசை அறிமுகப்படுத்துகின்றன.</li>
<li>அங்கீகரிக்கப்பட்ட போட்டியில் தங்கப் பதக்கத்தின் அளவை அடையும் முதல் பொது பகிரப்பட்ட செயற்கை நுண்ணறிவு மாடலுக்கு 5 மில்லியன் டாலர் பரிசு வழங்கப்படும்.</li>
<li>குறிப்பிட்ட மைல்கற்களை எட்டும் மாதிரிகளுக்கும் முற்போக்கான பரிசுகள் வழங்கப்படும், மேலும் 2024 ஆம் ஆண்டின் முற்பகுதியில் பங்கேற்பாளர்கள் செயற்கை நுண்ணறிவு சிக்கல் தீர்க்கும் உத்திகளை ஒப்பிடுவதற்கு போட்டி திறக்கப்படும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aimoprize.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Z$ 10 மில்லியன் ஏஐ-மோ பரிசு: கணித போட்டியில் தங்கம் வெல்ல செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளை உருவாக்குங்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[godforsaken.website அறிமுகம்: மாஸ்டோடனில் ஒரு பரவலாக்கப்பட்ட சமூக வலைப்பின்னல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>godforsaken.website வலைத்தளம் மாஸ்டோடனில் கட்டப்பட்ட ஒரு பரவலாக்கப்பட்ட சமூக வலைப்பின்னல் ஆகும்.</li>
<li>பயனர்கள் வெவ்வேறு விருப்பங்களைப் பயன்படுத்தி கணக்குகளை உருவாக்கலாம், உள்நுழையலாம் மற்றும் தேடலாம்.</li>
<li>வலைத்தளம் தளத்தைப் பற்றிய தகவல்கள், சேவையக புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் சுயவிவரங்கள், ஹேஷ்டேக்குகளைப் பின்பற்றுதல், ஆதரித்தல், பகிர்தல் மற்றும் இடுகைகளுக்கு பதிலளிப்பது போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை வழங்குகிறது. பயனர்கள் வெவ்வேறு சேவையகங்களில் தங்கள் கணக்குகளிலிருந்தும் தொடர்பு கொள்ளலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zgodforsaken.website அறிமுகம்: மாஸ்டோடனில் ஒரு பரவலாக்கப்பட்ட சமூக வலைப்பின்னல்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI மோனோசெமண்டிசிட்டியைப் புரிந்துகொள்வது: நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளின் சிக்கலான தன்மையை அவிழ்த்தல் மற்றும் விளக்கத்தின் தேடல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பில்லியன் கணக்கான நியூரான்களைக் கொண்ட அதன் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளின் சிக்கலான தன்மை காரணமாக செயற்கை நுண்ணறிவைப் புரிந்துகொள்வது ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சவாலாகும்.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவின் உள் செயல்பாடுகளைப் புரிந்துகொள்வதில் ஆராய்ச்சியாளர்கள் முன்னேற்றம் அடைந்து வருகின்றனர், ஆனால் ஒரு சில நியூரான்கள் பல கருத்துக்களைக் குறிக்கக்கூடிய சூப்பர் பொசிஷன் என்ற கருத்து சிரமங்களை அதிகரிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கட்டுரை செயற்கை நுண்ணறிவில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பாதுகாப்பின் அவசியத்தை ஆராய்கிறது, விளக்க நுட்பங்கள், மொழிபெயர்ப்பாளர்-செயற்கை நுண்ணறிவின் சாத்தியமான வளர்ச்சி மற்றும் கன்வோல்யூஷனல் நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் (சி.என்.என்) அம்ச சினெர்ஜியின் கருத்து ஆகியவற்றை விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZAI மோனோசெமண்டிசிட்டியைப் புரிந்துகொள்வது: நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளின் சிக்கலான தன்மையை அவிழ்த்தல் மற்றும் விளக்கத்தின் தேடல்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வலை கூறுகளுடன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் கட்டமைப்பு லாக்-இன் திறப்பது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஜாவாஸ்கிரிப்ட் கட்டமைப்பு லாக்-இன் தவிர்ப்பதன் அடிப்படையில் வலை கூறுகள் நன்மைகளை வழங்குகின்றன.</li>
<li>ரியாக்ட், சாலிட், ஸ்வெல்ட் மற்றும் வூ போன்ற பிரபலமான கட்டமைப்புகளுடன் வலை கூறுகளைப் பயன்படுத்தும் செயல்முறையை இந்த கட்டுரை காட்டுகிறது.</li>
<li>வலை கூறுகளை மேலும் ஆராய்வதற்காக குறியீடு எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் கூடுதல் ஆதாரங்கள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zவலை கூறுகளுடன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் கட்டமைப்பு லாக்-இன் திறப்பது</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சிறந்த 5 தரவுத்தள சட்டைகள்: தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதற்கான ஒரு நவநாகரீக அஞ்சலி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>தரவுத்தள சட்டைகளை அணிவதில் அவர்களின் ஆர்வத்தை ஆசிரியர் வெளிப்படுத்துகிறார் மற்றும் அவர்களுக்கு பிடித்த முதல் ஐந்து இடங்களை வரிசைப்படுத்துகிறார், தரமான பொருட்கள் மற்றும் வடிவமைப்புகளைப் பயன்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறார்.</li>
<li>அவர்கள் ஒரு நிறுவனத்தின் பிராண்டை விளம்பரப்படுத்துவதில் சட்டைகளின் பங்கை அங்கீகரித்து, சில சட்டைகளுடன் அவர்களின் தனிப்பட்ட தொடர்பைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zசிறந்த 5 தரவுத்தள சட்டைகள்: தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதற்கான ஒரு நவநாகரீக அஞ்சலி</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[151 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு அச்சுப் பதிப்பை நிறைவு செய்த பிரபல அறிவியல் இதழ்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பாப்புலர் சயின்ஸ் இதழ் வெளிவந்து 151 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, அதன் அச்சுப் பதிப்பை நிறுத்திவிட்டு, முழு டிஜிட்டல் வடிவத்திற்கு மாறியுள்ளது.</li>
<li>பத்திரிகையின் உரிமையாளரான தொடர்ச்சியான வென்ச்சர்ஸ், நிறுவனம் பத்திரிகைக்கு அப்பால் விரிவடைய வேண்டும் மற்றும் செய்தி, வணிகம் மற்றும் வீடியோ உள்ளடக்கம் போன்ற பிற முயற்சிகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டும் என்று கூறியுள்ளார்.</li>
<li>இந்த இதழ் நிறுத்தப்பட்டதன் விளைவாக பல ஊழியர்கள் பணிநீக்கம் செய்யப்பட்டுள்ளனர், மேலும் இன்றைய ஊடகத் துறையில் அறிவியல் இதழியல் எதிர்கொள்ளும் சிரமங்களை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Z151 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு அச்சுப் பதிப்பை நிறைவு செய்த பிரபல அறிவியல் இதழ்</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோப்புகள் மறைந்து 2023 க்கு திரும்புவதால் கூகிள் டிரைவ் பயனர்கள் பீதியடைந்துள்ளனர்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பயனர்கள் கூகிள் டிரைவில் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சிக்கலை எதிர்கொள்கின்றனர், ஏனெனில் அவர்களின் கோப்புகள் மற்றும் கோப்புறை கட்டமைப்பு மறைந்து மே 2023 க்கு திரும்பியுள்ளது.</li>
<li>கூகிளின் மீட்பு செயல்முறையைப் பின்பற்றிய போதிலும், இதுவரை எந்த தீர்வும் கண்டுபிடிக்கப்படவில்லை, இது பயனர்களிடையே விரக்தி மற்றும் கவலைக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>கூகிள் ஆதரவு இந்த சிக்கலைப் பற்றி அறிந்துள்ளது மற்றும் சிக்கலை ஆராய்ந்து தீர்க்க தயாரிப்பு பொறியாளர்களுடன் பணியாற்றி வருகிறது, ஆனால் தீர்வுக்கான காரணம் மற்றும் காலக்கெடு தெரியவில்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zகோப்புகள் மறைந்து 2023 க்கு திரும்புவதால் கூகிள் டிரைவ் பயனர்கள் பீதியடைந்துள்ளனர்</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வலுவான தனியுரிமை மற்றும் ஆன்லைன் கண்காணிப்புக்கு எதிரான பாதுகாப்புக்கு பயர்பாக்ஸுக்கு மாறவும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>தனிப்பட்ட தனியுரிமையைப் பாதுகாக்கவும், விளம்பர முகவர்களால் ஆன்லைன் கண்காணிப்பைத் தடுக்கவும் தனியார் வலை உலாவிகளைப் பயன்படுத்துவது முக்கியம்.</li>
<li>பயர்பாக்ஸ் அதன் வலுவான தனியுரிமை அம்சங்கள் மற்றும் பரந்த அளவிலான நீட்டிப்புகள் காரணமாக பிரதான உலாவிகளுக்கு விருப்பமான மாற்றாக பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>டக் டக்கோ மற்றும் முல்வாட் போன்ற பிற தனியுரிமை சார்ந்த உலாவிகளும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
<li>ரூட்டிங் செயல்முறைகள் காரணமாக இது மெதுவாக இருக்கலாம் என்றாலும், டோர் உலாவி மிக உயர்ந்த அளவிலான தனியுரிமை மற்றும் அறியாமையை வழங்குவதாக முன்னிலைப்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>கட்டுரை விளம்பரத் தடுப்பு, VPN சேவைகள் மற்றும் கேள்விக்குரிய வணிக நடைமுறைகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு உலாவிகளுடன் பல்வேறு அம்சங்கள் மற்றும் கவலைகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இணைய பாதுகாப்பை மேம்படுத்த ஒத்துழைப்பு ஊக்குவிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>மின்னஞ்சல் குறியாக்கம் மற்றும் தணிக்கை போன்ற தலைப்புகளையும் கட்டுரை சுருக்கமாகத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zவலுவான தனியுரிமை மற்றும் ஆன்லைன் கண்காணிப்புக்கு எதிரான பாதுகாப்புக்கு பயர்பாக்ஸுக்கு மாறவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டார்லிங்: லினக்ஸில் மேகோஸ் மென்பொருளை மொழிபெயர்ப்பு அடுக்குடன் இயக்கவும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>டார்லிங் என்பது ஒரு மென்பொருள் மொழிபெயர்ப்பு அடுக்கு ஆகும், இது வன்பொருள் எமுலேட்டர் தேவையில்லாமல் லினக்ஸில் மேகோஸ் மென்பொருளை இயக்க உதவுகிறது.</li>
<li>இது கிட்ஹப்பில் உருவாக்கப்பட்டு குனு ஜிபிஎல் உரிமத்தின் கீழ் விநியோகிக்கப்படும் ஒரு திறந்த மூல திட்டமாகும்.</li>
<li>லினக்ஸில் விண்டோஸ் மென்பொருளை இயக்க ஒயின் எவ்வாறு அனுமதிக்கிறது என்பதைப் போலவே, லினக்ஸ் டெஸ்க்டாப் அனுபவத்தில் மேகோஸ் பயன்பாடுகளை ஒருங்கிணைப்பதை டார்லிங் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zடார்லிங்: லினக்ஸில் மேகோஸ் மென்பொருளை மொழிபெயர்ப்பு அடுக்குடன் இயக்கவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரெட்டிட்டின் இருட்டடிப்பு பற்றிய பிரதிபலிப்புகள்: விளைவின் மதிப்பீடு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ரெட்டிட்டில் இருட்டடிப்புகளின் விளைவு பற்றிய தகவல்களை பேச்சாளர் கோருகிறார்.</li>
<li>ரெட்டிட் ஒப்புக்கொண்டாரா, சமரசம் செய்தாரா அல்லது இயக்கம் வேகத்தை இழந்துவிட்டதா என்பதை அறிய அவர்கள் ஆர்வமாக உள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zரெட்டிட்டின் இருட்டடிப்பு பற்றிய பிரதிபலிப்புகள்: விளைவின் மதிப்பீடு</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆழ்ந்த கற்றலைப் புரிந்துகொள்வது: நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள், பயிற்சி மாதிரிகள் மற்றும் நெறிமுறைகளுக்கான ஒரு விரிவான வழிகாட்டி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சைமன் ஜே.டி.பிரின்ஸ் எழுதிய &quot;புரிதல் ஆழமான கற்றல்&quot; என்ற புத்தகம் டிசம்பர் 5, 2023 அன்று எம்.ஐ.டி பதிப்பகத்தால் வெளியிடப்படும்.</li>
<li>மேற்பார்வையிடப்பட்ட மற்றும் மேற்பார்வையிடப்படாத கற்றல், நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள், இழப்பு செயல்பாடுகள், பயிற்சி மாதிரிகள், செயல்திறன் அளவீடு, முறைப்படுத்தல், ஒத்திசைவு நெட்வொர்க்குகள், டிரான்ஸ்பார்மர்கள், வலுவூட்டல் கற்றல் மற்றும் நெறிமுறைகள் உள்ளிட்ட ஆழமான கற்றலில் பரந்த அளவிலான தலைப்புகளை இந்த புத்தகம் ஆராய்கிறது.</li>
<li>பயிற்றுநர்கள் ஒரு பதில் கையேடு மற்றும் புத்தகத்தின் தேர்வு / மேசை நகலைக் கோரலாம், அதே நேரத்தில் மாணவர்கள் நேரடி கற்றலை மேம்படுத்த தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கேள்வி பதில்கள் மற்றும் பைத்தான் நோட்புக்குகளை அணுகலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zஆழ்ந்த கற்றலைப் புரிந்துகொள்வது: நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகள், பயிற்சி மாதிரிகள் மற்றும் நெறிமுறைகளுக்கான ஒரு விரிவான வழிகாட்டி</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தரவு காட்சியின் பரிணாமம்: அட்டவணைகள் முதல் பட்டியல்கள் வரை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>அட்டவணையைப் பார்வையிடுதல், விரிவாக்கப்பட்ட அட்டவணைப் பார்வை, குழுப் பார்வை மற்றும் பட்டியல் பார்வை போன்ற வெவ்வேறு பார்வைகள் பல்வேறு வடிவங்களில் தரவைக் காண்பிக்கப் பயன்படுகின்றன.</li>
<li>ஒவ்வொரு காட்சியும் தகவல்களை வழங்குவதற்கான அதன் தனித்துவமான வழியைக் கொண்டுள்ளது, இது பயனர்கள் தங்கள் தேவைகளுக்கு மிகவும் பொருத்தமான வடிவமைப்பைத் தேர்வு செய்ய அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த காட்சிகள் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் தனிப்பயனாக்கல் விருப்பங்களை வழங்குகின்றன, பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துகின்றன மற்றும் தரவை வழிநடத்தவும் பகுப்பாய்வு செய்யவும் எளிதாக்குகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zதரவு காட்சியின் பரிணாமம்: அட்டவணைகள் முதல் பட்டியல்கள் வரை</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: திறமையான உரை சேமிப்பு மற்றும் பைத்தான் தொகுப்பு மூலம் மீட்டெடுப்பு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>வெக்டர்டிபி என்பது ஒரு பைத்தான் தொகுப்பாகும், இது சுங்கிங், உட்பொதித்தல் மற்றும் திசையன் தேடல் போன்ற நுட்பங்களைப் பயன்படுத்தி உரையை சேமிக்கவும் மீட்டெடுக்கவும் எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>இது மெட்டாடேட்டாவுடன் உரை தரவை நிர்வகிப்பதற்கான பயனர் நட்பு இடைமுகத்தை வழங்குகிறது மற்றும் குறைந்த தாமத காட்சிகளுக்கு உகந்தது.</li>
<li>பெரிய மொழி மாதிரிகளுடன் பணியாற்ற திசையன் தேடல் மற்றும் உட்பொதிப்புகள் முக்கியமானவை, ஏனெனில் அவை பெரிய தரவுத்தொகுப்புகளிலிருந்து தொடர்புடைய தகவல்களை திறம்பட மீட்டெடுக்க அனுமதிக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: திறமையான உரை சேமிப்பு மற்றும் பைத்தான் தொகுப்பு மூலம் மீட்டெடுப்பு</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மீன்-ஷெல்லுக்கான துரு துறைமுக முன்னேற்றம் பற்றிய புதுப்பிப்பு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மீன்-ஷெல் பொது அறிவிப்புகள் முட்கரண்டி துரு துறைமுகம் நிறைவடையும் தருவாயில் உள்ளது, பெரும்பாலான மொழிபெயர்ப்பு பணிகள் செய்யப்பட்டன, ஆனால் ரீடர் மற்றும் உள்ளீட்டு அமைப்பு போன்ற சில கூறுகளுக்கு இன்னும் மொழிபெயர்ப்பு தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>சி ++ குறியீடு போர்ட்டிலிருந்து அகற்றப்படும், மேலும் விண்டோஸ் போர்ட்டிற்கான திட்டங்கள் எதுவும் இல்லை.</li>
<li>விண்டோஸுடன் எதிர்கால வெளியீடுகள் மற்றும் பொருந்தக்கூடிய சிக்கல்களைப் பற்றி விவாதிக்கும் போது, குழு தவறான கருத்துக்களை தெளிவுபடுத்துகிறது மற்றும் முடிக்கப்பட்ட துறைமுகத்தின் செயல்திறன் குறித்த நிச்சயமற்ற தன்மையை ஒப்புக்கொள்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zமீன்-ஷெல்லுக்கான துரு துறைமுக முன்னேற்றம் பற்றிய புதுப்பிப்பு</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மான்சோவின் புதிய பயன்பாட்டு அம்சம் மோசடியிலிருந்து பயனர்களைப் பாதுகாக்க அழைப்பாளர்களை சரிபார்க்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மான்சோ தனது பயன்பாட்டில் ஒரு புதிய அம்சத்தைச் சேர்த்துள்ளது, இது மான்சோவிலிருந்து வருவதாகக் கூறும் அழைப்பாளர் உண்மையானவரா என்பதை சரிபார்க்க பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>உண்மையான மான்சோ குழு உறுப்பினர் அழைப்பில் இருக்கிறாரா என்பதை உறுதிப்படுத்த பயனர்கள் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பு அமைப்புகளில் &quot;மான்சோ அழைப்பு நிலையை&quot; சரிபார்க்கலாம்.</li>
<li>மான்சோ ஊழியர்களைப் போல நடித்து பணம் அனுப்பும் மோசடியாளர்களிடமிருந்து பயனர்களைப் பாதுகாக்க இந்த அம்சம் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>வாடிக்கையாளர்கள் ஏற்கனவே இந்த அம்சத்தை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதிலிருந்து சாத்தியமான மோசடியைப் புகாரளிக்க ஒரு நாளைக்கு சுமார் 100 முறை பயன்படுத்தியுள்ளனர்.</li>
<li>மான்சோ எதிர்காலத்தில் இந்த அம்சத்தின் பார்வை மற்றும் அணுகலை மேம்படுத்த விரும்புகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zமான்சோவின் புதிய பயன்பாட்டு அம்சம் மோசடியிலிருந்து பயனர்களைப் பாதுகாக்க அழைப்பாளர்களை சரிபார்க்கிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தனிப்பட்ட எழுத்துருவை உருவாக்குதல்: வலை பதிப்பகத்திற்கான கையெழுத்து முதல் உண்மை வகை (டி.டி.எஃப்) வரை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் தங்கள் நகைச்சுவைக்கு தங்கள் சொந்த எழுத்துருவை உருவாக்கும் ஒரு திட்டத்தைத் தொடங்கினார், இதன் விளைவாக டிஜிட்டல் கையெழுத்து மற்றும் ஸ்கேன் செய்யப்பட்ட படத்தை அடிப்படையாகக் கொண்ட இரண்டு மறுபிறப்புகள் ஏற்பட்டன.</li>
<li>அவர்கள் ஒரு தட்டச்சு முகத்தின் பல்வேறு கூறுகளைப் பற்றி அறிந்து கொண்டனர், மேல் மற்றும் கீழ் எழுத்துக்கள், எண்கள் மற்றும் அடிப்படை நிறுத்தற்குறிகளை வலியுறுத்தினர்.</li>
<li>எழுத்துகளில் உள்ள குறைபாடுகளை சுத்தம் செய்யவும், எழுத்துருவை உருவாக்கவும், கெர்னிங்கைப் பயன்படுத்தி எழுத்து இடைவெளியை சரிசெய்யவும் ஜிம்ப் மற்றும் ஃபொன்ட்ஃபோர்ஜ் போன்ற கருவிகள் பயன்படுத்தப்பட்டன. எழுத்துரு சோதிக்கப்பட்டது மற்றும் ஏற்றுமதி சிக்கல்கள் இறுதியில் தீர்க்கப்பட்டன, இறுதி தேர்வு வலை வெளியீட்டிற்கான ட்ரூ டைப் எழுத்துரு (டி.டி.எஃப்) ஆகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zதனிப்பட்ட எழுத்துருவை உருவாக்குதல்: வலை பதிப்பகத்திற்கான கையெழுத்து முதல் உண்மை வகை (டி.டி.எஃப்) வரை</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep 14.0.0 வெளியீடு: புதிய அம்சங்கள், செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் பிழை திருத்தங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ரிப்க்ரெப் 14.0.0 வெளியீடு புதிய அம்சங்கள், செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் பிழை திருத்தங்களைக் கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>முக்கிய அம்சங்களில் ஹைப்பர்லிங்க் ஆதரவு, மீண்டும் எழுதப்பட்ட ரெபெக்ஸ் இயந்திரம் மற்றும் வாதம் பார்சிங் நூலகத்தில் மாற்றம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>கோப்பு வகை வடிகட்டுதல், கூடுதல் கொடிகள் மற்றும் ஷெல் நிறைவுகள் மற்றும் மேன் பக்கங்களுக்கான வெளியீட்டு செயல்முறையில் மாற்றங்கள் ஆகியவை வெளியீட்டில் அடங்கும், இதன் விளைவாக மேம்பட்ட செயல்பாடு, செயல்திறன் மற்றும் பயனர் அனுபவம் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZRipgrep 14.0.0 வெளியீடு: புதிய அம்சங்கள், செயல்திறன் மேம்பாடுகள் மற்றும் பிழை திருத்தங்கள்</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பல பராமரிப்பாளர்கள்: தாய்மார்கள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான நல்வாழ்வுக்கான திறவுகோல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>வேட்டை-சேகரிப்பாளர் சமூகங்களுடன் நடத்தப்பட்ட சமீபத்திய ஆய்வில், கைக்குழந்தைகள் மற்றும் குழந்தைகள் பல பராமரிப்பாளர்களிடமிருந்து அதிக அளவு தனிப்பட்ட கவனம் மற்றும் கவனிப்பிலிருந்து பயனடைகிறார்கள் என்று கூறுகிறது.</li>
<li>வேட்டையாடும் குழந்தைகள் 15 வெவ்வேறு பராமரிப்பாளர்களிடமிருந்து ஒரு நாளைக்கு சுமார் ஒன்பது மணி நேரம் கவனிப்பு மற்றும் உடல் ரீதியான தொடர்பைப் பெறுகிறார்கள்.</li>
<li>மேற்கத்திய நாடுகள் மலிவு விலை உயர்தர குழந்தை பராமரிப்பு ஆதரவுக்கு முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டும் என்று இந்த ஆய்வு வாதிடுகிறது, இது வெறுமனே மேற்பார்வைக்கு அப்பாற்பட்டது மற்றும் தாய்மார்கள் மற்றும் குழந்தைகள் இருவரின் நல்வாழ்வையும் வலியுறுத்துகிறது. கூடுதலாக, வயதான குழந்தைகள் மற்றும் இளம் பருவத்தினரை பராமரிப்பில் ஈடுபடுத்துவது நன்மை பயக்கும்.</li>
<li>பெரிய நெட்வொர்க்குகளுக்குள் உள்ள முக்கிய பராமரிப்பாளர்களின் நிலையான தொகுப்புகள் குழந்தைகளின் உணர்ச்சி மற்றும் அறிவாற்றல் வளர்ச்சியில் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன என்று ஆராய்ச்சி முன்மொழிகிறது.</li>
<li>தாய்மார்கள் மற்றும் குழந்தைகள் செழிக்க தேவையான ஆதரவையும் கவனிப்பையும் வழங்குவதில் சமூகம், கொள்கை வகுப்பாளர்கள், முதலாளிகள் மற்றும் சுகாதார சேவைகளுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பின் முக்கியத்துவத்தை ஆசிரியர்கள் வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zபல பராமரிப்பாளர்கள்: தாய்மார்கள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான நல்வாழ்வுக்கான திறவுகோல்</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பைப்வயர் 1.0.0: மேம்பட்ட கணக்கு கட்டுப்பாடுகளுடன் 'எல் பிரசிடென்ட்' அறிமுகம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பைப்வயரின் தற்போதைய பதிப்பு 1.0.0 ஆகும், இது எல் பிரசிடென்ட் என்று செல்லமாக அழைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>சுருக்கம் பைப்வயர் மற்றும் அதன் வெவ்வேறு திட்ட கூறுகளுக்கான கிட்லேப் களஞ்சியத்திற்கான இணைப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>ஸ்பேமின் வருகை காரணமாக புதிய கணக்கு உருவாக்கத்தில் கட்டுப்பாடுகள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zபைப்வயர் 1.0.0: மேம்பட்ட கணக்கு கட்டுப்பாடுகளுடன் &apos;எல் பிரசிடென்ட்&apos; அறிமுகம்</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆன்லைன் சதுரங்கத்தில் பரவலான மோசடிக்கு எந்த ஆதாரமும் இல்லை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆன்லைன் செஸ் போட்டிகளில் மோசடி குறித்து ஆராய்வதற்கான ஒரு முறையை ஆசிரியர் முன்வைக்கிறார் மற்றும் பரவலான மோசடி பற்றிய கூற்றுக்களை மறுக்கிறார்.</li>
<li>ஆன்லைன் மற்றும் ஆஃப்லைன் போட்டிகளில் மோசடி விகிதங்களை ஒப்பிடுவதற்கும், மோசடிக்கான அளவீடாக எலோ மதிப்பீடுகளை முன்மொழிவதற்கும் அவர்கள் வேறுபாடு பகுப்பாய்வைப் பயன்படுத்துகின்றனர்.</li>
<li>Chess.com செவ்வாய்க்கிழமை விளையாட்டுகளின் தரவுகள் மோசடிக்கான எந்த ஆதாரத்தையும் காட்டவில்லை, மேலும் இந்த அறிக்கை Chess.com மற்றும் ஃபிடே மதிப்பீடுகளின் துல்லியத்தையும் ஒப்பிடுகிறது, ஆன்லைன் சதுரங்கத்தில் பரவலான மோசடி குற்றச்சாட்டுகள் ஆதாரமற்றவை என்று முடிவு செய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zஆன்லைன் சதுரங்கத்தில் பரவலான மோசடிக்கு எந்த ஆதாரமும் இல்லை</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டன்னிங்-க்ரூகர் விளைவை மறுமதிப்பீடு செய்தல்: ஒரு விளக்கமாக தன்னியக்க உறவு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>திறமையற்ற நபர்கள் தங்கள் திறனை மிகைப்படுத்துகிறார்கள் என்பதைக் குறிக்கும் டன்னிங்-க்ரூகர் விளைவு, தன்னியக்கத்தால் ஏற்படும் புள்ளிவிவர கலைப்பொருளாக மறுமதிப்பீடு செய்யப்படுகிறது.</li>
<li>நகலெடுப்பு ஆய்வுகள் விளைவுக்கான எந்த ஆதாரத்தையும் கண்டுபிடிக்கவில்லை, இது ஒரு உளவியல் நிகழ்வாக அதன் இருப்பை கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது.</li>
<li>அசல் ஆய்வின் விமர்சனங்கள் புள்ளிவிவர பிழைகள் மற்றும் சார்புகளை எடுத்துக்காட்டுகின்றன, சிறந்த அறிவியல் பகுப்பாய்வு மற்றும் டன்னிங்-க்ரூகர் விளைவில் உள்ள குறைபாடுகள் குறித்த விழிப்புணர்வை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zடன்னிங்-க்ரூகர் விளைவை மறுமதிப்பீடு செய்தல்: ஒரு விளக்கமாக தன்னியக்க உறவு</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சாக்கெட் வாடிக்கையாளர்களைப் பயன்படுத்தி உலாவி சாளர பரிமாணங்கள் மற்றும் நிலையைத் தொடர்புகொள்வது: ஒரு வேடிக்கையான மற்றும் பகிரக்கூடிய சோதனை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சாக்கெட் கிளையண்டுகளைப் பயன்படுத்தி இரண்டு உலாவி சாளரங்கள் திரை பரிமாணங்கள், சாளர அளவு மற்றும் நிலையை எவ்வாறு பகிர்ந்து கொள்ளலாம் என்பதை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>பொழுதுபோக்கு மதிப்பு மற்றும் நண்பர்களுடன் பகிர்வதற்கான எளிமை காரணமாக உள்ளூர் ஸ்டோர்களை விட சாக்கெட் வாடிக்கையாளர்களைப் பயன்படுத்த ஆசிரியர் விரும்புகிறார்.</li>
<li>ஒரு டெமோ மற்றும் கோட்பேஸ் குறிப்புக்கு கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zசாக்கெட் வாடிக்கையாளர்களைப் பயன்படுத்தி உலாவி சாளர பரிமாணங்கள் மற்றும் நிலையைத் தொடர்புகொள்வது: ஒரு வேடிக்கையான மற்றும் பகிரக்கூடிய சோதனை</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வர்த்தக ரகசிய திருட்டு: என்விடியா மீது வழக்கு: ஊழியரின் தவறு போட்டியாளரின் குறியீட்டை அம்பலப்படுத்தியது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>வர்த்தக ரகசிய திருட்டு குற்றச்சாட்டுகள் தொடர்பாக பிரெஞ்சு ஆட்டோமொபைல் நிறுவனமான வாலியோ என்விடியா மீது வழக்கு தொடுத்துள்ளது.</li>
<li>என்விடியா ஊழியர் ஒருவர் தற்செயலாக ஒரு ஸ்கிரீன்ஷேரிங் கூட்டத்தில் வாலியோவின் மூலக் குறியீடு கோப்புகளைக் காண்பித்ததைத் தொடர்ந்து இந்த வழக்கு தொடரப்பட்டது.</li>
<li>என்விடியா இந்த குற்றச்சாட்டுகளை மறுப்பதோடு, தங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்தியுள்ளதாக வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zவர்த்தக ரகசிய திருட்டு: என்விடியா மீது வழக்கு: ஊழியரின் தவறு போட்டியாளரின் குறியீட்டை அம்பலப்படுத்தியது</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நேவ்: வர்த்தகம் மற்றும் போரின் திறந்த மூல விண்வெளி சாகசத்தில் ஈடுபடுங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>நேவ் என்பது ஒரு திறந்த மூல விண்வெளி ஆய்வு, வர்த்தகம் மற்றும் போர் விளையாட்டு ஆகும், இது நிகழ்நேர விளையாட்டு மற்றும் ஆராய ஒரு பெரிய கேலக்ஸி ஆகும்.</li>
<li>வீரர்கள் பணிகளை முடிப்பதன் மூலம் பணம் சம்பாதிக்கலாம் மற்றும் தங்கள் கப்பல்களை தனிப்பயனாக்கலாம்.</li>
<li>டெவலப்பர்கள் கதை உருவாக்கம், கலை, ஒலி, கேம்ப்ளே சமநிலை மற்றும் கோடிங் போன்ற துறைகளில் பங்களிப்புகளை தீவிரமாகத் தேடுகிறார்கள், இது வீரர்கள் ஈடுபடுவதற்கும் விளையாட்டின் வளர்ச்சியில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்துவதற்கும் ஒரு வாய்ப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zநேவ்: வர்த்தகம் மற்றும் போரின் திறந்த மூல விண்வெளி சாகசத்தில் ஈடுபடுங்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏன் 56k வேகமான டயலப் மோடம் வேகம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;56k&quot; ஏன் வேகமான டயல்அப் மோடம் வேகமாகக் கருதப்படுகிறது என்பதற்கான காரணங்களை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது தொலைபேசி நெட்வொர்க்குகளின் வரலாறு, டிஜிட்டல்மயமாக்கல் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தின் வரம்புகள் குறித்த தொழில்நுட்ப நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>&quot;56 கே&quot; என்ற சொல் வினாடிக்கு 56 கிலோபிட் அதிகபட்ச தரவு வீதத்தைக் குறிக்கிறது, ஆனால் எஃப்.சி.சி ஒழுங்குமுறைகள் மற்றும் தொலைபேசி நெட்வொர்க் சிக்கல்கள் காரணமாக உண்மையான இணைப்பு வேகம் குறைவாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zஏன் 56k வேகமான டயலப் மோடம் வேகம்</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shh: ஹாஸ்கெல் மூலம் ஷெல் ஸ்கிரிப்டிங்கை எளிமைப்படுத்துதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஷ் என்பது ஹாஸ்கெலில் உள்ள ஒரு நூலகமாகும், இது ஷெல் போன்ற நிரலாக்கத்தை செயல்படுத்துகிறது மற்றும் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களை மாற்றுவதற்கானது.</li>
<li>நூலகம் ஷெல் சூழலை உருவகப்படுத்துவதற்கான செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது மற்றும் திசைமாற்றம், பைப்பிங், இணக்கம் மற்றும் செயல்முறை வெளியீட்டை கைப்பற்றுதல் போன்ற அம்சங்களை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>ஷ் க்ளோபிங் அல்லது சரம் இடைமறிப்புக்கு உள்ளமைக்கப்பட்ட ஆதரவைக் கொண்டிருக்கவில்லை, ஆனால் இந்த செயல்பாடுகளுக்கு வெளிப்புற நூலகங்களைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZShh: ஹாஸ்கெல் மூலம் ஷெல் ஸ்கிரிப்டிங்கை எளிமைப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டார்க்டேபிள்: கட்டமைப்பு, மேலாண்மை மற்றும் அம்சங்களில் உள்ள சிக்கல்கள் விரக்தி மற்றும் ஃபோர்க் முடிவுகளை ஏற்படுத்துகின்றன]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>அமெச்சூர் புகைப்படக் கலைஞர்களை இலக்காகக் கொண்ட டார்க்டேபிள் மென்பொருள், அமைப்பு, திட்ட மேலாண்மை மற்றும் தொழில்நுட்ப பரிசீலனைகள் தொடர்பான சிக்கல்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>மென்பொருளில் சமீபத்திய மாற்றங்கள் அம்சங்களின் சீரழிவுக்கு வழிவகுத்தன, இதனால் பயனர்கள் மென்பொருளை திறம்பட பயன்படுத்துவது கடினம் மற்றும் பிழைகளின் அபாயத்தை அதிகரிக்கிறது.</li>
<li>குறியீடு தரம், சிக்கலான தன்மை மற்றும் ஆவணங்களின் பற்றாக்குறை பற்றிய கவலைகள் உள்ளன, இதன் விளைவாக பயனர்கள் மத்தியில் விரக்தி ஏற்படுகிறது மற்றும் மென்பொருளை உருவாக்குவது அல்லது மாற்று விருப்பங்களை ஆராய்வது குறித்து சிந்திக்க சிலரைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zடார்க்டேபிள்: கட்டமைப்பு, மேலாண்மை மற்றும் அம்சங்களில் உள்ள சிக்கல்கள் விரக்தி மற்றும் ஃபோர்க் முடிவுகளை ஏற்படுத்துகின்றன</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[புதிய அலை அறிவியல் புனைகதை: 75 சிறந்த நாவல்கள் 1964-1983]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இந்த சுருக்கம் புதிய அலை சகாப்தம் மற்றும் பிற காலகட்டங்களின் படைப்புகள் உட்பட அறிவியல் புனைகதை நாவல்களின் கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது குறிப்பிடத்தக்க எழுத்தாளர்கள் மற்றும் அவர்களின் புத்தகங்களைக் குறிப்பிடுகிறது, ஒவ்வொரு கதைக்களம் மற்றும் கருப்பொருள்களின் சுருக்கமான விளக்கங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>சுருக்கம் ஒவ்வொரு படைப்பின் தனித்துவமான கூறுகளையும் தாக்கங்களையும் எடுத்துக்காட்டுகிறது, வாசகர்களுக்கு அறிவியல் புனைகதை இலக்கியத்தின் பல்வேறு வரம்பைப் பற்றிய உணர்வை அளிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zபுதிய அலை அறிவியல் புனைகதை: 75 சிறந்த நாவல்கள் 1964-1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லினக்ஸ் விநியோகத்தில் டாக்கருடன் பேக்கேஜிங் மென்பொருளின் ஏமாற்றங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>லினக்ஸ் விநியோகங்களில் பேக்கேஜிங் மென்பொருள், குறிப்பாக டாக்கரைப் பயன்படுத்தி, சவாலானது மற்றும் வெறுப்பூட்டுகிறது.</li>
<li>மென்பொருளின் பரவலான கிடைப்பதற்கும் பயன்படுத்துவதற்கும் மென்பொருள் உருவாக்குநர்கள் மற்றும் விநியோகங்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பு முக்கியமானது.</li>
<li>பல்வேறு சிரமங்கள் மற்றும் வரம்புகள் காரணமாக இறுதி பயனர்களுக்கு மென்பொருளை விநியோகிக்கும் ஒரு வழிமுறையாக டாக்கரை ஆசிரியர் வெறுக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zலினக்ஸ் விநியோகத்தில் டாக்கருடன் பேக்கேஜிங் மென்பொருளின் ஏமாற்றங்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[.NET MAUI குழுவிடமிருந்து பதில் இல்லாததால் டெவலப்பர்கள் விரக்தி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>புகாரளிக்கப்பட்ட சிக்கல்கள் மற்றும் பிழைகளுக்கு பதிலளிக்காததற்காக எம்.ஏ.யு.ஐ குழு விமர்சிக்கப்படுகிறது, இது பயனர்களிடையே விரக்தியை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>டபிள்யூ.பி.எஃப் போன்ற முந்தைய தொழில்நுட்பங்களுடன் ஒப்பிடும்போது தீர்க்கப்படாத சிக்கல்கள், காட்சி பிழைகள் மற்றும் எம்.ஏ.யு.ஐ.யில் பிளாட்ஃபார்ம்-குறிப்பிட்ட குறியீட்டின் தேவை ஆகியவற்றால் பயனர்கள் ஏமாற்றமடைந்துள்ளனர்.</li>
<li>பிழைகளை முறையாக சரிசெய்யவும், எம்.ஏ.யு.ஐ.யின் செயலாக்கத்தை மேம்படுத்தவும் அதிக நபர்களை நியமிக்க ஆலோசனைகள் வழங்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Z.NET MAUI குழுவிடமிருந்து பதில் இல்லாததால் டெவலப்பர்கள் விரக்தி</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எஃப்.எல்.எஸ்.எச்.பி.ஆர் வழிமுறை 188 புதிய சி.ஆர்.ஐ.எஸ்.பி.ஆர் மரபணுக்களை வெளிப்படுத்துகிறது, மரபணு எடிட்டிங் திறனைத் திறக்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மரபணு வரிசைகளை பகுப்பாய்வு செய்வதன் மூலம் அரிய வகை சி.ஆர்.ஐ.எஸ்.பி.ஆர் அமைப்புகளை அடையாளம் காணக்கூடிய எஃப்.எல்.எஸ்.எச்.க்ளூஸ்ட் என்ற வழிமுறையை ஆராய்ச்சியாளர்கள் உருவாக்கியுள்ளனர்.</li>
<li>மில்லியன் கணக்கான மரபணுக்களை ஆராய்வதன் மூலம் சி.ஆர்.ஐ.எஸ்.பி.ஆருடன் இணைக்கப்பட்ட 188 புதிய மரபணுக்களை அல்காரிதம் கண்டறிந்தது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்புகள் மரபணு எடிட்டிங் மற்றும் உயிரியல் பொறியியலில் புதிய பயன்பாடுகளுக்கான சாத்தியத்தை வழங்குகின்றன, ஆனால் இந்த அமைப்புகளையும் அவற்றின் பயன்பாடுகளையும் முழுமையாகப் புரிந்துகொள்ள கூடுதல் ஆராய்ச்சி தேவை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zஎஃப்.எல்.எஸ்.எச்.பி.ஆர் வழிமுறை 188 புதிய சி.ஆர்.ஐ.எஸ்.பி.ஆர் மரபணுக்களை வெளிப்படுத்துகிறது, மரபணு எடிட்டிங் திறனைத் திறக்கிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஃபிளிக்ஸ் அறிமுகம்: தனித்துவமான அம்சங்களைக் கொண்ட ஒரு செயல்பாட்டு நிரலாக்க மொழி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஃப்ளிக்ஸ் என்பது ஆர்ஹஸ் பல்கலைக்கழகம் மற்றும் வாட்டர்லூ பல்கலைக்கழகத்தால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு நிரலாக்க மொழியாகும், இது திறந்த மூல பங்களிப்பாளர்களிடமிருந்து உள்ளீடுகளுடன்.</li>
<li>இது ஒரு செயல்பாட்டு-முதல் மொழியாகும், இது ஓகேம், ஹாஸ்கெல், ரஸ்ட் மற்றும் ஸ்கேலா ஆகியவற்றிலிருந்து உத்வேகம் பெறுகிறது.</li>
<li>இயற்கணித தரவு வகைகள், வடிவ பொருத்தம், விரிவாக்கக்கூடிய பதிவுகள், வகை வகுப்புகள், உயர் வகை வகைகள், பாலிமார்பிக் விளைவுகள், பிராந்திய அடிப்படையிலான உள்ளூர் பிறழ்வு, தூய்மை பிரதிபலிப்பு மற்றும் முதல் தர டேட்டாலாக் கட்டுப்பாடுகள் உள்ளிட்ட பல அம்சங்களை ஃப்ளிக்ஸ் வழங்குகிறது.</li>
<li>மொழி ஜே.வி.எம் பைட்கோடில் தொகுக்கிறது மற்றும் வளர்ச்சிக்காக விஷுவல் ஸ்டுடியோ குறியீடு செருகுநிரலைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பிற நிரலாக்க மொழிகளில் காணப்படாத அம்சங்களின் தனித்துவமான கலவையை வழங்குவதை ஃபிளிக்ஸ் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zஃபிளிக்ஸ் அறிமுகம்: தனித்துவமான அம்சங்களைக் கொண்ட ஒரு செயல்பாட்டு நிரலாக்க மொழி</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தணிக்கை செய்யப்படாத செயற்கை நுண்ணறிவு சாட்போட்களின் தடுமாற்றம்: படைப்பாற்றல் மற்றும் பாதுகாப்புக்கு இடையே ஒரு சமநிலையை ஏற்படுத்துதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சாட்போட்களில் தணிக்கை செய்யப்படாத செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகள் குறித்து ஒரு விவாதம் உள்ளது, சிலர் படைப்பாற்றல் மற்றும் மனித நுண்ணறிவை மேம்படுத்தும் திறனுக்காக வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>மற்றவர்களுக்கு சாத்தியமான தவறாகப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் தீங்கு விளைவிக்கும் விளைவுகள் குறித்து கவலைகள் உள்ளன, இது செயற்கை நுண்ணறிவு பாதுகாப்பு மற்றும் கட்டுப்பாடுகளின் தேவை குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>பாதுகாப்பு மற்றும் உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவுக்கு இடையே சரியான சமநிலையைக் கண்டுபிடிப்பது ஒரு சவாலாகும், மேலும் கட்டுப்பாடுகளுக்கான சிறந்த வர்த்தகங்களை தீர்மானிக்க மாடல்களுக்கு இடையிலான போட்டி முக்கியமானது, அதே நேரத்தில் ஒரு மாதிரி அனைத்து பணிகளையும் மறுக்காது என்பதை உறுதிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zதணிக்கை செய்யப்படாத செயற்கை நுண்ணறிவு சாட்போட்களின் தடுமாற்றம்: படைப்பாற்றல் மற்றும் பாதுகாப்புக்கு இடையே ஒரு சமநிலையை ஏற்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவு: மேலும் தகவலுக்கு ஒரு தொடக்க வழிகாட்டிகிட்ஹப் ரெப்போ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இடுகையின் தலைப்பு &quot;தொடக்கக்காரர்களுக்கான உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவு&quot;.</li>
<li>தலைப்பு பற்றிய கூடுதல் தகவலுக்கு கிட்ஹப் களஞ்சியத்திற்கான இணைப்பை இடுகை வழங்குகிறது.</li>
<li>சுருக்கத்தில் மேலும் விவரங்கள் அல்லது உள்ளடக்கம் எதுவும் வழங்கப்படவில்லை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zஉருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவு: மேலும் தகவலுக்கு ஒரு தொடக்க வழிகாட்டிகிட்ஹப் ரெப்போ</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஷாப்பிஃபையின் கருப்பு வெள்ளி மற்றும் சைபர் திங்கள் வார இறுதி: நேரடி தரவு வெளியிடப்பட்டது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சுருக்கம் ஷாபிஃபியில் கருப்பு வெள்ளி மற்றும் சைபர் திங்கள் வார இறுதிக்கான நேரடி தரவை வழங்குகிறது.</li>
<li>தற்போது, நிமிடத்திற்கு விற்பனை அல்லது ஆர்டர்கள் இல்லை, பூஜ்ஜிய தனித்துவமான ஷாப்பர்கள் மற்றும் கார்பன் அகற்றப்படவில்லை.</li>
<li>மேலும் நுண்ணறிவுகளுக்கு, சுருக்கம் ஒரு குறிப்பிட்ட டைம்ஸ்டாம்ப்பைக் குறிப்பிட பரிந்துரைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zஷாப்பிஃபையின் கருப்பு வெள்ளி மற்றும் சைபர் திங்கள் வார இறுதி: நேரடி தரவு வெளியிடப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தன்னாட்சி அகழ்வாராய்ச்சி ஆறு மீட்டர் உயர உலர்-கல் சுவரை உருவாக்குகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஈ.டி.எச் ஜூரிச்சின் ஆராய்ச்சியாளர்கள் எச்.இ.ஏ.பி எனப்படும் தன்னாட்சி அகழ்வாராய்ச்சி இயந்திரத்தை உருவாக்கியுள்ளனர், இது பெரிய கற்கள் மற்றும் இடிப்பு குப்பைகளைப் பயன்படுத்தி ஆறு மீட்டர் உயர உலர்-கல் சுவரை உருவாக்க முடியும்.</li>
<li>அகழ்வாராய்ச்சியாளர் சென்சார்கள் மற்றும் இயந்திர பார்வையைப் பயன்படுத்தி கற்களை ஸ்கேன் செய்து எடுக்கவும், அவற்றின் எடை மற்றும் நிலையை மதிப்பிடவும், அவற்றை விரும்பிய இடத்தில் துல்லியமாக வைக்கவும் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வளர்ச்சி உலர் கல் சுவர் கட்டுமானத்தில் உடல் உழைப்பை சார்ந்திருப்பதைக் குறைக்கிறது மற்றும் உள்நாட்டில் கிடைக்கும் பொருட்களை திறம்பட பயன்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zதன்னாட்சி அகழ்வாராய்ச்சி ஆறு மீட்டர் உயர உலர்-கல் சுவரை உருவாக்குகிறது</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கொமோடிஃபைடு டெக்னிக்கல் வேலையின் அபாயங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>தொழில்நுட்ப வேலையை ஒரு சரக்காக மாற்றுவதற்கான தோல்வியுற்ற முயற்சியை இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது மற்றும் பணியிடத்தில் மனித தொடர்பு, படைப்பாற்றல் மற்றும் புரிதல் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது சிக்கல்களைத் தீர்ப்பதற்கான கருவிகள் மற்றும் மென்பொருள் தீர்வுகளில் அதிகப்படியான சார்புநிலையை விமர்சிக்கிறது, மூல காரணங்களை நிவர்த்தி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தையும் தேவையான மாற்றங்களை செயல்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தையும் வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>பயனற்ற தயாரிப்புகளை அவற்றின் பயனற்ற தன்மையைப் பற்றி அறியாத முடிவு எடுப்பவர்களுக்கு விற்பது குறித்து ஆசிரியர் விவாதிக்கிறார் மற்றும் சிக்கலான அமைப்புகளை வெற்றிகரமாக இயக்குவதில் தனிநபர்களின் பங்கை எடுத்துக்காட்டுகிறார். இக்கட்டுரை இறுதியில் வேலையின் முழுமையான ஒருங்கிணைப்புக்கு எதிராக வாதிடுகிறது மற்றும் பணியிடத்தில் மனித அம்சங்களின் மதிப்பை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zகொமோடிஃபைடு டெக்னிக்கல் வேலையின் அபாயங்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிர்மாணத் திட்டங்களில் விபரங்களுக்கு கவனம் செலுத்துவதன் முக்கியத்துவம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுமானத் திட்டங்களின் சிக்கலான தன்மையையும், சிக்கலான விவரங்களுக்கு கவனம் செலுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தையும் ஆசிரியர் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
<li>எளிமையான பணிகள் எதிர்பாராத சவால்களை முன்வைக்கும், படைப்பாற்றல் மற்றும் சிக்கல் தீர்க்கும் திறன்களின் தேவையை எடுத்துக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>அறிவார்ந்த தேக்கநிலையைத் தவிர்ப்பதற்கும் முக்கியமான விவரங்களை முழுமையாகப் புரிந்துகொள்வதற்கும் புதிய முன்னோக்குகளைத் தீவிரமாகத் தேடுவது முக்கியம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zநிர்மாணத் திட்டங்களில் விபரங்களுக்கு கவனம் செலுத்துவதன் முக்கியத்துவம்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சிசெரோ: செயற்கை நுண்ணறிவு இராஜதந்திர வீரர் மனித அளவிலான மூலோபாயம், தகவல்தொடர்பு மற்றும் கூட்டணி உருவாக்கம் ஆகியவற்றை அடைகிறார்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மூலோபாய பகுத்தறிவு மற்றும் இயற்கை மொழி செயலாக்கத்தைப் பயன்படுத்தி மூலோபாய விளையாட்டான ராஜதந்திரத்தை விளையாடுவதில் சிறந்து விளங்கும் சிசெரோ என்ற செயற்கை நுண்ணறிவை மெட்டா உருவாக்கியுள்ளது.</li>
<li>சிசெரோ ஒரு ஈர்க்கக்கூடிய செயல்திறனை அடைந்தது, மனித வீரர்களின் சராசரி மதிப்பெண்ணை விட இரண்டு மடங்கு மதிப்பெண்களைப் பெற்று முதல் 10% இல் தரவரிசைப்படுத்தியது.</li>
<li>இந்த வளர்ச்சி செயற்கை நுண்ணறிவு தொழில்நுட்பத்தின் முன்னேற்றத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, குறிப்பாக சாட்பாட்கள், கேம் விளையாடும் ஏஐக்கள் மற்றும் மொழி உருவாக்கம். கூட்டுறவு முகவர்கள் மற்றும் கேமிங் மற்றும் மெட்டாவெர்ஸில் அதிவேக அனுபவங்களை மேம்படுத்துவதில் சிசெரோ போன்ற செயற்கை நுண்ணறிவு முன்னேற்றங்களின் திறனையும் இது வலியுறுத்துகிறது. சிசெரோவை மேலும் ஆராய்வதற்கான ஆதாரங்கள் பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zசிசெரோ: செயற்கை நுண்ணறிவு இராஜதந்திர வீரர் மனித அளவிலான மூலோபாயம், தகவல்தொடர்பு மற்றும் கூட்டணி உருவாக்கம் ஆகியவற்றை அடைகிறார்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அனிமோஷன் மூலம் சிஎஸ்எஸ் அனிமேஷன்களை எளிதாக உருவாக்கவும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>நோ-கோட் அனிமோஷன் என்பது குறியீட்டு இல்லாமல் சிஎஸ்எஸ் அனிமேஷன்களை உருவாக்குவதற்கான காட்சி கருவியாகும்.</li>
<li>கீஃப்ரேம்ஸ் எடிட்டர், முன்பே தயாரிக்கப்பட்ட அனிமேஷன்கள் மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட தளர்வுகள் போன்ற அம்சங்களைப் பயன்படுத்தி அனிமேஷன்களை உருவாக்க பயனர்கள் கூறுகளைக் கையாளலாம்.</li>
<li>சிறந்த செயல்திறனுக்காக, பயன்பாட்டை பெரிய திரைகள் மற்றும் நவீன வலை உலாவிகளில் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zஅனிமோஷன் மூலம் சிஎஸ்எஸ் அனிமேஷன்களை எளிதாக உருவாக்கவும்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஐபி வழிகாட்டி: ஐபி முகவரி மற்றும் ஏஎஸ்என் தகவலுக்கான ஒரு விரிவான ஆதாரம்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zஐபி வழிகாட்டி: ஐபி முகவரி மற்றும் ஏஎஸ்என் தகவலுக்கான ஒரு விரிவான ஆதாரம்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[முட்டாள்தனத்தை நிராகரித்தல்: எல்.எல்.எம் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவதில் யான் லெகுன்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>யான் லெகுன் Q* ஐச் சுற்றியுள்ள தவறான தகவல்களை நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் மொழி மாதிரிகளின் (எல்.எல்.எம்) நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான திட்டமிடலுடன் ஆட்டோ-பிற்போக்கு டோக்கன் கணிப்பை மாற்ற வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>ஃபேர், டீப் மைண்ட் மற்றும் ஓபன்ஏஐ போன்ற முன்னணி ஆராய்ச்சி நிறுவனங்கள் இந்த பகுதியில் தீவிரமாக ஈடுபட்டுள்ளன, மேலும் தங்கள் ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்புகளை ஏற்கனவே பகிர்ந்து கொண்டுள்ளன.</li>
<li>பல்வேறு இயற்கை மொழி செயலாக்க பணிகளுக்கு முக்கியமான மொழி மாதிரிகளின் செயல்திறன் மற்றும் துல்லியத்தை மேம்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zமுட்டாள்தனத்தை நிராகரித்தல்: எல்.எல்.எம் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவதில் யான் லெகுன்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மெயில்-இன்-ஏ-பாக்ஸ்: உங்கள் சொந்த பாதுகாப்பான அஞ்சல் சேவையகத்தை எளிதாக அமைக்கவும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மெயில்-இன்-ஏ-பாக்ஸ் என்பது ஒரு திறந்த மூல திட்டமாகும், இது தனிநபர்கள் உபுண்டு கணினியில் தங்கள் சொந்த அஞ்சல் சேவையகத்தை எளிதாகவும் பாதுகாப்பாகவும் அமைக்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இது தானியங்கி மற்றும் தணிக்கை செய்யக்கூடிய உள்ளமைவை வழங்கும் போது இணையத்தில் பரவலாக்கம், கண்டுபிடிப்பு மற்றும் தனியுரிமையை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>அம்சங்களில் வெப்மெயில், ஸ்பேம் வடிகட்டுதல், டிஎன்எஸ் மேலாண்மை, காப்புப்பிரதிகள், ஃபயர்வால் மற்றும் ஊடுருவல் பாதுகாப்பு ஆகியவை அடங்கும். இது ஹேக்கர் சமூகத்தில் பிரபலமடைந்துள்ளது மற்றும் ஒரு ஆதரவு மன்றம் உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zமெயில்-இன்-ஏ-பாக்ஸ்: உங்கள் சொந்த பாதுகாப்பான அஞ்சல் சேவையகத்தை எளிதாக அமைக்கவும்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தி லெஜண்ட் ஆஃப் செல்டா: ட்விலைட் இளவரசி டிகம்பிலேஷன் முன்னேற்றம் மற்றும் கருவிகள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இந்த களஞ்சியம் தி லெஜண்ட் ஆஃப் செல்டா: ட்விலைட் பிரின்சஸ் ஃபார் கேம்க்யூப் (யுஎஸ்ஏ பதிப்பு) ஐ நீக்குவதற்கான தொடர்ச்சியான முயற்சியாகும்.</li>
<li>இது ஆவணங்கள், மூலக் குறியீடு, நூலகங்கள் மற்றும் கருவிகளுக்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்ட பல கோப்புறைகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த திட்டம் CC0-1.0 இன் கீழ் உரிமம் பெற்றுள்ளது மற்றும் ஒரு முன்னேற்ற கோப்பு, ஒரு README கோப்பு மற்றும் மேலும் திட்ட விவரங்களுக்கான இணைப்பை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zதி லெஜண்ட் ஆஃப் செல்டா: ட்விலைட் இளவரசி டிகம்பிலேஷன் முன்னேற்றம் மற்றும் கருவிகள்</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிள் டெவலப்பர் கணக்கை நீக்கியது, சட்டப் போராட்டம் மற்றும் இழப்புகளைத் தூண்டியது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>புகைப்படம் மற்றும் வீடியோ பயன்பாடுகளின் டெவலப்பரான சரஃபான் மொபைல் லிமிடெட், அவர்களின் ஆப்பிள் டெவலப்பர் கணக்கை மூடியது, இது நிறுவனத்திற்கும் அதன் ஊழியர்களுக்கும் நிதி இழப்புகள் மற்றும் சிரமங்களுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>இந்த மூடல் காரணமாக 108,878 டாலர் வருவாய் ஈட்டப்பட்டுள்ளது, இது சராஃபான் மொபைல் லிமிடெட் மீட்க முயற்சிக்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிள் தங்கள் டெவலப்பர் நிரல் உரிம ஒப்பந்தத்தை மீறியதை கணக்கை மூடுவதற்கான காரணமாக மேற்கோள் காட்டியது, ஆனால் தீர்வுக்கான குறிப்பிட்ட விவரங்கள் அல்லது படிகளை வழங்கவில்லை. சரஃபான் மொபைல் லிமிடெட்டின் மேல்முறையீடு நிராகரிக்கப்பட்டது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zஆப்பிள் டெவலப்பர் கணக்கை நீக்கியது, சட்டப் போராட்டம் மற்றும் இழப்புகளைத் தூண்டியது</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விளம்பரங்களைத் தடுக்க பயனர்கள் புதிய வழிகளைக் கண்டுபிடிப்பதால் யூடியூப் பின்னடைவை எதிர்கொள்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ரெட்டிட் நூல் யூடியூப் மற்றும் ட்விச் போன்ற தளங்களில் விளம்பரங்களைத் தவிர்ப்பதற்கும் தடுப்பதற்குமான முறைகள் மற்றும் கருவிகளை ஆராய்கிறது, இது ஊடுருவும் விளம்பரங்களுடன் பயனர்களின் விரக்தியால் தூண்டப்படுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் உலாவல் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான வழிகளைப் பற்றி விவாதிக்கிறார்கள் மற்றும் விளம்பரதாரர்கள் மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்குநர்கள் மீது விளம்பர-தடுப்பான்களின் தாக்கத்தை விவாதிக்கிறார்கள்.</li>
<li>யூடியூப் வீடியோக்களை விளம்பரமின்றிப் பார்க்க உதவும் புதிய உலாவி நீட்டிப்பைப் பற்றி பயனர்கள் அறியும்போது உற்சாகமும் நேர்மறையான பின்னூட்டமும் எழுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zவிளம்பரங்களைத் தடுக்க பயனர்கள் புதிய வழிகளைக் கண்டுபிடிப்பதால் யூடியூப் பின்னடைவை எதிர்கொள்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உத்தரவாதமற்ற தொலைபேசி பதிவு தேடல்களுக்கு அமெரிக்க அரசாங்கம் ஏடி அண்ட் டிக்கு பணம் செலுத்துகிறது: கவலைகளை எழுப்புகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>செனட்டர் ரான் வைடன் அரைக்கோளத் திட்டம் குறித்து கவலைகளை வெளிப்படுத்தியுள்ளார், இது அமெரிக்க சட்ட அமலாக்க முகமைகளை வாரண்ட்கள் இல்லாமல் டிரில்லியன் கணக்கான தொலைபேசி பதிவுகளைத் தேட அனுமதிக்கும் ஒரு ரகசிய கண்காணிப்பு திட்டமாகும்.</li>
<li>இந்த திட்டத்தில் ஏடி அண்ட் டி 1987 ஆம் ஆண்டிற்கு முந்தைய தொலைபேசி பதிவுகளுக்கான அணுகலை வழங்குகிறது மற்றும் தினசரி நான்கு பில்லியன் அழைப்பு பதிவுகள் சேர்க்கப்படுகின்றன, இந்த அணுகலுக்கு வெள்ளை மாளிகையின் தேசிய மருந்து கட்டுப்பாட்டு கொள்கை அலுவலகம் பணம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>வைடன் இந்த திட்டத்தைப் பற்றிய கூடுதல் தகவலுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளது மற்றும் அதன் சட்டப்பூர்வத்தன்மையை கேள்விக்குள்ளாக்கியுள்ளது, ஏனெனில் இது &quot;சட்ட அமலாக்க உணர்திறன்&quot; என்று நியமிக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் கூட்டாட்சி தனியுரிமை தாக்க மதிப்பீட்டிற்கு உட்பட்டது அல்ல.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zஉத்தரவாதமற்ற தொலைபேசி பதிவு தேடல்களுக்கு அமெரிக்க அரசாங்கம் ஏடி அண்ட் டிக்கு பணம் செலுத்துகிறது: கவலைகளை எழுப்புகிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[போலியோ ஒழிப்பு: திரும்புவதைத் தடுத்தல் மற்றும் சாத்தியமான நன்மைகள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>போலியோவை ஒழிப்பதற்கான உலகளாவிய பிரச்சாரம் கிட்டத்தட்ட வெற்றிகரமாக உள்ளது, ஆனால் ஒழிக்கப்பட்ட பிறகு ஆய்வகங்கள் மற்றும் தனிநபர்களில் வைரஸ் நீடிப்பது குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>போலியோ ஒழிப்பு முயற்சிகள் சவாலாக உள்ளன, ஏனெனில் வைரஸின் திறன் மக்களை அமைதியாக பாதிக்கிறது மற்றும் வாய்வழி போலியோ தடுப்பூசி (ஓ.பி.வி) திரும்பப் பெறும்போது வைரஸ் மீண்டும் தோன்றும் அபாயம் உள்ளது.</li>
<li>ஒழிப்பிற்குப் பிறகு போலியோ மீண்டும் வருவதைத் தடுக்க, அதிக மக்கள்தொகை நோய் எதிர்ப்பு சக்தி, வலுவான கண்காணிப்பு, சிறந்த ஆய்வக உயிர் பாதுகாப்பு மற்றும் நேரடி வைரஸ் இல்லாமல் மாற்று தடுப்பூசிகளை உருவாக்குவது முக்கியம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zபோலியோ ஒழிப்பு: திரும்புவதைத் தடுத்தல் மற்றும் சாத்தியமான நன்மைகள்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லினக்ஸ் சமூகம் விளையாட்டு வளர்ச்சியில் பிழை அறிக்கைகளில் 38% க்கும் அதிகமான பங்களிப்பை வழங்குகிறது (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>லினக்ஸில் விளையாட்டு மேம்பாட்டுக்கு லினக்ஸ் சமூகத்திலிருந்து பிழை அறிக்கையின் நன்மைகளைப் பற்றி இடுகை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>இது விளையாட்டு வளர்ச்சிக்கு லினக்ஸைப் பயன்படுத்துவதன் சவால்கள் மற்றும் நன்மைகளை ஆராய்கிறது, வெவ்வேறு வன்பொருள் மற்றும் கட்டமைப்புகளில் சோதனையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>திறந்த மூல குறியீடு மற்றும் பிழை அறிக்கைகளின் சாத்தியமான நன்மைகள், அத்துடன் லினக்ஸ் கேமிங் சமூகத்தின் நேர்மறையான அனுபவங்கள் மற்றும் ஆதரவு ஆகியவையும் முன்னிலைப்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zலினக்ஸ் சமூகம் விளையாட்டு வளர்ச்சியில் பிழை அறிக்கைகளில் 38% க்கும் அதிகமான பங்களிப்பை வழங்குகிறது (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[புரிதல் கிட் கிளைகள்: உள்ளுணர்வு எதிர் யதார்த்தம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கிட் கிளைகளைப் பற்றிய உள்ளுணர்வு புரிதல் கிட் உண்மையில் எவ்வாறு செயல்படுகிறது என்பதோடு முழுமையாக ஒத்துப்போகவில்லை, ஆனால் இது இணைப்புகள், மறுசீரமைப்புகள் மற்றும் கிட்ஹப் இழுப்பு கோரிக்கைகளுடன் நெருக்கமாக தொடர்புடையது.</li>
<li>கிட் கிளைகளுக்கு இடையில் ஒரு படிநிலை கட்டமைப்பைக் கொண்டிருக்கவில்லை, இது வரம்புகளையும் சவால்களையும் முன்வைக்கிறது.</li>
<li>கிட்ஹப்பில் இயல்புநிலை கிளை உட்பட ஜிட்டின் பயனர் இடைமுகம் பயனர்கள் அறிந்திருக்க வேண்டிய அதன் தனித்துவங்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zபுரிதல் கிட் கிளைகள்: உள்ளுணர்வு எதிர் யதார்த்தம்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹெட்ஃபோன்களில் புளூடூத் ஆடியோ தரத்தை மேம்படுத்துதல்: மேம்படுத்தப்பட்ட எஸ்பிசி கோடெக் மற்றும் மென்பொருள் மாற்றங்கள் (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>புளூடூத் தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி ஏஏசி, ஆப்டிஎக்ஸ் அல்லது எல்.டி.ஏ.சி கோடெக்குகள் இல்லாத ஹெட்ஃபோன்களில் ஆடியோ தரத்தை எவ்வாறு மேம்படுத்துவது என்பதை கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
<li>புளூடூத்தில் பயன்படுத்தப்படும் எஸ்பிசி கோடெக்கின் குறைந்த தரம் தற்போதைய புளூடூத் அடுக்குகள் மற்றும் ஹெட்ஃபோன் உள்ளமைவுகளில் உள்ள செயற்கை வரம்புகள் காரணமாகும், ஆனால் இந்த வரம்புகளை மென்பொருள் மாற்றங்களுடன் தவிர்க்கலாம்.</li>
<li>ஆசிரியர் ஆண்ட்ராய்டு 8.1 மற்றும் 9 க்கான இணைப்புகளை வழங்குகிறார், இது டூயல் சேனல் பயன்முறைக்கான ஆதரவைச் சேர்க்கிறது மற்றும் புளூடூத் ஆடியோ தரத்தை மேம்படுத்துகிறது. சில ஃபார்ம்வேர்களின் பயனர்கள் வழங்கப்பட்ட இணைப்புகளைப் பயன்படுத்தி தங்கள் புளூடூத் ஆடியோ தரத்தை மேம்படுத்தலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zஹெட்ஃபோன்களில் புளூடூத் ஆடியோ தரத்தை மேம்படுத்துதல்: மேம்படுத்தப்பட்ட எஸ்பிசி கோடெக் மற்றும் மென்பொருள் மாற்றங்கள் (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஷெல்செக்: உங்கள் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களில் பிழைகளைக் கண்டறிதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஷெல்செக் என்பது ஹாஸ்கெலில் எழுதப்பட்ட ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், இது பயனர்கள் தங்கள் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களில் உள்ள பிழைகளை அடையாளம் காண உதவுகிறது.</li>
<li>கருவி பல்வேறு தளங்களில் நிறுவுவதற்கு கிடைக்கிறது மற்றும் பிரபலமான குறியீடு எடிட்டர்களில் ஒருங்கிணைக்கப்படலாம்.</li>
<li>குறியீடு தரத்தை மேம்படுத்துவதற்கும் பிழைகளைத் தடுப்பதற்கும் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களில் உள்ள சிக்கல்களைக் கண்டறிந்து சரிசெய்ய இது பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zஷெல்செக்: உங்கள் ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களில் பிழைகளைக் கண்டறிதல்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சேவைகளை விட நூலகங்களுக்கு முன்னுரிமை: டெவலப்பர்களுக்கு செலவு குறைந்த தீர்வு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>நிர்வாக செலவுகளைக் குறைக்க சேவைகளை விட நூலகங்களை உருவாக்குவதற்கு டெவலப்பர்கள் முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டும் என்று ஆசிரியர் பரிந்துரைக்கிறார்.</li>
<li>நூலகங்கள் பயனர்களை மென்பொருளை தாங்களே இயக்க அனுமதிக்கின்றன மற்றும் சேவைகளைப் போலவே அதே செயல்பாட்டை வழங்குகின்றன, ஆனால் குறைந்த செலவில்.</li>
<li>நூலக பயனர்களுக்கு பொறுப்பை மாற்றுவதன் மூலம், டெவலப்பர்கள் பெரும்பாலும் சேவைகளுடன் தொடர்புடைய பராமரிப்பு மற்றும் மேம்படுத்தல் செலவுகளைத் தவிர்க்கலாம், இது அதிக செயல்பாட்டை அனுமதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zசேவைகளை விட நூலகங்களுக்கு முன்னுரிமை: டெவலப்பர்களுக்கு செலவு குறைந்த தீர்வு</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டைட்டானியத்தின் எழுச்சி மற்றும் சவால்கள்: வலிமை மற்றும் ஆற்றலின் ஒரு உலோகம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>டைட்டானியம் அதன் வலிமை, குறைந்த எடை மற்றும் அரிப்பு எதிர்ப்பு ஆகியவற்றுக்கு பெயர் பெற்ற மிகவும் மதிப்புமிக்க உலோகமாகும்.</li>
<li>டைட்டானியம் தொழில்துறைக்கு நிதி மற்றும் ஆராய்ச்சி மூலம் ஆதரவளிப்பதில் அமெரிக்க அரசு முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது.</li>
<li>டைட்டானியம் அதன் ஆயுட்காலம் காரணமாக விண்வெளி உற்பத்தி மற்றும் மருத்துவ உள்வைப்புகளில் பயன்பாடுகளைக் கண்டறிந்துள்ளது, ஆனால் இது மற்ற உலோகங்களுடன் ஒப்பிடும்போது முக்கிய மற்றும் விலையுயர்ந்ததாக உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zடைட்டானியத்தின் எழுச்சி மற்றும் சவால்கள்: வலிமை மற்றும் ஆற்றலின் ஒரு உலோகம்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உங்களை நீங்களே வலுப்படுத்துங்கள்: 2020 க்கான அனுமதிக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கற்றல், முடிவு எடுத்தல், ஒருவருக்கொருவர் தொடர்புகள், காதல், ஆதரவு மற்றும் பொறுப்புடைமை, வள மேலாண்மை மற்றும் தொழில்முறை முயற்சிகள் உள்ளிட்ட வாழ்க்கையின் பல்வேறு பகுதிகளில் தனிநபர்கள் ஈடுபட அனுமதிக்கப்பட்ட செயல்பாடுகளின் விரிவான பட்டியலை இந்த இடுகை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது ஆராய்ச்சியாளர்கள் அல்லது ஆலோசகர்களை பணியமர்த்தவும், ஒருவரின் அறிவு மற்றும் திறன்களை விரிவுபடுத்துவதற்கான வழிமுறைகளாக பண்டமாற்று அல்லது DIY திட்டங்களில் ஈடுபடவும் பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>இந்த நடவடிக்கைகளை ஆதரிப்பதற்கான வல்லுநர்கள், ஆராய்ச்சி மற்றும் தரவுகளைக் கண்டுபிடிப்பதற்கான ஆதாரங்களையும் இந்த இடுகை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zஉங்களை நீங்களே வலுப்படுத்துங்கள்: 2020 க்கான அனுமதிக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகள்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குரோம் மேனிஸ்ட் வி 3 விளம்பர தடுப்பான்களை அச்சுறுத்துகிறது, பயனர்களை பயர்பாக்ஸுக்குத் தள்ளக்கூடும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>விளம்பர தடுப்பான்களைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான விமர்சனங்கள் இருந்தபோதிலும், கூகிள் அதன் குரோம் நீட்டிப்பு விவரக்குறிப்பின் சமீபத்திய பதிப்பான மேனிஃபெஸ்ட் வி 2 இலிருந்து மேனிஃபெஸ்ட் வி 3 க்கு மாற திட்டமிட்டுள்ளது</li>
<li>மேனிஃபெஸ்ட் வி 3 வடிகட்டுதல் விதிகளில் புதிய வரம்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது விளம்பர தடுப்பான்கள் மற்றும் தனியுரிமை பாதுகாப்பு டிராக்கர் தடுப்பான்களின் திறன்களைக் குறைக்கிறது</li>
<li>எலக்ட்ரானிக் ஃப்ரான்டியர் ஃபவுண்டேஷன் (எஃப்எஃப்) மேனிஃபெஸ்ட் வி 3 ஐ ஏமாற்றக்கூடியது மற்றும் அச்சுறுத்தக்கூடியது என்று விமர்சித்துள்ளது, அதே நேரத்தில் பயர்பாக்ஸ் குறுக்கு உலாவி பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்கு இதைப் பயன்படுத்த திட்டமிட்டுள்ளது, இது முழு நீட்டிப்பு திறன்கள் தேவைப்படும் பயனர்களுக்கு பயர்பாக்ஸை ஒரு சிறந்த தேர்வாக மாற்றும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zகுரோம் மேனிஸ்ட் வி 3 விளம்பர தடுப்பான்களை அச்சுறுத்துகிறது, பயனர்களை பயர்பாக்ஸுக்குத் தள்ளக்கூடும்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உகந்த கோரிக்கை ரெட்ரிகள்: அதிவேக பின்னடைவு மற்றும் நடுக்கம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இந்த கட்டுரை மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் தோல்வியுற்ற கோரிக்கைகளைக் கையாள்வதன் முக்கியத்துவத்தை ஆராய்கிறது மற்றும் கோரிக்கைகளை மீண்டும் முயற்சிப்பதற்கான பல்வேறு உத்திகளைப் பற்றிய நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது சேவையக செயல்திறனில் ரெட்ரிகளின் செல்வாக்கை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் மறுமுயற்சி செயல்முறையை மேம்படுத்த அதிவேக பின்னடைவு மற்றும் நடுக்கத்தை செயல்படுத்த பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>கட்டுரை ஒரு குறியீட்டு எடுத்துக்காட்டை வழங்குகிறது மற்றும் பாதுகாப்பான மறுமுயற்சி நடத்தைகளைப் பின்பற்றுவதன் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, அதே நேரத்தில் பிற தொடர்புடைய தலைப்புகளை சுருக்கமாகக் குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zஉகந்த கோரிக்கை ரெட்ரிகள்: அதிவேக பின்னடைவு மற்றும் நடுக்கம்</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கூகுளில் 18 ஆண்டுகளைப் பிரதிபலிக்கும்: தலைமைத்துவ மாற்றம் மற்றும் மதிப்புகளை மீட்டெடுப்பதற்கான அழைப்பு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கூகிளில் அவர்களின் 18 ஆண்டுகளைப் பற்றி ஆசிரியர் பிரதிபலிக்கிறார் மற்றும் நிறுவனத்தின் ஆரம்பகால கலாச்சாரம் மற்றும் மதிப்புகளைப் பாராட்டுகிறார்.</li>
<li>காலப்போக்கில், கூகுளின் கலாச்சாரம் அரிக்கப்பட்டது, வெளிப்படைத்தன்மை குறைந்தது, மேலும் முடிவெடுப்பது பயனர்களின் நலன்களை விட நிறுவனத்தின் நலன்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கத் தொடங்கியது.</li>
<li>தற்போதைய தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சுந்தர் பிச்சையிடம் இருந்து தொலைநோக்குப் பார்வை கொண்ட தலைமை இல்லாதது இந்த பிரச்சினைகளுக்கு பங்களிக்கும் காரணியாக பார்க்கப்படுகிறது.</li>
<li>கூகிள் நிறுவனத்தை அதன் அசல் குறிக்கோள் மற்றும் மதிப்புகளை நோக்கி மீண்டும் வழிநடத்த ஒரு தலைமைத்துவம் தேவை என்று ஆசிரியர் நம்புகிறார்.</li>
<li>கூகிள் இன்னும் பெரிய விஷயங்களை குணப்படுத்தவும் சாதிக்கவும் முடியும், ஆனால் நிறுவனத்தின் கலாச்சாரத்தின் சீரழிவை மாற்றியமைக்க நேரம் கடந்து வருகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zகூகுளில் 18 ஆண்டுகளைப் பிரதிபலிக்கும்: தலைமைத்துவ மாற்றம் மற்றும் மதிப்புகளை மீட்டெடுப்பதற்கான அழைப்பு</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சாம் ஆல்ட்மேன் பணிநீக்கம் செய்யப்பட்டு மீண்டும் பணியில் அமர்த்தப்பட்டார்: ஓபன்ஏஐயில் மோதல்களும் சர்ச்சைகளும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஓபன்ஏஐயின் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன் ஆரம்பத்தில் மோதல்கள், சுய சேவை நடத்தை மற்றும் அதிகாரம் மற்றும் வாரிய சமநிலை குறித்த கவலைகள் காரணமாக நீக்கப்பட்டார்.</li>
<li>ஆல்ட்மேன் பின்னர் தனது திரும்புவது குறித்து பேச்சுவார்த்தை நடத்தினார், ஆனால் இணை நிறுவனர்கள் மற்றும் நிர்வாகக் குழு உறுப்பினர்களிடமிருந்து எதிர்ப்பை எதிர்கொண்டார், இது ஏமாற்றுதல் மற்றும் மோசடி குற்றச்சாட்டுகளுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>சர்ச்சை இருந்தபோதிலும், ஆல்ட்மேன் நம்பகமான ஆதரவாளர்களையும் விமர்சகர்களையும் கொண்டுள்ளார், கையாளுதல் மற்றும் பிரிவினை குற்றச்சாட்டுகளுடன், ஆனால் அவரது மூலோபாய திறன்கள் மற்றும் கவர்ச்சி சிலிக்கான் பள்ளத்தாக்கின் கலாச்சாரத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, மேலும் அவர் ஓபன்ஏஐயின் பணிக்கு அர்ப்பணிப்புடன் இருக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zசாம் ஆல்ட்மேன் பணிநீக்கம் செய்யப்பட்டு மீண்டும் பணியில் அமர்த்தப்பட்டார்: ஓபன்ஏஐயில் மோதல்களும் சர்ச்சைகளும்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தலைமை நிர்வாக அதிகாரி வெளியேற்றத்திற்கு முன்னதாக ஏஐ திருப்புமுனை குறித்து ஓபன்ஏஐ ஆராய்ச்சியாளர்கள் வாரியத்தை எச்சரித்தனர்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>செயற்கை பொது நுண்ணறிவை (ஏஜிஐ) அடைவதில் ஒரு பெரிய திருப்புமுனையாக இருக்கும் திறன் கொண்ட க்யூ* எனப்படும் சக்திவாய்ந்த செயற்கை நுண்ணறிவு வழிமுறை குறித்து ஓபன்ஏஐ ஆராய்ச்சியாளர்கள் கவலைகளை எழுப்பியுள்ளனர்.</li>
<li>Q* இன் கடிதம் மற்றும் கண்டுபிடிப்பு தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேனை நீக்குவதில் ஒரு பங்கைக் கொண்டிருந்தது, ஏனெனில் தாக்கங்களை முழுமையாகப் புரிந்து கொள்ளாமல் முன்னேற்றங்களை வணிகமயமாக்குவது குறித்து வாரியம் கவலை கொண்டிருந்தது.</li>
<li>Q* இன் திறன்கள் சுயாதீனமாக சரிபார்க்கப்படவில்லை, மேலும் ஆல்ட்மேனின் பணிநீக்கத்தின் விளைவாக, 700 க்கும் மேற்பட்ட ஊழியர்கள் மைக்ரோசாப்ட் நிறுவனத்தை விட்டு வெளியேறி சேரப்போவதாக அச்சுறுத்தியுள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zதலைமை நிர்வாக அதிகாரி வெளியேற்றத்திற்கு முன்னதாக ஏஐ திருப்புமுனை குறித்து ஓபன்ஏஐ ஆராய்ச்சியாளர்கள் வாரியத்தை எச்சரித்தனர்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விஎம்வேர் பிராட்காமில் இணைகிறது, மேம்பட்ட ஆதரவு போர்ட்டலை வழங்குகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பிராட்காம் பயனர்கள் தகவல் மற்றும் உதவியை அணுக ஒரு ஆதரவு போர்ட்டலை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் போர்ட்டலில் பதிவு செய்து மறந்துபோன பயனர்பெயர்கள் / கடவுச்சொற்களை மீட்டெடுக்க விருப்பம் உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zவிஎம்வேர் பிராட்காமில் இணைகிறது, மேம்பட்ட ஆதரவு போர்ட்டலை வழங்குகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[புதிய ஏஎம்டி ஜென் 4 த்ரெட்ரிப்பரில் உபுண்டு விண்டோஸ் 11 ஐ விட 20% அதிகமாக உள்ளது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>லினக்ஸ், குறிப்பாக உபுண்டு 23.10, சுமார் 20% செயல்திறன் நன்மையுடன் புதிய ஏஎம்டி ஜென் 4 த்ரெட்ரிப்பர் செயலியில் மைக்ரோசாஃப்ட் விண்டோஸ் 11 ஐ மிஞ்சுகிறது.</li>
<li>ஹெச்பி இசட் 6 ஜி 5 ஏ பணிநிலையத்தில் பெஞ்ச்மார்க் சோதனைகளில் ரெண்டரிங், பட டினோடைசிங், வீடியோ குறியாக்கம், சதுரங்கம் மற்றும் பிற பணிகள் அடங்கும்.</li>
<li>மதிப்பாய்வு அலகு விண்டோஸ் 11 முன்பே ஏற்றப்பட்டது, இது வன்பொருள் விற்பனையாளரால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட செயல்திறன் குறித்த கண்ணோட்டத்தை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zபுதிய ஏஎம்டி ஜென் 4 த்ரெட்ரிப்பரில் உபுண்டு விண்டோஸ் 11 ஐ விட 20% அதிகமாக உள்ளது</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[காற்றாலை: வேகமான சுய ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய திறந்த மூல பணிப்பாய்வு இயந்திரம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஏர்ஃப்ளோ, ப்ரிஃபெக்ட் மற்றும் டெம்போரல் போன்ற பிற நன்கு அறியப்பட்ட பணிப்பாய்வு இயந்திரங்களுடன் ஒப்பிடும்போது காற்றாலை ஆய்வகம் அதன் சுய ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய திறந்த மூல பணிப்பாய்வு இயந்திரம், காற்றாலை வேகமானது என்று வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>காற்றாலை பல நிரலாக்க மொழிகளுக்கு ஆதரவை வழங்குகிறது மற்றும் பணிப்பாய்வுகளின் விரைவான கட்டுமானம் மற்றும் சோதனைக்கு ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழலை வழங்குகிறது.</li>
<li>டெம்போரல் போலல்லாமல், காற்றாலை ஒரு உள் கிளஸ்டரில் தன்னிச்சையான வேலைகளை செயல்படுத்துவதில் தனித்து நிற்கிறது மற்றும் அதன் கணினி வடிவமைப்பில் போஸ்ட்கிரெஸ்கல் மற்றும் ரஸ்ட் ஆகியவற்றை நம்பியுள்ளது, இது அதன் ஈர்க்கக்கூடிய செயல்திறனுக்கு பங்களிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zகாற்றாலை: வேகமான சுய ஹோஸ்ட் செய்யக்கூடிய திறந்த மூல பணிப்பாய்வு இயந்திரம்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆர்வமுள்ள கிராபிக்ஸ் புரோகிராமர்களுக்கான ஏஎம்டியின் ஜிபியு ஓபன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பைக் கண்டறியவும்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஜிபியுஓப்பன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் ஏஎம்டியின் கருவிகள், நூலகங்கள் மற்றும் விளைவுகளைப் பற்றிய அறிவைப் பெறுவதற்கு இந்த தளம் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>ஏஎம்டியின் தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் வளங்களைப் பற்றி ஆராய்ந்து அறிய விரும்பும் நபர்களுக்கு இது ஒரு சிறந்த சூழலை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த தளம் புதியவர்களுக்கு ஜிபியுஓப்பன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் மூழ்குவதற்கும், ஏஎம்டியின் தயாரிப்புகள் மற்றும் வளர்ச்சிகளை எவ்வாறு பயன்படுத்தலாம் என்பதைப் புரிந்துகொள்வதற்கும் ஒரு சிறந்த வாய்ப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zஆர்வமுள்ள கிராபிக்ஸ் புரோகிராமர்களுக்கான ஏஎம்டியின் ஜிபியு ஓபன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பைக் கண்டறியவும்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[யுனிக்ஸ் சிஸ்டம்ஸில் 'சோதனை', '[]', மற்றும் '[[] கட்டளைகளைப் புரிந்துகொள்வது (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஷெல் ஸ்கிரிப்ட்களில் வெளிப்பாடுகளை மதிப்பீடு செய்ய யுனிக்ஸ் கணினிகளில் &#39;சோதனை&#39; மற்றும் &#39;[]&#39; கட்டளைகள் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</li>
<li>இந்த கட்டளைகள் தனித்தனி பைனரிகளாகவோ அல்லது ஷெல்லுக்குள் உள்ளமைக்கப்பட்டவையாகவோ செயல்படுத்தப்படலாம், இதன் விளைவாக வெவ்வேறு ஷெல்களில் வெவ்வேறு நடத்தை ஏற்படுகிறது.</li>
<li>&quot;[]] கட்டளை என்பது ஒரு பாஷ் நீட்டிப்பாகும், இது உள்ளமைக்கப்பட்டதாக உத்தரவாதம் அளிக்கிறது மற்றும் அதன் வெளிப்பாடுகளுக்குள் மொழியின் விதிகளில் மாற்றங்களை அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>போர்ட்டபிள் ஸ்கிரிப்ட்களுக்கு &#39;[] மற்றும் பாஷ்-குறிப்பிட்ட ஸ்கிரிப்ட்களுக்கு &#39;[[] பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>சோதனை வெளிப்பாடுகள் மற்றும் ஷெல் வெளிப்பாடுகளை ஒரே அழைப்பில் இணைக்கும் திறனையும் கட்டுரை குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zயுனிக்ஸ் சிஸ்டம்ஸில் &apos;சோதனை&apos;, &apos;[]&apos;, மற்றும் &apos;[[] கட்டளைகளைப் புரிந்துகொள்வது (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அல்ட்ராஃபாஸ்ட்பர்ட்: குறைந்தபட்ச நியூரான் ஈடுபாட்டுடன் அதிவேக மொழி மாடலிங்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;அதிவேக வேகமான மொழி மாடலிங்&quot; அல்ட்ராஃபாஸ்ட்பெர்ட் எனப்படும் ஒரு புதிய பெர்ட் மாறுபாட்டை வழங்குகிறது, இது அதன் நியூரான்களில் 0.3% மட்டுமே செயல்பாட்டின் போது அதிக செயல்திறனை அடைகிறது.</li>
<li>அல்ட்ராஃபாஸ்ட்பேர்ட் பாரம்பரிய ஃபீட்ஃபார்வர்ட் நெட்வொர்க்குகளுக்கு பதிலாக வேகமான ஃபீட்ஃபார்வர்ட் நெட்வொர்க்குகளை (எஃப்எஃப்எஃப்) பயன்படுத்துகிறது, இதன் விளைவாக கணிசமான வேக மேம்பாடு ஏற்படுகிறது.</li>
<li>ஆசிரியர்கள் அவற்றின் செயலாக்கத்திற்கான குறியீடு மற்றும் அளவுகோல்களை வழங்குகிறார்கள், தற்போதுள்ள முறைகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் சிறந்த வேகத்தை நிரூபிக்கின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zஅல்ட்ராஃபாஸ்ட்பர்ட்: குறைந்தபட்ச நியூரான் ஈடுபாட்டுடன் அதிவேக மொழி மாடலிங்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பயர்பாக்ஸின் புதிய புதுப்பிப்பு சிறந்த தனியுரிமை மற்றும் மேம்பட்ட மொபைல் அனுபவத்துடன் குரோம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மொபைல் வலை உலாவியான பயர்பாக்ஸ், பிசி மற்றும் மொபைல் உலாவல் இரண்டிலும் குரோம் ஆதிக்கத்தை சவால் செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்ட ஒரு பெரிய புதுப்பிப்பைப் பெறுகிறது.</li>
<li>பயர்பாக்ஸ் குரோம் உடன் ஒப்பிடும்போது சிறந்த தனியுரிமை, பாதுகாப்பு மற்றும் தூய்மையான உலாவல் அனுபவத்தை வழங்குகிறது, இது ஒரு கவர்ச்சிகரமான மாற்றாக அமைகிறது.</li>
<li>குரோம் விட பயர்பாக்ஸின் ஒரு நன்மை துணை நிரல்களை ஆதரிக்கும் திறன் ஆகும், மேலும் மொஸில்லா பயர்பாக்ஸ் மொபைலுக்கான 200 புதிய துணை நிரல்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது அதன் டெஸ்க்டாப் பதிப்பிற்கு நெருக்கமாக கொண்டு வருகிறது. இந்த துணை நிரல்கள் விளம்பரத் தடுப்பு, கடவுச்சொல் மேலாண்மை மற்றும் மேம்பட்ட பாதுகாப்பு போன்ற அம்சங்களை வழங்குகின்றன, இது பயர்பாக்ஸை மிகவும் பல்துறை மற்றும் பயனர் நட்பாக ஆக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zபயர்பாக்ஸின் புதிய புதுப்பிப்பு சிறந்த தனியுரிமை மற்றும் மேம்பட்ட மொபைல் அனுபவத்துடன் குரோம்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கிட்ஹப் அறிவிப்பு அல்லது விளக்கம் இல்லாமல் பயனர் கணக்குகளை மறுபெயரிடுகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியரின் கிட்ஹப் கணக்கு எந்த முன்னறிவிப்பும் விளக்கமும் இல்லாமல் மறுபெயரிடப்பட்டது.</li>
<li>அடையாளம் தெரியாத ஒரு நபர் கணக்கில் ஒரு எஸ்.எஸ்.எச் விசையைப் பதிவேற்றினார், இது ஆசிரியரின் களஞ்சியங்களை மாற்ற அனுமதித்தது.</li>
<li>இந்த கணக்கு மறுபெயரிடல் கொள்கை குறித்து கிட்ஹப்பிடமிருந்து ஆவணங்கள் இல்லாதது குறித்து ஆசிரியர் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zகிட்ஹப் அறிவிப்பு அல்லது விளக்கம் இல்லாமல் பயனர் கணக்குகளை மறுபெயரிடுகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிளின் எம் 3 சிப்கள்: சிபியு கோர் உள்ளமைவில் மாற்றங்களை ஆராய்தல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆப்பிளின் எம் 1 மற்றும் எம் 3 சிப்கள் சிபியு கோர்களில் வேறுபாடுகளைக் கொண்டுள்ளன, இது செயல்திறன் மற்றும் சக்தி பயன்பாட்டை பாதிக்கும்.</li>
<li>எம் 3 சிப்கள் சிபியு கோர்களின் பெரிய கொத்துகளைக் கொண்டுள்ளன, இது ஒட்டுமொத்த செயல்திறனை பாதிக்கும்.</li>
<li>எம் 3 சிப்களில் அதிக அதிகபட்ச அதிர்வெண் கொண்ட ஈ கோர்கள் உள்ளன, ஆனால் பின்னணி பணிகளுக்கு குறைந்த அதிர்வெண், அதே நேரத்தில் பி கோர்கள் மேம்பட்ட திசையன் செயலாக்க செயல்திறன் மற்றும் அதிக அதிகபட்ச அதிர்வெண் ஆகியவற்றை வழங்குகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zஆப்பிளின் எம் 3 சிப்கள்: சிபியு கோர் உள்ளமைவில் மாற்றங்களை ஆராய்தல்</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டீன் ஏஜ் பொறியியல்: உயர்தர வடிவமைப்பு தயாரிப்புகள் மற்றும் வயர்லெஸ் ஆடியோ சின்தசைசர்களுடன் புதுமை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>டீன் ஏஜ் இன்ஜினியரிங் என்பது மேம்பட்ட பொறியியல் நுட்பங்கள் மூலம் புதுமையான மற்றும் செயல்பாட்டு வடிவமைப்பு தயாரிப்புகளை உருவாக்குவதில் கவனம் செலுத்தும் ஒரு ஸ்டுடியோ ஆகும்.</li>
<li>அவர்கள் வயர்லெஸ் ஆடியோ ஒருங்கிணைப்பில் நிபுணத்துவம் பெற்றவர்கள் மற்றும் ஆன்லைன் ஸ்டோர், ஷாப்பிங் கார்ட் மற்றும் செய்திமடல் போன்ற பலவிதமான சேவைகளை வழங்குகிறார்கள்.</li>
<li>அவை பயனர்களுக்கு உதவ ஆதரவு வழிகாட்டிகள், பதிவிறக்கங்கள் மற்றும் ஈ.எம்.எஸ் ஆதரவு போர்ட்டலை வழங்குகின்றன. அவர்கள் தங்கள் தனியுரிமைக் கொள்கையில் கூடுதல் விவரங்களுடன் இசையை அனுபவிக்கும் மற்றும் குக்கீகளைப் பயன்படுத்துவதற்கான தனித்துவமான பாணியையும் ஊக்குவிக்கிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zடீன் ஏஜ் பொறியியல்: உயர்தர வடிவமைப்பு தயாரிப்புகள் மற்றும் வயர்லெஸ் ஆடியோ சின்தசைசர்களுடன் புதுமை</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஃபோர்ட்ரான் 2023: நிரலாக்க மொழிக்கான சமீபத்திய சர்வதேச தரநிலை தொழில் மற்றும் புதுமையை ஊக்குவிக்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஐஎஸ்ஓ / ஐஇசி 1539-1:2023 என்பது நிரலாக்க மொழியான ஃபோர்ட்ரானுக்கான சர்வதேச தரமாகும், இது நவம்பர் 17, 2023 அன்று வெளியிடப்பட்டது, இது 674 பக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த தரநிலை முந்தைய பதிப்பான ஐஎஸ்ஓ / ஐஇசி 1539-1:2018 ஐ மாற்றுகிறது.</li>
<li>ISO என்பது ஒரு உலகளாவிய அமைப்பாகும், இது பல்வேறு துறைகளுக்கான சர்வதேச தரங்களை உருவாக்கி வெளியிடுகிறது, நிலைத்தன்மையை ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் தொழில், கண்டுபிடிப்பு மற்றும் உள்கட்டமைப்பை ஆதரிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zஃபோர்ட்ரான் 2023: நிரலாக்க மொழிக்கான சமீபத்திய சர்வதேச தரநிலை தொழில் மற்றும் புதுமையை ஊக்குவிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[போலி அறிவியல் தரவை உருவாக்கும் ChatGPT இன் திறன் ஆராய்ச்சி ஒருமைப்பாடு குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரி சாட்ஜிபிடி போலி அறிவியல் தரவு தொகுப்புகளை உருவாக்கும் திறன் கொண்டது என்று ஆராய்ச்சியாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.</li>
<li>சமீபத்திய ஆய்வில், செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய தரவு ஒரு கண் நிலைக்கு வெவ்வேறு அறுவை சிகிச்சை முறைகளின் செயல்திறனை தவறாக சித்தரித்தது.</li>
<li>நம்பகமான ஆனால் போலி தரவுத் தொகுப்புகளை உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவின் திறனால் ஆராய்ச்சி ஒருமைப்பாட்டுக்கு ஏற்படக்கூடிய அச்சுறுத்தல் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்பட்டுள்ளன. செயற்கை நுண்ணறிவு உருவாக்கிய செயற்கை தரவை அடையாளம் காண புதுப்பிக்கப்பட்ட தர சோதனைகளின் தேவையை ஆராய்ச்சியாளர்கள் மற்றும் பத்திரிகை ஆசிரியர்கள் பரிசீலித்து வருகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zபோலி அறிவியல் தரவை உருவாக்கும் ChatGPT இன் திறன் ஆராய்ச்சி ஒருமைப்பாடு குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிலையான வீடியோ பரவல் அறிமுகம்: வீடியோ பயன்பாடுகளுக்கான சக்திவாய்ந்த ஜெனரேட்டிவ் ஏஐ மாதிரி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்டெபிலிட்டி ஏஐ நிலையான வீடியோ டிஃப்யூஷன் என்ற உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவு வீடியோ மாதிரியை வெளியிட்டுள்ளது, இது வெவ்வேறு வீடியோ பயன்பாடுகளுக்கு ஏற்ப தகவமைக்கக்கூடியது மற்றும் மற்ற மாடல்களுடன் ஒப்பிடும்போது சிறப்பாக செயல்படுகிறது.</li>
<li>இந்த மாதிரி தற்போது ஆராய்ச்சி நோக்கங்களுக்காக மட்டுமே கிடைக்கிறது, மேலும் மேம்பாடுகளுக்கு பயனர்களிடமிருந்து கருத்துக்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>நிலையான வீடியோ பரவல் என்பது வெவ்வேறு முறைகளில் நிலைத்தன்மை செயற்கை நுண்ணறிவிலிருந்து திறந்த மூல மாதிரிகளின் தொகுப்பின் ஒரு பகுதியாகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zநிலையான வீடியோ பரவல் அறிமுகம்: வீடியோ பயன்பாடுகளுக்கான சக்திவாய்ந்த ஜெனரேட்டிவ் ஏஐ மாதிரி</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜி.டி.ஏ.வில் ஸ்னிப் செய்யப்பட்டபோது சந்திரன் ஏன் அளவை மாற்றுகிறது: விளையாட்டு மேம்பாட்டில் ஒரு கலை முரண்பாட்டை ஆராய்தல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>வீடியோ கேமில் சந்திரனின் அளவு கலைஞர்களிடையே ஏற்பட்ட கருத்து வேறுபாடு காரணமாக மாற்றப்பட்டது, ஆனால் இறுதி முடிவு ஒருபோதும் எடுக்கப்படவில்லை.</li>
<li>விளையாட்டில் மாற்றக்கூடிய மூன்று நிலவு அளவுகளை செயல்படுத்த ஆசிரியர் முன்மொழிகிறார், அவை வீரர் சுடும்போது மாறும்.</li>
<li>மாறிவரும் நிலவு அளவு கொண்ட ஈஸ்டர் முட்டை பிற்கால விளையாட்டில் விரிவுபடுத்தப்பட்டிருக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zஜி.டி.ஏ.வில் ஸ்னிப் செய்யப்பட்டபோது சந்திரன் ஏன் அளவை மாற்றுகிறது: விளையாட்டு மேம்பாட்டில் ஒரு கலை முரண்பாட்டை ஆராய்தல்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சாம் ஆல்ட்மேன் புதிய ஒப்பந்தத்தில் ஓபன்ஏஐ தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக திரும்புகிறார்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>சாம் ஆல்ட்மேன் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக மீண்டும் செயல்பட ஓப்பன்ஏஐ கொள்கை அளவில் ஒரு உடன்பாட்டை எட்டியுள்ளது.</li>
<li>நிறுவனம் ஒரு புதிய ஆரம்ப வாரியத்தையும் உருவாக்குகிறது, அதில் பிரெட் டெய்லர் தலைவராகவும், லாரி சம்மர்ஸ் மற்றும் ஆடம் டி&#39;ஏஞ்சலோ ஆகியோர் அடங்குவர்.</li>
<li>விவரக்குறிப்புகள் இன்னும் இறுதி செய்யப்பட்டு வரும் நிலையில், இந்த அறிவிப்பு ஓபன்ஏஐயில் குறிப்பிடத்தக்க தலைமை மாற்றங்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zசாம் ஆல்ட்மேன் புதிய ஒப்பந்தத்தில் ஓபன்ஏஐ தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக திரும்புகிறார்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பணமோசடி வழக்கில் குற்றத்தை ஒப்புக்கொண்ட பினான்ஸ் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாங்பெங் ஜாவோ ராஜினாமா]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>உலகளவில் மிகப்பெரிய கிரிப்டோகரன்சி எக்ஸ்சேஞ்சான பினான்ஸின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி அமெரிக்க பணமோசடி தடுப்பு சட்டங்களை மீறியதற்காக ராஜினாமா செய்து குற்றத்தை ஒப்புக்கொண்டுள்ளார்.</li>
<li>அங்கீகரிக்கப்பட்ட குழுக்களுடன் பரிவர்த்தனைகளை எளிதாக்குவதாகவும், பயனர்கள் தங்கள் இருப்பிடத்தை மறைப்பதன் மூலம் விதிமுறைகளைத் தவிர்க்க ஊக்குவிப்பதாகவும் பைனான்ஸ் மீது குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த நிறுவனம் 4.3 பில்லியன் டாலர் அபராதத்தை எதிர்கொள்ளும், ஆனால் அதன் நடவடிக்கைகளைத் தொடர அனுமதிக்கப்படலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zபணமோசடி வழக்கில் குற்றத்தை ஒப்புக்கொண்ட பினான்ஸ் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாங்பெங் ஜாவோ ராஜினாமா</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரகசிய ஒப்பந்தம் மூலம் ஸ்பாடிஃபையின் பிளே ஸ்டோர் கட்டண தள்ளுபடியை ஒப்புக்கொண்ட கூகுள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>எபிக் மற்றும் கூகிள் இடையே நடந்து வரும் சோதனையில், ஒரு கூகிள் நிர்வாகி ஸ்பாடிஃபை கூகுளுடன் ஒரு சிறப்பு ஏற்பாட்டைக் கொண்டுள்ளது, இது பிளே ஸ்டோர் கட்டணம் செலுத்துவதைத் தவிர்க்க அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>இந்த ஒப்பந்தத்தின் கீழ், ஸ்பாடிஃபை அதன் சொந்த கொடுப்பனவுகளை எந்த கட்டணமும் இல்லாமல் செயலாக்குகிறது, மேலும் கூகிள் கட்டணங்களை செயலாக்கும்போது, அது 4% கட்டணத்தை மட்டுமே வசூலிக்கிறது.</li>
<li>நெட்ஃபிக்ஸ் மற்றும் மேட்ச் குரூப் போன்ற பிற நிறுவனங்களுடனும் கூகிள் இதேபோன்ற ஒப்பந்தங்களைத் தொடர்கிறது, பிளே ஸ்டோரில் சந்தாக்களுக்கு தள்ளுபடி கட்டணங்களை வழங்குகிறது. இந்த சோதனை கூகிள் பிளே ஸ்டோரைச் சுற்றியுள்ள உள் செயல்பாடுகள் மற்றும் பேச்சுவார்த்தைகள் பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்கியுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zரகசிய ஒப்பந்தம் மூலம் ஸ்பாடிஃபையின் பிளே ஸ்டோர் கட்டண தள்ளுபடியை ஒப்புக்கொண்ட கூகுள்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[என்.எஸ்.ஏ சேகரிப்புகளில் சாத்தியமான காரணத்தின் அரிதான பயன்பாட்டை எஃப்.பி.ஐ இயக்குனர் ஒப்புக்கொள்கிறார்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு அநாமதேய கருத்து எஃப்.பி.ஐ எப்போதும் சாத்தியமான காரணத்தைக் கொண்டிருப்பதாகக் கூறுவதை கேலி செய்கிறது, சரியான காரணத்தைக் கண்டுபிடிப்பது சவாலானது மற்றும் நேரம் எடுக்கும் என்று கூறுகிறது.</li>
<li>சாத்தியமான காரணத்திற்கான அளவுகோல்களை பூர்த்தி செய்யும் ஒரு நியாயமான காரணத்தை எஃப்.பி.ஐ கண்டுபிடிப்பது சாத்தியமற்றது என்று இந்த கருத்து தெரிவிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கேலிக்கூத்து எஃப்.பி.ஐ.யின் கூற்று குறித்த சந்தேகத்தை சுட்டிக்காட்டுகிறது மற்றும் சாத்தியமான காரணத்தின் தரத்தை தொடர்ந்து பூர்த்தி செய்யும் அவர்களின் திறன் குறித்து சந்தேகங்களை எழுப்புகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zஎன்.எஸ்.ஏ சேகரிப்புகளில் சாத்தியமான காரணத்தின் அரிதான பயன்பாட்டை எஃப்.பி.ஐ இயக்குனர் ஒப்புக்கொள்கிறார்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பிக்கோட் மூலம் கோடிங் கற்றுக்கொள்ள குழந்தைகளுக்கு புதிய காட்சி மொழி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பிக்கோட் என்பது ஒரு புதிய மொழி மற்றும் எடிட்டர் குறிப்பாக நடுத்தர முதல் ஆரம்ப உயர்நிலைப் பள்ளி குழந்தைகள் குறியீட்டைக் கற்றுக்கொள்வதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது ஒரு கட்டமைக்கப்பட்ட குறியீடு எடிட்டிங் அனுபவத்தை வழங்குகிறது, அங்கு மெனுக்களிலிருந்து தேர்வுகள் தேர்ந்தெடுக்கப்படுகின்றன, இது தொகுதி குறியீட்டுக்கும் வழக்கமான குறியீட்டுக்கும் இடையிலான இடைவெளியைக் குறைப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பிக்கோட் சாட்பாட்கள், அனிமேஷன் வரைபடங்கள் மற்றும் 2 டி கேம்களை உருவாக்குவதற்கான பயிற்சிகளை வழங்குகிறது, முழு அறிமுக பாடநெறி மற்றும் பைத்தான் படிப்பு கிடைக்கிறது. இருப்பினும், இது தொழில்முறை நிரலாளர்களுக்கு ஏற்றதாக இருக்காது. இலவச பாடங்களுக்கான அணுகல் ஒரு கணக்குடன் கிடைக்கிறது, மேலும் கூடுதல் பாடங்கள் கட்டணவாலுக்குப் பின்னால் உள்ளன. பயனர்களிடமிருந்து, குறிப்பாக 10-14 வயதுடைய குழந்தைகளிடமிருந்து கருத்துக்களை படைப்பாளி வரவேற்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zபிக்கோட் மூலம் கோடிங் கற்றுக்கொள்ள குழந்தைகளுக்கு புதிய காட்சி மொழி</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எச்சரிக்கை அறிகுறிகளை அங்கீகரித்தல்: நெறிமுறை சரிவு குறித்து மரியான் ஜென்னிங்ஸ்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கார்ப்பரேட் ஊழல்கள் மற்றும் எச்சரிக்கை அறிகுறிகளை அடையாளம் காண்பதன் மூலம் அவற்றை எவ்வாறு தடுத்திருக்கலாம் என்பது குறித்த நுண்ணறிவுகளைப் பகிர்ந்து கொள்ள தி செவன் சைன்ஸ் ஆஃப் எத்திகல் ஸ்ட்ரக்ஷன் என்ற புத்தகத்தின் ஆசிரியர் மரியான் ஜென்னிங்ஸ் மார்க்குலா மையத்திற்கு வருகை தந்துள்ளார்.</li>
<li>நிதி இலக்குகளை அடைவதற்கான அழுத்தம், பயம் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின்மை, பயனற்ற இயக்குநர்கள் குழுக்கள், ஆர்வ முரண்பாடுகள் மற்றும் நேர்மறையான நடவடிக்கைகள் நெறிமுறையற்ற நடத்தைக்கு ஈடுசெய்ய முடியும் என்ற நம்பிக்கை உள்ளிட்ட நெறிமுறை சிக்கல்களை அனுபவித்த நிறுவனங்களில் பொதுவான பண்புகளை அவர் எடுத்துக்காட்டுகிறார்.</li>
<li>ஜென்னிங்ஸ் தலைமைத்துவத்தின் முக்கிய பங்கை வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் நிறுவனங்களில் ஒரு வலுவான நெறிமுறை கலாச்சாரத்தை நிறுவுவதில் ஒரு நெறிமுறை முன்மாதிரியை அமைக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zஎச்சரிக்கை அறிகுறிகளை அங்கீகரித்தல்: நெறிமுறை சரிவு குறித்து மரியான் ஜென்னிங்ஸ்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குரல் கொண்ட அரட்டைஜிபிடி இப்போது அனைத்து இலவச பயனர்களுக்கும் கிடைக்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>மொபைல் பயன்பாட்டின் அனைத்து இலவச பயனர்களும் இப்போது குரல் மூலம் சாட்ஜிபிடியை அணுகலாம்.</li>
<li>ஹெட்ஃபோன் ஐகானைத் தட்டுவதன் மூலம் பயனர்கள் குரல் அடிப்படையிலான உரையாடல்களில் ஈடுபடலாம்.</li>
<li>இந்த புதுப்பிப்பு மொபைல் பயன்பாட்டின் செயல்பாட்டை விரிவுபடுத்துகிறது மற்றும் பயனர்கள் சாட்ஜிபிடியுடன் தொடர்பு கொள்ள ஒரு புதிய வழியை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zகுரல் கொண்ட அரட்டைஜிபிடி இப்போது அனைத்து இலவச பயனர்களுக்கும் கிடைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கேண்டெலா பி -12: மின்சார ஹைட்ரோஃபோயிலிங் மூலம் நீர் போக்குவரத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பி 12 என்பது ஒரு பொது போக்குவரத்து அமைப்பாகும், இது தண்ணீரில் சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த போக்குவரத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது விழிப்பு மற்றும் உராய்வைக் குறைக்க தகடுகளைப் பயன்படுத்துகிறது, இதனால் ஆற்றல் செயல்திறன் மற்றும் வரம்பை அதிகரிக்கிறது.</li>
<li>இந்த தொழில்நுட்பம் நீர் போக்குவரத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துவதையும், படகுகளிலிருந்து மாசுபாட்டைக் குறைப்பதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zகேண்டெலா பி -12: மின்சார ஹைட்ரோஃபோயிலிங் மூலம் நீர் போக்குவரத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆர்கா 2: சிறிய மொழி மாதிரிகளின் பகுத்தறிவு திறன்களை மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்கள் ஆர்கா 2 ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளனர், இது சிறிய மொழி மாதிரிகளின் பகுத்தறிவு திறன்களை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு மாதிரியாகும், இது வெவ்வேறு பணிகளுக்கு வெவ்வேறு உத்திகளைக் கற்பிப்பதன் மூலம்.</li>
<li>ஒத்த அளவிலான மாடல்களுடன் ஒப்பிடும்போது ஆர்கா 2 சிறந்த செயல்திறனைக் காட்டியுள்ளது மற்றும் பூஜ்ஜிய-ஷாட் அமைப்புகளில் மேம்பட்ட பகுத்தறிவு திறன்கள் தேவைப்படும் சிக்கலான பணிகளில் 5-10 மடங்கு பெரிய மாடல்களை விட ஒத்த அல்லது சிறந்த முடிவுகளை அடைந்துள்ளது.</li>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்கள் ஆர்கா 2 ஐ திறந்த மூலமாக்கியுள்ளனர், இது சிறிய மொழி மாதிரிகளின் மேலதிக விசாரணை மற்றும் மதிப்பீட்டை அழைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zஆர்கா 2: சிறிய மொழி மாதிரிகளின் பகுத்தறிவு திறன்களை மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆல்ட்மேனின் வெளியேற்றம் ஓபன்ஏஐயின் வாரியத்திற்குள் பிளவுகள் மற்றும் பதட்டங்களை வெளிப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஓபன்ஏஐயின் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன், இயக்குநர்கள் குழுவுடனான கருத்து வேறுபாடுகள் மற்றும் பதட்டத்தைத் தொடர்ந்து நிறுவனத்திலிருந்து வெளியேற்றப்பட்டார்.</li>
<li>இந்த முரண்பாடு ஒரு வாரிய உறுப்பினரால் கூட்டாக எழுதப்பட்ட ஒரு ஆராய்ச்சிக் கட்டுரையிலிருந்து உருவானது, இது ஓபன்ஏஐயை விமர்சிப்பதாக ஆல்ட்மேன் நம்பினார், அத்துடன் வளர்ச்சி மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு பாதுகாப்பு குறித்த கருத்து வேறுபாடுகள்.</li>
<li>தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக ஆல்ட்மேன் திரும்புவது, சில வாரிய உறுப்பினர்களை நீக்குவது, சில பதட்டங்களை தீர்த்துள்ளது, இது செயற்கை நுண்ணறிவு துறையில் வணிக நலன்களை நெறிமுறை அக்கறைகளுடன் ஒருங்கிணைப்பதில் உள்ள சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zஆல்ட்மேனின் வெளியேற்றம் ஓபன்ஏஐயின் வாரியத்திற்குள் பிளவுகள் மற்றும் பதட்டங்களை வெளிப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குழந்தைகள் பயனடையும் வகையில் புறநகர் வடிவமைப்பை மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க புறநகர்ப் பகுதிகளில் உள்ள குழந்தைகள் வரையறுக்கப்பட்ட போக்குவரத்து விருப்பங்கள், குழந்தை நட்பு இலக்குகள் இல்லாமை மற்றும் பாதுகாப்பு கவலைகள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர்.</li>
<li>குழந்தைகளை வெளியே செல்லவும், சமூகமயமாக்கவும், உறவுகளை உருவாக்கவும் ஊக்குவிக்க நடைபயிற்சி, கலப்பு பயன்பாட்டு திட்டமிடல் அவசியம்.</li>
<li>இங்கிலாந்திலிருந்து எடுத்துக்காட்டுகள் நெருக்கமாக அமைந்துள்ள கட்டமைப்புகள், பசுமையான இடங்கள் மற்றும் மூலை கடைகள் மிகவும் நடக்கக்கூடிய சூழலை எவ்வாறு உருவாக்க முடியும் என்பதைக் காட்டுகின்றன.</li>
<li>அமெரிக்க புறநகர்ப் பகுதிகள் கலப்பு பயன்பாட்டு மண்டலத்தைப் பின்பற்றுவது, பாதசாரிகளுக்கு உகந்த உள்கட்டமைப்பை மேம்படுத்துவது மற்றும் இளைஞர்களின் வாழ்க்கையை மேம்படுத்த பொது போக்குவரத்தை மேம்படுத்துவது ஆகியவற்றைக் கருத்தில் கொள்ள வேண்டும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zகுழந்தைகள் பயனடையும் வகையில் புறநகர் வடிவமைப்பை மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விளம்பர-தடுப்பான் பயனர்களுக்கு அபராதம் விதிக்க குரோம் அல்லாத உலாவிகளுக்கான வீடியோ ஏற்றுதலை யூடியூப் மெதுவாக்குகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>விளம்பரத் தடுப்பான்களைப் பயன்படுத்தும் பயனர்களுக்கு எதிரான தண்டனையின் ஒரு வடிவமாக பயர்பாக்ஸ் மற்றும் மைக்ரோசாஃப்ட் எட்ஜ் போன்ற உலாவிகளில் வீடியோ ஏற்றுதல் நேரங்களை யூடியூப் வேண்டுமென்றே குறைப்பதாகக் கூறப்படுகிறது.</li>
<li>வீடியோ பிளேபேக்கிற்கு முன் ஐந்து வினாடி தாமதத்தை அறிமுகப்படுத்தும் ஒரு குறியீடு துணுக்கு மூலம் இது நிறைவேற்றப்படுகிறது என்று ஊகங்கள் தெரிவிக்கின்றன, இது விளம்பர-தடுப்பான் பயனர்கள் உள்ளடக்கத்தைப் பார்ப்பதற்கு முன்பு விளம்பரங்களைப் பார்ப்பதை உறுதி செய்கிறது.</li>
<li>விளம்பர-தடுப்பான் நீட்டிப்புகள் முடக்கப்பட்டாலும், பல உலாவிகள் இந்த மந்தநிலையால் பாதிக்கப்படுவதாக நம்பப்படுகிறது. இந்த தாமதங்கள் தங்கள் விளம்பர-தடுப்பான் எதிர்ப்பு முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாகும் என்று யூடியூப் ஒப்புக்கொண்டுள்ளது, மேலும் பயனர்கள் தங்கள் விளம்பர தடுப்பான்களை முடக்க அல்லது விளம்பரம் இல்லாத அனுபவத்தை அணுக யூடியூப் பிரீமியத்தைத் தேர்வுசெய்ய ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zவிளம்பர-தடுப்பான் பயனர்களுக்கு அபராதம் விதிக்க குரோம் அல்லாத உலாவிகளுக்கான வீடியோ ஏற்றுதலை யூடியூப் மெதுவாக்குகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[யூடியூப் பயர்பாக்ஸ் பயனர்களுக்கு வீடியோ சுமை நேரத்தை மெதுவாக்குகிறது, ஆன்டிடிரஸ்ட் துஷ்பிரயோகம் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டுகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பயர்பாக்ஸில் மெதுவான வீடியோ ஏற்றுதல் மற்றும் சாத்தியமான ஆன்டிடிரஸ்ட் துஷ்பிரயோகம் போன்ற யூடியூப் பற்றிய கவலைகளை ஆர் / யூடியூப் சப்ரெடிட்டில் பயனர்கள் எழுப்புகின்றனர்.</li>
<li>சில உலாவிகளுக்கான வலைத்தள அணுகலைக் கட்டுப்படுத்தக்கூடிய &quot;வலை ஒருமைப்பாடு ஏபிஐ&quot; பற்றிய விவாதங்கள் உள்ளன, இது யூடியூப்பிற்கு எதிரான நம்பிக்கை எதிர்ப்பு மேற்பார்வை மற்றும் சட்ட நடவடிக்கைக்கான அழைப்புகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தளத்தில் விளம்பரத் தடுப்பான்களுடன் தாமதங்கள், இடையகங்கள் மற்றும் சிக்கல்களை அனுபவித்துள்ளனர், இது சிலர் தீர்வுகளைக் கண்டுபிடிக்கத் தூண்டுகிறது, மற்றவர்கள் யூடியூப்பின் நடவடிக்கைகளில் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zயூடியூப் பயர்பாக்ஸ் பயனர்களுக்கு வீடியோ சுமை நேரத்தை மெதுவாக்குகிறது, ஆன்டிடிரஸ்ட் துஷ்பிரயோகம் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டுகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஓபன்ஏஐ ஊழியர்கள் நிர்வாகக் குழுவை இராஜினாமா செய்ய கோரிக்கை மற்றும் வெகுஜன வெளியேற்ற அச்சுறுத்தல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஓபன்ஏஐயின் 730 க்கும் மேற்பட்ட ஊழியர்கள் ஸ்டார்ட்அப் நிர்வாகக் குழு ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் மற்றும் வெளியேற்றப்பட்ட தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேனை மீண்டும் பணியில் அமர்த்த வேண்டும் என்று கோரி ஒரு திறந்த கடிதத்தில் கையெழுத்திட்டுள்ளனர்.</li>
<li>ஆல்ட்மேனை பணிநீக்கம் செய்து, கிரேக் பிராக்மேனை நிர்வாகக் குழுவில் இருந்து நீக்குவதற்கான வாரியத்தின் முடிவு நிறுவனத்தின் வேலை மற்றும் பணியை ஆபத்தில் ஆழ்த்தியுள்ளது என்று ஊழியர்கள் நம்புகின்றனர்.</li>
<li>இரண்டு புதிய சுயாதீன முன்னணி வாரிய உறுப்பினர்களை நியமிக்கவும் கடிதம் அழைப்பு விடுக்கிறது, மேலும் ஊழியர்கள் மைக்ரோசாப்டில் ஆல்ட்மேனுடன் சேருவதற்கான வாய்ப்பு உள்ளது, அங்கு அவரும் பிராக்மேனும் ஒரு புதிய மேம்பட்ட செயற்கை நுண்ணறிவு ஆராய்ச்சி பிரிவை வழிநடத்த நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zஓபன்ஏஐ ஊழியர்கள் நிர்வாகக் குழுவை இராஜினாமா செய்ய கோரிக்கை மற்றும் வெகுஜன வெளியேற்ற அச்சுறுத்தல்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[முன்னாள் ஓபன்ஏஐ தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன் பணிநீக்கம் செய்யப்பட்ட போதிலும் இன்னும் திரும்பி வர முயற்சிக்கிறார்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆல்ட்மேனை பணிநீக்கம் செய்த நிர்வாகக் குழு உறுப்பினர்கள் விலகினால், முன்னாள் ஓபன்ஏஐ தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன் மற்றும் இணை நிறுவனர் கிரெக் ப்ரோக்மேன் ஆகியோர் நிறுவனத்திற்குத் திரும்ப முயற்சிக்கின்றனர்.</li>
<li>புதிய தலைமை நிர்வாக அதிகாரியான எம்மெட் ஷியரின் சமீபத்திய நியமனம் ஆரம்பத்தில் ஆல்ட்மேனின் திரும்புவதற்கான வாய்ப்புகளை முடிவுக்குக் கொண்டுவருவதாகத் தோன்றியது, ஆனால் ஊழியர்கள் மற்றும் ஆல்ட்மேனை ஆதரிக்கும் வாரிய உறுப்பினர் இல்யா சுட்ஸ்கெவர் ஆகியோரிடமிருந்து வாரியத்திற்கு தொடர்ந்து அழுத்தம் உள்ளது.</li>
<li>மைக்ரோசாப்ட்டிற்கான ஆல்ட்மேனின் நகர்வு இன்னும் இறுதி செய்யப்படவில்லை, மேலும் அவர்களின் எதிர்கால ஒத்துழைப்பின் தன்மையை தீர்மானிக்க பேச்சுவார்த்தைகள் இன்னும் நடந்து வருகின்றன. OpenAI க்குள் ஒரு அதிகாரப் போட்டி எழுந்துள்ளது, இது ஊழியர் கோபம் மற்றும் நிறுவனக் கூட்டங்களில் ஆட்குறைப்புக்கு வழிவகுக்கிறது. ஆல்ட்மேன் மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் ஆகியவை வாரியத்தின் கண்ணியத்தைப் பாதுகாக்கும் ஒரு தீர்வை நோக்கி செயல்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zமுன்னாள் ஓபன்ஏஐ தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன் பணிநீக்கம் செய்யப்பட்ட போதிலும் இன்னும் திரும்பி வர முயற்சிக்கிறார்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வாரியத்தின் செயல்களுக்கு மன்னிப்பு கேட்ட இலியா சுட்ஸ்கேவர், ஓபன்ஏஐ-ஐ மீண்டும் இணைக்க சபதம்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இலியா சுட்ஸ்கேவர் வாரியத்தின் நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டதற்காக வருத்தம் தெரிவிக்கிறார், ஓபன்ஏஐக்கு தீங்கு விளைவிக்கும் நோக்கத்தை நான் ஒருபோதும் விரும்பியதில்லை என்று கூறினார்.</li>
<li>சுட்ஸ்கேவர் நிறுவனம் மீதான தனது அன்பை வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் அதை மீண்டும் ஒன்றிணைக்க பணியாற்றுவதாக உறுதியளிக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zவாரியத்தின் செயல்களுக்கு மன்னிப்பு கேட்ட இலியா சுட்ஸ்கேவர், ஓபன்ஏஐ-ஐ மீண்டும் இணைக்க சபதம்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஓபன்ஏஐ ஊழியர்கள் நிர்வாகக் குழுவை ராஜினாமா செய்ய அழைப்பு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஓபன்ஏஐ நிறுவனத்தில் பணியாற்றும் 700 ஊழியர்களில் 550 பேர் ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்று கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.</li>
<li>ஊழியர்களிடையே இந்த பரவலான உணர்வு நிறுவனத்திற்குள் குறிப்பிடத்தக்க அளவிலான அதிருப்தி அல்லது கருத்து வேறுபாட்டைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>வாரியத்தின் இராஜினாமா கோரிக்கை ஆழமாக வேரூன்றியுள்ள பிரச்சினையைக் குறிக்கிறது, இது ஓபன்ஏஐ தலைமையால் தீர்க்கப்பட வேண்டும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zஓபன்ஏஐ ஊழியர்கள் நிர்வாகக் குழுவை ராஜினாமா செய்ய அழைப்பு</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சாம் ஆல்ட்மேனின் வெளியேற்றம் பின்னடைவைத் தூண்டுவதால் ஓப்பன்ஏஐ ஊழியர்கள் ராஜினாமா செய்யத் தயாராக உள்ளனர்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாம் ஆல்ட்மேன் நீக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து ஓபன்ஏஐ ஊழியர்கள் ராஜினாமா செய்யத் தயாராக உள்ளனர், 90% க்கும் அதிகமானோர் இந்த முடிவைக் கண்டித்து ஒரு திறந்த கடிதத்தில் கையெழுத்திட்டுள்ளனர்.</li>
<li>ஆல்ட்மேனின் தகவல்தொடர்பு வெளிப்படைத்தன்மையின்மையே அவரது விலகலுக்குக் காரணம் என்று வாரியம் மேற்கோள் காட்டியது, ஆனால் ஊழியர்கள் இந்த விளக்கத்தில் சந்தேகம் கொண்டுள்ளனர்.</li>
<li>ஒரு கூட்டத்தில் இடைக்கால தலைமை நிர்வாக அதிகாரி எம்மெட் ஷியரின் அறிமுகம் ஊழியர்களிடையே அதிர்ச்சி முதல் கோபம் வரை பலவிதமான உணர்ச்சிகளைத் தூண்டியது, மேலும் ஊழியர்களின் பாரிய வெளியேற்றம் தவிர்க்க முடியாதது என்று வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zசாம் ஆல்ட்மேனின் வெளியேற்றம் பின்னடைவைத் தூண்டுவதால் ஓப்பன்ஏஐ ஊழியர்கள் ராஜினாமா செய்யத் தயாராக உள்ளனர்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரான்சம்வேர் 45 ஜிபி டேட்டாவை கசியவிட்ட போயிங் நிறுவனம்!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ரஷ்யாவுடன் தொடர்பு வைத்திருக்கும் லாக்பிட் ரேன்சம்வேர் குழுமத்தால் முக்கிய விமானத் துறை நிறுவனமான போயிங் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>லாக்பிட் போயிங் நிறுவனத்திடமிருந்து மீட்கும் தொகை கோரியது, நிறுவனம் பணம் செலுத்த மறுத்தபோது, குழு சுமார் 45 ஜிபி முக்கியமான நிறுவன தரவை ஆன்லைனில் வெளியிட்டது.</li>
<li>கசிந்த தகவல்களில் கிளவுட் கம்ப்யூட்டிங் நிறுவனமான சிட்ரிக்ஸின் கார்ப்பரேட் மின்னஞ்சல்கள் மற்றும் கோப்புகள் அடங்கும். 2006 ஆம் ஆண்டில் வாங்கிய உதிரிபாக விநியோகஸ்தரான ஏவியால் உடன் போயிங்கின் ஒருங்கிணைப்பு காரணமாக சாத்தியமான பரந்த விளைவுகள் குறித்து வல்லுநர்கள் கவலை கொண்டுள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zரான்சம்வேர் 45 ஜிபி டேட்டாவை கசியவிட்ட போயிங் நிறுவனம்!</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஓபன்ஏஐயின் தவறான அமைப்பு மைக்ரோசாப்டின் வளர்ந்து வரும் செல்வாக்கு குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI இன் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மற்றும் தலைவர் குழுவால் பணிநீக்கம் செய்யப்பட்டுள்ளனர், இது மைக்ரோசாப்ட் நிறுவனத்தில் வேலைக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>மைக்ரோசாப்ட் ஏற்கனவே ஓபன்ஏஐயின் ஐபிக்கு நிரந்தர உரிமத்தைக் கொண்டுள்ளது, இது செயற்கை நுண்ணறிவு துறையில் அவர்களின் நிலையை வலுப்படுத்துகிறது.</li>
<li>ஓபன்ஏஐயின் ஊக்கத்தொகைகள் குறித்த கவலைகள் உள்ளன, ஏனெனில் அவற்றின் நோக்கம் காலப்போக்கில் மாறியது மற்றும் நிதித் தேவைகள் மைக்ரோசாப்ட் ஒரு சிறுபான்மை உரிமையாளராக ஓபன்ஏஐ குளோபல் உருவாக்க வழிவகுத்தன.</li>
<li>(குறிப்பு: உரையில் அதிக புள்ளிகள் உள்ளன, ஆனால் சுருக்கத்திற்கு மிக முக்கியமானவற்றைத் தேர்ந்தெடுத்துள்ளேன்.)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zஓபன்ஏஐயின் தவறான அமைப்பு மைக்ரோசாப்டின் வளர்ந்து வரும் செல்வாக்கு குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[செயல்பாட்டு நிரலாக்கத்தின் சக்தியைத் திறத்தல்: கார்னகி மெலன் பல்கலைக்கழகத்தின் பாடத்திட்டத்திலிருந்து நுண்ணறிவுகள்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>பேச்சாளர் கார்னகி மெல்லன் பல்கலைக்கழகத்தில் ஒரு செயல்பாட்டு நிரலாக்க வகுப்பின் பயிற்றுவிப்பாளராக தங்கள் அனுபவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>கணினி அறிவியல் மாணவர்களுக்கு செயல்பாட்டு நிரலாக்கம் முக்கியமானது என்று அவர்கள் நம்புகிறார்கள், மேலும் அவர்களின் விரிவுரை பொருட்களை எந்த செலவும் இல்லாமல் ஆன்லைனில் அணுகக்கூடியதாக மாற்றியுள்ளனர்.</li>
<li>பாடநெறியின் உருமாற்ற தாக்கத்தை மையமாகக் கொண்டு, மறுபயன்பாடு, தரவு கட்டமைப்புகள், வரிசைப்படுத்தல் மற்றும் பாலிமார்பிசம் உள்ளிட்ட பல தலைப்புகளை இந்த பாடத்திட்டம் உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zசெயல்பாட்டு நிரலாக்கத்தின் சக்தியைத் திறத்தல்: கார்னகி மெலன் பல்கலைக்கழகத்தின் பாடத்திட்டத்திலிருந்து நுண்ணறிவுகள்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நதி: கோ மற்றும் போஸ்ட்கிரெஸிற்கான விரைவான மற்றும் வலுவான வேலை வரிசை]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கோ மற்றும் போஸ்ட்கிரஸுக்காக பிரத்யேகமாக வடிவமைக்கப்பட்ட ரிவர் என்ற புதிய வேலை வரிசையை ஆசிரியர் அறிமுகப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>தொகுதி செருகுதல், பிழை கையாளுதல் மற்றும் அவ்வப்போது வேலைகள் போன்ற பல்வேறு அம்சங்களை ரிவர் வழங்குகிறது.</li>
<li>இது கோவின் ஜெனரிக்ஸ் அம்சத்தைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் செயல்திறன் தேர்வுமுறைக்கு போஸ்ட்க்ரெஸின் பைனரி நெறிமுறையைப் பயன்படுத்துகிறது, தரவுத்தளத்திற்கான சுற்று பயணங்களைக் குறைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zநதி: கோ மற்றும் போஸ்ட்கிரெஸிற்கான விரைவான மற்றும் வலுவான வேலை வரிசை</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தட்டச்சு: மேம்பட்ட தளவமைப்பு மற்றும் வடிவமைப்புடன் அறிவியல் காகித எழுத்தை நெறிப்படுத்துதல்]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>டைப்ஸ்ட் என்பது வலை அடிப்படையிலான எழுத்து கருவியாகும், இது தளவமைப்பு மற்றும் வடிவமைப்பிற்கு முன்னுரிமை அளித்து அறிவியல் கட்டுரைகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது தடையற்ற ஒத்துழைப்பை செயல்படுத்துகிறது, தானியங்கி உள்ளடக்க வடிவமைப்பிற்கான முன்பே வடிவமைக்கப்பட்ட வார்ப்புருக்களை வழங்குகிறது, மேலும் சிறந்த அச்சுக்கலை வெளியீட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர் நட்பு, டைப்ஸ்ட் கணித ஆதரவு மற்றும் புள்ளிவிவர கையாளுதல் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, அத்துடன் 4-படி டுடோரியல் மற்றும் தெளிவான பிழை செய்திகள் உள்ளன. இது கூடுதல் அம்சங்களுக்கான தொடர்ச்சியான வளர்ச்சியைக் கொண்ட திறந்த மூல கருவியாகும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zதட்டச்சு: மேம்பட்ட தளவமைப்பு மற்றும் வடிவமைப்புடன் அறிவியல் காகித எழுத்தை நெறிப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குரோம் நன்மைக்காக பயர்பாக்ஸை சீர்குலைத்ததாக கூகிள் மீது குற்றச்சாட்டு]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>கடந்த 10 ஆண்டுகளில் குரோம் தத்தெடுப்பை ஊக்குவிப்பதற்காக கூகிள் வேண்டுமென்றே பயர்பாக்ஸை நாசம் செய்ததாக முன்னாள் மொஸில்லா நிர்வாகி குற்றம் சாட்டியுள்ளார்.</li>
<li>கூகிள் தங்கள் தளங்களில் பிழைகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, அவை பயர்பாக்ஸ் பயனர்களை மட்டுமே பாதிக்கின்றன, மேலும் அவற்றை விபத்துக்களுக்கு காரணமாக்குகின்றன.</li>
<li>இன்டர்நெட் எக்ஸ்ப்ளோரர் சகாப்தத்தில் கூகிளின் தந்திரோபாயங்களுக்கும் மைக்ரோசாப்டின் நடவடிக்கைகளுக்கும் இடையே பயனர்கள் ஒற்றுமைகளை வரைந்து வருகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zகுரோம் நன்மைக்காக பயர்பாக்ஸை சீர்குலைத்ததாக கூகிள் மீது குற்றச்சாட்டு</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ராக்: திறமையான குறியீடு உருவாக்கம் மற்றும் செயலாக்கத்திற்கான பல்துறை நிரலாக்க மொழி]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ஆர்ஓசி என்பது கட்டளை-வரி இடைமுகங்கள், வலை சேவையகங்கள் மற்றும் பிற மொழிகளில் உட்பொதித்தல் ஆகியவற்றிற்கான ஆதரவுடன் குறியீட்டை உருவாக்குவதற்கும் இயக்குவதற்கும் செயல்திறனுக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு நிரலாக்க மொழியாகும்.</li>
<li>ஆரம்ப வளர்ச்சி நிலைகளில் இருந்தபோதிலும், ராக் பல்வேறு பணிகளுக்கு அதன் பயன்பாட்டைக் காட்டியுள்ளது மற்றும் வடிவ பொருத்தம் மற்றும் சரம் இடைமுகம் போன்ற அம்சங்களுடன் பயனர் நட்புக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது.</li>
<li>ஆர்ஓசி இயந்திர குறியீடு அல்லது வெப்அசெம்ப்ளியை உருவாக்க முடியும் மற்றும் தரவுத்தள அணுகலுக்கான ஆதரவை வழங்குகிறது, மேலும் இது கார்ப்பரேட் ஸ்பான்சர்கள் மற்றும் அதன் தற்போதைய வளர்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டிற்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்ட தனிப்பட்ட பங்களிப்பாளர்களால் ஆதரிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zராக்: திறமையான குறியீடு உருவாக்கம் மற்றும் செயலாக்கத்திற்கான பல்துறை நிரலாக்க மொழி</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI இன் ஒத்திசைவு மற்றும் நடவடிக்கைகள் பரிசீலனையில் உள்ளன]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>இந்த சுருக்கம் OpenAI க்குள் ஒருங்கிணைப்பு இல்லாமை மற்றும் கேள்விக்குரிய நடவடிக்கைகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தலைமை நிர்வாக அதிகாரியை வாரியம் வெளியேற்றிய ஆச்சரியத்தையும், மைக்ரோசாப்டின் முதலீட்டில் சோதனைகள் இல்லாததையும் இது எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இலக்குகளின் சீரமைப்பு மற்றும் மைக்ரோசாப்ட் நிறுவனத்திற்கு கணிசமான பகுதியை விற்கும் முடிவு ஆகியவற்றுடன் வாரியத்திற்குள் தகவல்தொடர்பு சிக்கல்கள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI இன் ஒத்திசைவு மற்றும் நடவடிக்கைகள் பரிசீலனையில் உள்ளன</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>