<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 10:07:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[வெப் முன்னோடியில்லாத விரிவாக ஹார்ஸ்ஹெட் நெபுலாவை வெளிப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA/ESA/CSA ஜேம்ஸ் வெப் விண்வெளி தொலைநோக்கி ஓரியன் விண்மீன் தொகுப்பில் உள்ள ஹார்ஸ்ஹெட் நெபுலாவின் உயர் தெளிவுத்திறன் அகச்சிவப்பு படங்களை கைப்பற்றியது, அதன் சிக்கலான அம்சங்கள் மற்றும் கலவையைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வெப்பின் MIRI மற்றும் NIRCam கருவிகளுடனான அவதானிப்புகள் நெபுலாவில் விரிவான கட்டமைப்புகள் மற்றும் வடிவங்களை வெளிப்படுத்தின, இது வானியலாளர்களுக்கு இந்த பகுதியையும் அதன் பரிணாமத்தையும் வடிவமைக்கும் இயற்பியல் மற்றும் வேதியியல் செயல்முறைகளை ஆராய உதவுகிறது.</li>
<li>ஈஎஸ்ஏ, நாசா மற்றும் சிஎஸ்ஏ ஆகியவற்றின் ஒத்துழைப்பான வெப், விண்வெளியில் மிகப் பெரிய மற்றும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் தொலைநோக்கியாக நிற்கிறது, இது எதிர்கால வானியல் விசாரணைகளுக்கு முக்கியமான நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_captures_iconic_Horsehead_Nebula_in_unprecedented_detail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zவெப் முன்னோடியில்லாத விரிவாக ஹார்ஸ்ஹெட் நெபுலாவை வெளிப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஐரோப்பாவில் ஜி.ஆர்.யு உளவாளிகளாக செக் குடியரசு தம்பதி அம்பலம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>செக் குடியரசில் ஒரு கணவனும் மனைவியும் GRU உளவாளிகள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர், அவர்கள் ஐரோப்பா முழுவதும் குண்டுவீச்சுக்களிலும் விஷத் தாக்குதல்களிலும் பங்கு பெற்றுள்ளனர்.</li>
<li>இத்தகைய ஆபத்தான நடவடிக்கைகளில் தம்பதியரின் ஈடுபாடு ஐரோப்பிய பிராந்தியங்களில் ஜி.ஆர்.யுவின் விரிவான அணுகல் மற்றும் செயல்பாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>இந்த வெளிப்பாடு சர்வதேச விவகாரங்களில் அரசு ஆதரவிலான உளவு மற்றும் இரகசிய நடவடிக்கைகளால் முன்னிறுத்தப்படும் தற்போதைய அச்சுறுத்தலை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theins.ru/en/politics/271205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zஐரோப்பாவில் ஜி.ஆர்.யு உளவாளிகளாக செக் குடியரசு தம்பதி அம்பலம்</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தனியுரிமை நட்பு மாதவிடாய் கண்காணிப்பு பயன்பாடு தரவைப் பாதுகாப்பாக வைத்திருக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தற்போதுள்ள பயன்பாடுகள் ஆன்லைனில் தரவைச் சேமிப்பது குறித்த தனியுரிமை கவலைகள் காரணமாக ஆசிரியர் ஒரு மாதவிடாய் கண்காணிப்பு பயன்பாட்டை உருவாக்கினார்.</li>
<li>பயன்பாடு நேரடியான காலண்டர் தளவமைப்பைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் இது பயனரின் சாதனத்தில் உள்நாட்டில் தரவை மட்டுமே சேமிக்கிறது, தனியுரிமை கவலைகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=earlyowlsoftware.justme.justme&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zதனியுரிமை நட்பு மாதவிடாய் கண்காணிப்பு பயன்பாடு தரவைப் பாதுகாப்பாக வைத்திருக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இணைய காப்பகத்தின் உயிர்வாழ்வதற்கான போர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இன்டர்நெட் காப்பகம் அவர்களின் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட டிஜிட்டல் கடன் திட்டத்தின் மூலம் பதிப்புரிமை மீறல் தொடர்பான &quot;ஹேச்செட் v. இன்டர்நெட் ஆர்கைவ்&quot; வழக்கில் சிக்கியுள்ளது, இது அவர்களின் காப்பக வேலைக்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது.</li>
<li>க்னோம் அறக்கட்டளை நிதிப் போராட்டங்களை எதிர்கொள்கிறது, சேமிப்புகள் குறைந்து வருகின்றன மற்றும் ஊழியர்கள் பணிநீக்கம் குறித்து பரிசீலிக்கக்கூடும்.</li>
<li>மைக்ரோசாப்ட் வரலாற்று MS-DOS 4.0 மூலக் குறியீட்டை வெளியிட்டது, நம்பகத்தன்மை மற்றும் தொகுப்பு கவலைகளைத் தூண்டியது, அதே நேரத்தில் Red Hat நெறிமுறை மேற்பார்வைகள் மற்றும் மௌன கலாச்சாரத்தை வளர்ப்பதாகக் கூறப்படும் தீயில் உள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5556650/the-internet-archives-last-ditch-effort-to-save-itself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000Zஇணைய காப்பகத்தின் உயிர்வாழ்வதற்கான போர்</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LMSYS இயங்குதளத்தில் மேம்பட்ட GPT-4.5 சோதனை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>gpt2-chatbot என்பது அரட்டை மற்றும் தரப்படுத்தலுக்காக chat.lmsys.org இல் அணுகக்கூடிய மேம்பட்ட AI மாதிரியாகும், இது GPT-4 மற்றும் Claude Opus போன்ற உயர் செயல்திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>GPT-4.5 இன் ஆரம்ப பதிப்பாக ஊகிக்கப்படுகிறது, செயின்-ஆஃப்-தாட் போன்ற நுட்பங்களை மேம்படுத்துகிறது, இது OpenAI மற்றும் LMSYS உடனான உறவுகளைப் பற்றிய விவாதங்களை எழுப்புகிறது, இது தரவு சேகரிப்புக்காக சாத்தியமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் மாதிரியை சோதிக்கவும், கருத்துக்களை வழங்கவும், குறிப்பிட்ட விகித வரம்புகளைக் குறிப்பிடவும், அனுமானத்திற்கான தனித்துவமான டோக்கன்களைப் பயன்படுத்தவும் வலியுறுத்தப்படுகிறார்கள், சந்தேகம் மற்றும் ஆதார அடிப்படையிலான பகுத்தறிவுடன் தகவல்களை மதிப்பிட அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rentry.co/GPT2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZLMSYS இயங்குதளத்தில் மேம்பட்ட GPT-4.5 சோதனை</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[செல்லுபடியாகும் பெர்ல் திட்டங்களாக பெயிண்ட் ஸ்பிளாட்டர்களை ஆராய்தல் (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SIGBOVIK 2019 இல் வழங்கப்பட்ட கொலின் மெக்மில்லனின் காகிதம், செல்லுபடியாகும் பெர்ல் நிரல்களை உருவாக்காத வண்ணப்பூச்சு சிதறல்களை உருவாக்குவதை ஆராய்கிறது.</li>
<li>OCR மென்பொருளைப் பயன்படுத்தி, மெக்மில்லன் 93% வண்ணப்பூச்சு சிதறல்கள் மட்டுமே செல்லுபடியாகும் பெர்ல் நிரல்களாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளன என்பதைக் கண்டுபிடித்தார்.</li>
<li>இந்த ஆய்வறிக்கை செல்லுபடியாகும் பெர்ல் குறியீட்டிற்கு தகுதி பெறத் தவறிய வண்ணப்பூச்சு சிதறல்களின் எடுத்துக்காட்டுகளையும், ஆழமான பகுப்பாய்வுக்காக வண்ணப்பூச்சு சிதறல்களின் கேலரி மற்றும் அவற்றுடன் தொடர்புடைய செல்லுபடியாகும் பெர்ல் சகாக்கள் போன்ற துணைப் பொருட்களையும் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mcmillen.dev/sigbovik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zசெல்லுபடியாகும் பெர்ல் திட்டங்களாக பெயிண்ட் ஸ்பிளாட்டர்களை ஆராய்தல் (2019)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தனிப்பயன் பேக்பிளேன் மூலம் நுகர்வோர் NAS ஐ சீரமைத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>புதிய பேக்பிளேனை உருவாக்குவதன் மூலமும், ASM1061 PCIe கட்டுப்படுத்தியுடன் SATA துறைமுகங்களை விரிவுபடுத்துவதன் மூலமும், மேம்பட்ட செயல்திறனுக்காக NVMe SSD ஐ இணைப்பதன் மூலமும் ஆசிரியர் அவர்களின் டெர்ராமாஸ்டர் F2-221 NAS ஐத் தனிப்பயனாக்கினார்.</li>
<li>பயாஸ் பொருந்தக்கூடிய தன்மை பற்றிய ஆரம்ப கவலைகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியரின் முழுமையான ஆராய்ச்சி, பிசிபி முன்மாதிரி வடிவமைப்பு மற்றும் வடிவமைப்பு சுத்திகரிப்பு ஆகியவை வெற்றிகரமான விளைவுகளுக்கு வழிவகுத்தன.</li>
<li>திட்ட விவரங்கள் மற்றும் முடிவுகள் GitHub இல் பகிர்வதற்கு கிடைக்கின்றன, இது NAS செயல்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான DIY அணுகுமுறையைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codedbearder.com/posts/f3-backplane/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zதனிப்பயன் பேக்பிளேன் மூலம் நுகர்வோர் NAS ஐ சீரமைத்தல்</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite ஏன் பைட்கோட் தொகுப்பை விரும்புகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த வரைவு SQL தரவுத்தள இயந்திரங்களில் பைட்கோட் மற்றும் ட்ரீ-ஆஃப்-ஆப்ஜெக்ட்ஸ் முறையின் பயன்பாட்டை ஆராய்கிறது, SQLite க்கு ஒரு குறிப்பிட்ட முக்கியத்துவத்துடன். மேம்பட்ட வாசிப்புத்திறன், எளிதான பிழைத்திருத்தம், அதிகரிக்கும் மரணதண்டனை, குறைக்கப்பட்ட அளவு மற்றும் மேம்பட்ட செயல்திறன் உள்ளிட்ட பைட்கோட் தொகுப்பின் நன்மைகளை இது விரிவாகக் கூறுகிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, இது குறியீட்டை பொருள்களின் மரமாக மாற்றுவதன் நன்மைகளை ஆராய்கிறது, தகவமைப்பு வினவல் திட்டமிடல் தேர்வுகளை செயல்படுத்துகிறது மற்றும் தரவுப்பாய்வு நிரல்களின் இணையாக்கத்தை எளிதாக்குகிறது.</li>
<li>ஆவணம் பைட்கோட் மற்றும் சுருக்க தொடரியல் மரங்களை (AST) வரையறுக்கிறது, SQLite இல் உள்ள வளர்ச்சி மற்றும் பிழைத்திருத்த நடைமுறைகள் மீது வெளிச்சம் போடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/draft/whybytecode.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZSQLite ஏன் பைட்கோட் தொகுப்பை விரும்புகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இருப்பிடத் தரவைத் தவறாகப் பயன்படுத்தியதற்காக FCC வயர்லெஸ் கேரியர்களுக்கு $200M அபராதம் விதிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வாடிக்கையாளர்களின் இருப்பிடத் தரவை அனுமதி அல்லது சரியான பாதுகாப்புகள் இல்லாமல் சட்டவிரோதமாகப் பகிர்ந்ததற்காக FCC AT&amp;T, Sprint, T-Mobile மற்றும் Verizon ஆகியவற்றிற்கு சுமார் $200 மில்லியன் அபராதம் விதித்தது.</li>
<li>கேரியர்கள் வாடிக்கையாளர் அனுமதியின்றி மூன்றாம் தரப்பினருக்கு இருப்பிடத் தகவலை விற்றனர் மற்றும் பயனற்ற பாதுகாப்புகள் இருந்தபோதிலும் தொடர்ந்து அவ்வாறு செய்தனர், இது எஃப்.சி.சி விசாரணைகளுக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>தனிப்பட்ட தரவைப் பாதுகாப்பது மற்றும் உறுதியான வாடிக்கையாளர் ஒப்புதலை உறுதி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை எஃப்.சி.சி அடிக்கோடிட்டுக் காட்டியது, தொலைத் தொடர்புத் துறையில் தனியுரிமை சிக்கல்களைச் சமாளிக்க தனியுரிமை மற்றும் தரவு பாதுகாப்பு பணிக்குழுவை நிறுவியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-402213A1.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zஇருப்பிடத் தரவைத் தவறாகப் பயன்படுத்தியதற்காக FCC வயர்லெஸ் கேரியர்களுக்கு $200M அபராதம் விதிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Copilot பணியிடம்: AI மாதிரி பொருத்தத்தை மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மீட்டெடுப்பு-ஆக்மென்டட் ஜெனரேஷன் (RAG) புதுப்பித்த தகவல் மற்றும் நிறுவன அறிவுடன் உருவாக்கும் AI மாதிரிகளை வழங்க பல தரவு ஆதாரங்களை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>பல்வேறு தரவு உள்ளீடுகளை இணைப்பதன் மூலம் AI மாதிரிகள் தற்போதையதாகவும் பொருத்தமானதாகவும் இருப்பதை உறுதிசெய்ய RAG உதவுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.blog/2024-04-29-github-copilot-workspace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZGitHub Copilot பணியிடம்: AI மாதிரி பொருத்தத்தை மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆப்பிள் 6 மாதங்களுக்குள் சைட்லோடிங்கிற்கு iPadOS ஐ திறக்க கட்டாயம், ஐரோப்பிய ஒன்றிய தீர்ப்பு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஐபாடோஸில் சைட்லோடிங்கை அனுமதிக்கவும், ஐபோன் போன்ற டிஜிட்டல் சந்தைகள் சட்ட விதிகளை ஆறு மாதங்களுக்குள் கடைபிடிக்கவும் ஆப்பிள் நிறுவனத்திற்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் உத்தரவிட்டுள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு ஆப்பிள் சாதனங்களில் பயன்பாட்டு நெகிழ்வுத்தன்மையையும் பயன்பாட்டையும் மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது ஐபாட்களை மடிக்கணினி மாற்றுகளாக மிகவும் பொருத்தமானதாக மாற்றும்.</li>
<li>ஐரோப்பிய ஒன்றிய தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்ய ஆப்பிள் கூடுதல் ஆய்வு மற்றும் தேவையான மாற்றங்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும், சமீபத்திய ஆப் ஸ்டோர் கொள்கை திருத்தங்கள் டி.எம்.ஏ உடனான இணக்க முயற்சிகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/apple/2024/04/apple-must-open-ipados-to-sideloading-within-6-months-eu-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zஆப்பிள் 6 மாதங்களுக்குள் சைட்லோடிங்கிற்கு iPadOS ஐ திறக்க கட்டாயம், ஐரோப்பிய ஒன்றிய தீர்ப்பு</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தற்செயலான பதிவுகள்: ஐஸ்லாந்தின் ஜனாதிபதி பந்தய தவறு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிஜிட்டல் ஒப்புதல் செயல்முறை குறைபாடு காரணமாக 11 நபர்கள் தற்செயலாக ஐஸ்லாந்திய ஜனாதிபதி பதவிக்கான வேட்பாளர்களாக மாறினர், அங்கு பயனர்கள் ஒரு வேட்பாளரை அங்கீகரிப்பதற்காக &quot;உள்நுழை&quot; பொத்தானைக் குழப்பினர்.</li>
<li>சிக்கலை வெளிப்படுத்திய பத்திரிகையாளர்கள் தெளிவை மேம்படுத்துவதற்கும் எதிர்கால தற்செயலான பதிவுகளைத் தவிர்ப்பதற்கும் வலைப்பக்கத்தின் மறுவடிவமைப்பைத் தூண்டினர், சிறந்த பயனர் அனுபவத்திற்காக தனித்துவமான சி.டி.ஏக்கள் மற்றும் காட்சி படிநிலையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினர்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் பயனர் பிழைகளைத் தடுக்கவும், டிஜிட்டல் தளங்களில் தடையற்ற வழிசெலுத்தலை உறுதி செய்யவும் உள்ளுணர்வு வடிவமைப்பு கூறுகளின் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uxdesign.cc/how-do-you-accidentally-run-for-president-of-iceland-0d71a4785a1e</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000Zதற்செயலான பதிவுகள்: ஐஸ்லாந்தின் ஜனாதிபதி பந்தய தவறு</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[த்ரெல்டே: Svelte மற்றும் Three.js உடன் அறிவிப்பு 3D வலை கட்டமைப்பு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>த்ரெல்டே என்பது Svelte மற்றும் Three.js ஐ அடிப்படையாகக் கொண்ட 3D வலை கட்டமைப்பாகும், இது அறிவிப்பு கூறு அளவிடுதல் மற்றும் Three.js செயல்பாடுகளுக்கு விரிவான அணுகலை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது இயற்பியல் இயந்திரங்கள், அனிமேஷன் நூலகங்கள் மற்றும் ஜி.எல்.டி.எஃப் கோப்பு மாற்றத்திற்கான ஒருங்கிணைப்புகளை வழங்குகிறது, மேலும் செருகுநிரல்கள் மூலம் தனிப்பயன் முட்டுகள் மற்றும் நிகழ்வுகளை ஆதரிக்கும் பல்வேறு கூறுகள் மற்றும் பயன்பாடுகளுடன்.</li>
<li>இந்த கட்டமைப்பானது டெவலப்பர்கள் மற்றும் படைப்பாளர்களிடமிருந்து பாராட்டுக்களைப் பெற்றுள்ளது, அணுகக்கூடிய ஆவணங்கள் மற்றும் புதிய உறுப்பினர்கள் த்ரெல்டேவை ஆழமாக ஆராய டிஸ்கார்டில் அழைக்கும் சமூகம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threlte.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zத்ரெல்டே: Svelte மற்றும் Three.js உடன் அறிவிப்பு 3D வலை கட்டமைப்பு</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI ஐ ஒழுங்குபடுத்துதல்: புதுமை மற்றும் பாதுகாப்பை சமநிலைப்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SB-1047, AI மேம்பாட்டு பாதுகாப்பை இலக்காகக் கொண்ட மசோதா, திறந்த மூல கண்டுபிடிப்புகளைத் திணறடிப்பது மற்றும் ஒட்டுமொத்த பாதுகாப்பைக் குறைப்பது பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது என்று AI நிபுணர் ஜெர்மி ஹோவர்ட் கூறுகிறார்.</li>
<li>மசோதாவின் கட்டுப்பாடுகள் AI துறையில் வெளிப்படைத்தன்மை, ஒத்துழைப்பு, பன்முகத்தன்மை மற்றும் பின்னடைவு ஆகியவற்றைக் குறைக்கக்கூடும் என்று ஹோவர்ட் வலியுறுத்துகிறார், வெளிப்படைத்தன்மை, ஒத்துழைப்பு மற்றும் AI நிபுணத்துவத்தில் முதலீடு ஆகியவற்றை மேம்படுத்த வளர்ச்சியை விட AI பயன்பாட்டில் ஒழுங்குமுறை கவனம் செலுத்த முன்மொழிகிறார்.</li>
<li>மசோதாவின் பரந்த வரையறைகள், மிகப்பெரிய தேவைகள் மற்றும் அபராதங்கள் திறந்த மூல முன்னேற்றத்தைத் தடுக்கலாம், திறமைகளை கலிபோர்னியாவிலிருந்து விரட்டலாம், பெரிய நிறுவனங்களில் அதிகாரத்தை மையப்படுத்தலாம் மற்றும் AI ஆராய்ச்சியை மெதுவாக்கலாம், திறந்த மூல வளர்ச்சி மற்றும் நுழைவு தடைகள் குறித்த கவலைகளை நிவர்த்தி செய்யும் போது சிறு வணிகங்கள் மற்றும் கண்டுபிடிப்புகள் மீதான தாக்கங்களை கருத்தில் கொள்ள கொள்கை வகுப்பாளர்களை கட்டாயப்படுத்தும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-04-29-sb1047.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZAI ஐ ஒழுங்குபடுத்துதல்: புதுமை மற்றும் பாதுகாப்பை சமநிலைப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மர்மத்தை அவிழ்த்தல்: புரட்சிகர கருவி FireChat காணாமல் போனது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஃபயர்சாட் என்பது இணைய அணுகல் இல்லாமல் தகவல்தொடர்பை செயல்படுத்தும் ஒரு அற்புதமான கருவியாகும், இது சர்வாதிகார கட்டுப்பாடுகளைத் தவிர்ப்பதற்காக உலகெங்கிலும் உள்ள எதிர்ப்பாளர்களால் விரும்பப்பட்டது.</li>
<li>அதன் மெஷ் நெட்வொர்க் தொழில்நுட்பத்திற்காக பாராட்டப்பட்டது, FireChat பிப்ரவரி 2020 இல் திடீரென மறைந்தது, அதன் மூடல் நோக்கங்கள் குறித்த ஊகங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>FireChat காணாமல் போனதற்கு அது தவிர்த்த அமைப்புகளுக்கு அச்சுறுத்தலாக இருந்ததே காரணம் என்று பலர் நம்புகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fromjason.xyz/p/notebook/firechat-was-a-tool-for-revolution-then-it-disappeared/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000Zமர்மத்தை அவிழ்த்தல்: புரட்சிகர கருவி FireChat காணாமல் போனது</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆர்.பிராட்லி லேத்: மனித புத்தி கூர்மையின் சின்னம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வலைத்தள lathes.co.uk கையேடுகள், பட்டியல்கள், பெல்ட்கள், புத்தகங்கள் மற்றும் பாகங்கள் உட்பட பல்வேறு இயந்திர கருவிகளை விற்பனைக்கு வழங்குகிறது.</li>
<li>ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சிறப்பம்சம் R. பிராட்லி லேத் ஆகும், இது போர்க் கைதி முகாமில் வடிவமைக்கப்பட்டது, இது மனித படைப்பாற்றல் மற்றும் வளத்தை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>மேலதிக விசாரணைகளுக்கு, மேலதிக தகவல்களுக்கு <a href="mailto:tony@lathes.co.uk">tony@lathes.co.uk</a> உடன் தொடர்பு கொள்ளுங்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.lathes.co.uk/bradley-pow-lathe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000Zஆர்.பிராட்லி லேத்: மனித புத்தி கூர்மையின் சின்னம்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஜிலாக்கின் Z80 CPU ஐ மீண்டும் கண்டுபிடித்தல்: ஒரு நவீன திறந்த மூல சிலிக்கான் குளோன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜிலாக் பிரபலமான 8-பிட் CPU Z80 க்கான வாழ்க்கையின் முடிவை அறிவித்துள்ளது, இது திறந்த மூல சமூகத்தை இலவச மற்றும் திறந்த மூல சிலிக்கான் மாற்றீட்டில் வேலை செய்ய தூண்டுகிறது.</li>
<li>ZX ஸ்பெக்ட்ரம் போன்ற 8-பிட் ஹோம் கணினிகளுடன் இணக்கமான மாற்றீட்டை உருவாக்குவதே இதன் நோக்கம், FOSS Z80 இன் முதல் உற்பத்தி ஜூன் 2024 இல் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, OpenROAD ஓட்டம் மற்றும் 130 nm ஸ்கைவாட்டர் செயல்முறை வடிவமைப்பு கிட் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>முயற்சிகளில் Z80 அறிவுறுத்தல் தொகுப்பின் விரிவான சோதனை, பல்வேறு செயலாக்கங்களை ஆராய்தல் மற்றும் அசல் Z80 தளவமைப்பை ஒத்த கேட்-நிலை வடிவமைப்புகளை உருவாக்குதல், சாத்தியமான திட்ட பங்களிப்பாளர்களுக்கு கூடுதல் ஆதாரங்கள் மற்றும் ஆவணங்களை வழங்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rejunity/z80-open-silicon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zஜிலாக்கின் Z80 CPU ஐ மீண்டும் கண்டுபிடித்தல்: ஒரு நவீன திறந்த மூல சிலிக்கான் குளோன்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நவீன கருவிகள் மென்பொருள் செயல்திறனை சமரசம் செய்துள்ளனவா?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>செயல்திறன் சிக்கல்கள் காரணமாக கூகிள் டாக்ஸில் 30 எம்பி ஆவணத்தில் பணிபுரியும் தங்கள் போராட்டத்தை எழுத்தாளர் பகிர்ந்து கொள்கிறார், மென்பொருள் மேம்பாடு செயல்திறனை விட நவீன கருவிகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறதா என்று கேள்வி எழுப்புகிறார்.</li>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டு நடைமுறைகளை மேம்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்கூறி, அதிக செயல்திறன் சார்ந்த மற்றும் திறமையான பயன்பாடுகளை உருவாக்க அவர்கள் வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rufatmammadli.medium.com/did-we-lose-our-way-in-making-efficient-software-30-mb-doc-file-vs-browser-fed12dd866a4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zநவீன கருவிகள் மென்பொருள் செயல்திறனை சமரசம் செய்துள்ளனவா?</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வில்லியம்ஸ்-சோனோமா போலி 'மேட் இன் யுஎஸ்ஏ' லேபிள்களுக்காக $3.18 மில்லியன் அபராதம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2020 தீர்வு உத்தரவை மீறி தயாரிப்புகளை &#39;மேட் இன் யுஎஸ்ஏ&#39; என்று தவறாக லேபிளிட்டதற்காக வில்லியம்ஸ்-சோனோமாவுக்கு 3.18 மில்லியன் டாலர் அபராதம் விதிக்கப்பட்டது.</li>
<li>நிறுவனத்தின் விற்பனை வெற்றி இருந்தபோதிலும், சீனாவிலிருந்து இறக்குமதி செய்யப்படும் பொருட்களில் அமெரிக்க வம்சாவளியைச் சேர்ந்த ஏமாற்றும் கூற்றுக்களை ஃபெடரல் டிரேட் கமிஷன் கண்டுபிடித்தது.</li>
<li>சட்ட விளைவுகள் நிறுவனத்தின் தவறான லேபிளிங் நடைமுறைகளைப் பின்பற்றுகின்றன, இது துல்லியமான தயாரிப்பு தோற்றம் உரிமைகோரல்களின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scrippsnews.com/business/company-news/williams-sonoma-fined-3-18-million-dollars-for-falsely-labeling-products-as-made-in-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zவில்லியம்ஸ்-சோனோமா போலி &apos;மேட் இன் யுஎஸ்ஏ&apos; லேபிள்களுக்காக $3.18 மில்லியன் அபராதம்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed Decoded: Zed எடிட்டரை கயிறுகள் மற்றும் SumTree உடன் மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zed Decoded ஆனது Zed உரை எடிட்டருக்கு மையமான தரவு கட்டமைப்பான கயிறுகளைப் பயன்படுத்துவதை ஆராய்கிறது, இது வழக்கமான சரங்களை விட மேம்பட்ட எடிட்டிங் மற்றும் நினைவக நிர்வாகத்தை வழங்குகிறது.</li>
<li>வலைப்பதிவு மற்றும் வீடியோ சரங்களின் குறைபாடுகள் மற்றும் விரிவான உரையை திறம்பட நிர்வகிப்பதற்காக கயிறுகள், குறிப்பாக சம்ட்ரீயைப் பயன்படுத்துவதன் நன்மைகளை விளக்குகிறது.</li>
<li>SumTree Zed இல் பயனுள்ள அட்டவணைப்படுத்தல் மற்றும் உரை கையாளுதலை எளிதாக்குகிறது, உரை காட்சி, உள்ளீடுகள் மற்றும் சிறப்பம்சங்கள் போன்ற முக்கிய அம்சங்களை மேம்படுத்துகிறது, இதன் விளைவாக இந்த உயர் செயல்திறன் குறியீடு எடிட்டரில் சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த ஆதரவு கிடைக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-rope-sumtree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZZed Decoded: Zed எடிட்டரை கயிறுகள் மற்றும் SumTree உடன் மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LoRA+: மேம்படுத்தப்பட்ட பெரிய மாதிரி தழுவல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இயந்திர கற்றல் மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு துறைகளில் பெரிய அகலத்துடன் மாதிரிகளை நன்றாகச் சரிசெய்வதற்கான குறைந்த தரவரிசை தழுவல் (LoRA) முறையை மேம்படுத்தும் LoRA+ என்ற புதிய வழிமுறையை இந்த காகிதம் முன்வைக்கிறது.</li>
<li>LoRA+ ஆனது அடாப்டர் மெட்ரிக்குகள் A மற்றும் B க்கான தனித்துவமான கற்றல் விகிதங்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் செயல்திறன் மற்றும் ஃபைன்-ட்யூனிங் வேகத்தை அதிகரிக்கிறது, சோதனைகளில் 2X ஸ்பீட்அப் வரை காண்பிக்கிறது.</li>
<li>அல்காரிதத்தின் செயல்திறன் விரிவான சோதனைகள் மூலம் சரிபார்க்கப்படுகிறது, இது மாதிரி செயல்திறனை மேம்படுத்துவதில் அதன் முன்னேற்றத்தை விளக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12354</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZLoRA+: மேம்படுத்தப்பட்ட பெரிய மாதிரி தழுவல்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dotenv ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: யூனிக்ஸ் போன்ற செயல்பாட்டுடன் கோப்பு ஏற்றுதலை எளிதாக்குகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு பயன்பாட்டை உருவாக்கினார், பயனர்கள் ஒரு முன்னொட்டு கட்டளையைப் பயன்படுத்தி dotenv கோப்புகளை சிரமமின்றி ஏற்ற உதவுகிறது, மொழி-குறிப்பிட்ட நூலகங்களின் சார்புநிலையை நீக்குகிறது.</li>
<li>இந்த பயன்பாடு ஒரு Node.js நூலகத்தை விட யுனிக்ஸ் பயன்பாடாக dotenv இன் செயல்பாட்டைப் பிரதிபலிக்கிறது, இது dotenv கோப்புகளை ஏற்றும் செயல்முறையை எளிதாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gyf304/dotenv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZDotenv ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: யூனிக்ஸ் போன்ற செயல்பாட்டுடன் கோப்பு ஏற்றுதலை எளிதாக்குகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அசௌகரியமான பாரம்பரிய லைஃப் ஜாக்கெட்டுகளுக்கு பதிலாக ஒரு முறை பயன்படுத்தும் பலூன்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பாரம்பரிய விமான லைஃப் ஜாக்கெட்டுகள் இப்போது மெல்லிய பிளாஸ்டிக் ஒரு பயன்பாட்டு பலூன்களாக உள்ளன, அவை ஜீன் சங்கடமாகவும் அன்றாட பயன்பாட்டிற்கு பொருத்தமற்றதாகவும் காண்கிறார்.</li>
<li>ஜீன் தனது இடுகையில் மூன்று பத்திகள் மீண்டும் மீண்டும் கவனிக்கப்பட்டன, இது ஒட்டுமொத்த தரம் மற்றும் ஒத்திசைவை பாதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fearoflanding.com/accidents/accident-reports/the-unstallable-plane-that-stalled/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zஅசௌகரியமான பாரம்பரிய லைஃப் ஜாக்கெட்டுகளுக்கு பதிலாக ஒரு முறை பயன்படுத்தும் பலூன்கள்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[லேசர்களுடன் அணுக்கருக்களில் அற்புதமான "தோரியம் மாற்றம்"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அணுக்கருக்களில் உள்ள &quot;தோரியம் மாற்றத்தை&quot; லேசர்கள் மூலம் தூண்டுவதன் மூலம் இயற்பியலாளர்கள் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றத்தை அடைந்துள்ளனர், இது அணுக்கரு கடிகாரங்கள் போன்ற மிகவும் துல்லியமான தொழில்நுட்பங்களுக்கான வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>லேசர் கற்றைகள் கட்டுப்படுத்தக்கூடிய தோரியம் அணுக்கருக்களில் ஒரு தனித்துவமான நிலையை அவர்கள் அடையாளம் கண்டனர், இது துல்லியமான அளவீடுகள் மற்றும் எதிர்கால தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகளை செயல்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கண்டுபிடிப்பு மேம்பட்ட துல்லியத்திற்காக ஒளி அலைவுகளைப் பயன்படுத்தும் மேம்பட்ட அணு கடிகார தொழில்நுட்பத்தின் வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tuwien.at/en/tu-wien/news/news-articles/news/lange-erhoffter-durchbruch-erstmals-atomkern-mit-laser-angeregt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zலேசர்களுடன் அணுக்கருக்களில் அற்புதமான &quot;தோரியம் மாற்றம்&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஒல்லாமா 0.1.33-rc5 லாமா 3, ஃபை 3 மற்றும் குவென் 110B ஆகியவற்றை அறிமுகப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama Public Notifications Fork பதிப்பு 0.1.33-rc5 ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது Llama 3, Phi 3 Mini, Moondream, Dolphin Llama 3 மற்றும் Qwen 110B போன்ற புதிய மாடல்களைக் கொண்டு வருகிறது.</li>
<li>ஒரே நேரத்தில் கோரிக்கைகள் மற்றும் மாதிரி ஏற்றுதலை நிர்வகிப்பதற்கான புதிய ஒருங்கிணைப்பு திறன்களை அறிமுகப்படுத்தும் போது மாதிரி முடித்தல் சிக்கல்கள் மற்றும் நினைவக பிழைகளை நிவர்த்தி செய்யும் திருத்தங்கள் புதுப்பிப்புகளில் அடங்கும்.</li>
<li>திட்டத்திற்கு தங்கள் ஆரம்ப பங்களிப்புகளைச் செய்யும் பல புதிய பங்களிப்பாளர்களைச் சேர்ப்பதையும், சமூகத்திற்குள் ஒத்துழைப்பு மற்றும் வளர்ச்சியை வளர்ப்பதையும் இந்த வெளியீடு எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ollama/ollama/releases/tag/v0.1.33-rc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zஒல்லாமா 0.1.33-rc5 லாமா 3, ஃபை 3 மற்றும் குவென் 110B ஆகியவற்றை அறிமுகப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SB 1047 ஐ நிறுத்த அவசர நடவடிக்கை தேவை: திறந்த மூல AI க்கு அச்சுறுத்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SB 1047, கலிபோர்னியாவில் ஒரு மசோதா, போலீஸ் அதிகாரங்களுடன் பயனுள்ள பரோபகார ஆர்வலர்களால் பணியமர்த்தப்பட்ட ஒரு எல்லைப்புற மாதிரி பிரிவை நிறுவுவதன் மூலம் திறந்த மூல AI மற்றும் தொழில்நுட்ப தொழில்துறைக்கு அபாயங்களை முன்வைக்கிறது, இது மாதிரி டெவலப்பர்களை சிறையில் அடைக்க வழிவகுக்கும்.</li>
<li>இந்த மசோதா மாநில செனட் மூலம் விரைவாக முன்னேறி வருகிறது மற்றும் கலிபோர்னியாவின் கிளவுட் மற்றும் AI நிறுவனங்களின் அதிக செறிவு காரணமாக உலகளாவிய விளைவுகளை ஏற்படுத்துகிறது, எதிர்ப்பு கடிதங்களை சமர்ப்பித்தல், பகுப்பாய்வு ஆவணத்திற்கு பங்களிப்பு செய்தல் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துதல் போன்ற உடனடி நடவடிக்கை தேவைப்படுகிறது.</li>
<li>எஸ்.பி. 1047 க்கு எதிராக வாதிடுவதில் உடனடி ஈடுபாடு மற்றும் மற்றவர்களை ஈடுபடுத்துவதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, மசோதா நிறைவேற்றப்படுவதைத் தடுக்க அவசர கூட்டு முயற்சிகள் மிக முக்கியமானவை.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.affuture.org/post/9-context/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZSB 1047 ஐ நிறுத்த அவசர நடவடிக்கை தேவை: திறந்த மூல AI க்கு அச்சுறுத்தல்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பொறுப்பற்ற கொள்கைகள் அமெரிக்காவில் பெரிய வாகனங்களின் எழுச்சியைத் தூண்டுகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க சாலைகளில் பெரிய வாகனங்கள் பெருகிய முறையில் பொதுவானவை, இது சாலை பாதுகாப்பு பிரச்சினைகள், அதிக உமிழ்வு மற்றும் உள்கட்டமைப்பு திரிபு ஆகியவற்றிற்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>நுகர்வோர் தேர்வுகள் மற்றும் எஸ்யூவிகள் மற்றும் டிரக்குகளை ஊக்குவிக்கும் கூட்டாட்சி கொள்கைகள் இந்த போக்கை பெரிய வாகனங்களை நோக்கி செலுத்துகின்றன.</li>
<li>கூட்டாட்சி, மாநில மற்றும் உள்ளூர் மட்டங்களில் முன்மொழியப்பட்ட ஒழுங்குமுறை மாற்றங்களுடன் சேர்ந்து, பாதசாரிகள் மற்றும் சைக்கிள் ஓட்டுநர்களுக்கான பாதுகாப்பு கவலைகளைச் சமாளிப்பதற்கான விதிமுறைகளுக்கான அழைப்புகள், வாகனத் தொழில்துறையிலிருந்து பின்னடைவை எதிர்கொள்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/24139147/suvs-trucks-popularity-federal-policy-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zபொறுப்பற்ற கொள்கைகள் அமெரிக்காவில் பெரிய வாகனங்களின் எழுச்சியைத் தூண்டுகின்றன</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தனிப்பட்ட நூலக அறிவியலில் தனிப்பட்ட கம்ப்யூட்டிங்கின் தாக்கம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>செய்திமடல் தனிப்பட்ட கம்ப்யூட்டிங்கின் கடந்த காலத்திற்கும் தனிப்பட்ட நூலக அறிவியலின் எதிர்காலத்திற்கும் இடையிலான தொடர்பை ஆராய்கிறது, தனிப்பயனாக்கப்பட்ட சிக்கல்களைத் தீர்க்க தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது தனிப்பட்ட கணினிகளின் பரிணாம வளர்ச்சிக்கும் தனிப்பட்ட நூலகங்களை வடிவமைப்பதில் எல்.எல்.எம் (தனிப்பட்ட நூலக மேலாண்மை) தொழில்நுட்பத்தின் சாத்தியக்கூறுகளுக்கும் இடையிலான ஒப்பீடுகளை ஈர்க்கிறது.</li>
<li>செய்திமடல் தனிப்பட்ட நூலகங்களில் தனித்துவமான கண்ணோட்டங்கள் மற்றும் அணுகுமுறைகளின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, தகவல்களுடனான எங்கள் தொடர்புகளைப் புரிந்துகொள்ள வேண்டியதன் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது, பொதுவான புத்தகத்தின் வரலாறு மற்றும் தனிப்பட்ட நூலக அறிவியலுக்கு அதன் பொருத்தம் பற்றிய வரவிருக்கும் பகுப்பாய்வுக்கு உறுதியளிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bramadams.dev/issue-55/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Zதனிப்பட்ட நூலக அறிவியலில் தனிப்பட்ட கம்ப்யூட்டிங்கின் தாக்கம்</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[கூகுளின் அல்காரிதம் அப்டேட் முதலாளித்துவ எதிர்ப்பு தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவை சீர்குலைக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>முதலாளித்துவ எதிர்ப்பு தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவான லுட்டைட், அவர்களின் ஹால் ஆஃப் ஷேம் வழியாக ஆதரவு மற்றும் சந்தாக்களை ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் லுடைட்டின் நண்பர்களுக்கான தொடர்பு விவரங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>ஜாவாஸ்கிரிப்ட் முடக்கப்பட்டால் அவர்களின் ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்டத்தைப் பயன்படுத்த அவர்கள் பரிந்துரைக்கின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theluddite.org/#!post/google-ads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zகூகுளின் அல்காரிதம் அப்டேட் முதலாளித்துவ எதிர்ப்பு தொழில்நுட்ப வலைப்பதிவை சீர்குலைக்கிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SVGViewer: SVG கோப்புகளைத் திருத்தவும், ஏற்றுமதி செய்யவும் மற்றும் மேம்படுத்தவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SVGViewer ஆனது சுழற்சி, புரட்டுதல், பரிமாண சரிசெய்தல் மற்றும் அழகுபடுத்துதல் போன்ற செயல்பாடுகள் உட்பட SVG கோப்புகளைப் பார்க்கவும், திருத்தவும், ஏற்றுமதி செய்யவும் மற்றும் மேம்படுத்தவும் பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>இந்த கருவியைப் பயன்படுத்தி பயனர்கள் உள்ளடக்கத்தை அழிக்கலாம், கோப்புகளைப் பதிவேற்றலாம், பதிவிறக்கலாம், பகிரலாம் மற்றும் முன்னோட்டமிடலாம்.</li>
<li>கருவி தனிப்பயனாக்குதல் விருப்பங்களை வழங்குகிறது, கிடைக்கக்கூடிய தனியுரிமைக் கொள்கைகள், விதிமுறைகள் &amp; நிபந்தனைகள் மற்றும் கருத்து வழிமுறைகளுடன்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svgviewer.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZSVGViewer: SVG கோப்புகளைத் திருத்தவும், ஏற்றுமதி செய்யவும் மற்றும் மேம்படுத்தவும்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விலகி இரு! - Google Analytics உடன் WebGL கேம்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.playkeepout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000Zவிலகி இரு! - Google Analytics உடன் WebGL கேம்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பகுத்தறிவில் பெரிய மொழி மாதிரிகளின் வரம்புகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்) சிக்கலான பணிகளில் சிறந்து விளங்குகின்றன, ஆனால் எளிய கேள்வி புரிதல், சொல் விளையாட்டுகள் மற்றும் நீண்டகால பகுத்தறிவு ஆகியவற்றுடன் போராடுகின்றன, AI மாதிரி நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான பகுதிகளை சுட்டிக்காட்டுகின்றன.</li>
<li>மனித நுண்ணறிவு, நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் கட்டமைக்கப்பட்ட நினைவகம் மற்றும் &quot;இலக்கு சறுக்கல்&quot; போன்ற சிக்கல்களை நிவர்த்தி செய்வது வழக்கத்திற்கு மாறான பணிகளில் எல்.எல்.எம்களின் செயல்திறனை மேம்படுத்த பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.</li>
<li>செயற்கை நுண்ணறிவு தோல்வி முறைகளைப் புரிந்துகொள்வது, நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துவது மற்றும் செயற்கை பொது நுண்ணறிவு (AGI) மற்றும் பயனுள்ள பயிற்சி நுட்பங்களில் முன்னேற்றங்களுக்கான தரவுத்தொகுப்புகளில் பொதுமைப்படுத்தல் மற்றும் மாநில சார்பு போன்ற சவால்களைச் சமாளிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்துதல்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.strangeloopcanon.com/p/what-can-llms-never-do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000Zபகுத்தறிவில் பெரிய மொழி மாதிரிகளின் வரம்புகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அடாரி 2600 MovieCart: முழு வண்ண திரைப்படங்கள் & ஆடியோ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மூவிகார்ட் மென்பொருள் மற்றும் வன்பொருள் 80 x 260 தெளிவுத்திறன் மற்றும் 4-பிட் மோனோ ஆடியோவுடன் அடாரி 2600 க்கான முழு நீள வண்ண திரைப்படம் மற்றும் ஆடியோ தோட்டாக்களை உருவாக்க பயனர்களுக்கு உதவுகிறது.</li>
<li>1977 இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, மூவிகார்ட் டிண்டியில் முன்கூட்டிய ஆர்டர் கருவிகளை வழங்குகிறது, இது பிரகாசம், தொகுதி மற்றும் விண்கல நிலையை வினாடிக்கு 60 பிரேம்களில் கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கிறது.</li>
<li>மூவிகார்ட்டில் உள்ள ஒவ்வொரு புலத்திற்கும் 2.5K தரவு தேவைப்படுகிறது, இரண்டு மணி நேர படத்திற்கு அரை மில்லியனுக்கும் அதிகமான தோட்டாக்கள் தேவைப்படுகின்றன, பல்வேறு நோக்கங்களுக்காக நியாயமான பயன்பாட்டு பதிப்புரிமை மறுப்பு வழங்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lodefmode/moviecart</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zஅடாரி 2600 MovieCart: முழு வண்ண திரைப்படங்கள் &amp; ஆடியோ</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஆப்பிளின் பரிணாமம்: மாறிவரும் தொழில்நுட்ப நிலப்பரப்பில் சவால்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்மார்ட்போன்கள் எங்கும் நிறைந்திருப்பதால், ஆப்பிள் ஸ்மார்ட்போன்களில் ஒரு முன்னோடி சக்தியிலிருந்து நிறைவுற்ற சந்தையில் சவால்களை எதிர்கொள்ளும் பிராண்டாக மாறுகிறது.</li>
<li>நிறுவனம் ஐபோன் விற்பனையை பெரிதும் நம்பியுள்ளது மற்றும் ஆப் ஸ்டோர் கொள்கைகள் தொடர்பான சட்டப் போர்களுக்கு மத்தியில் பிரத்யேக அம்சங்கள் மற்றும் சேவைகளுடன் அதன் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பைக் கட்டுப்படுத்த முயற்சிக்கிறது.</li>
<li>ஆப்பிள் வளர்ந்து வரும் ஒழுங்குமுறை ஆய்வின் கீழ் உள்ளது மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் அதன் நீண்டகால ஆதிக்கத்தை சவால் செய்யும் போட்டியை எதிர்கொள்கிறது, இது சந்தை மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24141929/apple-iphone-imessage-antitrust-dma-lock-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zஆப்பிளின் பரிணாமம்: மாறிவரும் தொழில்நுட்ப நிலப்பரப்பில் சவால்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நேரடி கோப்பு வரி தளத்தை புதுப்பிக்க ஐஆர்எஸ் முடிவு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பைடன் நிர்வாகம் நேரடி கோப்பு இலவச வரி தாக்கல் வலைத்தளத்தின் வெற்றியை அறிவித்தது, இது பட்ஜெட்டின் கீழ் இருந்தது மற்றும் 140,000 க்கும் மேற்பட்ட குடும்பங்கள் தங்கள் 2023 வரி வருமானத்தை தாக்கல் செய்ததற்காக நல்ல வரவேற்பைப் பெற்றன.</li>
<li>ஐஆர்எஸ் தள மேம்பாட்டில் $ 10.5 மில்லியன் மற்றும் செயல்பாட்டு செலவுகளில் $ 2.4 மில்லியன் முதலீடு செய்தது, இதன் விளைவாக வரி வருமானத்திற்கு குறைந்த செலவுகள் ஏற்பட்டன, இந்த வசந்த காலத்தில் திட்டத்தை புதுப்பிக்க முடிவு செய்யும் திட்டங்களுடன்.</li>
<li>வரி தயாரிப்பு நிறுவனங்கள் மற்றும் குடியரசுக் கட்சியினர் உட்பட விமர்சகர்கள் கவலைகளை எழுப்பியுள்ளனர், அதே நேரத்தில் பெரும்பாலான நேரடி கோப்பு பயனர்கள் வலைத்தளத்திற்கு நேர்மறையான மதிப்பீடுகளை வழங்கியதாக GSA தெரிவித்துள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/04/26/irs-direct-file/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000Zநேரடி கோப்பு வரி தளத்தை புதுப்பிக்க ஐஆர்எஸ் முடிவு</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஜவுளி கழிவு நெருக்கடி: சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான கண்டுபிடிப்புகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சிலியில் உள்ள அடகாமா பாலைவனத்தில் ஜவுளிக் கழிவுகளால் ஏற்படும் சுற்றுச்சூழல் பாதிப்பு குறித்து இந்த கட்டுரை ஆராய்கிறது, இது ஒரு குறிப்பிடத்தக்க ஆடை குவியல் மற்றும் தீ விபத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>சட்ட நடவடிக்கைகள் மற்றும் செயல்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், ஆடை கழிவுகள் ஒரு அழுத்தமான பிரச்சினையாக உள்ளது, இது பிராந்தியத்தில் மறுசுழற்சி மற்றும் நிலையான ஃபேஷன் முயற்சிகளின் வளர்ச்சிக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>நியூயார்க் நகரமும் பிற பிராந்தியங்களும் மறுசுழற்சி திட்டங்களை ஆதரிப்பதில் ஃபேஷன் துறையை பொறுப்பாக்குவதற்கான சட்டத்தை அறிமுகப்படுத்துகின்றன, இது உலகளவில் ஜவுளி கழிவுகளை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான பரந்த முயற்சியைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/international/burn-after-wearing-fashion-waste-chile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zஜவுளி கழிவு நெருக்கடி: சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான கண்டுபிடிப்புகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESPHome ஐ ஆராய்தல்: அன்றாட வாழ்க்கையை மேம்படுத்தும் புதுமையான மின்னணு திட்டங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome ஒரு பெரிய இணையதளத்தில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டது, பயனர்கள் தங்கள் மின்னணு படைப்புகளைப் பகிர்வதைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>அன்றாட வாழ்க்கையை மேம்படுத்திய அல்லது கூடுதல் இன்பத்தை உள்ளடக்கிய பல்வேறு மின்னணு திட்டங்களை ஆராய்வதில் கவனம் செலுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40181000</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZESPHome ஐ ஆராய்தல்: அன்றாட வாழ்க்கையை மேம்படுத்தும் புதுமையான மின்னணு திட்டங்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3D விண்வெளியில் விமான குறுக்குவெட்டுகளைப் புரிந்துகொள்வது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சாதாரண திசையன்கள், புள்ளி தயாரிப்புகள் மற்றும் குறுக்கு தயாரிப்புகளை மேம்படுத்துவது போன்ற முப்பரிமாண (3D) வெளியில் விமானங்களின் குறுக்குவெட்டுகளை வரையறுத்து கணக்கிடுவதற்கான நுட்பங்களை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இது குறுக்குவெட்டு புள்ளிகளை அடையாளம் காணுதல், இணை விமான காட்சிகளை நிவர்த்தி செய்தல் மற்றும் கணக்கீட்டு செயல்திறனை மேம்படுத்துதல் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>உள்ளடக்கம் குறியீடு துணுக்குகளை உள்ளடக்கியது, மேலும் வாசிப்புகளை பரிந்துரைக்கிறது மற்றும் ஆர்கியோ போன்ற மென்பொருள் பயன்பாடுகளில் செயல்திறன் ஆதாயங்களுக்காக 3 டி வடிவவியலின் புரிதலை மேம்படுத்த முயற்சிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/planes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Z3D விண்வெளியில் விமான குறுக்குவெட்டுகளைப் புரிந்துகொள்வது</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோடிட்ட இடங்களை நிரப்புவோம்: மின்மாற்றியின் மறைக்கப்பட்ட கணக்கீடு.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆய்வில் வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளபடி, சவாலான வழிமுறை பணிகளில் தங்கள் செயல்திறனை மேம்படுத்த மின்மாற்றிகள் அர்த்தமற்ற நிரப்பு டோக்கன்களைப் பயன்படுத்தலாம்.</li>
<li>நிரப்பு டோக்கன்களைப் பயன்படுத்த கற்றுக்கொள்வதில் உள்ள சிரமங்களை ஆராய்ச்சி நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் இரகசிய கணக்கீடுகளைச் செய்யும் பெரிய மொழி மாதிரிகள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>ஒரு தத்துவார்த்த கட்டமைப்பை வழங்குவதன் மூலம், நிரப்பு டோக்கன்கள் நன்மைகளைக் கொண்டுவரும் காட்சிகளை காகிதம் அடையாளம் காண்கிறது மற்றும் கூடுதல் டோக்கன்கள் அவற்றின் குறிப்பிட்ட உள்ளடக்கத்தைப் பொருட்படுத்தாமல் கணக்கீட்டு நன்மைகளை வழங்க முடியும் என்று முன்மொழிகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.15758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zகோடிட்ட இடங்களை நிரப்புவோம்: மின்மாற்றியின் மறைக்கப்பட்ட கணக்கீடு.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மேக்ஃபைல்களின் சக்தியைத் தழுவுதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நிரல் உருவாக்கத்தை எளிதாக்குவதற்கும், சார்புகளைக் கையாளுவதற்கும், மென்பொருள் திட்டங்களில் இணையான உருவாக்கங்களை அனுமதிப்பதற்கும் மேக்ஃபைல்கள் பாராட்டப்படுகின்றன.</li>
<li>போஸ்ட்ஃபிக்ஸ் உள்ளமைவு, பைதான், டெர்ராஃபார்ம், ஹ்யூகோ மற்றும் பெலிகன் போன்ற பல்வேறு திட்டங்களில் பணிகளை தானியக்கமாக்குவதன் மூலம் மேக்ஃபைல்ஸின் பல்துறை திறனை ஆசிரியர் காண்பிக்கிறார்.</li>
<li>குறிப்புக்கான கூடுதல் ஆதாரங்களுக்கான இணைப்புகளுடன், ஆட்டோமேஷனுக்கான எளிமை மற்றும் பயன்பாடு காரணமாக மேக்ஃபைல்ஸின் நன்மைகளை ஆராய வாசகர்களுக்கு ஊக்கம் அளிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gagor.pro/2024/02/how-i-stopped-worrying-and-loved-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000Zமேக்ஃபைல்களின் சக்தியைத் தழுவுதல்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[உபுண்டு டெஸ்க்டாப் 24.04 LTS: திறந்த மூல டெவலப்பர்களை மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubuntu Desktop 24.04 LTS, aka Noble Numbat, அடுத்த 12 ஆண்டுகளுக்கு திறந்த மூல டெவலப்பர்கள் மற்றும் புதுமைகளை குறிவைக்கிறது, பாதுகாப்பு, பொருந்தக்கூடிய தன்மை மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றில் மேம்பாடுகளைப் பெருமைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வெளியீடு நெறிப்படுத்தப்பட்ட நிறுவல்கள், மேம்பட்ட குறியாக்க தேர்வுகள், ஒருங்கிணைந்த ஆட்டோஇன்ஸ்டால், ஒரு புதிய ஆப் சென்டர், நெட்வொர்க் நிலைத்தன்மைக்கான GNOME 46, Netplan 1.0 மற்றும் ஆக்டிவ் டைரக்டரியுடன் வலுவான GPO ஆதரவு போன்ற அம்சங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது வரவிருக்கும் திறந்த மூல முயற்சிகளுக்கு ஒரு வலுவான அடித்தளத்தை உருவாக்குவதை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது மற்றும் பாதுகாப்பான மென்பொருள் மேலாண்மை மேம்பாடுகளை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-desktop-24-04-noble-numbat-deep-dive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zஉபுண்டு டெஸ்க்டாப் 24.04 LTS: திறந்த மூல டெவலப்பர்களை மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY ஐ மேம்படுத்துதல்: n8n மற்றும் NocoDB உடன் சுய ஹோஸ்டிங் படிவங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தரவு செயலாக்கத்திற்கு n8n, சேகரிப்புக்கான NocoDB மற்றும் அறிவிப்புகளுக்கான மின்னஞ்சல் விழிப்பூட்டல்கள் ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தி பொழுதுபோக்கு வலைத்தளங்களுக்கான சுய-ஹோஸ்டிங் படிவங்களை ஆசிரியர் விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>இந்த திறந்த மூல கருவிகளால் வழங்கப்படும் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் கட்டுப்பாட்டிற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படுகிறது, இது சேவையக நம்பகத்தன்மை பற்றிய கவலைகளுடன் சமநிலைப்படுத்தப்படுகிறது.</li>
<li>DIY தீர்வுகளுக்கு முன்னுரிமை அளித்து, சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட படிவங்களுடன் வலைத்தளங்களை திறம்பட நிர்வகிக்க ஆசிரியர் வாதிடுகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://karelvo.com/blog/selfhosting-forms-the-sane-way</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZDIY ஐ மேம்படுத்துதல்: n8n மற்றும் NocoDB உடன் சுய ஹோஸ்டிங் படிவங்கள்</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமேசான் நிர்வாகிகள் ஆதாரங்களை அழித்ததாக FTC குற்றம் சாட்டுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜெஃப் பெசோஸ் மற்றும் ஆண்டி ஜாஸ்ஸி போன்ற அமேசான் நிர்வாகிகள் சிக்னல் செய்தியிடல் பயன்பாட்டைப் பயன்படுத்தி நம்பிக்கையற்ற விசாரணையுடன் இணைக்கப்பட்ட சாத்தியமான ஆதாரங்களை நீக்கியதாக எஃப்.டி.சி குற்றம் சாட்டியுள்ளது.</li>
<li>அமேசான் செய்திகளைத் தக்க வைத்துக் கொள்ளவில்லை என்று கூறப்படுகிறது, இது தொடர்புடைய தரவை வேண்டுமென்றே அழித்ததாக சந்தேகிக்க வழிவகுத்தது, இது FTC ஐ மேலும் விசாரிக்கத் தூண்டியது.</li>
<li>ஆவணப் பாதுகாப்பைக் கையாள்வதில் நிறுவனம் அலட்சியமாக அல்லது வேண்டுமென்றே செயல்பட்டதாக நிரூபிக்கப்பட்டால், அமேசான் மீது பொருளாதாரத் தடைகள் விதிக்கப்படலாம், ஏனெனில் நிறுவனம் இந்த விஷயத்தில் கூடுதல் தகவல்களைக் கோருகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/26/24141801/ftc-amazon-antitrust-signal-ephemeral-messaging-evidence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000Zஅமேசான் நிர்வாகிகள் ஆதாரங்களை அழித்ததாக FTC குற்றம் சாட்டுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரஸ்ட் கேம்தேவில் தரம் மற்றும் வேகத்தை சமநிலைப்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கடன் வாங்கும் சரிபார்ப்பு, மெதுவான முன்மாதிரி மற்றும் ஜி.யு.ஐ மேம்பாடு ஆகியவற்றுடனான சவால்கள் காரணமாக ஒரு இண்டி டெவலப்பர் ரஸ்ட் கேம்தேவிலிருந்து விலக முடிவு செய்தார், நடைமுறை விளையாட்டு உருவாக்கத்தில் தொழில்நுட்ப அம்சங்களில் சமூகத்தின் கவனத்தை விமர்சித்தார்.</li>
<li>இந்த இடுகை தலைமுறை அரங்கங்கள், நிறுவனம்-கூறு-அமைப்பு (ECS) மற்றும் ரஸ்டில் உள்ள GUI நூலகங்களின் கட்டுப்பாடுகள் ஆகியவற்றை ஆராய்கிறது, குறியீடு தரம், மறு செய்கை வேகம், திறமையான தரவு மேலாண்மை மற்றும் ரஸ்ட் கேம் வளர்ச்சியில் தொகுத்தல் நேரங்களை மேம்படுத்துதல் ஆகியவற்றை சமநிலைப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>சூடான ரீலோடிங், UI கட்டமைப்பு மற்றும் உலகளாவிய நிலை ஒருங்கிணைப்பு போன்ற தடைகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் ரஸ்டின் கம்பைலர் உந்துதல் முறை, உயர் செயல்திறன் மற்றும் CLI கருவிகள் மற்றும் தரவு கையாளுதலுக்கான பயன்பாட்டினை மதிக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loglog.games/blog/leaving-rust-gamedev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zரஸ்ட் கேம்தேவில் தரம் மற்றும் வேகத்தை சமநிலைப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வணிக பயன்பாட்டிற்கான இலவச உயர்தர CC0 அமைப்புகள் மற்றும் 3D மாதிரிகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>sharetextures&#39; CC0 டெக்ஸ்ச்சர்ஸ் மற்றும் 3D மாடல்கள் வணிகத் திட்டங்களுக்கான 184 மாதிரிகள் மற்றும் 1502 அமைப்புகள் உட்பட பதிப்புரிமை இல்லாத ஆதாரங்களை வழங்குகின்றன.</li>
<li>தளம் புரவலர்களால் நிலைநிறுத்தப்படுகிறது மற்றும் அடிக்கடி சேர்த்தல்களுடன் அதன் சேகரிப்பை தொடர்ந்து விரிவுபடுத்துகிறது.</li>
<li>பல்வேறு திட்டத் தேவைகளுக்கு இணையதளத்தில் 37 க்கும் மேற்பட்ட அட்லஸ்களை அணுகவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sharetextures.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zவணிக பயன்பாட்டிற்கான இலவச உயர்தர CC0 அமைப்புகள் மற்றும் 3D மாதிரிகள்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun Zig மற்றும் C++ இல் திறமையான செயலிழப்பு அறிக்கையை அறிமுகப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun மென்பொருள் 2,600 க்கும் மேற்பட்ட GitHub சிக்கல்களிலிருந்து செயலிழப்புகளை இனப்பெருக்கம் செய்து பிழைத்திருத்தம் செய்வதற்கான சவாலை எதிர்கொள்ள Zig மற்றும் C++ இல் ஒரு புதிய செயலிழப்பு அறிக்கை வடிவமைப்பை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>சிறிய வடிவம் தனிப்பட்ட தரவைக் குறைக்கிறது மற்றும் பெரிய பிழைத்திருத்த சின்னங்களின் தேவையை நீக்குகிறது, இதில் குறியிடப்பட்ட ஸ்டேக் ட்ரேஸ் முகவரிகள் மற்றும் திறமையான சேவையக பகுப்பாய்வுக்கான அம்சக் கொடிகள் இடம்பெறுகின்றன.</li>
<li>பாரம்பரிய மைய டம்ப்களில் சிக்கல் கண்டறிதலுக்கான அத்தியாவசிய தரவை அனுப்புவதன் நன்மைகளை இந்த அமைப்பு காட்டுகிறது, தனியுரிமை உணர்வுள்ள மற்றும் உயர் செயல்திறன் செயலிழப்பு அறிக்கையை நிரூபிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-report-is-buns-new-crash-reporter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZBun Zig மற்றும் C++ இல் திறமையான செயலிழப்பு அறிக்கையை அறிமுகப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 686: பைதான் UTF-8 பயன்முறைக்கு இயல்புநிலையாக இருக்கும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தொழில்துறை தரங்களுடன் சீரமைக்கவும், பிற தொழில்நுட்பங்களுடன் பொருந்தக்கூடிய தன்மையை மேம்படுத்தவும், தேவைப்பட்டால் விலகுவதற்கான விருப்பத்துடன், பைத்தானின் இயல்புநிலை குறியாக்கத்தை UTF-8 க்கு மாற்றுவதை PEP 686 முன்மொழிகிறது.</li>
<li>இந்த முன்மொழிவு விண்டோஸில் பின்தங்கிய இணக்கத்தன்மையை நிவர்த்தி செய்கிறது மற்றும் பிழை மேலாண்மைக்கான வழிகாட்டுதல்களை வழங்குகிறது, இது உள்ளூர் குறியாக்க பயன்பாட்டில் நிலைத்தன்மையை உறுதி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>ஜாவா மற்றும் ரூபியைப் போலவே, பைதான் புதியவர்களுக்கான உரை குறியாக்கத்தை நெறிப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் ஏற்கனவே உள்ள பயனர்களை ஆதரிக்கிறது, மறைமுக குறியாக்கத்தை நீக்குதல் மற்றும் பைப்களுக்கான பைத்தோனியோஎன்கோடிங் போன்ற மாற்றுகளை நிராகரிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peps.python.org/pep-0686/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPEP 686: பைதான் UTF-8 பயன்முறைக்கு இயல்புநிலையாக இருக்கும்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பாரோ 12: பொருள் சார்ந்த எளிமை & மேம்படுத்தப்பட்ட கருவிகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஃபாரோ 12, எளிமை மற்றும் உடனடி கருத்துக்களை மையமாகக் கொண்ட பயனர் சார்ந்த நிரலாக்க மொழி, நேரடி சூழல் மற்றும் விதிவிலக்கான பிழைத்திருத்த திறன்களுடன் தொடங்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>பதிப்பு 12 இன் முக்கிய சிறப்பம்சங்கள் ஒரு புதிய பிரேக்பாயிண்ட் அமைப்பு, கருவிகள் மேம்பாடுகள் மற்றும் கணினி மற்றும் மெய்நிகர் இயந்திரத்தில் முன்னேற்றங்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>1895 புல் கோரிக்கைகள் மற்றும் உலகெங்கிலும் உள்ள 70+ பங்களிப்பாளர்களின் பங்களிப்புகளால் ஆதரிக்கப்படும் இந்த வெளியீடு, ஃபாரோவின் திறந்த மூல இயல்பு மற்றும் சமூகம் சார்ந்த வளர்ச்சியைக் காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pharo.org/news/2024-04-26-pharo12-released.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zபாரோ 12: பொருள் சார்ந்த எளிமை &amp; மேம்படுத்தப்பட்ட கருவிகள்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நியூயார்க் $ 15 பிராட்பேண்ட் சட்டத்தை நீதிமன்றம் உறுதி செய்தது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>குறைந்த வருமானம் கொண்ட பயனர்களுக்கு $15 பிராட்பேண்ட் திட்டங்களை வழங்க ISPகள் கட்டாயப்படுத்தும் நியூயார்க் சட்டத்தை ஒரு கூட்டாட்சி மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம் உறுதிப்படுத்தியுள்ளது, இந்த முடிவு கூட்டாட்சி விதிகளால் மீறப்படவில்லை மற்றும் ISP களைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் வர்த்தகக் குழுக்களால் ஆதரிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த தீர்ப்பு பிராட்பேண்ட் சேவைகளை மேற்பார்வையிடுவதற்கான மாநிலங்களின் அதிகாரத்திற்கு ஒரு முக்கியமான வெற்றியாகும், இது வரவிருக்கும் நெட் நியூட்ராலிட்டி சட்டத்தை பாதிக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/04/court-upholds-new-york-law-that-says-isps-must-offer-15-broadband/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zநியூயார்க் $ 15 பிராட்பேண்ட் சட்டத்தை நீதிமன்றம் உறுதி செய்தது</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[இங்கிலாந்தின் 'ஸ்னூப்பர்ஸ் சார்ட்டர்' மசோதா தொழில்நுட்ப தொழில்துறை எதிர்ப்புக்கு மத்தியில் சட்டமாகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;ஸ்னூப்பர்ஸ் சாசனம்&quot; என்று அழைக்கப்படும் இங்கிலாந்தின் புலனாய்வு அதிகாரங்கள் மசோதா, சிறிய மாற்றங்களுடன் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது, தேசிய பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்கள் மற்றும் ஆன்லைன் குழந்தை துஷ்பிரயோகத்தை எதிர்த்துப் போராட டிஜிட்டல் கண்காணிப்பு அதிகாரங்களை விரிவுபடுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த மசோதா தனியுரிமையை சமரசம் செய்யும், வெகுஜன தரவு சேகரிப்பை செயல்படுத்தும் மற்றும் பாதுகாப்பு புதுப்பிப்புகளை மெதுவாக்கும், இது இங்கிலாந்தை சைபர் கிரைமுக்கு அதிக வாய்ப்புள்ளதாக மாற்றும் என்று விமர்சகர்கள் கவலைப்படுகின்றனர்.</li>
<li>தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள், தனியுரிமை வக்கீல்கள் மற்றும் டெக் யுகே மற்றும் பிரைவசி இன்டர்நேஷனல் போன்ற நிறுவனங்கள் தனியுரிமை, பாதுகாப்பு கண்டுபிடிப்பு மற்றும் சர்வதேச சட்ட மோதல்கள் ஆகியவற்றில் மசோதாவின் தாக்கங்கள் குறித்து கவலை தெரிவித்துள்ளன, இதில் தேசிய பாதுகாப்பு காரணங்களுக்காக இறுதி முதல் இறுதி குறியாக்கத்தை உடைப்பதில் அரசாங்கத்தின் நிலைப்பாடு உட்பட.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/26/investigatory_powers_bill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zஇங்கிலாந்தின் &apos;ஸ்னூப்பர்ஸ் சார்ட்டர்&apos; மசோதா தொழில்நுட்ப தொழில்துறை எதிர்ப்புக்கு மத்தியில் சட்டமாகிறது</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veilid: DEF CON 31 இல் பரவலாக்கப்பட்ட பயன்பாட்டு வெளியீடு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veilid என்பது ஒரு புதிய பரவலாக்கப்பட்ட பயன்பாடாகும், இது பயனர் தரவை லாபத்திற்காக சுரண்டாமல் ஆன்லைன் தொடர்புகளை வழங்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>லாஸ் வேகாஸில் உள்ள DEF CON 31 இல் இந்த தளம் அறிமுகப்படுத்தப்படும், இதில் நிகழ்வுகள், டெமோக்கள் மற்றும் அடித்தளம், பங்களிப்பாளர்கள் மற்றும் பத்திரிகை வெளியீடுகள் பற்றிய விவரங்கள் இடம்பெறும்.</li>
<li>தனியுரிமையை வலியுறுத்தி, வெய்லிட்டின் வெளியீடு தொழில்நுட்பத் துறையில் அதிக நெறிமுறை அணுகுமுறைகளை நோக்கிய நகர்வைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cultdeadcow.com/tools/veilid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZVeilid: DEF CON 31 இல் பரவலாக்கப்பட்ட பயன்பாட்டு வெளியீடு</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இடைவெளி மீண்டும் மீண்டும் கருவியுடன் மாஸ்டர் கோடிங் சிக்கல்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LeetCode கேள்வி தீர்க்கும் கருவி பயனர்கள் கேள்விகளை கடினமான, நடுத்தர அல்லது எளிதானதாக வகைப்படுத்த உதவுகிறது மற்றும் கடைசி மதிப்பாய்விலிருந்து சிரமம் மற்றும் நேரத்தின் அடிப்படையில் மதிப்பாய்வு செய்ய பரிந்துரைக்கிறது.</li>
<li>தனிப்பயனாக்கப்பட்ட பரிந்துரைகளிலிருந்து பயனடைய, பயனர்கள் கருவியின் செயல்திறனை மேம்படுத்த ஆரம்பத்தில் சிக்கல்களை முயற்சித்து வகைப்படுத்த வேண்டும்.</li>
<li>இடைவெளி மீண்டும் மீண்டும் மற்றும் கற்றலை ஆதரிக்கும் கோட்பாட்டின் விளக்கம் வழங்கப்பட்ட இணைப்பு மூலம் கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanki.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zஇடைவெளி மீண்டும் மீண்டும் கருவியுடன் மாஸ்டர் கோடிங் சிக்கல்கள்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்கலா சமூக நீதிமன்ற வழக்கில் ஜான் பிரெட்டி நிரூபிக்கப்பட்டார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்கலா டெவலப்பர் மற்றும் பேச்சாளர் ஜான் ப்ரெட்டி முக்கிய ஸ்கலா சமூக உறுப்பினர்களிடமிருந்து தவறான குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொண்டார், இதன் விளைவாக மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு அவர் ரத்து செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>ப்ரெட்டி சட்ட நடவடிக்கை எடுத்தார், அவதூறு வழக்குத் தொடர்ந்தார், இரண்டு வருட போருக்குப் பிறகு, கட்சிகள் குடியேறின, குற்றம் சாட்டியவர்கள் தவறை ஒப்புக்கொண்டு மன்னிப்பு கேட்டனர்.</li>
<li>இந்த சம்பவம் பிரட்டியின் தொழில் மற்றும் தனிப்பட்ட வாழ்க்கையில் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது, ஆனால் அவர் இப்போது நியாயப்படுத்தலைப் பெற்றுள்ளார் மற்றும் ஸ்கலா 3 உடன் தனது பணியைத் தொடர்வதற்கான நல்லிணக்கம் மற்றும் நோக்கங்களை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pretty.direct/statement.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zஸ்கலா சமூக நீதிமன்ற வழக்கில் ஜான் பிரெட்டி நிரூபிக்கப்பட்டார்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அமேசானின் ஆக்கிரமிப்பு வணிக தந்திரங்களை அம்பலப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வேனிட்டி ஃபேருடனான டானா மாட்டியோலியின் நேர்காணல், விமர்சனங்களை அடக்குவது, போட்டியாளர்களை நீக்குவது மற்றும் உள் போட்டியை வளர்ப்பது போன்ற அமேசானின் ஆக்கிரமிப்பு தந்திரோபாயங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>அவரது புத்தகம், &quot;தி எவ்ரிதிங் வார்&quot;, நிறுவனத்தின் ரகசியம் காரணமாக அமேசானின் ஆதிக்கம், பரப்புரை முயற்சிகள் மற்றும் சவாலான அறிக்கையிடல் அனுபவங்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>அமேசானின் பரப்புரை, மக்கள் தொடர்பு உத்திகள், சிறு நிறுவனங்கள் மீதான செல்வாக்கு, ஜனாதிபதி டிரம்புடனான பகை மற்றும் வாஷிங்டனில் அதிகரித்து வரும் நம்பிக்கையற்ற இயக்கத்திற்கு மத்தியில் பைடன் நிர்வாகத்தின் கீழ் சாத்தியமான நம்பிக்கையற்ற தடைகள் குறித்து இந்த கட்டுரை விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vanityfair.com/news/story/inside-amazon-business-practices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zஅமேசானின் ஆக்கிரமிப்பு வணிக தந்திரங்களை அம்பலப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: விளையாட்டு புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் லினக்ஸ் ஆதரவை மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வூப் அணியின் வெள்ளிக்கிழமை உண்மைகள் #408 அக்யூமர் சார்ஜ் மற்றும் சயின்ஸ் பேக் பயன்பாடு போன்ற ஃபேக்டரியோவில் விளையாட்டு புள்ளிவிவரங்களை மேம்படுத்துவதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ரைகார்ட் இப்போது குழுவின் ஒரு பகுதியாக உள்ளது, லினக்ஸ் ஆதரவை வலியுறுத்துகிறது, பல்வேறு கம்பைலர்கள் மற்றும் நூலகங்கள் போன்ற சவால்களை எதிர்கொள்கிறது.</li>
<li>ஃபேக்டரியோ 2.0 இன் அலெக்ரோவிலிருந்து எஸ்.டி.எல்-க்கு இடம்பெயர்வது சார்புகள் மற்றும் குறியீடு அளவைக் குறைக்கிறது, ஸ்வேயில் சாளர மறுஅளவிடல் சிக்கல்களை சரிசெய்யவும் லினக்ஸ் செயல்திறனை மேம்படுத்தவும் முயற்சிகள் நடந்து வருகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-408</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZFactorio: விளையாட்டு புள்ளிவிவரங்கள் மற்றும் லினக்ஸ் ஆதரவை மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[புனித நவீனத்துவம்: ஐரோப்பாவின் மிருகத்தனமான தேவாலயங்களை ஆராய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>புகைப்படக் கலைஞர் ஜேமி மெக்ரிகோர் ஸ்மித்தின் புத்தகம் &quot;புனித நவீனத்துவம்&quot; ஐரோப்பா முழுவதும் 100 தேவாலயங்களைக் காட்டுகிறது, இத்தாலி, ஜெர்மனி மற்றும் இங்கிலாந்து போன்ற நாடுகளில் மிருகத்தனமான மற்றும் நவீனத்துவ கட்டிடக்கலை பாணிகளில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கத்திற்கு மாறான தேவாலயங்களின் புதுமையான வடிவமைப்புகளை முன்னிலைப்படுத்துவதும், பாரம்பரிய தேவாலய அழகியலுக்கு சவால் விடுவதும், சிற்ப கான்கிரீட் வடிவங்கள் மற்றும் வழக்கத்திற்கு மாறான வடிவங்களை இணைப்பதும் இந்த புத்தகத்தின் நோக்கமாகும்.</li>
<li>வியப்பு மற்றும் ஆர்வத்தின் உணர்வை உருவாக்க படைப்பாற்றல், வடிவம் மற்றும் ஒளியைத் தூண்டும் புதிய கட்டிடக்கலை பாணிகளுக்கு ஆதரவாக பாரம்பரிய தேவாலய வடிவமைப்பை போருக்குப் பிந்தைய நிராகரிப்பை மெக்ரிகோர் ஸ்மித் வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dezeen.com/2024/04/24/sacred-modernity-brutalist-churches-book-jamie-mcgregor-smith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000Zபுனித நவீனத்துவம்: ஐரோப்பாவின் மிருகத்தனமான தேவாலயங்களை ஆராய்தல்</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[சட்ட சவால்களுக்கு மத்தியில் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை எஃப்.சி.சி மீட்டெடுக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இணைய வழங்குநர்கள் போட்டியாளர்களின் சேவைகளைத் தடுப்பதிலிருந்தோ அல்லது மெதுவாக்குவதிலிருந்தோ தடுக்க நிகர நடுநிலை விதிகளை மீட்டெடுக்க ஃபெடரல் கம்யூனிகேஷன்ஸ் கமிஷன் வாக்களித்துள்ளது.</li>
<li>இந்த முடிவு பிராட்பேண்ட் நிறுவனங்கள் மீதான அரசாங்கத்தின் கட்டுப்பாட்டை புதுப்பிக்கிறது, இது தொழில்துறையிலிருந்து சட்டப் போராட்டங்களைத் தூண்டக்கூடும்.</li>
<li>ஆரம்பத்தில் ஒபாமா சகாப்தத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட இந்த விதிகள் ட்ரம்ப் நிர்வாகத்தின் கீழ் அகற்றப்பட்டன, இப்போது சுதந்திர இணையத்தில் புதுப்பிக்கப்பட்ட விவாதத்தைத் தூண்டி, ஆதரவையும் விமர்சனத்தையும் ஈர்த்துள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zசட்ட சவால்களுக்கு மத்தியில் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை எஃப்.சி.சி மீட்டெடுக்கிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மைக்ரோசாப்ட் மற்றும் ஐபிஎம் ஆகியவை திறந்த மூல DOS 4.0 உடன் கூட்டு சேர்ந்துள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மைக்ரோசாப்ட், ஐபிஎம்மின் ஒத்துழைப்புடன், எம்ஐடி உரிமத்தின் கீழ் எம்எஸ்-டாஸ் 4.00 க்கான மூலக் குறியீட்டை வெளியிட்டுள்ளது, இதில் பீட்டா பைனரிகள், ஆவணங்கள் மற்றும் வட்டு படங்கள் உள்ளன.</li>
<li>MS-DOS 8086 இன் 4.00 அசெம்பிளி குறியீடு, ஒரு குறிப்பிடத்தக்க வரலாற்றுப் பகுதி, முன்னாள் மைக்ரோசாப்ட் CTO ரே ஓஸ்ஸி உடனான உரையாடலைத் தொடர்ந்து, திறந்த கண்டுபிடிப்புகளை வளர்ப்பதற்காக பகிரப்படுகிறது.</li>
<li>மூலக் குறியீட்டை GitHub இல் அணுகலாம், பயனர்கள் அதை உண்மையான வன்பொருள் அல்லது முன்மாதிரிகளில் இயக்க உதவுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zமைக்ரோசாப்ட் மற்றும் ஐபிஎம் ஆகியவை திறந்த மூல DOS 4.0 உடன் கூட்டு சேர்ந்துள்ளன</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டியுடன் கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களைத் தனிப்பயனாக்குங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டி தொகுதி வலைப்பக்கங்களில் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களை செயல்படுத்துகிறது, வேகம், ஈர்ப்பு, வடிவங்கள் மற்றும் வண்ணங்கள் போன்ற சரிசெய்யக்கூடிய அளவுருக்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் மேட்ரிக்ஸ் மதிப்புகளை கேச்சிங் செய்வதன் மூலமும், இயக்கத்தை முடக்குவதன் மூலமும், தனிப்பயன் வடிவங்களை உருவாக்குவதன் மூலமும், கேன்வாஸின் அளவை மாற்றுவதன் மூலமும், வலை தொழிலாளர்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலமும், அனிமேஷன்களை நிறுத்துவதன் மூலமும் / அழிக்கவும் முடியும்.</li>
<li>பல்வேறு கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களை உருவாக்குதல், அவற்றை வெவ்வேறு முறைகளில் அறிமுகப்படுத்துதல் மற்றும் பல்வேறு திசைகளிலிருந்து தொடர்ச்சியான அனிமேஷன்களைத் தக்கவைத்தல் ஆகியவற்றின் எடுத்துக்காட்டுகளை இந்த தொகுதி காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/catdad/canvas-confetti</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zகேன்வாஸ்-கான்ஃபெட்டியுடன் கான்ஃபெட்டி அனிமேஷன்களைத் தனிப்பயனாக்குங்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC பேக்சைட் பவர் டெலிவரியுடன் A16 1.6nm தொழில்நுட்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSMC அதன் மேம்பட்ட 1.6nm-வகுப்பு செயல்முறை தொழில்நுட்பமான A16 ஐ வெளியிட்டது, இது பின்புற பவர் டெலிவரி நெட்வொர்க் (BSPDN) மற்றும் கேட்-ஆல்-அரவுண்ட் (GAA) நானோஷீட் டிரான்சிஸ்டர்களை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>A16 அதன் முன்னோடியுடன் ஒப்பிடும்போது மேம்பட்ட செயல்திறன், செயல்திறன், மின் நுகர்வு மற்றும் டிரான்சிஸ்டர் அடர்த்தி ஆகியவற்றைக் கொண்டுள்ளது, இது இன்டெல்லின் 14A முனைக்கு போட்டியாக அமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>BSPDN இன் அறிமுகம், குறிப்பாக சூப்பர் பவர் ரெயில் (SPR), A16 இல் அதன் சிக்கலை மேம்படுத்துகிறது, ஆனால் AI மற்றும் HPC செயலிகளுக்கு கணிசமான நன்மைகளை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTSMC பேக்சைட் பவர் டெலிவரியுடன் A16 1.6nm தொழில்நுட்பத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NAND: DIY தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்களுக்கான இணைய அடிப்படையிலான நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தனிப்பயன் இயக்க நேரம், பயனர் இடைமுகம் (UI) மற்றும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) ஆகியவற்றைக் கொண்ட Nand to Tetris பாடத்திட்டத்தின் இணைய அடிப்படையிலான தழுவலை வழங்கும் தனிப்பட்ட திட்டமான NAND ஐ உருவாக்கியவர் அறிமுகப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>பயனர்கள் 2048 போன்ற நிரல்கள் மற்றும் NAND இன் உருவகப்படுத்தப்பட்ட வன்பொருளில் ஒரு மரபணு வழிமுறையுடன் பரிசோதனை செய்யலாம்.</li>
<li>மேலும் விவரங்கள் திட்டத்தின் இணையதளம் மற்றும் கிட்ஹப் களஞ்சியத்தில் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArhanChaudhary/NAND</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZNAND: DIY தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்களுக்கான இணைய அடிப்படையிலான நிரல்படுத்தக்கூடிய கணினி</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கீறலில் இருந்து வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) உருவாக்குதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வலைத்தளம் தனிநபர்கள் தங்கள் வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) நிறுவுவதில் உதவுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் WISP ஐ அமைப்பதற்கும் நிர்வகிப்பதற்கும் விரிவான, படிப்படியான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது செலவுகள், சொற்கள், உள்கட்டமைப்பு, சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் பராமரிப்பு உள்ளிட்ட பல்வேறு அம்சங்களில் வளங்களை வழங்குகிறது, மேலும் பேக்ஹால்ஸ், RF அடிப்படைகள், MDUகள் மற்றும் நெட்வொர்க் திட்டமிடலுக்கு கூகிள் எர்த் போன்ற தலைப்புகளில் கருவிகள் மற்றும் வழிகாட்டிகளுடன் வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உதவியிலிருந்து பயனடையலாம், சமூக விவாதங்களில் ஈடுபடலாம், வெபினார்களில் கலந்து கொள்ளலாம் மற்றும் தளத்தைத் தக்கவைக்க நன்கொடைகளை பங்களிக்கலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://startyourownisp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zகீறலில் இருந்து வயர்லெஸ் இணைய சேவை வழங்குநரை (WISP) உருவாக்குதல்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[டிரிப்ளர்: ஊடகங்களில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் ஒரு நெகிழ்வான மைக்ரோ-பொருளாதாரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tribler என்பது டெல்ஃப்ட் தொழில்நுட்ப பல்கலைக்கழகத்தின் தனியுரிமையை மையமாகக் கொண்ட Bittorrent-இணக்கமான தளமாகும், இது வங்கிகள் அல்லது விளம்பரதாரர்கள் இல்லாமல் மைக்ரோ பொருளாதாரத்தை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
<li>100 க்கும் மேற்பட்ட டெவலப்பர்களுடன், ட்ரிப்லர் தொடர்ந்து அதன் பிட்டோரண்ட் நெறிமுறை, பி 2 பி தகவல்தொடர்பு ஆகியவற்றை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் கலைஞர்களின் நிதி வெகுமதிகளுக்கான டோக்கன் பொருளாதாரத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>Trustchain, ஒரு தனித்துவமான பிளாக்செயின், Bittorrent விதைப்பை ஊக்குவிக்கிறது, அநாமதேய அம்சங்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது மற்றும் பாதுகாப்பான சூழல் மற்றும் புதுமையான முதலாளித்துவ மாதிரிகளுக்கான புதிய மேலடுக்கு அமைப்புக்கு மாறுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tribler/tribler/wiki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zடிரிப்ளர்: ஊடகங்களில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் ஒரு நெகிழ்வான மைக்ரோ-பொருளாதாரம்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அதிகரிப்பு API வடிவமைப்பில் நிஜ உலக நிகழ்வுகளை வலியுறுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அதிகரிப்பின் ஏபிஐ வடிவமைப்புக் கொள்கை &quot;சுருக்கங்கள் இல்லை&quot; நிஜ உலக நிகழ்வுகளுக்குப் பிறகு ஏபிஐ வளங்களை பெயரிடுதல், நெட்வொர்க் சொற்களை மேம்படுத்துதல் மற்றும் குறிப்பிட்ட பயன்பாட்டு நிகழ்வுகளின் அடிப்படையில் வளங்களை வகைப்படுத்துதல் ஆகியவற்றை ஆதரிக்கிறது.</li>
<li>ஸ்ட்ரைப் ஆல் பாதிக்கப்பட்டு, இந்த மூலோபாயம் கட்டண நெட்வொர்க்குகளை நன்கு அறிந்த அதிகரிப்பின் பயனர்களை குறிவைக்கிறது, வள மாறாத தன்மைக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது மற்றும் நெறிப்படுத்தப்பட்ட ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் வெளிப்படையான கணினி மேப்பிங்கிற்கான தெளிவான பெயரிடல்.</li>
<li>உலகளாவியதாக இல்லாவிட்டாலும், இந்த கொள்கை பயனர் புரிதலை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் முடிவெடுப்பதில் அறிவாற்றல் சுமையை குறைக்கிறது, சில ஏபிஐ சூழல்களில் கணிசமான மதிப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://increase.com/articles/no-abstractions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zஅதிகரிப்பு API வடிவமைப்பில் நிஜ உலக நிகழ்வுகளை வலியுறுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ் தி ஆனியனை வாங்குகிறார்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நையாண்டி செய்தி தளமான தி ஆனியன், ஜி / ஓ மீடியாவிடமிருந்து குளோபல் டெட்ராஹெட்ரானால் கையகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது, இது பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதையும், சிகாகோவில் தற்போதுள்ள ஊழியர்களை பராமரிக்கும் அதே நேரத்தில் மல்டிமீடியாவில் மூழ்குவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தி ஆனியனை விற்க ஜி / ஓ மீடியாவின் முடிவு முக்கிய தளங்களில் அதன் கவனத்தை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>புதிய உரிமையாளர்கள், டிஜிட்டல் மீடியாவில் புகழ்பெற்ற ஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ், வெளியீட்டின் விசுவாசமான ரசிகர்களாக தி ஆனியனின் தரத்தை நிலைநிறுத்தவும் உயர்த்தவும் உறுதியாக உள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zஜெஃப் லாசன் மற்றும் பென் காலின்ஸ் தி ஆனியனை வாங்குகிறார்கள்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஓபன் சோர்ஸிலிருந்து கார்ப்பரேட் மாற்றத்திற்கு மத்தியில் ஐபிஎம் ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்குகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஹாஷிகார்ப் &quot;வணிக மூல உரிமத்திற்கு&quot; மாறியதைத் தொடர்ந்து, ஐபிஎம் 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை வாங்குகிறது, இது மென்பொருள் துறையில் ஒரு மாற்றத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>நிறுவனங்கள் பெருகிய முறையில் திறந்த மூலத்திலிருந்து தனியுரிம உரிமங்களுக்கு நகர்கின்றன, இதனால் டெர்ராஃபார்ம் மற்றும் வால்ட் போன்ற திட்டங்களில் முட்கரண்டிகள் போன்ற பிரிவுகள் ஏற்படுகின்றன.</li>
<li>கார்ப்பரேட் திறந்த மூலத்திலிருந்து விலகிச் செல்லும் போக்கு நம்பிக்கை, வருமானம் மற்றும் சமூகம் சார்ந்த மென்பொருளின் நிலைத்தன்மை பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது, இது சிறிய அணிகள் எதிர்கால திறந்த மூல முயற்சிகளை சுயாதீனமாக முன்னெடுக்க வழி வகுக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zஓபன் சோர்ஸிலிருந்து கார்ப்பரேட் மாற்றத்திற்கு மத்தியில் ஐபிஎம் ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்குகிறது</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்தல்: இணக்கம் மற்றும் செயல்திறனை சமநிலைப்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை ரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்கிறது, நடைமுறை சூழ்நிலைகளில் ஒத்திசைவு மற்றும் பின் அழுத்தத்தைக் கையாள்வதில் உள்ள சவால்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
<li>ரஸ்டின் ஒத்திசைவு / காத்திருப்பு அம்சம் மற்றும் ஸ்ட்ரீம் ஏபிஐ ஆகியவை ஒத்திசைவற்ற பணிப்பாய்வுகளை வடிவமைக்க அதிநவீன வழிகளை வழங்குகின்றன, ஆனால் அவற்றை செயல்படுத்துவது எதிர்பாராத சிக்கல்களை ஏற்படுத்தும்.</li>
<li>காட்சிப்படுத்தலுக்கு பெவியைப் பயன்படுத்தி, ஆசிரியர் பல்வேறு ஸ்ட்ரீம் முறைகளின் நடத்தைகளைக் காண்பிக்கிறார், ஆச்சரியமான விளைவுகளை வெளிப்படுத்துகிறார் மற்றும் ரஸ்ட் எதிர்காலங்கள் மற்றும் ஒத்திசைவற்ற செயல்பாட்டாளர்களின் விரிவான புரிதலின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zரஸ்ட் ஸ்ட்ரீம் API ஐ ஆராய்தல்: இணக்கம் மற்றும் செயல்திறனை சமநிலைப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசி பெரும்பாலான குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்டார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு கூட்டாட்சி நீதிபதி பேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசியையும், முன்னாள் நிர்வாகிகளான ஜெட் பிரன்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்காட் ஸ்பியர் ஆகியோரையும் பல குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவித்தார், இது சதி மற்றும் பணமோசடி போன்ற மீதமுள்ள குற்றச்சாட்டுகளில் லேசிக்கு மறுவிசாரணைக்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>ஒரு வெற்றிகரமான மேல்முறையீட்டிற்கான சாத்தியம் இருந்தபோதிலும், சர்வதேச பணமோசடியில் ஈடுபட்டதற்காக லேசி இன்னும் சிறைத்தண்டனையை எதிர்கொள்ளக்கூடும், அதே நேரத்தில் பிரன்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்பியர் பல குற்றச்சாட்டுகளில் தண்டனைக்காக காத்திருக்கின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zபேக்பேஜ் இணை நிறுவனர் மைக்கேல் லேசி பெரும்பாலான குற்றச்சாட்டுகளில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்டார்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DDC நெறிமுறை வழியாக OLED டிஸ்ப்ளேவை லேப்டாப்புடன் இணைக்கிறது: லினக்ஸ் சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>லினக்ஸ் i2c சாதன சவால்களை சமாளித்து, DDC நெறிமுறை வழியாக மடிக்கணினியின் HDMI போர்ட்டுடன் OLED டிஸ்ப்ளேவை இணைப்பதை ஆசிரியர் விவரிக்கிறார்.</li>
<li>காட்சியுடன் தொடர்புகொள்வதற்கும், புதுப்பிப்பு விகிதங்களை மேம்படுத்துவதற்கும், எக்ஸ்ராண்டரைப் பயன்படுத்தி மானிட்டராக மாற்றுவதில் பரிசோதனை செய்வதற்கும் அவை பைதான் ஸ்கிரிப்டைப் பயன்படுத்துகின்றன.</li>
<li>தீர்மானம் மற்றும் வீடியோ இயக்கி கட்டுப்பாடுகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் OLED திரையில் அதன் ஒரு பகுதியைக் காண்பிக்க பிரேம்பஃபரை கையாளுகிறார், இதன் விளைவாக Github இல் பின்னூட்டத்திற்காக பகிரப்பட்ட தனித்துவமான காட்சி உள்ளமைவு ஏற்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/ddc-oled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZDDC நெறிமுறை வழியாக OLED டிஸ்ப்ளேவை லேப்டாப்புடன் இணைக்கிறது: லினக்ஸ் சவால்கள் மற்றும் தீர்வுகள்</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[செயற்கை நுண்ணறிவு மூலம் போலி குரல் உருவாக்கிய முன்னாள் ஏ.டி கைது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pikesville உயர்நிலைப் பள்ளியின் முன்னாள் தடகள இயக்குனரான Dazhon Darien, செயற்கை நுண்ணறிவைப் பயன்படுத்தி அதிபர் இனவெறி மற்றும் யூத விரோத கருத்துக்களை வெளியிடும் பதிவை இட்டுக்கட்டியதற்காக கைது செய்யப்பட்டார்.</li>
<li>இந்த சம்பவத்தின் விளைவாக பள்ளியில் இடையூறுகள் ஏற்பட்டன, பாதுகாப்பைப் பராமரிக்க போலீஸ் இருப்பை அதிகரிக்கத் தூண்டியது, டேரியன் பள்ளி நடவடிக்கைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்தல், திருட்டு மற்றும் ஒரு சாட்சிக்கு எதிராக பழிவாங்குதல் ஆகிய குற்றச்சாட்டுகளை எதிர்கொள்கிறார்.</li>
<li>போலி பதிவுகளை உருவாக்க AI ஐப் பயன்படுத்துவதில் அதிகரித்து வரும் கவலையை வல்லுநர்கள் எடுத்துக்காட்டுகின்றனர், இந்த சிக்கலைச் சமாளிக்க மேம்பட்ட விதிமுறைகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000Zசெயற்கை நுண்ணறிவு மூலம் போலி குரல் உருவாக்கிய முன்னாள் ஏ.டி கைது</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[டிக்டாக் செயலியை பைட் டான்ஸ் நிறுவனம் கைப்பற்ற வேண்டும் என்ற சட்டத்தில் ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க தடையைத் தடுக்க சீனாவை தளமாகக் கொண்ட தாய் நிறுவனமான பைட் டான்ஸ் 9 முதல் 12 மாதங்களில் டிக்டாக்கை திரும்பப் பெற வேண்டும் என்று கட்டாயப்படுத்தும் சட்ட மசோதாவில் ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டுள்ளார்.</li>
<li>வெளிநாட்டு உதவித் தொகுப்பின் ஒரு பகுதியான இந்த மசோதா, அரசியல் தந்திரோபாயங்கள் வழியாக நிறைவேற்றப்பட்டது, இது டிக்டாக்கை சட்ட எதிர்ப்பை அறிவிக்கத் தூண்டியது, சீனாவின் எதிர்வினை குறித்த கவலைகளை எழுப்பியது.</li>
<li>டிக்டாக் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி தடைக்கு எதிராக வாதிடுகிறார், இது பயனர் வெளிப்பாட்டை மௌனமாக்குவதாக வடிவமைக்கிறது, இது தளத்தின் எதிர்காலம் குறித்த விவாதத்தை மேலும் தீவிரப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zடிக்டாக் செயலியை பைட் டான்ஸ் நிறுவனம் கைப்பற்ற வேண்டும் என்ற சட்டத்தில் ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[விமான இடையூறுகளுக்கு பயணிகளுக்கு பணத்தைத் திருப்பித் தர விமான நிறுவனங்கள் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டுள்ளன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பயணிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கும் மறைக்கப்பட்ட கட்டணங்களைத் தடுப்பதற்கும், ரத்து செய்யப்பட்ட அல்லது கணிசமாக தாமதமான விமானங்களுக்கும், 12 மணி நேரத்திற்குள் வழங்கப்படாத இழந்த சாமான்களுக்கும் பணத்தைத் திரும்பப் பெற விமான நிறுவனங்களை கட்டாயப்படுத்தும் புதிய விதிகளை போக்குவரத்துத் துறை அறிமுகப்படுத்தியது.</li>
<li>விமான நிறுவனங்கள் ஆறு மாதங்களுக்குள் விதிமுறைகளை கடைபிடிக்க வேண்டும், வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்கள் உரிமையுள்ள பணத்தைத் திரும்பப் பெறுவதை உறுதி செய்ய வேண்டும் மற்றும் விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் கடமைகளுக்கு பொறுப்பேற்க வேண்டும்.</li>
<li>வாடிக்கையாளர் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதையும், விமானத் துறையில் பணத்தைத் திரும்பப் பெறும் கொள்கைகள் குறித்த வெளிப்படைத்தன்மையை உறுதி செய்வதையும் இந்த முயற்சி நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zவிமான இடையூறுகளுக்கு பயணிகளுக்கு பணத்தைத் திருப்பித் தர விமான நிறுவனங்கள் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டுள்ளன</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்கியது ஐபிஎம்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு வாங்கியது ஐபிஎம்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நினைவுக்கு அப்பாற்பட்ட வாசிப்பின் சக்தி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உள்ளடக்கத்தைப் படிப்பது மற்றும் நுகர்வதன் தாக்கம் வெறுமனே மனப்பாடம் செய்வதைத் தாண்டி, நம் எண்ணங்களையும் நடத்தையையும் வடிவமைக்கிறது என்பதை கட்டுரை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வாசிப்பு மற்றும் நாம் ஈடுபடும் உள்ளடக்கத்தைப் பற்றி தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் நமது மனநிலையை விரிவுபடுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>தனிப்பட்ட கதைகளைச் சேர்ப்பது தனிநபர்கள் மீது கல்வியின் நீடித்த செல்வாக்கை விளக்குகிறது, நாம் படிக்கும் மற்றும் கற்றுக்கொள்ளும் விஷயங்களின் நீடித்த விளைவுகளை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000Zநினைவுக்கு அப்பாற்பட்ட வாசிப்பின் சக்தி</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM $6.4B HashiCorp கையகப்படுத்தலுடன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் பிளாட்ஃபார்மை அதிகரிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஐபிஎம் அதன் பல கிளவுட் மேலாண்மை திறன்களை வலுப்படுத்தவும், அதன் கலப்பின கிளவுட் தளத்தை மேம்படுத்துவது உட்பட மூலோபாய பகுதிகளில் வளர்ச்சியை அதிகரிக்கவும் 6.4 பில்லியன் டாலருக்கு ஹாஷிகார்ப் நிறுவனத்தை கையகப்படுத்துகிறது.</li>
<li>டெர்ராஃபார்ம் போன்ற ஹாஷிகார்ப்பின் ஆட்டோமேஷன் மற்றும் பாதுகாப்பு கருவிகள், ஐபிஎம்மின் சேவைகளை வளப்படுத்தும் மற்றும் நிறுவன வாடிக்கையாளர்களுக்கான அணுகலை விரிவுபடுத்தும், ஒழுங்குமுறை ஒப்புதல்கள் நிலுவையில் உள்ளன.</li>
<li>இந்த கையகப்படுத்தல் IBM இன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் மற்றும் AI பயன்பாட்டை விரிவுபடுத்தும் நோக்கத்துடன் ஒத்துப்போகிறது, வருவாய் மற்றும் பணப்புழக்கத்தை அதிகரிக்கும் எதிர்பார்ப்புடன்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZIBM $6.4B HashiCorp கையகப்படுத்தலுடன் ஹைப்ரிட் கிளவுட் பிளாட்ஃபார்மை அதிகரிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இசை கண்டுபிடிப்பு பீடபூமிகள்: 30 க்கு அப்பால் புதிய ட்யூன்களை ஆராய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த கட்டுரை இசை தேக்கத்தை ஆராய்கிறது, தரவு பகுப்பாய்வின் அடிப்படையில் தனிநபர்கள் பொதுவாக புதிய இசையைக் கண்டுபிடிப்பதை எப்போது நிறுத்துகிறார்கள் என்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>தலைமுறை தாக்கங்கள் மற்றும் ஆய்வு-சுரண்டல் வர்த்தகம் போன்ற காரணிகள் எங்கள் இசை விருப்பங்களை வடிவமைக்கின்றன, அதிகப்படியான விருப்பங்கள் மற்றும் மாறும் முன்னுரிமைகள் காரணமாக 30-33 ஆண்டுகளில் இசை ரசனைகளின் தேக்கத்தை ஆராய்ச்சி சுட்டிக்காட்டுகிறது.</li>
<li>திறந்த மனப்பான்மையை வளர்ப்பது மற்றும் புதிய இசையை தீவிரமாக நாடுவது இசை முடக்கத்தை எதிர்த்துப் போராடலாம், புதிய தாளங்களை ஆராய்வதற்கும் மனநிறைவுக்காக பிரியமான கிளாசிக்குகளில் மகிழ்வதற்கும் இடையே சமநிலையை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zஇசை கண்டுபிடிப்பு பீடபூமிகள்: 30 க்கு அப்பால் புதிய ட்யூன்களை ஆராய்தல்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பேட்ஜெட் பவலின் 'எடிஸ்டோ'வில் இன உறவுகள் மற்றும் தெற்கு பாரம்பரியத்தை ஆராய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பேட்ஜெட் பவலின் &quot;எடிஸ்டோ&quot; தெற்கில் சைமன்ஸ் எவர்சன் மணிகால்ட்டின் வரவிருக்கும் வயது பயணத்தை ஆராய்கிறது, இன உறவுகள் மற்றும் குடும்ப இயக்கவியல் ஆகியவற்றைத் தொடுகிறது.</li>
<li>இன ஒருங்கிணைப்பின் அபத்தத்தை வெளிப்படுத்த ஒரு இளம் கதைசொல்லியைப் பயன்படுத்துவதை பவல் எடுத்துக்காட்டுகிறார், இது தெற்கத்திய இலக்கிய மரபுகள் மற்றும் பரிசோதனை புனைகதைகளைப் பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>நவீன வாசகர்கள், உணர்திறன் ஆசிரியர்கள், இனவாதம் மற்றும் இலக்கியப் புனைகதைகளின் பரிணாமம் ஆகியவற்றுடனான சவால்களை இந்த பத்தி உரையாற்றுகிறது, பல்வேறு கருப்பொருள்கள் பற்றிய நுண்ணறிவுகளையும் இலக்கிய மையத்தை ஆதரிக்கும் வாய்ப்பையும் வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zபேட்ஜெட் பவலின் &apos;எடிஸ்டோ&apos;வில் இன உறவுகள் மற்றும் தெற்கு பாரம்பரியத்தை ஆராய்தல்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்: மிகப்பெரிய 128x3B MoE திறந்த மூல மாதிரி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Readme Demo ஆப் பயனர்கள் Snowflake AI ஆராய்ச்சி குழுவால் உருவாக்கப்பட்ட அடர்த்தியான-MoE ஹைப்ரிட் டிரான்ஸ்ஃபார்மர் AI மாதிரியான ஆர்க்டிக் உடன் தொடர்பு கொள்ள உதவுகிறது.</li>
<li>ஆர்க்டிக் மாதிரி சோதனைச் சாவடிகள் அப்பாச்சி -2.0 உரிமத்தின் கீழ் அடிப்படை மற்றும் அறிவுறுத்தல்-டியூன் செய்யப்பட்ட பதிப்புகள், ஆராய்ச்சி, முன்மாதிரி மற்றும் தயாரிப்பு பயன்பாடு ஆகியவற்றை வளர்க்கின்றன.</li>
<li>ஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்கின் கிதுப் களஞ்சியம், 10 பில்லியன் அடர்த்தியான மின்மாற்றியை 128x3.66 பில்லியன் MoE MLP உடன் இணைக்கும் சக்திவாய்ந்த 480 பில்லியன் அளவுரு மாதிரியை மேம்படுத்துவதற்கான பயிற்சிகள் மற்றும் சமையல் புத்தகங்கள் போன்ற துணைப் பொருட்களை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zஸ்னோஃப்ளேக் ஆர்க்டிக்: மிகப்பெரிய 128x3B MoE திறந்த மூல மாதிரி</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[இழுத்து விடுதல் செயல்பாட்டிற்கான மேம்படுத்தப்பட்ட முன்-இறுதி கருவி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நடைமுறை இழுத்தல் மற்றும் சொட்டு என்பது ட்ரெல்லோ, ஜிரா மற்றும் சங்கமம் போன்ற தயாரிப்புகளில் காணப்படும் வலை பயன்பாடுகளுக்கு இழுத்தல் மற்றும் செயல்பாட்டை சிரமமின்றி சேர்ப்பதற்கான பல்துறை கருவிச் சங்கிலி ஆகும்.</li>
<li>குறியீடு npm இல் @atlaskit பெயர்வெளியின் கீழ் பொதுவில் கிடைக்கிறது, ஆனால் பங்களிப்புகள் தற்போது ஏற்றுக்கொள்ளப்படவில்லை, விருப்ப தொகுப்புகள் ஸ்டைலிங் மற்றும் நூலகங்களைப் பார்ப்பதற்கு எளிதாக மாற்றப்படலாம்.</li>
<li>இது பல்வேறு வடிவமைப்பு அமைப்புகள் மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, அட்லாசியனில் பல தனிநபர்களின் கூட்டு முயற்சிகளில் நிற்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zஇழுத்து விடுதல் செயல்பாட்டிற்கான மேம்படுத்தப்பட்ட முன்-இறுதி கருவி</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன்: ஒரு முன்னணி தொழில்துறை கூட்டுறவு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஸ்பெயினில் உள்ள மாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன் உலகளவில் மிகப்பெரிய தொழில்துறை கூட்டுறவு நிறுவனமாகும், 70,000 தொழிலாளர்கள்-உரிமையாளர்கள் இலாபங்களைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்கள், இது கத்தோலிக்க மதம் மற்றும் ரோச்டேல் முன்னோடிகளால் செல்வாக்கு பெற்ற மனிதர்களை மையமாகக் கொண்ட நெறிமுறைகளால் வழிநடத்தப்படுகிறது.</li>
<li>தடைகள் இருந்தபோதிலும், ஜனநாயக அமைப்பு, ஊதிய ஒற்றுமை மற்றும் சமூகப் பொறுப்பு ஆகியவற்றை வலியுறுத்துவதன் மூலம் சந்தையில் போட்டித்தன்மையுடன் இருப்பதன் மூலம் மாண்ட்ராகன் செழித்து வளர்கிறது.</li>
<li>இந்த கூட்டுறவு மாதிரி சர்வதேச அளவில் ஆர்வத்தைத் தூண்டியுள்ளது, இது வழக்கமான முதலாளித்துவ வணிக கட்டமைப்புகளுக்கு ஒரு சாத்தியமான மாற்றீட்டை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zமாண்ட்ரகான் கார்ப்பரேஷன்: ஒரு முன்னணி தொழில்துறை கூட்டுறவு</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஃபேர்-ர்ஸ்: ரஸ்டில் திறமையான நேரியல் இயற்கணிதம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஃபேர் என்பது சிறிய, சரியான மற்றும் செயல்திறன் கொண்ட நேரியல் இயற்கணித செயல்பாடுகளில் கவனம் செலுத்தும் ஒரு ரஸ்ட் கிரேட் ஆகும், இது பெருக்கல் மற்றும் தலைகீழ் போன்ற மேட்ரிக்ஸ் பணிகளுக்கு உயர்மட்ட ரேப்பர்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>பல்வேறு சிதைவு முறைகள் மற்றும் மேட்ரிக்ஸ் செயல்பாடுகளுக்கான நேர அளவீடுகளுடன், பெஞ்ச்மார்க் தரவு நடரே மற்றும் நல்ஜீப்ரா போன்ற பிற நூலகங்களுக்கு எதிராக அதன் செயல்திறனைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>பங்களிப்புகள் டிஸ்கார்ட் சேவையகம் வழியாக வரவேற்கப்படுகின்றன, நேர ஒப்பீடுகள் பெரிய அணிகளுக்கான விரைவான செயல்திறனை நிரூபிக்கின்றன மற்றும் ஐஜென்வேல்யூ சிதைவு கணக்கீடுகளில் ஹெர்மீடியன் கணக்கீடுகள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sarah-ek/faer-rs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000Zஃபேர்-ர்ஸ்: ரஸ்டில் திறமையான நேரியல் இயற்கணிதம்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[குழந்தை பருவ கிட்டப்பார்வை: அதிகரித்து வரும் உலகளாவிய தொற்றுநோய்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கிட்டப்பார்வை அல்லது கிட்டப்பார்வை உலகளவில் அதிகரித்து வருகிறது, உலக மக்கள்தொகையில் பாதி பேருக்கு 2050 க்குள் கண்ணாடி தேவைப்படும் என்று மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>மயோபியாவின் எழுச்சி அதிகரித்த திரை நேரம் மற்றும் வெளியில் செலவழித்த நேரத்தைக் குறைத்தல் ஆகியவற்றுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, அதன் முன்னேற்றத்தை நிறுத்த ஆரம்பகால கண்டறிதல் மற்றும் பார்வை திருத்தத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>வெளிப்புற நடவடிக்கைகளை ஊக்குவிப்பது மற்றும் நெருக்கமான பணிகளிலிருந்து வழக்கமான இடைவெளிகள் ஆகியவை கிட்டப்பார்வையின் வளர்ச்சியைத் தணிக்க அல்லது ஒத்திவைக்க உதவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zகுழந்தை பருவ கிட்டப்பார்வை: அதிகரித்து வரும் உலகளாவிய தொற்றுநோய்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[துருப்பிடிக்காத API ஒருங்கிணைப்புக்கான SDK ஜெனரேட்டரை வெளியிடுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>துருப்பிடிக்காத ஒரு SDK ஜெனரேட்டரை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, OpenAI மற்றும் Cloudflare போன்ற நன்கு அறியப்பட்ட APIகளுக்கான கிளையன்ட் நூலகங்களின் வளர்ச்சியை எளிதாக்குகிறது, டெவலப்பர்களுக்கான ஒருங்கிணைப்பு செயல்முறையை நெறிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>கருவி பல்வேறு நிரலாக்க மொழிகளில் SDKகளின் தலைமுறை மற்றும் பராமரிப்பை தானியக்கமாக்குகிறது, API ஒருங்கிணைப்பில் செயல்திறன் மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்துகிறது.</li>
<li>துருப்பிடிக்காத முன்முயற்சி உயர்தர, டைப்சேஃப் APIகளை உருவாக்குவதன் மூலம் REST சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது மற்றும் வெளியீட்டிற்கு முந்தைய வெளியீட்டை அடையாளம் காணுதல் மற்றும் தீர்மானத்திற்கான SDK ஸ்டுடியோவை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000Zதுருப்பிடிக்காத API ஒருங்கிணைப்புக்கான SDK ஜெனரேட்டரை வெளியிடுகிறது</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LAN கட்சிகளின் மரபு: ஏக்கம் மற்றும் வகுப்புவாத கேமிங் அனுபவம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கட்டுரை மற்றும் புத்தகம் லேன் கட்சிகளின் உச்சநிலை மற்றும் வீழ்ச்சியை ஆராய்கிறது, அங்கு விளையாட்டாளர்கள் பரவலான அதிவேக இணையத்திற்கு முன் மல்டிபிளேயர் கேமிங்கிற்காக உள்நாட்டில் கூடினர்.</li>
<li>இது LAN கட்சிகளின் கலாச்சார முக்கியத்துவம் மற்றும் சமூக அம்சங்களைப் பற்றி விவாதிக்கிறது, அவற்றை ஆன்லைன் கேமிங் மற்றும் மேட்ச்மேக்கிங் சேவைகளை நோக்கிய மாற்றத்துடன் வேறுபடுத்துகிறது.</li>
<li>கேமிங்கில் தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்கள் மற்றும் அனிம் மற்றும் நு மெட்டல் போன்ற கலாச்சார போக்குகளின் செல்வாக்கு ஆகியவை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, இது இன்றைய தொழில்நுட்பத்தால் இயக்கப்படும் சமூகத்திற்கு எதிராக ஆரம்பகால கேமிங்கின் தனிப்பட்ட இணைப்பு மற்றும் சமூக உணர்வுக்கான ஏக்கத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZLAN கட்சிகளின் மரபு: ஏக்கம் மற்றும் வகுப்புவாத கேமிங் அனுபவம்</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கூகுள் தேடலை கொலை செய்தாரா பிரபாகர் ராகவன்?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கூகிள் தேடல் பிப்ரவரி 2019 இல் வருவாய் குறைவை எதிர்கொண்டது, வளர்ச்சி உத்திகள் தொடர்பாக அணிகளுக்குள் மோதல்களை ஏற்படுத்தியது, எதிர்மறையான நிச்சயதார்த்த தந்திரோபாயங்களை விட பயனர் அனுபவத்தில் கவனம் செலுத்தியது.</li>
<li>நிலைமையை சரிசெய்வதற்கான முயற்சிகள் இருந்தபோதிலும், கூகுளின் தேடல் வருவாய் தொடர்ந்து வீழ்ச்சியடைந்தது, இது நிர்வாக நடைமுறைகள், இலாப உந்துதல் முடிவுகள் மற்றும் தேடல் தொழில்நுட்பத்தின் தாக்கங்கள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது.</li>
<li>யாஹூ மற்றும் ஐபிஎம்மில் தனது அனுபவத்தால் ஈர்க்கப்பட்ட பிரபாகர் ராகவனின் நிர்வாகம், கூகிள் மற்றும் பரந்த தொழில்நுட்பத் துறையில் புதுமை மற்றும் தயாரிப்பு தரத்தில் அதன் விளைவுகளுக்காக ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zகூகுள் தேடலை கொலை செய்தாரா பிரபாகர் ராகவன்?</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கோர்நெட்: ஆழமான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுக்கான ஆப்பிளின் கருவித்தொகுப்பு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கோர்நெட் என்பது பொருள் வகைப்பாடு, கண்டறிதல் மற்றும் பிரிவு பணிகளுக்கான சிறிய முதல் பெரிய மாதிரிகளுக்கு பயிற்சி அளிப்பதற்காக ஆப்பிள் உருவாக்கிய ஒரு நரம்பியல் நெட்வொர்க் கருவித்தொகுப்பு ஆகும்.</li>
<li>PyTorch உடன் Python 3.9+ அல்லது 3.10+ தேவைப்படுகிறது மற்றும் ஆடியோ மற்றும் வீடியோ செயலாக்கத்திற்கான விருப்ப சார்புகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>CVNets இலிருந்து உருவானது, CoreNet இப்போது LLMகளைப் பயிற்றுவிப்பது போன்ற கணினி பார்வைக்கு அப்பாற்பட்ட பரந்த அளவிலான பயன்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது, மேலும் பயனர்களின் பங்களிப்புகளை வரவேற்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/corenet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zகோர்நெட்: ஆழமான நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளுக்கான ஆப்பிளின் கருவித்தொகுப்பு</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[முயல் R1 மூலக் குறியீடு வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rabbit.tech இலிருந்து ராபிட் ஆர் 1 சாதனம் பயன்பாட்டு அடிப்படையிலான தொடர்புகளிலிருந்து பயனர்களை விடுவிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, ஆனால் எதிர்பார்ப்புகளுக்கு குறைவாகவே உள்ளது, ஏனெனில் அதன் மூல குறியீடு வெளிப்பாடு அது இருப்பதாகக் கூறும் மேம்பட்ட அம்சங்கள் இல்லை என்பதைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>சாதனம் குறைந்தபட்ச பயன்பாட்டு பொருந்தக்கூடிய தன்மைக்கான ஆட்டோமேஷன் ஸ்கிரிப்ட்களைப் பொறுத்தது மற்றும் செயற்கை நுண்ணறிவு திறன்களை இணைக்காது.</li>
<li>பயனர்கள் ஒரு மெய்நிகர் இயந்திரம் மூலம் உள்நுழைய வேண்டும், இது பயனர் அமர்வுகளை போதுமான பாதுகாப்பு இல்லாமல் சேமிப்பது போன்ற பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, பயனர் தனியுரிமை மற்றும் சாதன டெவலப்பர்களின் பொறியியல் தரநிலைகள் குறித்த கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rabbitscam/rabbitr1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zமுயல் R1 மூலக் குறியீடு வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஜப்பானிய மொழியின் அழகு சிக்கலானது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த உரை ஜப்பானிய மொழியின் நுணுக்கங்களை ஆராய்கிறது, காஞ்சி எழுத்துக்கள், அசையெழுத்துக்கள், மொழிபெயர்க்க முடியாத சொற்கள் மற்றும் இலக்கண நுணுக்கங்கள் போன்ற அதன் தனித்துவமான அம்சங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இது ஜப்பானியர்களின் வரலாற்று பரிணாமம், எழுத்து முறையின் சிக்கல்கள் மற்றும் காஞ்சி கதாபாத்திரங்கள் முன்வைக்கும் குறிப்பிட்ட சவால்களை ஆராய்கிறது.</li>
<li>இலக்கியத்தில் ஃபுரிகானாவின் பயன்பாடு புரிதலை மேம்படுத்துவதற்கும் கலை தாக்கங்களை உருவாக்குவதற்கும் அதன் பங்கிற்காக விவாதிக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் எழுதப்பட்ட மற்றும் பேசும் ஜப்பானிய மொழிக்கு இடையிலான பிரிப்பு கூடுதல் ஆழம் மற்றும் சிக்கலான தன்மையுடன் ஒரு தனித்துவமான வாசிப்பு அனுபவத்தை வழங்குவதற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zஜப்பானிய மொழியின் அழகு சிக்கலானது</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10-நிலை சமநிலை விளையாட்டு: சிரமம் அதிகரிக்கும்போது சீரானதாக இருங்கள்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.balanc3dgame.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Z10-நிலை சமநிலை விளையாட்டு: சிரமம் அதிகரிக்கும்போது சீரானதாக இருங்கள்</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[புதிய அடித்தளங்கள் லீனுடன் நிலைத்தன்மை ஆதாரம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2010 ஆம் ஆண்டில், ராண்டால் ஹோம்ஸ் குயினின் &quot;புதிய அடித்தளங்கள்&quot; தொகுப்புக் கோட்பாட்டின் நிலைத்தன்மையை நிரூபிப்பதாகக் கூறினார், இப்போது லீன் ஊடாடும் தேற்றம் நிரூபணத்தைப் பயன்படுத்தி சரிபார்க்கப்பட்டது.</li>
<li>இந்த திட்டம் புதிய அடித்தளங்கள் மற்றும் சிக்கலான வகை கோட்பாடு ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான தொடர்பை நிறுவுகிறது, இது முந்தையவற்றின் நிலைத்தன்மையை நிரூபிக்கிறது.</li>
<li>கேம்பிரிட்ஜ் பல்கலைக்கழக குழுவால் GitHub இல் வழங்கப்பட்ட இந்த திட்டம் Mathlib ஐ நம்பியுள்ளது மற்றும் பல்வேறு நிலைகளில் பல்வேறு சிக்கல்களை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanprover-community.github.io/con-nf//</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000Zபுதிய அடித்தளங்கள் லீனுடன் நிலைத்தன்மை ஆதாரம்</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தற்செயலான நிபுணர்: கான்வேயின் வாழ்க்கை முன்னோடி விளையாட்டு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் ஒரு &quot;பூஜம் பிரதிபலிப்பாளரை&quot; கண்டுபிடித்த பிறகு 2001 இல் கான்வேயின் வாழ்க்கை ஆராய்ச்சி சமூகத்தில் சேர்ந்தார், பின்னர் அஞ்சல் பட்டியல்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் போன்ற வாழ்க்கை தொடர்பான ஆதாரங்களை ஆதரித்தார்.</li>
<li>அவர்கள் கான்வேயின் வாழ்க்கை குறித்த 480 பக்க பாடப்புத்தகத்திற்கு பங்களித்தனர், மேலும் தலைப்பில் ஒரு நிபுணராகக் கருதப்படுகிறார்கள், தொடர்புடைய எந்தவொரு விசாரணைகளையும் நிவர்த்தி செய்ய தயாராக உள்ளனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40131597</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zதற்செயலான நிபுணர்: கான்வேயின் வாழ்க்கை முன்னோடி விளையாட்டு</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஆழமான ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பணமாக்குதல் மூலம் கார்ப்ளே தத்தெடுப்பை அதிகரிப்பதை ஆப்பிள் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆப்பிள் கார்ப்ளே பிரபலமான பயன்பாடுகள் மற்றும் பயனர் நட்பு வடிவமைப்புடன் மென்மையான ஒருங்கிணைப்புக்காக ஓட்டுநர்களால் விரும்பப்படுகிறது.</li>
<li>கார்ப்ளே 2 வாகனங்களுடன் மிகவும் ஆழமான ஒருங்கிணைப்பை உறுதியளிக்கிறது, ஆனால் பிராண்ட் தனித்துவம் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு செலவுகள் குறித்த கவலைகள் காரணமாக வாகன உற்பத்தியாளர்கள் எச்சரிக்கையாக உள்ளனர்.</li>
<li>உரிமங்கள் மற்றும் தனிப்பயனாக்குதல் அம்சங்களை வழங்குவதன் மூலம் ஆப்பிள் கார்ப்ளேவைப் பணமாக்கக்கூடும், அதே நேரத்தில் தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் மற்றும் வாகன உற்பத்தியாளர்களுக்கு இடையிலான ஒத்துழைப்பு வாகனத் துறையில் கார்ப்ளேவை ஏற்றுக்கொள்வதற்கு முக்கியமானது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zஆழமான ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் பணமாக்குதல் மூலம் கார்ப்ளே தத்தெடுப்பை அதிகரிப்பதை ஆப்பிள் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESPHome உடன் மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களை மேம்படுத்தவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome என்பது உள்ளமைவு கோப்புகள் மற்றும் வீட்டு ஆட்டோமேஷன் அமைப்புகளுடன் ஒருங்கிணைப்பு வழியாக மைக்ரோகண்ட்ரோலர் கட்டுப்பாட்டை அனுமதிக்கும் ஒரு திறந்த மூல திட்டமாகும்.</li>
<li>இது வெப்பநிலை, ஈரப்பதம், CO2 மற்றும் பலவற்றைக் கண்காணிப்பதற்கான சென்சார்களை ஆதரிக்கிறது, மேலும் காலநிலை கட்டுப்பாடு, அலாரம் அமைப்புகள் மற்றும் வயர்லெஸ் தகவல்தொடர்புக்கான கூறுகளைக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>பயனர்கள் சாதனங்களுக்கு இடையில் தரவைப் பரிமாறிக் கொள்ளலாம், ஆவணங்களுக்கு பங்களிக்கலாம் மற்றும் புதிய வெளியீடான 2024.4.1 ஐக் கண்டறியலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esphome.io/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZESPHome உடன் மைக்ரோகண்ட்ரோலர்களை மேம்படுத்தவும்</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Getada ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: Ada Toolchain நிறுவலை எளிதாக்குகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Getada என்பது Rustup ஐப் போன்ற ஒரு லைனர் டெர்மினல் கட்டளையாகும், இது பயனர்கள் Ada மற்றும் அதன் கருவிச் சங்கிலி Alire ஐ Linux மற்றும் MacOS இல் வசதியாக நிறுவ உதவுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு திறந்த மூல கருவியாகும், இது தானாகவே சமீபத்திய அலியர் பதிப்பைப் பெறுகிறது, அத்தியாவசிய கோப்பகங்கள் மற்றும் பாதைகளை உள்ளமைக்கிறது, புதியவர்களுக்கு அடா நிரலாக்க துவக்கத்தை நெறிப்படுத்துவதை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://getada.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZGetada ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: Ada Toolchain நிறுவலை எளிதாக்குகிறது</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஏபிள்டன் லைவ் சூட் 12 இன் சூழ்ச்சிகளை டிகோடிங் செய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு ட்விட்டர் பயனர் Ableton Live Suite 12 ஐ திருட முயற்சிக்கிறார் மற்றும் NFO கோப்பில் உள்ள ஒரு அறிக்கையால் அது அசல் பைனரிகளை மாற்றாது என்று கூறுகிறது.</li>
<li>பயனர் மென்பொருளின் செயல்பாடுகளை ஆராயவும், தலைகீழ் பொறியியலில் ஈடுபடவும் ஒரு விவாதத்தைத் தொடங்குகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zஏபிள்டன் லைவ் சூட் 12 இன் சூழ்ச்சிகளை டிகோடிங் செய்தல்</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[விளையாட்டு வடிவமைப்பில் யதார்த்தமான காட்சிகளை உருவாக்குதல்: வியாழனின் சூறாவளிகளை உருவகப்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>திரவ இயக்கம், வண்ண சைக்கிள் ஓட்டுதல், அமைப்பு ஸ்க்ரோலிங் மற்றும் மேம்பட்ட காட்சி விளைவுகளுக்கான அனிமேஷன் உள்ளிட்ட யதார்த்தமான காட்சிகள் மற்றும் ஒலிகளை அடைய விளையாட்டு வடிவமைப்பில் உள்ள நுட்பங்களை கட்டுரை ஆராய்கிறது.</li>
<li>துல்லியமான திரவ உருவகப்படுத்துதலுக்கான வேக மதிப்புகளை ஒருங்கிணைப்பதில் உள்ள சவால்களை இது எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் வியாழன் போன்ற வாயு ராட்சதர்களில் மாறும் விளைவுகளுக்கு அன்ரியல் என்ஜின் மற்றும் பொருள் வடிவமைப்பாளர் போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
<li>விளையாட்டு சூழல்களில் பார்வைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய மற்றும் யதார்த்தமான ஓட்ட வடிவங்களை திறமையாகவும் செலவு-திறனாகவும் உருவாக்குவதே முதன்மை நோக்கம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emildziewanowski.com/flowfields/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Zவிளையாட்டு வடிவமைப்பில் யதார்த்தமான காட்சிகளை உருவாக்குதல்: வியாழனின் சூறாவளிகளை உருவகப்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta Horizon OS கலப்பு ரியாலிட்டி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta Quest ஆனது மூன்றாம் தரப்பு வன்பொருள் உற்பத்தியாளர்களை தங்கள் இயக்க முறைமையான Meta Horizon OS ஐப் பயன்படுத்த அனுமதிப்பதன் மூலம் கலப்பு யதார்த்தத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது, இது நுகர்வோர் மற்றும் டெவலப்பர்களுக்கு மிகவும் மாறுபட்ட சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வளர்க்கிறது.</li>
<li>ASUS, Lenovo மற்றும் Xbox போன்ற புகழ்பெற்ற தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள் Meta Horizon OS இல் இயங்கும் புதிய சாதனங்களை உருவாக்க Meta Quest உடன் கூட்டு சேர்ந்து, சமூக தொடர்பு மற்றும் இணைப்பை வலியுறுத்துகின்றன.</li>
<li>குவால்காம் டெக்னாலஜிஸ் உடனான ஒத்துழைப்பு உயர் செயல்திறன் வன்பொருளுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கிறது, இது பல சாதனங்களில் கலப்பு ரியாலிட்டி அனுபவங்களுக்கு மிகவும் நெகிழ்வான மற்றும் உள்ளடக்கிய தளத்தை நிறுவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZMeta Horizon OS கலப்பு ரியாலிட்டி சுற்றுச்சூழல் அமைப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வாயேஜர் 1 மீண்டும் பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்புகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>நாசாவின் வாயேஜர் 1 விண்கலம் அதன் உள் கணினியில் செயலிழந்த சிப் காரணமாக ஏற்பட்ட ஐந்து மாத இடைநிறுத்தத்தைத் தொடர்ந்து பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்பத் தொடங்கியுள்ளது.</li>
<li>நாசாவின் ஜெட் ப்ராபல்ஷன் ஆய்வகத்தின் பொறியாளர்கள் பாதிக்கப்பட்ட குறியீட்டை சரிசெய்துள்ளனர், இது வாயேஜர் 1 மீண்டும் அறிவியல் தரவை அனுப்ப உதவுகிறது.</li>
<li>வாயேஜர் 2, அதன் துணை விண்கலம், செயல்பாட்டில் உள்ளது மற்றும் பாதிக்கப்படாமல் உள்ளது, அதே நேரத்தில் இரண்டு ஆய்வுகளும் தொலைதூர மற்றும் நீண்ட காலமாக இயங்கும் விண்கலமாக சாதனை படைத்துள்ளன, விண்மீன்களுக்கு இடையேயான விண்வெளியை அடைவதற்கு முன்பு பல கிரகங்களை ஆராய்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zவாயேஜர் 1 மீண்டும் பூமிக்கு பொறியியல் புதுப்பிப்புகளை அனுப்புகிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KRAZAM OS ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: ஒரு கூட்டு திறந்த மூல தளம்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.krazam.tv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZKRAZAM OS ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: ஒரு கூட்டு திறந்த மூல தளம்</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சுய வெளியீடு அதிகரிப்புக்கு மத்தியில் புத்தகத் துறையில் சவால்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>இந்த இடுகை பென்குயின் ரேண்டம் ஹவுஸ் மற்றும் நீதித் துறைக்கு இடையிலான நம்பிக்கையற்ற போரை ஆராய்கிறது, பிரபல எழுத்தாளர்கள் மற்றும் உரிமையாளர்களின் புத்தகங்களின் வெற்றியை மையமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>இது லாபகரமாக இருப்பதில் பாரம்பரிய வெளியீட்டாளர்களின் போராட்டங்கள், சுய வெளியீட்டின் எழுச்சி மற்றும் அமேசானின் போட்டி ஆகியவற்றை எடுத்துக்காட்டுகிறது, இது சாத்தியமான தொழில் மாற்றங்களைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>கூடுதலாக, பாரம்பரிய வெளியீட்டு முன்னேற்றங்களின் குறைந்து வரும் முக்கியத்துவம், நேரடி-பார்வையாளர்கள் எழுத்தின் எழுச்சி, குறிப்பாக காதல் மற்றும் குழந்தைகள் வகைகளில் இது குறிப்பிடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zசுய வெளியீடு அதிகரிப்புக்கு மத்தியில் புத்தகத் துறையில் சவால்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-3 Mini: மொபைல் சாதனங்களுக்கான சக்திவாய்ந்த மொழி மாதிரி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஃபை-3-மினி மொழி மாதிரி, 3.8 டிரில்லியன் டோக்கன்களில் பயிற்சி பெற்ற 3.3 பில்லியன் அளவுருக்கள் கொண்டது, Mixtral 8x7B மற்றும் GPT-3.5 போன்ற பெரிய மாடல்களுடன் போட்டியிடுகிறது, இது தொலைபேசியில் பயன்படுத்தக்கூடிய போது அதிக செயல்திறனை வழங்குகிறது.</li>
<li>மாதிரியின் பயிற்சி தரவுத்தொகுப்பு ஃபை -2 க்குப் பயன்படுத்தப்படும் மேம்பட்ட பதிப்பாகும், இது விரிவாக வடிகட்டப்பட்ட வலை மற்றும் செயற்கை தரவை உள்ளடக்கியது, வலிமை, பாதுகாப்பு மற்றும் அரட்டை வடிவமைப்பிற்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது.</li>
<li>முடிவுகள் ஃபை -3-சிறிய மற்றும் ஃபை -3-நடுத்தர மாதிரிகளின் அளவிடும் திறனையும் வெளிப்படுத்துகின்றன, ஆரம்ப அளவுரு-அளவிடுதல் சோதனைகளில் ஃபை -3-மினியுடன் ஒப்பிடும்போது அவற்றின் உயர்ந்த திறன்களை நிரூபிக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.14219</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPhi-3 Mini: மொபைல் சாதனங்களுக்கான சக்திவாய்ந்த மொழி மாதிரி</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenOrb: RSS ஊட்டங்களுக்கான நிர்வகிக்கப்பட்ட தேடுபொறி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenOrb என்பது சுய-ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட பயன்பாடாகும், இது பயனர்கள் ஸ்பான்சர் செய்யப்பட்ட அல்லது இயந்திரத்தால் உருவாக்கப்பட்ட உள்ளடக்கம் இல்லாமல் வலைப்பதிவுகளின் தொகுக்கப்பட்ட பட்டியலைத் தேட உதவுகிறது.</li>
<li>இது ஒரு பொது சேவையாக ஒரு நிர்வகிக்கப்பட்ட ஊட்ட பட்டியலை வழங்குகிறது, இது தனிப்பட்ட ஆர்எஸ்எஸ் ஊட்ட வாசகர்களிடமிருந்து வேறுபடுகிறது.</li>
<li>மேலும் விவரங்களுக்கு, raphael.computer இல் விரிவான வலைப்பதிவு இடுகையைப் பார்க்கவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openorb.idiot.sh/search</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZOpenOrb: RSS ஊட்டங்களுக்கான நிர்வகிக்கப்பட்ட தேடுபொறி</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[வலைத்தள வடிவமைப்பிற்கான வட கொரிய-கருப்பொருள் CSS ஸ்டைலிங்]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zவலைத்தள வடிவமைப்பிற்கான வட கொரிய-கருப்பொருள் CSS ஸ்டைலிங்</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ரே டிரேசிங்கில் சி ++ இன் 'இறுதி' முக்கிய சொல்லின் செயல்திறன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ரே டிரேசிங் திட்டத்திற்குள் சி ++ இல் &#39;இறுதி&#39; முக்கிய சொல்லைப் பயன்படுத்துவதன் செயல்திறன் தாக்கங்களை ஆசிரியர் ஆராய்கிறார், அதை முன் செயலி உத்தரவுகள் மூலம் செயல்படுத்தி வெவ்வேறு வகுப்புகள் மற்றும் இடைமுகங்களில் சோதிக்கிறார்.</li>
<li>முடிவுகள் தளங்கள் மற்றும் கம்பைலர்களில் வேறுபடுகின்றன, குறிப்பாக கிளாங் மற்றும் எம்.எஸ்.வி.சி உடன் &#39;இறுதி&#39; ஐப் பயன்படுத்துவதற்கு எதிரான ஆலோசனையுடன், பயன்பாட்டுத் தேவைகள் மற்றும் செயல்திறன் காரணிகளின் அடிப்படையில் முடிவுகளை வடிவமைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>திட்டத்தை ஆழமாக ஆராய ஆர்வமுள்ளவர்களுக்கு கிட்ஹப் இணைப்புகள் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zரே டிரேசிங்கில் சி ++ இன் &apos;இறுதி&apos; முக்கிய சொல்லின் செயல்திறன்</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஹேக்கர் நியூஸ் சந்தேகத்திற்கிடமான கருத்துக்களின் தாக்குதலை எதிர்கொள்கிறது]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40118778</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zஹேக்கர் நியூஸ் சந்தேகத்திற்கிடமான கருத்துக்களின் தாக்குதலை எதிர்கொள்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Py2wasm WebAssembly இல் Python செயல்திறனை அதிகரிக்கிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பைதான் டு வெப்அசெம்பிளி கம்பைலரான py2wasm இன் வெளியீடு, ஒரு WebAssembly சூழலில் பைதான் நிரல்களின் செயல்திறனை கணிசமாக அதிகரிக்கிறது, இது பாரம்பரிய மொழிபெயர்ப்பாளரை விட மூன்று மடங்கு வேகமாக இயங்குகிறது.</li>
<li>வாஸ்முக்கு ஒரு பைதான் துணைக்குழுவைத் தொகுத்தல், JITகளைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் நிலையான பகுப்பாய்வு போன்ற பல்வேறு உத்திகள் WebAssembly இல் பைத்தானை முடுக்கி, அதன் வேகத்தை அதிகரிக்க விவாதிக்கப்படுகின்றன.</li>
<li>சைரஸ் அக்பரி py2wasm க்கான வளர்ச்சி செயல்முறை மற்றும் எதிர்காலத் திட்டங்களை கோடிட்டுக் காட்டுகிறார், இது எட்ஜில் திறமையாக இயங்க பைதான் பின்தளத்தில் பயன்பாடுகளை மேம்படுத்துவதற்கான பரவலாக அணுகக்கூடிய கருவியாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPy2wasm WebAssembly இல் Python செயல்திறனை அதிகரிக்கிறது</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parquet-WASM ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: WebAssembly Parquet I/O க்கான துரு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WASM Parquet WebAssembly பிணைப்புகள் அப்பாச்சி அம்புக்குறியில் அப்பாச்சி பார்க்வெட் கோப்புகளை ரஸ்ட் அழகு வேலைப்பாடு மற்றும் அம்புக்குறிகள் வழியாக படிக்கவும் எழுதவும் உதவுகின்றன.</li>
<li>நூலகம் ஒத்திசைவான மற்றும் ஒத்திசைவற்ற API களை வழங்குகிறது, சிறிய மூட்டை அளவு மற்றும் தனித்துவமான சுருக்க கோடெக்குகளுக்கு வடிவமைக்கப்பட்ட உருவாக்கங்களை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் பிழைத்திருத்தம், செயல்திறன் தேர்வுமுறை, சுருக்க ஆதரவு மற்றும் குறைக்கப்பட்ட மூட்டை அளவு அம்சங்களுடன், எதிர்காலத்தில் புஷ்டவுன் பயனிலை மற்றும் நெடுவரிசை வடிகட்டுதல் திறன்களைச் சேர்ப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டு, ESM, bundler மற்றும் Node உருவாக்கங்களுக்கான NPM இலிருந்து அழகு வேலைப்பாடு-வாஸ்மைப் பெறலாம்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kylebarron/parquet-wasm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZParquet-WASM ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: WebAssembly Parquet I/O க்கான துரு</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dify: LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கான காட்சி பணிப்பாய்வு]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dify என்பது AI பணிப்பாய்வுகள், மாதிரி ஆதரவு, RAG பைப்லைன் மற்றும் முகவர் திறன்கள் போன்ற அம்சங்களைக் கொண்ட திறந்த மூல LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டு தளமாகும்.</li>
<li>பயனர்கள் AI பயன்பாடுகளை Dify இல் எளிதாகப் பயன்படுத்தலாம், இது நிறுவன மற்றும் சமூக பதிப்புகளுடன் Dify Cloud இல் சுய-ஹோஸ்டிங் அல்லது பயன்பாட்டை வழங்குகிறது.</li>
<li>Dify க்கான ஆதரவு GitHub, மின்னஞ்சல், Discord மற்றும் Twitter மூலம் கிடைக்கிறது, Dify திறந்த மூல உரிமத்தின் கீழ் இயங்குதளத்தைத் தனிப்பயனாக்கவும் பங்களிக்கவும் விருப்பங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/langgenius/dify</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZDify: LLM பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கான காட்சி பணிப்பாய்வு</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தொழில்நுட்ப கவனச்சிதறல்களில் மூழ்குதல்: ஒரு முடிவற்ற வளையம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>புதிய தொழில்நுட்பங்களில் சிக்கிக்கொண்டு, ஒரு பிழையை சரிசெய்வதிலிருந்து நீங்கள் எளிதில் திசைதிருப்பப்படலாம், கவனச்சிதறல்கள் மற்றும் ஆர்வங்களின் முடிவில்லாத சுழற்சியில் விழலாம்.</li>
<li>இந்த செயல்முறையில் ஆராய்ச்சி, பிழைத்திருத்தம் மற்றும் பல்வேறு தலைப்புகளை ஆராய்வது ஆகியவை அடங்கும், முதன்மையாக உங்கள் ஆர்வத்தை மிகவும் தூண்டுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த நிகழ்வு பொதுவாக &quot;மேதாவி-ஸ்னைப்ட்&quot; என்று அழைக்கப்படுகிறது, அங்கு ஒருவர் வெவ்வேறு பாடங்களில் இணந்துவிட்டார், கையில் உள்ள ஆரம்ப பணியை தாமதப்படுத்துகிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40119417</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zதொழில்நுட்ப கவனச்சிதறல்களில் மூழ்குதல்: ஒரு முடிவற்ற வளையம்</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மின்னஞ்சல் நூல் கருப்பொருள்களை ஆராய்தல்: வேலை மற்றும் தனிப்பட்ட விஷயங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மின்னஞ்சல் நூல் திட்ட புதுப்பிப்புகள், பட்ஜெட் ஒப்புதல்கள், சந்திப்பு நிகழ்ச்சி நிரல்கள், விடுமுறைத் திட்டங்கள் மற்றும் குழுவை உருவாக்கும் நிகழ்வுகள் போன்ற வேலை தொடர்பான தலைப்புகளை உள்ளடக்கியது.</li>
<li>முக்கிய கருப்பொருள்கள் ஒத்துழைப்பு, கருத்து, திட்ட முன்னேற்றம் மற்றும் எதிர்கால நிகழ்வு திட்டமிடல் ஆகியவற்றைச் சுற்றி வருகின்றன.</li>
<li>ஒரு திட்ட விவாதம் தொடர்பாக வில்லியம் ஸ்மித்தின் சந்திப்பு அழைப்புடன் நூல் முடிவடைகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.franken-ui.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000Zமின்னஞ்சல் நூல் கருப்பொருள்களை ஆராய்தல்: வேலை மற்றும் தனிப்பட்ட விஷயங்கள்</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[துண்டுப்பிரசுரத்திற்கான குறைந்த அலைவரிசை உலக வரைபடம்: 10,000 மக்கள் தொகை கொண்ட நகரங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyworldmap என்பது துண்டுப்பிரசுரத்துடன் இணக்கமான ஆஃப்லைன்-முதல் மற்றும் குறைந்த-அலைவரிசை உலக வரைபடமாகும், இது அனைத்து ஜூம் நிலைகளிலும் OpenStreetMap இலிருந்து அதிக மக்கள் தொகை கொண்ட 10,000 நகரங்களைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>குறைந்த-இறுதி தொலைபேசிகளுக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, இது தனிப்பயனாக்குதல் விருப்பங்கள், எல்லைகள் அல்லது நகர லேபிள்கள் இல்லாமல் சிறிய பதிப்புகளை வழங்குகிறது, மேலும் அடிப்படை வரைபடம் அல்லது ஆஃப்லைன் காப்புப்பிரதியாக செயல்பட முடியும்.</li>
<li>பயனர்கள் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட வரைபடங்களை நாடலாம் அல்லது ஆஃப்லைன் அம்சங்களை ஒருங்கிணைக்க உதவலாம், வரைபடத்தைப் பயன்படுத்தும் போது OpenStreetMap மற்றும் tinyworldmap ஆகியவற்றிற்கு சரியான பண்புக்கூறலை கட்டாயமாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zதுண்டுப்பிரசுரத்திற்கான குறைந்த அலைவரிசை உலக வரைபடம்: 10,000 மக்கள் தொகை கொண்ட நகரங்கள்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[தொழில் மாற்றம்: 38 வயதில் ரூபி ஆன் ரெயில்ஸ் டெவலப்பருக்கு லாரி டிரைவர்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பெட்ரோ டேவிட் கார்சியா லோபஸ் 38 வயதில் ஒரு லாரி டிரைவரிடமிருந்து ரூபி ஆன் ரெயில்ஸ் டெவலப்பராக மாறினார், கனவுகளைப் பின்பற்ற ஒருபோதும் தாமதமாகவில்லை என்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ஆர்வம், வழிகாட்டுதல் மற்றும் ரூபி மற்றும் ரெயில்ஸில் தேர்ச்சி பெறுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, நிரலாக்கத்தில் தொடர்ச்சியான கற்றலின் அவசியத்தை அவர் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறார்.</li>
<li>இந்த வலைப்பதிவில் அக்ஷய் கோட் நடத்திய குக்பேடின் முன்னாள் உலகளாவிய சி.டி.ஓ மைல்ஸ் உட்ரோஃப் உடனான நேர்காணல் அடங்கும், இது வரவிருக்கும் ரூபி மென்பொருள் மேம்பாட்டு கட்டுரைகளுக்கான கருத்து மற்றும் சந்தாவை ஊக்குவிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zதொழில் மாற்றம்: 38 வயதில் ரூபி ஆன் ரெயில்ஸ் டெவலப்பருக்கு லாரி டிரைவர்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அர்த்தமுள்ள புதுமையைத் தேடுதல்: நிரலாக்கத் துறையின் விரக்திகளுக்கு அப்பால் நகரும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மென்பொருள் பொறியியல் பாத்திரங்களில் விமர்சன சிந்தனை மற்றும் அர்த்தமுள்ள வேலைகளை விட குறியீட்டு முறைக்கு நிரலாக்கத் துறையின் முக்கியத்துவம் குறித்து எழுத்தாளர் புலம்புகிறார்.</li>
<li>பொறியியலில் உண்மையான கண்டுபிடிப்புகளை விட போக்குகளுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதை விமர்சிக்கிறது, மேலும் நோக்கமுள்ள அணுகுமுறையின் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>சமூக தேவைகள் மற்றும் மதிப்புகளை நிவர்த்தி செய்ய ஒத்த எண்ணம் கொண்ட நபர்களுடன் ஒத்துழைக்கும் விருப்பத்தை வெளிப்படுத்துகிறது, மேலும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் நிரலாக்க முன்னோக்கை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zஅர்த்தமுள்ள புதுமையைத் தேடுதல்: நிரலாக்கத் துறையின் விரக்திகளுக்கு அப்பால் நகரும்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ஃப்ரிட்ஸ்! பெட்டி மோடம்கள் கடத்தப்பட்டன, இதனால் DNS சிக்கல்கள் ஏற்பட்டன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சில ஃப்ரிட்ஸ்! பாக்ஸ் மோடம்கள் கடத்தப்படுகின்றன, இது பைஹோல் அல்லது அட்கார்ட் போன்ற தனிப்பயன் டிஎன்எஸ் சேவைகளைக் கொண்ட பயனர்களுக்கு டிஎன்எஸ் சிக்கல்களை உருவாக்குகிறது, இது பாதுகாப்பு பாதிப்புகளை ஏற்படுத்தக்கூடும், குறிப்பாக விண்டோஸ் பயனர்களுக்கு.</li>
<li>fritz.box டொமைனின் அறியப்படாத உரிமையாளர் தரவு தனியுரிமை மற்றும் ஃபிஷிங் அபாயங்கள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறார், சிக்கலுக்கு AVM இன் பதில் குறைவாக உள்ளது, இது ஒரு தீர்வுக்கான தெளிவான காலக்கெடுவை வழங்கவில்லை.</li>
<li>சிக்கலைத் தீர்க்க, பயனர்கள் DNS பின்னொட்டை செயலிழக்கச் செய்ய பரிந்துரைக்கப்படுகிறார்கள் அல்லது தொடர்புடைய அபாயங்களைக் குறைக்க பிற பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்தவும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zஃப்ரிட்ஸ்! பெட்டி மோடம்கள் கடத்தப்பட்டன, இதனால் DNS சிக்கல்கள் ஏற்பட்டன</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பென்சாய்: JAX கருவித்தொகுப்புடன் நரம்பியல் வலைகளை காட்சிப்படுத்தவும் கையாளவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பென்சாய் என்பது மினியேச்சர் மரங்களின் பண்டைய சீன கலையால் ஈர்க்கப்பட்ட ஒரு ஜாக்ஸ் நூலகமாகும், இது நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளில் செயல்பாட்டு பைட்ரீ தரவு கட்டமைப்புகளை உருவாக்குவதற்கும் நிர்வகிப்பதற்கும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>இது மாதிரிகளின் காட்சிப்படுத்தல், மாற்றியமைத்தல் மற்றும் பகுப்பாய்வுக்கான கருவிகளை வழங்குகிறது, பிழைத்திருத்தம் மற்றும் தலைகீழ் பொறியியல் போன்ற பணிகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயனர்கள் JAX ஐத் தொடர்ந்து Penzai ஐ நிறுவ வேண்டும், நரம்பியல் நெட்வொர்க்குகளைத் தொடங்கவும், செயல்படுத்தல்களைப் பிடிக்கவும், மாதிரி கட்டிடத்திற்கான பயிற்சிகளை அணுகவும் Colab அல்லது IPython நோட்புக்குகளில் ஊடாடும் பயன்பாட்டிற்காக அதை உள்ளமைக்க வேண்டும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/penzai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zபென்சாய்: JAX கருவித்தொகுப்புடன் நரம்பியல் வலைகளை காட்சிப்படுத்தவும் கையாளவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube வீடியோக்களை படிப்படியான வழிகாட்டிகளாக மாற்றவும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒரு புதிய கருவி YouTube வீடியோக்களுக்கான படிப்படியான பயிற்சி வழிகாட்டிகளை உருவாக்குகிறது, முதன்மையாக டுடோரியல் உள்ளடக்கத்தில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஆனால் AI ஐப் பயன்படுத்தாமல், டிரான்ஸ்கிரிப்டுகளை மட்டுமே நம்பியிருக்கும் பிற வகைகளுக்கு ஏற்றது.</li>
<li>படைப்பாளர் கருத்துகள், பரிந்துரைகள் மற்றும் பிழை அறிக்கைகளை வரவேற்கிறார், டுடோரியல் கட்டுப்பாடுகளுக்கு அப்பால் செல்ல விரும்பும் ஒரு ஆர்வமுள்ள படைப்பாளராக அவர்களின் முதல் திட்டத்தைக் குறிக்கிறது.</li>
<li>இந்த கருவி பார்வையாளர்களுக்கு வீடியோக்களை திறம்பட பின்தொடர உதவுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, மேலும் அவர்கள் டுடோரியல் நம்பகத்தன்மையிலிருந்து வெளியேறும்போது படைப்பாளர்களின் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stepify.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZYouTube வீடியோக்களை படிப்படியான வழிகாட்டிகளாக மாற்றவும்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[வெள்ளை மாளிகையின் முன்னாள் அதிகாரி: மைக்ரோசாப்டின் அரசாங்க கட்டுப்பாடு தேசிய பாதுகாப்பை அச்சுறுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வெள்ளை மாளிகையின் முன்னாள் சைபர் கொள்கை இயக்குனர் ஏ.ஜே.க்ரோட்டோ, சமீபத்திய பாதுகாப்பு மீறல்களால் அமெரிக்க அரசாங்கத்தில் தகவல் தொழில்நுட்ப அமைப்புகள் மீதான மைக்ரோசாப்டின் ஏகபோகம் தேசிய பாதுகாப்புக்கு ஆபத்து என்று எச்சரிக்கிறார்.</li>
<li>கணினி பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கான மைக்ரோசாப்டின் வரையறுக்கப்பட்ட உந்துதலுக்கு பங்களிக்கும் ஒரு காரணியாக அரசாங்க மட்டத்தில் போட்டி இல்லாததை க்ரோட்டோ எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>அதிக போட்டி மற்றும் பொது மேற்பார்வை ஆகியவற்றின் அவசியத்தை வலியுறுத்தி, வலுவான பாதுகாப்பு நெறிமுறைகளை ஊக்குவிக்க மைக்ரோசாப்ட் மீதான மேம்பட்ட ஆய்வுக்கு க்ரோட்டோ வாதிடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zவெள்ளை மாளிகையின் முன்னாள் அதிகாரி: மைக்ரோசாப்டின் அரசாங்க கட்டுப்பாடு தேசிய பாதுகாப்பை அச்சுறுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[மேம்பட்ட பிழைத்திருத்தம் மற்றும் LSP அம்சங்களுடன் தனிப்பட்ட உரை எடிட்டரை உருவாக்குதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர், பிழைத்திருத்தத்தின் போது vscode இல் பிழைகள் மற்றும் செயல்திறன் சிக்கல்களை எதிர்கொண்ட பிறகு, சிறந்த GDB ஆதரவு, வேகமான ரெண்டரிங் மற்றும் DAP ஆதரவு ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தி அவர்களின் உரை எடிட்டரை உருவாக்கினார்.</li>
<li>புதிய எடிட்டர் பகுதி கோப்பு பெயர் தேடல், வகை ஜம்பிங் மற்றும் எல்எஸ்பி செயல்படுத்தல் மூலம் மாறி மறுபெயரிடுதல் ஆகியவற்றை வழங்குகிறது, ஆனால் இது இன்னும் ஆரம்ப வளர்ச்சி கட்டத்தில் உள்ளது, சில அம்சங்கள் இல்லை.</li>
<li>புதிய எடிட்டர் தொடர்ந்து வளர்ந்து வருவதால் அது பற்றிய பின்னூட்டங்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bold-edit.com/wrote-my-own.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zமேம்பட்ட பிழைத்திருத்தம் மற்றும் LSP அம்சங்களுடன் தனிப்பட்ட உரை எடிட்டரை உருவாக்குதல்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நவீன அசெம்பிளரை வழிசெலுத்துதல்: LLVM, JIT மற்றும் x86 அடிப்படைகளுக்கான சிறந்த ஆதாரங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LLVM மற்றும் JIT உடன் பணிபுரிவதற்கும், உயர் செயல்திறன் கொண்ட குறைந்த-நிலை குறியீட்டை எழுதுவதற்கும், x86 அடிப்படைகளைப் பற்றிய அவர்களின் புரிதலை மேம்படுத்துவதற்கும் அசெம்பிளரைக் கற்றுக்கொள்வதை தனிநபர் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளார்.</li>
<li>அவர்கள் அசெம்பிளர் பற்றிய தங்கள் அறிவைப் புதுப்பிக்க வளங்கள் மற்றும் புத்தகங்கள் பற்றிய பரிந்துரைகளைத் தேடுகிறார்கள்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40104823</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zநவீன அசெம்பிளரை வழிசெலுத்துதல்: LLVM, JIT மற்றும் x86 அடிப்படைகளுக்கான சிறந்த ஆதாரங்கள்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பென்குயின் குஞ்சுகளின் வியத்தகு குன்றின் குதிப்பு ட்ரோன் மூலம் கைப்பற்றப்பட்டது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>வனவிலங்கு புகைப்படக் கலைஞர் பெர்டி கிரிகோரி, நூற்றுக்கணக்கான எம்பரர் பென்குயின் குஞ்சுகள் அண்டார்டிகாவில் 50 அடி குன்றிலிருந்து முதல் நீச்சலுக்காக குதிக்கும் ட்ரோன் காட்சிகளைப் படம்பிடித்தார், இது சுமார் ஐந்து மாத வயதில் தப்பி ஓடும் நடத்தையைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>வரவிருக்கும் நேஷனல் ஜியோகிராஃபிக் ஆவணப்படத்திற்காக படமாக்கப்பட்ட இந்த அதிர்ச்சியூட்டும் காட்சிகள், பென்குயின்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்காமல் இவ்வளவு உயரமான குன்றிலிருந்து குதிப்பது பதிவு செய்யப்படுவது இதுவே முதல் முறையாகும்.</li>
<li>இந்த தனித்துவமான நிகழ்வு பென்குயின்களின் வாழ்க்கையில் ஒரு குறிப்பிடத்தக்க தருணத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது மற்றும் வரவிருக்கும் ஆவணப்படத்தில் ஒரு சிறப்பு பகுதியாக இருக்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zபென்குயின் குஞ்சுகளின் வியத்தகு குன்றின் குதிப்பு ட்ரோன் மூலம் கைப்பற்றப்பட்டது</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lunatik: லுவாவுடன் லினக்ஸ் கர்னலை ஸ்கிரிப்டிங் செய்தல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lunatik என்பது Lua ஐப் பயன்படுத்தி லினக்ஸ் கர்னலை ஸ்கிரிப்ட் செய்ய அனுமதிக்கும் ஒரு கட்டமைப்பாகும், இது தனிப்பயனாக்கப்பட்ட Lua மொழிபெயர்ப்பாளர், ஒரு சாதன இயக்கி, சுற்றுச்சூழல் நிர்வாகத்திற்கான C API மற்றும் கர்னல் அம்சங்களுடன் இடைமுகப்படுத்த Lua API களை வழங்குகிறது.</li>
<li>இது அனைத்து லுவா நூலகங்கள் அல்லது அடையாளங்காட்டிகளை ஆதரிக்காது, மேலும் இது நிலையான லுவா செயல்பாடுகளை மாற்றியமைத்துள்ளது. இது இயக்க நேர சூழல் உருவாக்கம், இயக்கி கையாளுதல், நெட்வொர்க்கிங், பிழை குறியீடு மேலாண்மை, பணி நிலை கட்டுப்பாடு மற்றும் பல்வேறு கணினி செயல்பாட்டு நூலகங்களுக்கான செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>கணினி அழைப்புகளைக் கண்காணித்தல், கீலாக்கர்கள், நெட்வொர்க் ஸ்னிஃபர்கள் மற்றும் முக்கிய மதிப்பு கடைகளை உருவாக்குவதற்கான கர்னல் ஸ்கிரிப்ட் எடுத்துக்காட்டுகளையும் இந்த கட்டமைப்பு காட்டுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luainkernel/lunatik</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZLunatik: லுவாவுடன் லினக்ஸ் கர்னலை ஸ்கிரிப்டிங் செய்தல்</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சூப்பர் நிண்டெண்டோ கார்ட்ரிட்ஜ் தொழில்நுட்பத்தை வெளியிடுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஃபேபியன் சாங்லார்டின் வலைத்தளம் சூப்பர் நிண்டெண்டோ தோட்டாக்கள் பற்றிய ஆழமான நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது, சிஐசி சிப், எஸ்ஆர்ஏஎம் மற்றும் மேம்பாட்டு செயலிகள் போன்ற கூறுகளை முன்னிலைப்படுத்துகிறது.</li>
<li>SA-1 சிப் போன்ற மேம்பாட்டு செயலிகள் SNES கேம்களை எவ்வாறு பாதித்துள்ளன என்பதை தளம் விரிவாகக் கூறுகிறது, கிராபிக்ஸ் மற்றும் விளையாட்டை மேம்படுத்த பல்வேறு சில்லுகளின் பயன்பாட்டைக் காட்டுகிறது.</li>
<li>இது டிஎஸ்பி சிப் மற்றும் ஓபிசி -1 சிப் போன்ற வெவ்வேறு சில்லுகளின் தனித்துவமான பண்புகளையும் உள்ளடக்கியது, மேலும் ப்ராஜெக்ட் சூப்பர் எஃப்எக்ஸ் போன்ற திட்டங்களைக் குறிப்பிடுகிறது, அதே நேரத்தில் முன்மாதிரி சிரமங்கள் மற்றும் சூப்பர் நிண்டெண்டோ கன்சோலில் ரெட்ரோ கேமிங்கை மேம்படுத்துவதற்கான சமூகத்தின் முயற்சிகளை நிவர்த்தி செய்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zசூப்பர் நிண்டெண்டோ கார்ட்ரிட்ஜ் தொழில்நுட்பத்தை வெளியிடுகிறது</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சைமன் டாதமின் புதிர் தொகுப்பு: குறுக்கு-தளம் கேமிங் வேடிக்கை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சைமன் டாதமின் போர்ட்டபிள் புதிர் சேகரிப்பு ஜாவா அல்லது ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ஆப்லெட்டுகள் மூலம் யூனிக்ஸ், விண்டோஸ் மற்றும் வலையில் விளையாடக்கூடிய ஒரு பிளேயர் புதிர் விளையாட்டுகளை வழங்குகிறது.</li>
<li>இந்த சேகரிப்பு அறியப்பட்ட விளையாட்டு கருத்துகளின் மறு-செயலாக்கங்களை வழங்குகிறது மற்றும் விண்டோஸ் இயங்கக்கூடியதாக பதிவிறக்கம் செய்யக்கூடியது, ஜி.டி.கே ஆதரவுடன் யூனிக்ஸில் தொகுப்பதற்கான மூலக் குறியீட்டிற்கான அணுகலுடன்.</li>
<li>பயனர்கள் டெவலப்பருக்கு கருத்து மற்றும் பிழை அறிக்கைகளை அனுப்பலாம், மேலும் வெவ்வேறு மொபைல் சாதனங்களுக்கான மூன்றாம் தரப்பு பதிப்புகளும் கிடைக்கின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000Zசைமன் டாதமின் புதிர் தொகுப்பு: குறுக்கு-தளம் கேமிங் வேடிக்கை</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator (YC) பற்றி நீங்கள் ஏன் இருமுறை சிந்திக்க வேண்டும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>S24க்கு Y Combinator (YC) க்கு விண்ணப்பிப்பதை ஆசிரியர் ஊக்கப்படுத்துகிறார், நிதி மற்றும் ஆதரவு நன்மைகள் இருந்தபோதிலும் வெளியிடப்படாத குறைபாடுகளைப் பற்றி எச்சரிக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZY Combinator (YC) பற்றி நீங்கள் ஏன் இருமுறை சிந்திக்க வேண்டும்</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[யு-எம் இல் பெயர்களின் அடிப்படையில் தரப்படுத்தல் சார்பு இருப்பதை ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A முதல் E வரை தொடங்கும் குடும்பப்பெயர்களைக் கொண்ட மாணவர்கள் பெரும்பாலும் தொடர்ச்சியான தர நிர்ணய சார்புகள் காரணமாக கேன்வாஸ் ஆன்லைன் கற்றல் அமைப்பில் அதிக தரங்களைப் பெறுகிறார்கள் என்பதை மிச்சிகன் பல்கலைக்கழக ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>தரப்படுத்தல் ஏற்றத்தாழ்வு மாணவர்களின் GPAகள் மற்றும் எதிர்கால தொழில் வாய்ப்புகளை மோசமாக பாதிக்கலாம், இது இந்த சிக்கலை நிவர்த்தி செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.</li>
<li>ஆராய்ச்சியாளர்களின் பரிந்துரைகளில் சீரற்ற தர வரிசைகளைப் பயன்படுத்துவது அல்லது இந்த சார்பைத் தணிக்க கிரேடர்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிப்பது ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zயு-எம் இல் பெயர்களின் அடிப்படையில் தரப்படுத்தல் சார்பு இருப்பதை ஆய்வு வெளிப்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[முக்கிய அமெரிக்க கண்காணிப்பு திட்டத்திற்கு மறுஅங்கீகாரம் வழங்குவதை செனட் நிறைவேற்றுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமெரிக்க கண்காணிப்பு சட்டமான வெளிநாட்டு புலனாய்வு கண்காணிப்பு சட்டத்தின் 702 வது பிரிவை புதுப்பிக்கும் மசோதாவில் ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் கையெழுத்திட்டார்.</li>
<li>எஃப்.பி.ஐ வரம்புகள் குறித்த விவாதங்களுக்குப் பிறகு செனட் இருகட்சி ஆதரவுடன் மசோதாவை நிறைவேற்றியது, இது அமெரிக்காவிற்கு வெளியே அமெரிக்கர் அல்லாத தகவல்தொடர்புகளை கண்காணிப்பதன் மூலம் வெளிநாட்டு உளவுத்துறையை சேகரிக்க அரசாங்கத்திற்கு உதவுகிறது.</li>
<li>பைடன் மற்றும் அமெரிக்க அதிகாரிகள் உட்பட ஆதரவாளர்கள், தேசிய பாதுகாப்பில் திட்டத்தின் முக்கிய பங்கை வலியுறுத்துகின்றனர், அதே நேரத்தில் எதிரிகள் அமெரிக்க தனியுரிமை உரிமைகளைப் பாதுகாக்க வலுவான பாதுகாப்புகளுக்கு வாதிடுகின்றனர்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zமுக்கிய அமெரிக்க கண்காணிப்பு திட்டத்திற்கு மறுஅங்கீகாரம் வழங்குவதை செனட் நிறைவேற்றுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கட்டிடம் மெலோஜி: 300 ஈமோஜி களங்கள் மகசூல் $ 1440 / ஆண்டு (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் கஜகஸ்தானில் இருந்து 300 ஈமோஜி டொமைன் பெயர்களைப் பெற்றார் மற்றும் Mailoji என்ற ஈமோஜி மின்னஞ்சல் சேவையை உருவாக்கினார், இது TikTok இல் பிரபலமடைந்தது, ஒரு வாரத்திற்குள் $1000 சம்பாதித்தது.</li>
<li>சவால்களை எதிர்கொண்ட போதிலும், Mailoji தயாரிப்பு வேட்டையில் தொடங்கப்பட்டது, வருடாந்திர வருவாயில் சுமார் $1440 ஈட்டியது, ஈமோஜி களங்களின் சாம்ராஜ்யத்தில் ஒரு வேடிக்கையான டைவ் வழங்குகிறது மற்றும் தொழில்நுட்ப அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinyprojects.dev/projects/mailoji</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zகட்டிடம் மெலோஜி: 300 ஈமோஜி களங்கள் மகசூல் $ 1440 / ஆண்டு (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thunderbird மைக்ரோசாஃப்ட் எக்ஸ்சேஞ்ச் ஆதரவு மேம்படுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>தண்டர்பேர்ட் அடுத்த ஈ.எஸ்.ஆர் வெளியீட்டில் மைக்ரோசாஃப்ட் எக்ஸ்சேஞ்சிற்கான உள்ளமைக்கப்பட்ட பொருந்தக்கூடிய தன்மையை அறிமுகப்படுத்துகிறது, ஆரம்பத்தில் மின்னஞ்சல் அம்சங்களிலும் பின்னர் காலெண்டர் மற்றும் முகவரி புத்தக ஒருங்கிணைப்பிலும் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>நினைவக பாதுகாப்பு, செயல்திறன் மற்றும் மாடுலாரிட்டி ஆகியவற்றில் அதன் நன்மைகள், HTTP கோரிக்கைகளை இணைப்பதற்கான தொழில்நுட்ப தடைகள் மற்றும் பரிமாற்ற இணக்கத்தன்மைக்கான XML மேலாண்மை ஆகியவற்றில் அதன் நன்மைகள் காரணமாக டெவலப்பர்கள் ரஸ்டைத் தேர்வு செய்கிறார்கள்.</li>
<li>எதிர்கால முயற்சிகளில் கடுமையான சோதனை, பிழை நிர்வாகத்தை சுத்திகரித்தல், நெறிமுறை பொருந்தக்கூடிய தன்மையை விரிவுபடுத்துதல் மற்றும் தண்டர்பேர்டின் பயனர் தளத்திற்கான செயல்படுத்தலை விவரித்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZThunderbird மைக்ரோசாஃப்ட் எக்ஸ்சேஞ்ச் ஆதரவு மேம்படுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நிரலாக்கம் தட்டச்சு மீது சிந்தனையை வலியுறுத்துகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>டிம் ஓட்டிங்கர் மென்பொருள் உருவாக்கத்தில் தட்டச்சு செய்வதைப் பற்றி சிந்திப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறார், நிரலாக்கமானது உடல் செயல்பாடுகளை விட முதன்மையாக மன வேலை என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>மென்பொருள் உருவாக்கம் ஒரு தொழிற்சாலை போன்ற செயல்முறையாக இருக்கும் யோசனையை ஆசிரியர் சவால் செய்கிறார், நிரலாக்கத்தில் வடிவமைப்பு, ஆராய்ச்சி, சிக்கல் தீர்க்கும் மற்றும் முடிவெடுப்பது ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது, அங்கு தட்டச்சு செய்வது ஒரு சிறிய அங்கமாகும்.</li>
<li>மென்பொருள் மேம்பாட்டில் மேம்பட்ட தரம் மற்றும் உற்பத்தித்திறனுக்கான சிந்தனை செயல்முறையை மேம்படுத்துவதற்கான நுண்ணறிவுகளை இந்த இடுகை வழங்குகிறது, தர உத்தரவாதம் மற்றும் ஆசிரியரின் சுறுசுறுப்பான நடைமுறைகள் பின்னணியைத் தொடுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zநிரலாக்கம் தட்டச்சு மீது சிந்தனையை வலியுறுத்துகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[அரிய பரிணாம நிகழ்வு: பாசிகள் மற்றும் சயனோபாக்டீரியா ஒன்றிணைகின்றன]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆல்கா Braarudosphaera bigelowii மற்றும் சயனோபாக்டீரியா UCYN-A ஆகியவை ஒரே உயிரினமாக ஒன்றிணைந்த ஒரு அசாதாரண நிகழ்வை விஞ்ஞானிகள் அடையாளம் கண்டனர், இது முதன்மை எண்டோசிம்பியோசிஸ் என்று அழைக்கப்படுகிறது, இது பூமியின் வரலாற்றில் அரிதாகவே நிகழ்கிறது.</li>
<li>நைட்ரோபிளாஸ்ட் என்று பெயரிடப்பட்ட புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட உயிரினம், ஆல்காக்களுக்கு காற்றில் இருந்து நைட்ரஜனை பிரித்தெடுக்க உதவுகிறது, இது ஒரு முக்கியமான ஊட்டச்சத்து, பயிர் விரிவாக்கத்திற்கான தாக்கங்களுடன் விவசாய உற்பத்தித்திறனை பாதிக்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த தனித்துவமான பரிணாம நிகழ்வை விவரிக்கும் ஆராய்ச்சி புகழ்பெற்ற அறிவியல் இதழ்களில் வெளியிடப்பட்டது செல் மற்றும் அறிவியல், இது இந்த துறையில் குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்பை வழங்கியது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zஅரிய பரிணாம நிகழ்வு: பாசிகள் மற்றும் சயனோபாக்டீரியா ஒன்றிணைகின்றன</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLMகளை கட்டவிழ்த்தல்: நிதிச் சந்தைகளில் புரட்சியை ஏற்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2023 இல் AI புரட்சி GPT-3 போன்ற பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMகள்) போன்ற தொழில்நுட்பங்களில் குறிப்பிடத்தக்க முதலீட்டைத் தூண்டியது, இது மொழி செயலாக்கத்தில் அவற்றின் திறனுக்காக அறியப்படுகிறது.</li>
<li>சத்தமில்லாத தரவு மற்றும் சந்தை இயக்கவியல் போன்ற சவால்கள் காரணமாக பங்கு விலைகளை கணிப்பதில் அவற்றின் செயல்திறன் குறித்த விவாதங்கள் இருந்தபோதிலும், எல்.எல்.எம்கள் அடிப்படை பகுப்பாய்வில் வாக்குறுதியைக் காட்டுகின்றன மற்றும் வர்த்தக உத்திகளைப் பயிற்றுவிப்பதற்கான செயற்கை தரவை உருவாக்குகின்றன.</li>
<li>அளவு வர்த்தகத்திற்கு உடனடி அச்சுறுத்தலாக இல்லாவிட்டாலும், பல்வேறு துறைகளில் LLMகளின் வெற்றி AI ஆராய்ச்சியில் ஆர்வத்தையும் முதலீட்டையும் தூண்டியுள்ளது, AI முன்னேற்றங்கள் மூலம் எதிர்கால வாய்ப்புகளைக் குறிக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZLLMகளை கட்டவிழ்த்தல்: நிதிச் சந்தைகளில் புரட்சியை ஏற்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[மோசடி 8.12: பணக்கார அம்சங்களுடன் புரோகிராமர்களை மேம்படுத்துதல்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ராக்கெட் பதிப்பு 8.12 இப்போது வெளிவந்துள்ளது, இது வரைகலை நிரலாக்க ஆதரவு மற்றும் மாறுபட்ட தொகுப்பு நூலகம் போன்ற வலுவான அம்சங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>புரோகிராமர்கள் சுழல்கள், மேக்ரோக்களை வரையறுக்கலாம், டொமைன்-குறிப்பிட்ட மொழிகளை உருவாக்கலாம் மற்றும் உயர்-வரிசை ஒப்பந்தங்கள் மற்றும் படிப்படியான தட்டச்சு ஆகியவற்றைப் பயன்படுத்தலாம்.</li>
<li>ராக்கெட் IDE கருவிகள், புதிய மொழிகளை உடனடியாக வடிவமைக்கும் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் பயிற்சிகள், நூலகங்கள், மன்றங்கள் மற்றும் கல்விப் பொருட்களுடன் ஆதரவான சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வழங்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racket-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zமோசடி 8.12: பணக்கார அம்சங்களுடன் புரோகிராமர்களை மேம்படுத்துதல்</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hisense TV ஜாக்கிரதை: PC துயரங்களின் மூல காரணம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சுவரொட்டி இரண்டு ஆண்டுகளாக அவர்களின் கணினியில் தொடர்ச்சியான தொழில்நுட்ப சிக்கல்களை எதிர்கொண்டது, அதாவது பணிப்பட்டி செயலிழப்புகள் மற்றும் அமைப்புகள் பிழைகள், அவை அவற்றின் நெட்வொர்க்குடன் இணைக்கப்பட்ட ஹைசென்ஸ் ஸ்மார்ட் டிவியில் கண்டறியப்பட்டன.</li>
<li>டிவியால் உருவாக்கப்பட்ட விசைகளை நீக்குவது பிசி சிக்கல்களைத் தீர்த்தது, அமைப்புகள், பணிப்பட்டிகள் மற்றும் சாதனங்களுக்கு முழு செயல்பாட்டை மீட்டமைத்தது.</li>
<li>அவர்கள் தங்கள் வெற்றிகரமான சரிசெய்தல் பயணத்தை ஆன்லைனில் பகிர்ந்து கொண்டனர், இது தொலைநிலை டெஸ்க்டாப் திறன்களை மீண்டும் பயன்படுத்த உதவுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZHisense TV ஜாக்கிரதை: PC துயரங்களின் மூல காரணம்</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்தும் நிட்ரோபிளாஸ்ட்: யூகேரியோட்டிக் செல்களில் பரிணாம திருப்புமுனை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>சமீபத்திய கண்டுபிடிப்பு: யூகாரியோடிக் செல்லில் காணப்படும் நைட்ரோபிளாஸ்ட் என்ற நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்தும் உறுப்பு பாக்டீரியாவால் மட்டுமே வளிமண்டலத்திலிருந்து நைட்ரஜனை நிலைநிறுத்த முடியும் என்ற நம்பிக்கையை சவால் செய்கிறது.</li>
<li>நிட்ரோபிளாஸ்ட் ஒரு எண்டோசிம்பியண்டிலிருந்து மைட்டோகாண்ட்ரியா மற்றும் குளோரோபிளாஸ்ட்கள் போன்ற ஒரு உறுப்புக்கு உருவானது, இது உறுப்பு பரிணாமம் பற்றிய நமது புரிதலை பாதிக்கிறது.</li>
<li>நைட்ரோபிளாஸ்ட் உறுப்புக்கும் அதன் புரவலன் உயிரினத்திற்கும் இடையிலான உறவை ஆராய்ச்சியாளர்கள் மேலும் ஆராய்வதால் விவசாயம் மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கான தாக்கங்கள் உள்ளன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zநைட்ரஜனை நிலைநிறுத்தும் நிட்ரோபிளாஸ்ட்: யூகேரியோட்டிக் செல்களில் பரிணாம திருப்புமுனை</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[சுய பகுத்தறிவு டோக்கன்களுடன் சிறந்து விளங்க கற்பித்தல் மாதிரிகள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எதிர்கால நடவடிக்கைகளை தன்னிச்சையாக எதிர்பார்க்க GPT போன்ற பயிற்சி மாதிரிகளுக்கு &quot;பகுத்தறிவு டோக்கன்கள்&quot; அறிமுகப்படுத்தப்படுகின்றன, இது சோதனைகளின்படி கணிசமான இழப்பு குறைப்புக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
<li>இந்த டோக்கன்கள் வரவிருக்கும் டோக்கன்களுக்கு நன்மை பயக்கும் இடைநிலை கணக்கீடுகளைச் செய்ய மாதிரிகளை ஊக்குவிக்கின்றன, விரிவான விளக்கங்கள் தேவைப்படும் வழக்கமான மாதிரிகளை விஞ்சுகின்றன.</li>
<li>மேம்பட்ட மாதிரி செயல்திறன் மற்றும் எதிர்கால திட்டமிடலுக்காக நன்றாக-டியூன் செய்யப்பட்ட அறிவுறுத்தல்-பின்வரும் மாதிரிகளில் பகுத்தறிவு டோக்கன்களின் பயன்பாடு ஆராயப்பட்டு வருகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000Zசுய பகுத்தறிவு டோக்கன்களுடன் சிறந்து விளங்க கற்பித்தல் மாதிரிகள்</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL: ஐரோப்பாவின் புதிய iOS சைட்லோட் விருப்பம்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AltStore PAL இப்போது ஐரோப்பாவில் €1.50/ஆண்டு + VAT க்கு அணுகக்கூடியது, இது பாதுகாப்பிற்கு வலுவான முக்கியத்துவத்துடன் iOS இல் பயன்பாடுகளை ஓரங்கட்டுவதற்கான தனித்துவமான முறையை வழங்குகிறது.</li>
<li>பயன்பாடு ஒவ்வொரு பயன்பாட்டிற்கும் விரிவான ஸ்டோர் பக்கங்களை வழங்குகிறது மற்றும் பயனர்கள் தங்கள் பயன்பாடுகளை சுயமாக வெளியிட உதவுகிறது, இது ஆப்பிள் ஆப் ஸ்டோரில் காணப்படாத பயன்பாடுகளைத் தேடுபவர்களுக்கு வழங்குகிறது.</li>
<li>ஒரு சிறிய குழுவால் உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் நன்கொடைகளை நம்பியுள்ள AltStore பயனர்களுக்கு அதிகாரப்பூர்வ ஆப் ஸ்டோர் சுற்றுச்சூழல் அமைப்புக்கு வெளியே iOS பயன்பாடுகளை அணுகுவதற்கான மாற்று வழியை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://altstore.io/#Downloads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZAltStore PAL: ஐரோப்பாவின் புதிய iOS சைட்லோட் விருப்பம்</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[கேமிஃபிகேஷன் ஏன் மனித நடத்தையை கையாளுகிறது]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>உடனடி வெகுமதிகள் மூலம் நடத்தையை பாதிக்க கேமிஃபிகேஷன் விளையாட்டு இயக்கவியலைப் பயன்படுத்துகிறது, இது உளவியலாளர் பி.எஃப் ஸ்கின்னரின் பணியிலிருந்து உருவானது மற்றும் செயல்களை வடிவமைக்க வணிகங்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டது.</li>
<li>ஆரம்பத்தில் நேர்மறையான நடத்தைகளை குறிவைத்து, கேமிஃபிகேஷன் மனித நடத்தையை வழிநடத்துவதற்கான ஒரு சக்திவாய்ந்த கருவியாக மாறியுள்ளது, இது அடிமையாதல் மற்றும் செயற்கை நோக்கங்களை நம்பியிருப்பது பற்றிய கவலைகளைத் தூண்டுகிறது.</li>
<li>டெட் கசின்ஸ்கி மற்றும் அமெரிக்க பாதுகாப்பு செயலாளர் ராபர்ட் மெக்னமாரா போன்ற வழக்குகள் மூலம் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டுள்ளபடி, குறுகிய கால வெகுமதிகளுக்கு முன்னுரிமை அளிப்பது, நீண்டகால நிறைவை பாதிக்கக்கூடும், சவாலான, சுவாரஸ்யமான செயல்களில் ஈடுபடுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது அல்லது வெளிப்புற கையாளுதலிலிருந்து விடுபட்ட ஒரு தனித்துவமான பாதையை உருவாக்குகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000Zகேமிஃபிகேஷன் ஏன் மனித நடத்தையை கையாளுகிறது</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
