<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[இதை விட எனது புத்தகங்கள் திருடப்படுவதை நான் பார்க்க விரும்புகிறேன்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>அமேசான் மற்றும் குட்ரெட்ஸில் குப்பை புத்தகங்கள் பதிவேற்றம் செய்யப்படுவதில் உள்ள சிக்கல் குறித்து எழுத்தாளர் ஜேன் ப்ரீட்மேன் கவலைப்படுகிறார்.</li>
<li>இந்த தவறான புத்தகங்களின் மீது தனக்கு இருக்கும் கட்டுப்பாடு இல்லாதது மற்றும் அவற்றை தனது சுயவிவரங்களிலிருந்து அகற்ற முடியாதது குறித்து ஃப்ரீட்மேன் விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறார்.</li>
<li>அமேசான் மற்றும் குட்ரெட்ஸ் ஆகியவை எழுத்தாளரை சரிபார்க்கவும் மோசடி புத்தகங்களைத் தடுக்கவும் ஒரு முறையை செயல்படுத்த வேண்டும் என்று அவர் அழைப்பு விடுக்கிறார்.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[பொதுவெளியில் எழுதுவதற்கான சில தந்திரோபாயங்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஜூலியா எவான்ஸ் பொதுவில் எழுதுவதைக் கையாள்வதற்கும் ஆன்லைன் கருத்துகளை நிர்வகிப்பதற்கும் தனது உத்திகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறார்.</li>
<li>உண்மைகளுடன் ஒட்டிக்கொள்வது, கதை சொல்வது, தொழில்நுட்ப கேள்விகளைக் கேட்பது, தவறுகளைத் திருத்துவது மற்றும் கடினமான அல்லது மோதல் விவாதங்களைத் தவிர்ப்பது ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை அவர் எடுத்துக்காட்டுகிறார்.</li>
<li>எல்லைகளை அமைப்பது மற்றும் மதிப்புமிக்க நுண்ணறிவுகளுக்கு எதிர்மறையான கருத்துக்களை ஆராய்வதும் வலைப்பதிவு இடுகையில் வலியுறுத்தப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[பிஎஸ்ஏ: இன்டெல் கிராபிக்ஸ் டிரைவர்கள் இப்போது டெலிமெட்ரியை இயல்புநிலையாக சேகரிக்கிறார்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எதிர்கால தயாரிப்புகளை மேம்படுத்த பிசி பயன்பாடு மற்றும் செயல்திறன் குறித்த தரவை சேகரிக்கும் ஆர்க் ஜிபியூக்களுக்கான பீட்டா இயக்கிகளில் இன்டெல் கணினி மேம்பாட்டு திட்டத்தை (சிஐபி) அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>தரவு சேகரிப்பு இயல்பாக இயக்கப்படுகிறது, ஆனால் நிறுவலின் போது பயனர்கள் அதை முடக்க விருப்பம் உள்ளது.</li>
<li>டெலிமெட்ரியின் அவசியம் குறித்து பயனர்களிடையே பிளவுபட்ட கருத்து உள்ளது, தனியுரிமை மற்றும் கணினி வளங்கள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
<li>சில பயனர்கள் இன்டெல்லின் அணுகுமுறையை என்விடியாவின் மென்பொருளை மையமாகக் கொண்ட மூலோபாயத்துடன் ஒப்பிட்டு, என்விடியாவின் சமீபத்திய ஜிபியு கட்டமைப்பின் செயல்திறனைக் குறிப்பிடுகின்றனர்.</li>
<li>ஏஎம்டி புதிய ரேடியான் 7000-சீரிஸ் கிராபிக்ஸ் அட்டைகளின் வெளியீட்டை உறுதிப்படுத்தியுள்ளது மற்றும் செயல்படுத்தப்பட்ட மாறும் புதுப்பிப்பு வீதத்துடன் செயலற்ற மின் நுகர்வில் கணிசமான குறைப்பைக் கோருகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[நைரோபியில் உள்ள வேர்ல்ட்காயின் கிடங்கில் போலீசார் சோதனை]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>கென்ய போலீசார் வேர்ல்ட்காயின் என்ற கிரிப்டோகரன்சி நிறுவனத்தில் சோதனை நடத்தி இயந்திரங்கள் மற்றும் ஆவணங்களை பறிமுதல் செய்துள்ளனர்.</li>
<li>கென்யா அரசு பாதுகாப்பு காரணங்களைக் காரணம் காட்டி நிறுவனத்தின் செயல்பாடுகளை நிறுத்தி வைத்து விசாரணையைத் தொடங்கியுள்ளது.</li>
<li>உலகளாவிய &quot;அடையாளம் மற்றும் நிதி நெட்வொர்க்கை&quot; உருவாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டு, தங்கள் கண்களை ஸ்கேன் செய்ய அனுமதிக்கும் நபர்களுக்கு ஈடாக வேர்ல்ட்காயின் இலவச கிரிப்டோ டோக்கன்களை வழங்குகிறது. தரவு தவறாகப் பயன்படுத்தப்படலாம் என்ற கவலைகள் காரணமாக பல்வேறு நாடுகளில் உள்ள தரவு கண்காணிப்பு அமைப்புகளும் நிறுவனத்தை விசாரித்து வருகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[அதிக வேலை மற்றும் குறைந்த ஊதியம் பெறும் வி.எஃப்.எக்ஸ் தொழிலாளர்கள் மார்வெல் நிறுவனத்தில் தொழிற்சங்கம் செய்ய வாக்களிக்கிறார்கள்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>மார்வெல் ஸ்டுடியோவில் விஷுவல்-எஃபெக்ட்ஸ் தொழிலாளர்கள் தொழிற்சங்கம் செய்ய வாக்களித்துள்ளனர் மற்றும் சிறந்த உரிமைகள் மற்றும் பாதுகாப்புகளுக்காக ஐஏடிஎஸ்இயிடமிருந்து அங்கீகாரத்தை எதிர்பார்க்கின்றனர்.</li>
<li>வி.எஃப்.எக்ஸ் தொழில் வல்லுநர்கள் பொழுதுபோக்கு துறையில் தங்கள் உரிமைகளைக் கோர ஒன்றிணைவது இதுவே முதல் முறையாகும்.</li>
<li>தொழிலாளர்களுக்கு ஊதிய ஓவர்டைம் மற்றும் சுகாதாரம் போன்ற சலுகைகள் மறுக்கப்பட்டுள்ளன, இது தொழிலாளர் பற்றாக்குறை மற்றும் நம்பத்தகாத காலக்கெடுவுக்கு வழிவகுக்கிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[காஃப்கா இறந்துவிட்டார், காஃப்கா வாழ்க]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>பிரபலமான தரவு ஸ்ட்ரீமிங் தளமான காஃப்காவின் வரம்புகள் மற்றும் குறைபாடுகளை ஆசிரியர் விவாதிக்கிறார்.</li>
<li>அவர்கள் வார்ப்ஸ்ட்ரீமை காஃப்காவுக்கு மலிவான மற்றும் எளிதான மாற்றாக அறிமுகப்படுத்துகிறார்கள், இது ஏ.டபிள்யூ.எஸ் எஸ் 3 போன்ற கமாடிட்டி பொருள் சேமிப்பகத்தில் இயங்குகிறது.</li>
<li>வார்ப்ஸ்ட்ரீம் தரகர்களுக்கு பதிலாக முகவர்களைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் அளவிடக்கூடிய மற்றும் விரைவான மீட்புக்காக மெட்டாடேட்டாவிலிருந்து தரவைப் பிரிக்கிறது, செலவுகள் மற்றும் செயல்பாட்டு மேல்நிலையைக் குறைக்கிறது, இருப்பினும் இது அதிக தாமதத்தைக் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[எச்.என்.யிடம் கேளுங்கள்: நீங்கள் செய்த மிகச்சிறந்த உடல் விஷயம் என்ன?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>எச்.என் சமூகம் பல்வேறு மென்பொருள் அல்லாத திட்டங்கள் மற்றும் படைப்புகளில் தீவிரமாக ஈடுபட்டுள்ளது.</li>
<li>உறுப்பினர்கள் கலை, வடிவமைப்பு, வன்பொருள் மற்றும் இயற்பியல் தயாரிப்புகள் உள்ளிட்ட பரந்த அளவிலான நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.</li>
<li>சமூகத்தின் பல்வேறு ஆர்வங்கள் மென்பொருள் தொடர்பான திட்டங்களுக்கு அப்பால் விரிவடைந்து, அதன் உறுப்பினர்களிடையே பரந்த அளவிலான திறமைகள் மற்றும் ஆர்வங்களை வெளிப்படுத்துகின்றன.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ராகு: கிரெம்லின்களுக்கான ஒரு மொழி]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஆசிரியர் டி.எல்.ஏ + மாதிரி சரிபார்ப்பை கற்றல்லாவில் உகந்ததாக்குவது குறித்த ஒரு புதிய பகுதியைச் சேர்த்துள்ளார்.</li>
<li>எழுத்துச் சரிவு காரணமாக, ஆசிரியர் ராகு என்ற நிரலாக்க மொழியைக் கற்று வருகிறார்.</li>
<li>யூனிகோட் ஆபரேட்டர்களைப் பயன்படுத்துவதற்கும் புதிய ஆபரேட்டர்களை வரையறுக்கும் திறனுக்கும் பெயர் பெற்ற அறிவார்ந்த கிரெம்லின்களால் வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு மொழியாக ராகு விவரிக்கப்படுகிறது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ஜூமின் சேவை விதிமுறைகள் மற்றும் நடைமுறைகள் செயற்கை நுண்ணறிவு அம்சங்களுக்கு எவ்வாறு பொருந்தும்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ஒப்புதல் இல்லாமல் அதன் செயற்கை நுண்ணறிவு மாதிரிகளைப் பயிற்றுவிக்க வாடிக்கையாளர் உள்ளடக்கம் பயன்படுத்தப்படாது என்பதை உறுதிப்படுத்த ஜூம் அதன் சேவை விதிமுறைகளை மாற்றியமைத்துள்ளது.</li>
<li>நிறுவனம் அதன் செயற்கை நுண்ணறிவு அம்சங்கள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் உள்ளடக்கத்தைப் பகிர்வதில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பயனர் கட்டுப்பாட்டை வழங்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் உள்ளடக்கத்தின் மீது உரிமையையும் கட்டுப்பாட்டையும் பராமரிக்கிறார்கள், மேலும் மதிப்பு கூட்டப்பட்ட சேவைகளுக்கான அனுமதியுடன் மட்டுமே அதைப் பயன்படுத்துகிறார்கள் என்பதை ஜூம் வலியுறுத்துகிறது. ஹெல்த்கேர் மற்றும் கல்வி வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் தரவைப் பாதுகாக்க குறிப்பிட்ட ஒப்பந்தங்களைக் கொண்டுள்ளனர். வெளிப்படையான ஒப்புதல் செயல்முறைகளைப் பின்பற்றி கணக்கு உரிமையாளர்கள் மற்றும் நிர்வாகிகளால் இயக்கப்பட்டு கண்காணிக்கக்கூடிய உருவாக்க செயற்கை நுண்ணறிவு அம்சங்களையும் ஜூம் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. பயனர் உரிமைகளை நிலைநிறுத்தும் அதே வேளையில் தனியுரிமைக்கு முன்னுரிமை அளிப்பதற்கும் அதன் சேவைகளை மேம்படுத்துவதற்கும் நிறுவனம் அர்ப்பணிக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[விளையாட்டுப் போட்டிகளை மாற்றிய $1 மில்லியன் ஷாட்]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1993 ஆம் ஆண்டில் புல்ஸ் விளையாட்டின் போது டான் கால்ஹவுனின் மில்லியன் டாலர் ஷாட் விளையாட்டு நிகழ்வு போட்டிகளில் எழுச்சியை ஏற்படுத்தியது மற்றும் எஸ்.சி.ஏ விளம்பரங்களின் வளர்ச்சியில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>ஆரம்பத்தில், தனது பரிசைப் பெறுவதில் கால்ஹவுனுக்கு சந்தேகம் இருந்தது, ஆனால் ரசிகர்களின் சீற்றம் அதைப் பெற அவருக்கு உதவியது.</li>
<li>இரண்டாம் கிளாரன்ஸ் கால்ஹவுனின் ஈர்க்கக்கூடிய கல்லூரி கூடைப்பந்து ஷாட் அவரது வாழ்க்கையில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியது மற்றும் அவரது குடும்பத்தின் வெற்றிக்கு பங்களித்தது.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/ta/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
