<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2024 19:13:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ประสิทธิภาพมากเกินไปทำให้ทุกอย่างแย่ลง (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เวอร์ชันที่เข้มงวดของกฎของกู๊ดฮาร์ตชี้ให้เห็นว่าการเพิ่มประสิทธิภาพตัวชี้วัดพร็อกซีมากเกินไปอาจนำไปสู่ผลลัพธ์ที่แย่ลงในเป้าหมายที่แท้จริง ดังที่เห็นในการทดสอบมาตรฐานและการโอเวอร์ฟิตติ้งในแมชชีนเลิร์นนิง</li>
<li>แนวคิดนี้สามารถนำไปใช้ได้ในหลายสาขา รวมถึงการเมือง เศรษฐศาสตร์ และสุขภาพ ซึ่งบ่งบอกถึงความเกี่ยวข้องที่กว้างขวางของปรากฏการณ์นี้</li>
<li>กลยุทธ์การบรรเทาจากการเรียนรู้ของเครื่อง เช่น การปรับเป้าหมายพร็อกซีให้สอดคล้องกับผลลัพธ์ที่ต้องการ การเพิ่มโทษการปรับปกติ การฉีดสัญญาณรบกวน และการหยุดก่อนเวลา สามารถช่วยจัดการกับปัญหาเหล่านี้ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sohl-dickstein.github.io/2022/11/06/strong-Goodhart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zประสิทธิภาพมากเกินไปทำให้ทุกอย่างแย่ลง (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีที่ Discord เก็บข้อความนับล้านล้าน (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Discord ในตอนแรกใช้ MongoDB สำหรับการเก็บข้อความ แต่เปลี่ยนไปใช้ Cassandra เพื่อความสามารถในการขยายตัวและความทนทานต่อความผิดพลาดที่ดีกว่า ซึ่งต่อมาได้นำไปสู่ปัญหาด้านประสิทธิภาพและการบำรุงรักษา</li>
<li>ในปี 2022 Discord ได้ย้ายจาก Cassandra ไปยัง ScyllaDB ซึ่งเป็นฐานข้อมูลที่มีประสิทธิภาพมากกว่า พัฒนาด้วย C++ และเข้ากันได้กับ Cassandra โดยลดจำนวนโหนดจาก 177 เหลือ 72 และปรับปรุงความหน่วงและประสิทธิภาพอย่างมีนัยสำคัญ</li>
<li>การย้ายข้อมูลนี้เกี่ยวข้องกับการเขียนข้อมูลใหม่แบบคู่และการใช้เครื่องมือย้ายข้อมูลที่พัฒนาด้วยภาษา Rust สำหรับข้อมูลประวัติศาสตร์ ส่งผลให้มีปัญหาน้อยลงและสามารถจัดการกับการเพิ่มขึ้นของการจราจรในช่วงเหตุการณ์สำคัญเช่นการแข่งขันฟุตบอลโลกได้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discord.com/blog/how-discord-stores-trillions-of-messages</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zวิธีที่ Discord เก็บข้อความนับล้านล้าน (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SpaceX ปล่อยภารกิจสำหรับนักบินอวกาศของ NASA 2 คนที่ติดอยู่บนสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/spacex-launch-boeing-nasa-stuck-astronauts-e179d0dc6c77d224278fd0430148ff8b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZSpaceX ปล่อยภารกิจสำหรับนักบินอวกาศของ NASA 2 คนที่ติดอยู่บนสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสร้างส่วนหน้าที่แข็งแกร่งโดยใช้การปรับปรุงแบบก้าวหน้า]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การพัฒนาแบบก้าวหน้าเริ่มต้นด้วย HTML จากนั้นเพิ่ม CSS และ JavaScript เพื่อให้แน่ใจว่าฟังก์ชันพื้นฐานและการเข้าถึงสำหรับผู้ใช้ทุกคน รวมถึงผู้ที่มีข้อจำกัดด้านอุปกรณ์หรือการเชื่อมต่อ</li>
<li>JavaScript ควรเสริม ไม่ใช่แทนที่ฟังก์ชันการทำงานของ HTML และ CSS; ใช้การตรวจจับคุณสมบัติ, polyfills, และการแปลงโค้ดเพื่อให้แน่ใจว่าเข้ากันได้</li>
<li>หลีกเลี่ยงการใช้แอปพลิเคชันหน้าเดียว (SPAs) เนื่องจากอาจขัดขวางการเข้าถึงและการนำทาง; ตรวจสอบให้แน่ใจว่าบริการของคุณยังคงทำงานได้แม้จะเกิดความล้มเหลวของ CSS/JavaScript</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gov.uk/service-manual/technology/using-progressive-enhancement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zการสร้างส่วนหน้าที่แข็งแกร่งโดยใช้การปรับปรุงแบบก้าวหน้า</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิกฤตวัยกลางคนของ Notion]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.jjinux.com/2024/09/notions-mid-life-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zวิกฤตวัยกลางคนของ Notion</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อังกฤษซื้อโรงงานเซมิคอนดักเตอร์เพื่อวัตถุประสงค์ด้านการป้องกันประเทศ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>รัฐบาลสหราชอาณาจักรได้เข้าซื้อโรงงานเซมิคอนดักเตอร์ในนิวตัน เอคลิฟฟ์ เคาน์ตีเดอแรม ซึ่งปัจจุบันมีชื่อว่า Octric Semiconductors UK เพื่อสนับสนุนห่วงโซ่อุปทานด้านการป้องกันประเทศและกองทัพ</li>
<li>สถานที่นี้เป็นสถานที่เดียวในสหราชอาณาจักรที่สามารถผลิตสารกึ่งตัวนำแกลเลียมอาร์เซไนด์ได้อย่างปลอดภัย ซึ่งเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับแพลตฟอร์มทางทหารเช่นเครื่องบินรบ และสามารถรักษางานที่มีทักษะสูงได้ถึง 100 ตำแหน่ง</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการนี้จะช่วยให้การผลิตเซมิคอนดักเตอร์ที่สำคัญสำหรับการใช้งานทางทหารดำเนินต่อไปได้อย่างต่อเนื่อง ทำให้โรงงานมีเสถียรภาพและเสริมสร้างความสามารถในการป้องกันประเทศและศักยภาพทางอุตสาหกรรมของสหราชอาณาจักร</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/britain-buys-semiconductor-factory-for-defence-purposes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zอังกฤษซื้อโรงงานเซมิคอนดักเตอร์เพื่อวัตถุประสงค์ด้านการป้องกันประเทศ</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระเบิดลอยขนาดใหญ่เคลื่อนตัวใกล้ชายฝั่งอังกฤษ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เรือ MV Ruby ซึ่งจดทะเบียนในมอลตาและบรรทุกแอมโมเนียมไนเตรตระเบิดได้จำนวน 20,000 ตัน ได้รับความเสียหายและกำลังหาท่าเรือนอกชายฝั่งเคนต์ สหราชอาณาจักร ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยอย่างมาก</li>
<li>เรือลำนี้ถูกปฏิเสธการเข้าเทียบท่าที่หลายท่าเรือในยุโรป รวมถึงนอร์เวย์และลิทัวเนีย เนื่องจากลักษณะอันตรายของสินค้าบนเรือ ซึ่งอาจก่อให้เกิดความเสียหายเทียบเท่ากับหนึ่งในสามของระเบิดฮิโรชิมา</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นให้เห็นถึงยุทธวิธีสงครามลูกผสมของรัสเซียและเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการแบ่งปันข่าวกรอง การเฝ้าระวัง และระเบียบการรักษาความปลอดภัยทางทะเลที่เข้มแข็งเพื่อจัดการกับภัยคุกคามดังกล่าวอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cepa.org/article/floating-megabomb-heaves-to-near-the-english-coast/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zระเบิดลอยขนาดใหญ่เคลื่อนตัวใกล้ชายฝั่งอังกฤษ</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บันทึกการพัฒนาเว็บด้วย Go บางส่วน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 แนะนำการสนับสนุนการกำหนดเส้นทางที่ปรับปรุงในไลบรารีมาตรฐาน ทำให้การจัดการเส้นทางง่ายขึ้นและเพิ่มความปลอดภัยด้วยมิดเดิลแวร์</li>
<li>เครื่องมือ sqlc สร้างโค้ด Go จากคำสั่ง SQL ช่วยลดโค้ดที่ซ้ำซ้อนและทำให้การโต้ตอบกับฐานข้อมูลเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>การตั้งค่าขีดจำกัดหน่วยความจำ GC ใน Go 1.19 ช่วยป้องกันการถูกฆ่าเนื่องจากหน่วยความจำไม่เพียงพอ (OOM) ในสภาพแวดล้อมที่มีหน่วยความจำต่ำ เพิ่มความเสถียรของแอปพลิเคชัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/09/27/some-go-web-dev-notes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zบันทึกการพัฒนาเว็บด้วย Go บางส่วน</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บันทึกเกี่ยวกับภาษาคริสตัล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Crystal, ภาษาที่เริ่มต้นในปี 2014 มีเป้าหมายที่จะเป็น Ruby ที่มีการกำหนดประเภทอย่างเข้มงวดพร้อมการอนุมานประเภทและคอมไพล์เป็นไฟล์ปฏิบัติการพื้นเมืองผ่าน LLVM.</li>
<li>มันมีระบบนิเวศแบบกระจายของไลบรารี การใส่คำอธิบายชนิดข้อมูลแบบเลือกได้ และระบบชนิดข้อมูลที่คล้ายกับ TypeScript ซึ่งรองรับเจเนอริกและคุณสมบัติการเขียนโปรแกรมเชิงวัตถุอื่น ๆ</li>
<li>แม้จะมีปัญหาบางประการเกี่ยวกับการจัดการไฟล์ชั่วคราวและการวนซ้ำในไดเรกทอรี แต่ Crystal ก็มีฟังก์ชันและไลบรารีในตัวที่มีประโยชน์มากมาย ทำให้เป็นตัวเลือกที่ดีสำหรับผู้ที่มองหาระบบประเภทสถิตที่ให้ความรู้สึกแบบไดนามิก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/CrystalNotes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zบันทึกเกี่ยวกับภาษาคริสตัล</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เว็บคอมโพเนนต์ก็โอเค]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โนแลน ลอว์สันกล่าวถึงการถกเถียงเกี่ยวกับเว็บคอมโพเนนต์ ซึ่งเริ่มต้นจากโพสต์ของไรอัน คาร์เนียโตที่ชื่อว่า &quot;เว็บคอมโพเนนต์ไม่ใช่อนาคต&quot; และการตอบโต้ของคอรี ลาวิสกาที่ชื่อว่า &quot;เว็บคอมโพเนนต์ไม่ใช่อนาคต — พวกมันคือปัจจุบัน&quot;</li>
<li>ลอว์สัน ผู้มีประสบการณ์กับเว็บคอมโพเนนต์ ยอมรับว่ามีภาระด้านประสิทธิภาพ แต่เน้นถึงการแลกเปลี่ยนเช่น ความสามารถในการบำรุงรักษา ความปลอดภัย การใช้งาน และการเข้าถึง</li>
<li>เขาสรุปว่าเว็บคอมโพเนนต์ แม้จะมีข้อจำกัด แต่ก็เสนอโอกาสในการสร้างสรรค์ที่ไม่เหมือนใครและเป็นหนึ่งในเครื่องมือมากมายที่มีอยู่ในภูมิทัศน์การพัฒนาเว็บที่หลากหลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nolanlawson.com/2024/09/28/web-components-are-okay/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zเว็บคอมโพเนนต์ก็โอเค</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[htmgo - สร้างระบบที่เรียบง่ายและขยายได้ด้วย golang + htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักพัฒนากำลังทำงานบนสแต็กที่เรียบง่ายโดยผสมผสาน Golang และ htmx เพื่อเพิ่มคุณสมบัติต่างๆ เช่น คอมโพเนนต์และปรับปรุงไวยากรณ์สำหรับ JavaScript ที่ซับซ้อน</li>
<li>โครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อให้ทางเลือกที่เบากว่าแก่เฟรมเวิร์กหนัก ๆ ในขณะที่ยังคงตอบสนองต่อธรรมชาติระดับต่ำของ htmx</li>
<li>โครงการนี้อาจเป็นประโยชน์สำหรับนักพัฒนาคนอื่น ๆ ที่กำลังมองหาชุดเครื่องมือการพัฒนาที่มีประสิทธิภาพและเป็นระเบียบเรียบร้อย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmgo.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zhtmgo - สร้างระบบที่เรียบง่ายและขยายได้ด้วย golang + htmx</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โปรเซสเซอร์ RISC-V ที่ยืดหยุ่น: อาจมีราคาต่ำกว่าหนึ่งดอลลาร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ชิปพลาสติกแบบโอเพ่นซอร์สขนาด 6 มิลลิวัตต์ที่ใช้สถาปัตยกรรม RISC-V สามารถทำงานด้านการเรียนรู้ของเครื่องได้ในขณะที่มีความยืดหยุ่นพอที่จะโค้งงอรอบดินสอได้</li>
<li>ชิปสูญเสียประสิทธิภาพเพียงประมาณ 4 เปอร์เซ็นต์เมื่อถูกงอ แสดงให้เห็นถึงความทนทานและศักยภาพในการใช้งานอิเล็กทรอนิกส์ที่ยืดหยุ่นได้</li>
<li>การพัฒนานี้เน้นย้ำถึงความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านเซมิคอนดักเตอร์ที่ยืดหยุ่นและฮาร์ดแวร์โอเพนซอร์ส</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/flexible-risc-v</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zโปรเซสเซอร์ RISC-V ที่ยืดหยุ่น: อาจมีราคาต่ำกว่าหนึ่งดอลลาร์</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นาซาขายรถสำรวจดวงจันทร์ใหม่เอี่ยม: ไม่เคยใช้งาน เจ้าของเดิมหนึ่งคน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นาซาตั้งเป้าหมายที่จะส่งมนุษย์กลับไปยังดวงจันทร์ภายในสิ้นทศวรรษนี้ โดยเริ่มจากการส่งยานสำรวจไปยังขั้วใต้ของดวงจันทร์เพื่อค้นหาน้ำแข็ง ซึ่งมีความสำคัญทั้งทางวิทยาศาสตร์และการใช้งานในทางปฏิบัติ</li>
<li>ความก้าวหน้าล่าสุดรวมถึงการบำบัดด้วยภูมิคุ้มกันสำหรับโรคหืด โรคหัวใจ และการชะลอวัย เทคโนโลยีใหม่สำหรับการตรวจจับการรั่วไหลของท่อส่งน้ำ และการค้นพบชีสโบราณในประเทศจีน</li>
<li>นวัตกรรมในด้านปัญญาประดิษฐ์และการรีไซเคิลแบตเตอรี่รถยนต์ไฟฟ้าก็เป็นที่น่าสนใจเช่นกัน แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าอย่างต่อเนื่องในหลากหลายสาขาเทคโนโลยี</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/science-and-technology/2024/09/25/nasa-is-selling-a-brand-new-moon-rover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zนาซาขายรถสำรวจดวงจันทร์ใหม่เอี่ยม: ไม่เคยใช้งาน เจ้าของเดิมหนึ่งคน</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เครื่องยนต์คำนวณแบบเพิ่มทีละน้อยของเฟลเดรา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feldera เป็นเครื่องมือค้นหาประสิทธิภาพสูงที่ออกแบบมาเพื่อการคำนวณแบบเพิ่มพูน ซึ่งช่วยให้สามารถประมวลผลการเปลี่ยนแปลงอย่างต่อเนื่องโดยไม่ต้องคำนวณข้อมูลเก่าใหม่</li>
<li>มันรองรับไวยากรณ์ SQL เต็มรูปแบบและเชื่อมต่อกับแหล่งข้อมูลต่างๆ ทำให้ผู้ใช้สามารถจัดการท่อส่งข้อมูลและตรวจสอบผลลัพธ์ได้แบบเรียลไทม์ แม้กับชุดข้อมูลที่ใหญ่กว่าหน่วยความจำ (RAM)</li>
<li>Feldera สามารถเริ่มต้นได้โดยใช้ Docker Compose หรือจากซอร์สโค้ดพร้อมกับการพึ่งพาเช่น Rust, Java, Maven, และ Typescript และมีเว็บคอนโซลสำหรับการโต้ตอบกับผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/feldera/feldera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000Zเครื่องยนต์คำนวณแบบเพิ่มทีละน้อยของเฟลเดรา</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Text2CAD สร้างการออกแบบ CAD ตามลำดับจากข้อความที่ป้อน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text2CAD เป็นกรอบงาน AI แรกที่ออกแบบมาเพื่อสร้างโมเดล CAD (การออกแบบด้วยคอมพิวเตอร์) แบบพาราเมตริกจากคำอธิบายเชิงข้อความหลายระดับ ทำให้เป็นความก้าวหน้าที่สำคัญในสาขานี้</li>
<li>กรอบการทำงานนี้รวมถึงกระบวนการใส่คำอธิบายข้อมูลแบบใหม่โดยใช้ LLMs (Large Language Models) และ VLMs (Vision-Language Models) ที่เป็นโอเพนซอร์ส เพื่อใส่คำอธิบายให้กับชุดข้อมูล DeepCAD ด้วยข้อความแจ้งที่หลากหลาย</li>
<li>Text2CAD Transformer ใช้ BeRT Encoder ที่ผ่านการฝึกฝนล่วงหน้าและชั้น Adaptive เพื่อแปลงคำอธิบายภาษาธรรมชาติเป็นโมเดล CAD 3 มิติ โดยแสดงความสามารถผ่านผลลัพธ์ทั้งเชิงคุณภาพและเชิงปริมาณ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sadilkhan.github.io/text2cad-project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZText2CAD สร้างการออกแบบ CAD ตามลำดับจากข้อความที่ป้อน</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเรนเดอร์คลื่นมหาสมุทรด้วย FFT ที่ถูกนำมาใช้ใน Godot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>GodotOceanWaves</strong> เป็นการทดลองการเรนเดอร์มหาสมุทรเปิดใน Godot Engine โดยใช้การแปลงฟูริเยร์ผกผันในการสร้างคลื่น ทำให้สามารถปรับเปลี่ยนคุณสมบัติของคลื่นได้แบบเรียลไทม์</li>
<li>โครงการนี้ใช้การประมวลผลอย่างมีประสิทธิภาพบน GPU ด้วยอัลกอริธึมการแปลงฟูเรียร์แบบเร็ว (FFT) และใช้โมเดลการส่องสว่าง BSDF พร้อมการกระจาย GGX เพื่อการแรเงามหาสมุทรที่สมจริง</li>
<li>คุณสมบัติรวมถึงการจำลองฟองทะเลและสเปรย์, การไหลของคลื่นเพื่อแก้ไขปัญหาการซ้ำของลวดลาย, และการปรับสมดุลโหลดเพื่อให้ภาระงานของ GPU น้อยลง ทำให้เป็นเครื่องมือที่ครอบคลุมสำหรับการจำลองสภาพแวดล้อมมหาสมุทรต่างๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/2Retr0/GodotOceanWaves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000Zการเรนเดอร์คลื่นมหาสมุทรด้วย FFT ที่ถูกนำมาใช้ใน Godot</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สนุกสนานจนตาย (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความของ Talha Ghannam วิจารณ์หนังสือของ Neil Postman เรื่อง &quot;Amusing Ourselves to Death&quot; ซึ่งเปรียบเทียบวิสัยทัศน์ดิสโทเปียของ George Orwell และ Aldous Huxley</li>
<li>โพสต์แมนโต้แย้งว่าวิสัยทัศน์ของฮักซ์ลีย์ ที่สังคมถูกกดขี่ผ่านความสุขและการเบี่ยงเบนความสนใจ มีความเกี่ยวข้องมากขึ้นในปัจจุบัน โดยเน้นถึงผลกระทบของความบันเทิงที่ไม่สำคัญและข้อมูลที่ไม่เกี่ยวข้อง</li>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการตระหนักและจัดการกับแนวโน้มสมัยใหม่ที่ถูกครอบงำด้วยเนื้อหาที่ไม่สำคัญ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otpok.com/2014/01/03/amusing-ourselves-to-death/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Zสนุกสนานจนตาย (2014)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทุกสิ่งที่คุณต้องรู้เกี่ยวกับ Python 3.13 – JIT และ GIL ขึ้นไปบนเนินเขา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในวันที่ 7 ตุลาคม 2024 นักพัฒนาแกนหลักของ Python จะปล่อย CPython v3.13.0 ซึ่งมีคุณสมบัติ &quot;free-threaded&quot; ที่อนุญาตให้ปิดการใช้งาน Global Interpreter Lock (GIL) และรองรับการคอมไพล์ Just-in-Time (JIT) แบบทดลอง</li>
<li>การยกเลิก GIL ซึ่งเป็นหัวข้อที่ถกเถียงกันมานานเนื่องจากมีผลกระทบต่อประสิทธิภาพของโปรแกรมที่ใช้เธรดเดียว มีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพการทำงานแบบมัลติเธรด โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการเพิ่มขึ้นของโปรเซสเซอร์แบบหลายคอร์</li>
<li>คอมไพเลอร์ JIT ใน Python 3.13 คอมไพล์ไบต์โค้ดเป็นโค้ดเครื่องทันเวลาสำหรับการประมวลผล ซึ่งอาจช่วยเพิ่มประสิทธิภาพ และใช้เทคนิค &quot;คัดลอกและแพตช์&quot; ที่ง่ายกว่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/everything-you-need-to-know-about-python-3-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000Zทุกสิ่งที่คุณต้องรู้เกี่ยวกับ Python 3.13 – JIT และ GIL ขึ้นไปบนเนินเขา</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD เปิดตัวโมเดลภาษาขนาดเล็กตัวแรก AMD-135M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ได้เปิดตัวโมเดลภาษาขนาดเล็ก (SLM) ตัวแรกของบริษัท ชื่อว่า AMD-135M ซึ่งมีสองรุ่นย่อยคือ AMD-Llama-135M และ AMD-Llama-135M-code ที่ถูกฝึกบนตัวเร่งความเร็ว AMD Instinct MI250</li>
<li>โมเดลนี้ใช้การถอดรหัสแบบคาดเดาเพื่อเพิ่มความเร็วในการอนุมานและประสิทธิภาพในการใช้หน่วยความจำ ซึ่งเป็นการปรับปรุงที่สำคัญเมื่อเทียบกับวิธีการแบบ autoregressive แบบดั้งเดิม</li>
<li>AMD ได้เปิดเผยโค้ดการฝึกอบรม ชุดข้อมูล และน้ำหนัก ส่งเสริมให้นักพัฒนาสามารถทำซ้ำและนวัตกรรมบนโมเดลนี้ ส่งเสริมชุมชน AI ที่ร่วมมือกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.amd.com/t5/ai/amd-unveils-its-first-small-language-model-amd-135m/ba-p/711368</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZAMD เปิดตัวโมเดลภาษาขนาดเล็กตัวแรก AMD-135M</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถ้า WordPress ต้องการอยู่รอด Matt Mullenweg ต้องถูกปลดออก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แมตต์ มัลเลนเวก ผู้ร่วมก่อตั้ง WordPress ถูกกล่าวหาว่าใช้อำนาจในทางที่ผิด ทำให้ชุมชน WordPress ได้รับความเสียหายจากการกระทำต่อ WP Engine</li>
<li>ข้อกล่าวหารวมถึงการพยายามขู่กรรโชก พฤติกรรมที่ไม่เป็นธรรมทางการแข่งขัน การเรียกร้องค่าธรรมเนียมการอนุญาต และการบล็อกเว็บไซต์ WP Engine จากการเข้าถึงที่เก็บปลั๊กอิน ซึ่งได้ทำให้ผู้ใช้เสี่ยงต่อความปลอดภัย</li>
<li>การเรียกร้องให้ถอดถอน Mullenweg ออกจากการเป็นผู้นำของ WordPress นั้นมีพื้นฐานมาจากการที่เขาถูกมองว่าใช้อำนาจในทางที่ผิดและมีความขัดแย้งทางผลประโยชน์ ซึ่งถูกมองว่าเป็นอันตรายต่อความเป็นอยู่ที่ดีของชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcollinsworth.com/blog/fire-matt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000Zถ้า WordPress ต้องการอยู่รอด Matt Mullenweg ต้องถูกปลดออก</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[สำนักงานเครื่องหมายการค้าของสหรัฐอเมริกายกเลิกเครื่องหมาย 'ซูเปอร์ฮีโร่' ของ Marvel และ DC]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/litigation/us-trademark-office-cancels-marvel-dcs-super-hero-marks-2024-09-26/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000Zสำนักงานเครื่องหมายการค้าของสหรัฐอเมริกายกเลิกเครื่องหมาย &apos;ซูเปอร์ฮีโร่&apos; ของ Marvel และ DC</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[หมกมุ่นกับ Cuttle: CAD เชิงพารามิเตอร์สำหรับการสร้างต้นแบบ การผลิต และการผัดวันประกันพรุ่ง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://hannahilea.com/blog/cuttle-obsession/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000Zหมกมุ่นกับ Cuttle: CAD เชิงพารามิเตอร์สำหรับการสร้างต้นแบบ การผลิต และการผัดวันประกันพรุ่ง</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta ถูกปรับ 102 ล้านดอลลาร์สำหรับการเก็บรหัสผ่านในรูปแบบข้อความธรรมดา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta ถูกปรับเป็นเงิน 102 ล้านดอลลาร์โดยคณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลของไอร์แลนด์ (DPC) เนื่องจากเก็บรหัสผ่านของผู้ใช้ในรูปแบบข้อความธรรมดา ซึ่งเป็นการละเมิดกฎระเบียบ GDPR</li>
<li>การสืบสวนพบว่ามีรหัสผ่าน Instagram หลายล้านรายการถูกเก็บในรูปแบบที่อ่านได้ง่าย ซึ่งสามารถเข้าถึงได้โดยพนักงาน Facebook กว่า 20,000 คน แต่ไม่ใช่บุคคลภายนอก</li>
<li>คณะกรรมการคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (DPC) วิจารณ์ Meta ที่ไม่แจ้งเตือนพวกเขาเกี่ยวกับการละเมิดข้อมูลอย่างทันท่วงทีและไม่ใช้มาตรการรักษาความปลอดภัยที่เหมาะสม โดยออกคำตำหนิพร้อมรายละเอียดเพิ่มเติมที่จะเผยแพร่ในภายหลัง</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/big-tech/meta-fined-102-million-for-storing-passwords-in-plain-text-110049679.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZMeta ถูกปรับ 102 ล้านดอลลาร์สำหรับการเก็บรหัสผ่านในรูปแบบข้อความธรรมดา</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความร่วมมือระหว่าง Arch Linux และ Valve]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arch Linux กำลังร่วมมือกับ Valve เพื่อพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานบริการการสร้างและเขตปลอดภัยสำหรับการลงนาม เพื่อแก้ไขปัญหาสำคัญโดยไม่ต้องพึ่งพาอาสาสมัครเพียงอย่างเดียว</li>
<li>ความร่วมมือนี้มีเป้าหมายเพื่อเร่งความก้าวหน้าและเปิดโอกาสให้โครงการใหม่ๆ โดยการพัฒนาจะเป็นไปตามกระบวนการทำงานมาตรฐานและการสื่อสารที่โปร่งใสผ่าน RFCs, รายชื่ออีเมล, และ GitLab.</li>
<li>ความร่วมมือนี้คาดว่าจะเป็นประโยชน์อย่างมากต่อ Arch Linux โดยจะมีการอัปเดตเพิ่มเติมผ่านทางรายชื่ออีเมล</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lists.archlinux.org/archives/list/arch-dev-public@lists.archlinux.org/thread/RIZSKIBDSLY4S5J2E2STNP5DH4XZGJMR/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Zความร่วมมือระหว่าง Arch Linux และ Valve</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จำดีเอ็นเอที่คุณให้กับ 23andMe ไหม?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>23andMe กำลังเผชิญกับความท้าทายอย่างรุนแรง รวมถึงการถูกถอดถอนหุ้น การปิดหน่วยพัฒนายา และการลาออกของคณะกรรมการจำนวนมาก</li>
<li>ซีอีโอ แอนน์ โวจซิกกี กำลังพิจารณาขายบริษัท ซึ่งอาจทำให้ข้อมูล DNA ของลูกค้า 15 ล้านคนตกอยู่ในความเสี่ยงเนื่องจากช่องโหว่ในนโยบายความเป็นส่วนตัว</li>
<li>ความกังวลกำลังเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับการใช้ข้อมูลพันธุกรรมในทางที่ผิดโดยเจ้าของใหม่ โดยเฉพาะอย่างยิ่งเนื่องจาก 23andMe ไม่ได้รับการควบคุมโดย HIPAA และบริษัทมีประวัติการละเมิดความปลอดภัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/09/23andme-dna-data-privacy-sale/680057/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Zจำดีเอ็นเอที่คุณให้กับ 23andMe ไหม?</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บทบาทของการฝึกฝนอย่างตั้งใจในการพัฒนาความคิดสร้างสรรค์ (2014)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://repositories.lib.utexas.edu/server/api/core/bitstreams/c8cc4a4f-e641-462b-9a72-654e60f71485/content</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000Zบทบาทของการฝึกฝนอย่างตั้งใจในการพัฒนาความคิดสร้างสรรค์ (2014)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไลออนโคฟ: พี-คอร์ของอินเทลคำราม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สถาปัตยกรรม Lion Cove ใหม่ของ Intel ในซีพียู Lunar Lake มุ่งเน้นที่ประสิทธิภาพต่อเธรด โดยมีการปรับปรุงอย่างมากเมื่อเทียบกับรุ่นก่อนหน้า Redwood Cove ทั้งในด้านประสิทธิภาพและการใช้พลังงาน</li>
<li>การปรับปรุงที่สำคัญรวมถึงการเชื่อมต่อบัสวงแหวนที่ง่ายขึ้น, การปรับปรุงความหน่วงของ L3 และ DRAM, แคชระดับกลางใหม่ (L1.5), และเครื่องยนต์การประมวลผลนอกลำดับที่ได้รับการปรับปรุง, ซึ่งนำไปสู่การเพิ่มประสิทธิภาพที่โดดเด่น</li>
<li>Lion Cove บรรลุการปรับปรุงประสิทธิภาพ 23.2% และ 15.8% ในชุดทดสอบ SPEC CPU2017 สำหรับการคำนวณจำนวนเต็มและจุดลอยตัวตามลำดับ ทำให้มันเป็นคู่แข่งที่แข็งแกร่งกับ Strix Point ของ AMD และแม้กระทั่ง CPU เดสก์ท็อปอย่าง Ryzen 9 7950X3D</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/09/27/lion-cove-intels-p-core-roars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Zไลออนโคฟ: พี-คอร์ของอินเทลคำราม</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สถาปัตยกรรมของผับในลอนดอน (1966)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในบทความปี 1966 สถาปนิก Stephen Gardiner ได้วิจารณ์การปรับปรุงผับอังกฤษแบบดั้งเดิมให้ทันสมัย โดยแสดงความเสียดายต่อการสูญเสียลักษณะเฉพาะเช่น ม้านั่งไม้โอ๊กและงานกระจกที่ซับซ้อน</li>
<li>การ์ดิเนอร์โต้แย้งว่าผับควรรักษาเสน่ห์ทางประวัติศาสตร์ของพวกเขาและออกแบบด้วยความละเอียดอ่อนต่อบริบททางสถาปัตยกรรม โดยเน้นองค์ประกอบเช่น บาร์กลาง เพดานต่ำ และการแบ่งพื้นที่</li>
<li>เขาสรุปว่าการรักษารายละเอียดที่แท้จริงและการใช้สถาปนิกที่มีฝีมือเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการรักษาประเพณีของผับอังกฤษ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thelondonmagazine.org/archive-the-architecture-of-london-pubs-by-stephen-gardiner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000Zสถาปัตยกรรมของผับในลอนดอน (1966)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SunVox: ซินธิไซเซอร์โมดูลาร์และ DAW ที่ทรงพลัง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SunVox เป็นซินธิไซเซอร์แบบโมดูลาร์ที่มีความหลากหลายพร้อมกับซีเควนเซอร์ที่ใช้รูปแบบแพทเทิร์น เหมาะสำหรับการแต่งเพลงบนหลายแพลตฟอร์ม รวมถึง Windows, macOS, Linux, iOS, Android และ Windows CE</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยอัลกอริธึมซินธ์ที่ปรับแต่งแล้ว, สถาปัตยกรรมที่ยืดหยุ่น, การส่งออก WAV แบบหลายแทร็ก, การรองรับ MIDI, การบันทึกตัวอย่างแบบเรียลไทม์, และความสามารถในการสร้างดนตรีเชิงกำเนิด</li>
<li>SunVox ฟรีสำหรับระบบส่วนใหญ่ยกเว้น Android และ iOS และนักพัฒนาสามารถรวมเอ็นจิน SunVox เข้ากับแอปพลิเคชันของพวกเขาได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warmplace.ru/soft/sunvox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZSunVox: ซินธิไซเซอร์โมดูลาร์และ DAW ที่ทรงพลัง</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MtCellEdit – โปรแกรมสเปรดชีตน้ำหนักเบา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mtCellEdit เป็นโปรแกรมสเปรดชีตน้ำหนักเบาที่ออกแบบมาเพื่อการใช้งานประจำวันอย่างง่ายดาย โดยหลีกเลี่ยงความช้าและอินเทอร์เฟซที่ซับซ้อนของโปรแกรมขนาดใหญ่</li>
<li>มันใช้ Qt5 สำหรับ GUI และไลบรารี C/C++ ที่ใช้ร่วมกันสำหรับฟังก์ชันหลัก โดยมีซอร์สโค้ดที่รวมโปรแกรมตัวอย่างและเครื่องมือบรรทัดคำสั่งสำหรับการเข้าถึง API</li>
<li>รูปแบบเริ่มต้นคือไฟล์ ZIP ที่มีไฟล์ข้อความ TSV เพื่อให้แน่ใจว่าสามารถใช้งานร่วมกับโปรแกรมสเปรดชีตสมัยใหม่ได้ และออกแบบมาสำหรับ GNU/Linux บนแพลตฟอร์ม x86_32, x86_64 และ ARM_32 ภายใต้ GNU General Public License เวอร์ชัน 3 หรือใหม่กว่า</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marktyler.org/ced/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZMtCellEdit – โปรแกรมสเปรดชีตน้ำหนักเบา</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันเบื่อ AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนแสดงความเหนื่อยล้าต่อการใช้งานและการตลาดของ AI ในการทดสอบและพัฒนาซอฟต์แวร์ โดยสังเกตว่าหลายๆ โซลูชัน AI ถูกโฆษณาเกินจริงและไม่สามารถให้ผลลัพธ์ที่เหนือกว่าได้</li>
<li>แม้จะยอมรับถึงการใช้งานที่มีประโยชน์ของ AI ผู้เขียนเน้นว่า AI ควรถูกมองว่าเป็นเครื่องมือมากกว่าการทดแทนการตัดสินใจของมนุษย์ที่มีทักษะ โดยเฉพาะในการทดสอบอัตโนมัติ</li>
<li>ผู้เขียนวิจารณ์ข้อเสนอการประชุมที่สร้างโดย AI ว่าขาดความเข้าใจที่เป็นเอกลักษณ์และความลึกซึ้งทางอารมณ์ โดยโต้แย้งว่าผลงานที่สร้างโดยมนุษย์ในดนตรี หนังสือ และภาพยนตร์นั้นไม่สามารถทดแทนได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zฉันเบื่อ AI</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ซีเอ็นเอ็นและยูเอสเอทูเดย์มีเว็บไซต์ปลอม ฉันเชื่อว่า Forbes Marketplace เป็นผู้ดำเนินการ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริษัท Forbes Marketplace ซึ่งเป็นบริษัทในเครือของ Forbes.com มีข้อตกลงกับ CNN และ USA Today ในการเติมเนื้อหาพันธมิตรลงในเว็บไซต์ของพวกเขา</li>
<li>ส่วน CNN Underscored Money และ USA Today Blueprint ดำเนินการโดยหน่วยงานแยกต่างหากที่เชื่อมโยงกับ Forbes Marketplace ไม่ใช่โดยพนักงานของ CNN หรือ USA Today</li>
<li>ส่วนเหล่านี้มีโครงสร้างเว็บไซต์และนโยบายความเป็นส่วนตัวที่แตกต่างกัน และพวกเขาสร้างการเข้าชมการค้นหาที่สำคัญ ซึ่งบ่งบอกถึงการดำเนินงานของพันธมิตรที่ประสบความสำเร็จ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zซีเอ็นเอ็นและยูเอสเอทูเดย์มีเว็บไซต์ปลอม ฉันเชื่อว่า Forbes Marketplace เป็นผู้ดำเนินการ</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ผู้บริหาร TSMC ถูกกล่าวหาว่าปฏิเสธ Sam Altman ซีอีโอของ OpenAI ว่าเป็น 'พี่ชายพอดแคสต์']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ซีอีโอของ OpenAI แซม อัลท์แมน เสนอการลงทุนมูลค่า 7 ล้านล้านดอลลาร์สำหรับโรงงานผลิตชิปใหม่ 36 แห่งระหว่างการทัวร์ของเขาในตะวันออกไกล โดยเผชิญกับความสงสัยจากผู้บริหารของ TSMC</li>
<li>ผู้บริหารของ TSMC ปฏิเสธแผนการที่ทะเยอทะยานของ Altman ว่าไม่สมจริง แม้ว่าบริษัทอย่าง Microsoft, Nvidia, และ Apple จะยังคงมีการเจรจากับ OpenAI ต่อไป</li>
<li>ออลท์แมนมองว่า AI จะกลายเป็นสิ่งจำเป็นเหมือนไฟฟ้า แม้ว่าการใช้งาน AI ในปัจจุบันยังไม่แสดงคุณค่าเต็มที่ของมัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zผู้บริหาร TSMC ถูกกล่าวหาว่าปฏิเสธ Sam Altman ซีอีโอของ OpenAI ว่าเป็น &apos;พี่ชายพอดแคสต์&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การโจมตีระบบ UNIX ผ่าน CUPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงช่องโหว่การรันโค้ดระยะไกล (RCE) ในโครงการ CUPS โดยเฉพาะเจาะจงที่ส่วนประกอบ <code>cups-browsed</code> บนระบบ GNU/Linux</li>
<li>ผู้เขียนค้นพบการล้นบัฟเฟอร์แบบสแต็กโดยใช้การทดสอบแบบ fuzzing และพัฒนาการโจมตีที่สามารถปรับเปลี่ยนฟังก์ชัน <code>found_cups_printer</code> เพื่อรันคำสั่งบนระบบ Ubuntu ที่ได้รับการแพตช์อย่างสมบูรณ์</li>
<li>โพสต์นี้เน้นถึงความท้าทายที่พบในกระบวนการเปิดเผยข้อมูลอย่างรับผิดชอบ รวมถึงการตอบสนองที่ไม่ใส่ใจจากนักพัฒนา และเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับปรุงการสื่อสารและการให้ความสำคัญในชุมชนความปลอดภัยข้อมูล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zการโจมตีระบบ UNIX ผ่าน CUPS</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การฉ้อโกง, มีการฉ้อโกงมากมาย]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zการฉ้อโกง, มีการฉ้อโกงมากมาย</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอป Android ของเราถูกแช่แข็งในคาร์บอไนต์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การพัฒนาแอป Android ของ iA Writer เผชิญกับความท้าทายสำคัญเมื่อ Google เปลี่ยนนโยบาย API ทำให้การเข้าถึง Google Drive ถูกยกเลิก</li>
<li>แม้จะพยายามปฏิบัติตามข้อกำหนดใหม่ รวมถึงการเขียนคำชี้แจงความเป็นส่วนตัวใหม่และผ่านการตรวจสอบความปลอดภัยแล้ว แต่ Google ก็ให้การเข้าถึงแบบอ่านอย่างเดียว ซึ่งไม่เหมาะสมสำหรับแอปเขียน</li>
<li>ความจำเป็นในการตรวจสอบ CASA ประจำปีที่มีค่าใช้จ่ายสูงทำให้เรื่องซับซ้อนยิ่งขึ้น ส่งผลให้ iA Writer หยุดการพัฒนาและอัปเดตฟีเจอร์ใหม่สำหรับแอป Android ของตน และหันไปมุ่งเน้นที่แพลตฟอร์มและโครงการอื่นแทน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zแอป Android ของเราถูกแช่แข็งในคาร์บอไนต์</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แม็กกี้ สมิธ เสียชีวิตแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักแสดงหญิงชาวอังกฤษ แม็กกี้ สมิธ ที่เป็นที่รู้จักจากบทบาทใน &quot;Downton Abbey&quot; และ &quot;Harry Potter&quot; เสียชีวิตแล้วด้วยวัย 89 ปี ที่ลอนดอน</li>
<li>สมิธเป็นผู้ชนะรางวัลออสการ์สองครั้งและรางวัลเอ็มมี่สามครั้ง ด้วยอาชีพที่โดดเด่นในวงการละครและภาพยนตร์ ได้รับรางวัลมากมาย</li>
<li>เธอได้รับการแต่งตั้งเป็น Dame Commander of the British Empire ในปี 1990 และมีลูกชายสองคนและหลานห้าคนที่ยังมีชีวิตอยู่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zแม็กกี้ สมิธ เสียชีวิตแล้ว</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเขียนโค้ดสำหรับคอมพิวเตอร์นั้นยาก แต่การเขียนโค้ดสำหรับมนุษย์ยากยิ่งกว่า]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การเขียนโค้ดสำหรับมนุษย์เกี่ยวข้องกับการสร้างเครื่องมือเช่น เฟรมเวิร์ก, ไลบรารี, API, SDK, DSL หรือภาษาการเขียนโปรแกรมที่ผู้อื่นจะใช้ ซึ่งต้องการความเข้าใจทั้งทางด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์และจิตวิทยามนุษย์</li>
<li>กลยุทธ์สำคัญรวมถึงการทำให้การเริ่มต้นใช้งานง่ายขึ้น การใช้ตัวอย่างที่เป็นประโยชน์ การให้ข้อความแสดงข้อผิดพลาดที่ชัดเจน การลดภาระทางความคิด การใช้คำศัพท์ที่คุ้นเคย การอนุญาตให้ปรับแต่งได้ การระมัดระวังกับค่าเริ่มต้น และการให้ความสำคัญกับโค้ดที่อ่านง่าย</li>
<li>เป้าหมายคือการทำให้เครื่องมือใช้งานง่าย เริ่มต้นได้ง่าย ยืดหยุ่น และชัดเจน ซึ่งจะช่วยเพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้และลดความซับซ้อนลง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zการเขียนโค้ดสำหรับคอมพิวเตอร์นั้นยาก แต่การเขียนโค้ดสำหรับมนุษย์ยากยิ่งกว่า</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เซลล์ต้นกำเนิดช่วยย้อนกลับโรคเบาหวานของผู้หญิง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หญิงอายุ 25 ปีที่เป็นเบาหวานชนิดที่ 1 กลายเป็นคนแรกที่ผลิตอินซูลินของตัวเองได้หลังจากการปลูกถ่ายเซลล์ต้นกำเนิด และไม่ต้องใช้อินซูลินนานกว่าหนึ่งปี</li>
<li>เซลล์ต้นกำเนิดถูกโปรแกรมใหม่จากร่างกายของเธอเองและฉีดเข้าไปในกล้ามเนื้อหน้าท้อง ทำให้ระดับน้ำตาลในเลือดคงที่ภายในสองเดือนครึ่ง</li>
<li>การทดลองบุกเบิกนี้ นำโดยเติ้ง หงขุย จากมหาวิทยาลัยปักกิ่ง ถือเป็นความก้าวหน้าที่สำคัญในการรักษาโรคเบาหวาน โดยมีการวางแผนการทดลองเพิ่มเติมเพื่อทำซ้ำผลลัพธ์ดังกล่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zเซลล์ต้นกำเนิดช่วยย้อนกลับโรคเบาหวานของผู้หญิง</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สิ้นสุดยุค: ภารกิจ Landsat 7 ถ่ายภาพสุดท้าย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แลนแซท 7 ซึ่งถูกปล่อยในปี 1999 โดย USGS และ NASA ได้เสร็จสิ้นภารกิจหลังจาก 25 ปี โดยได้ถ่ายภาพมากกว่า 3.3 ล้านภาพและโคจรรอบโลก 132,000 รอบ</li>
<li>แม้จะเกิดความล้มเหลวของเครื่องแก้ไขเส้นสแกนในปี 2003 ดาวเทียมยังคงให้ข้อมูลการสังเกตการณ์โลกที่มีคุณค่า ซึ่งมีส่วนช่วยในการตีพิมพ์งานวิจัยทางวิทยาศาสตร์กว่า 5,000 ฉบับและเอกสารนโยบาย 1,414 ฉบับ</li>
<li>การสิ้นสุดภารกิจนี้เปิดทางให้กับ Landsat Next ซึ่งมีกำหนดการปล่อยในช่วงปลายปี 2030/ต้นปี 2031 โดยสัญญาว่าจะมีความสามารถที่เพิ่มขึ้นสำหรับการตรวจสอบโลกอย่างละเอียดและบ่อยครั้งยิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zสิ้นสุดยุค: ภารกิจ Landsat 7 ถ่ายภาพสุดท้าย</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[เรื่องอื้อฉาวของ Sony และ Ubisoft นำไปสู่การห้ามขายสินค้าดิจิทัลที่หลอกลวงในแคลิฟอร์เนีย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แคลิฟอร์เนียได้ออกกฎหมาย AB 2426 ซึ่งเป็นกฎหมายแรกที่ห้ามการขายที่หลอกลวงของ &quot;สื่อที่หายไป&quot; โดยกำหนดให้มีการเปิดเผยอย่างชัดเจนเมื่อสินค้าดิจิทัลเป็นใบอนุญาตชั่วคราวแทนที่จะเป็นการซื้อขาด</li>
<li>กฎหมายที่ลงนามโดยผู้ว่าการรัฐ Gavin Newsom และสนับสนุนโดยสมาชิกสภา Jacqui Irwin มีเป้าหมายเพื่อปกป้องผู้บริโภคจากการสูญเสียการเข้าถึงเนื้อหาดิจิทัลอย่างไม่คาดคิด เช่น หนังสือ ภาพยนตร์ และวิดีโอเกม</li>
<li>จากเหตุการณ์ที่เกิดขึ้นกับ Ubisoft และ Sony กฎหมายกำหนดให้มีการติดฉลากที่ชัดเจนและห้ามการซ่อนการเปิดเผยในเงื่อนไขการให้บริการ ยกเว้นสำหรับสินค้าที่โฆษณาเป็นใบอนุญาตและบริการสมัครสมาชิก</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zเรื่องอื้อฉาวของ Sony และ Ubisoft นำไปสู่การห้ามขายสินค้าดิจิทัลที่หลอกลวงในแคลิฟอร์เนีย</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมสหรัฐฯ ไม่สามารถสร้างเรือตัดน้ำแข็งได้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สหรัฐอเมริกามีเรือตัดน้ำแข็งที่ใช้งานได้เพียงสองลำ คือ Polar Star และ Healy และไม่ได้สร้างเรือตัดน้ำแข็งหนักลำใหม่มาตั้งแต่ปี 1976 แม้ว่าจะมีผลประโยชน์สำคัญในเขตขั้วโลกก็ตาม</li>
<li>โครงการ Polar Security Cutter ซึ่งเริ่มต้นในปี 2013 เพื่อสร้างเรือตัดน้ำแข็งใหม่ กำลังเผชิญกับความล่าช้าและค่าใช้จ่ายที่เกินงบ โดยคาดว่าเรือลำแรกจะเสร็จในปี 2029 ด้วยค่าใช้จ่ายระหว่าง 1.7-1.9 พันล้านดอลลาร์ต่อลำ</li>
<li>อู่ต่อเรือในสหรัฐฯ ขาดประสบการณ์ในการสร้างเรือตัดน้ำแข็ง และกฎหมายคุ้มครองที่กำหนดให้ต้องสร้างในประเทศเป็นอุปสรรคต่อความเป็นไปได้ในการสร้างเรือที่มีประสิทธิภาพและคุ้มค่ามากขึ้นจากต่างประเทศ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zทำไมสหรัฐฯ ไม่สามารถสร้างเรือตัดน้ำแข็งได้</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Small3dlib: ซอฟต์แวร์แรสเตอร์ 3D สาธารณสมบัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; เป็นซอฟต์แวร์แรสเตอร์ 3D ที่อยู่ในโดเมนสาธารณะ ออกแบบมาสำหรับคอมพิวเตอร์ที่มีทรัพยากรจำกัด โดยใช้เพียงคณิตศาสตร์จำนวนเต็ม 32 บิตและไม่มีการพึ่งพาใด ๆ ทำให้มันมีความสามารถในการพกพาสูงมาก</li>
<li>มันมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น การแก้ไขมุมมอง, กลยุทธ์การวาดที่หลากหลาย, และความยืดหยุ่นในการเรนเดอร์พิกเซล, แต่ขาดคุณสมบัติขั้นสูงเช่น เชดเดอร์, การตรวจจับการชนกัน, และการลดรอยหยัก</li>
<li>ห้องสมุดนี้เหมาะสำหรับโครงการ 3D ที่รวดเร็วโดยไม่ต้องมีความซับซ้อนของ OpenGL หรือ Vulkan และสามารถปรับแต่งได้สูง แม้ว่าจะไม่ได้ให้ความสำคัญกับความเข้ากันได้ย้อนหลัง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZSmall3dlib: ซอฟต์แวร์แรสเตอร์ 3D สาธารณสมบัติ</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X (Twitter) บล็อกลิงก์ไปยังเอกสาร JD Vance ที่ถูกแฮ็ก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ทวิตเตอร์ ซึ่งปัจจุบันเปลี่ยนชื่อเป็น X ได้บล็อกลิงก์ไปยังจดหมายข่าวที่มีเอกสารที่ถูกแฮ็กซึ่งอ้างว่าเป็นของแคมเปญทรัมป์เกี่ยวกับ JD Vance โดยอ้างถึงการละเมิดกฎเกี่ยวกับการโพสต์ข้อมูลส่วนตัวที่ไม่ได้รับการแก้ไข</li>
<li>นักข่าว Ken Klippenstein ผู้ที่ตีพิมพ์จดหมายข่าว ได้ถูกระงับการทำงาน และความพยายามที่จะแชร์จดหมายข่าวของเขาบน X ส่งผลให้เกิดข้อความแสดงข้อผิดพลาด</li>
<li>X ไม่ได้ให้คำอธิบายอย่างละเอียดสำหรับการแบนลิงก์นี้ แม้ว่ามันจะสอดคล้องกับนโยบายที่แก้ไขในปี 2020 ที่ต่อต้านการโพสต์เนื้อหาที่ถูกแฮ็ก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZX (Twitter) บล็อกลิงก์ไปยังเอกสาร JD Vance ที่ถูกแฮ็ก</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เงิน 4 ดอลลาร์ที่ใช้ไปอย่างคุ้มค่าที่สุด]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zเงิน 4 ดอลลาร์ที่ใช้ไปอย่างคุ้มค่าที่สุด</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI จะกลายเป็นบริษัทที่แสวงหากำไร]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI จะกลายเป็นบริษัทที่แสวงหากำไร</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มิรา มูราติ ลาออกจาก OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zมิรา มูราติ ลาออกจาก OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยมีการปรับปรุงที่สำคัญในด้านประสิทธิภาพ ความสามารถในการขยายตัว และความสามารถในการปรับตัวให้เข้ากับรูปแบบการเข้าถึงและการจัดเก็บข้อมูลใหม่ ๆ</li>
<li>การปรับปรุงที่สำคัญรวมถึงการจัดการหน่วยความจำที่ดีขึ้น การโหลดข้อมูลจำนวนมากที่เร็วขึ้น คำสั่ง SQL/JSON JSON_TABLE ใหม่ และการอัปเกรดเวอร์ชันหลักที่ง่ายขึ้นด้วยการควบคุมการสลับระบบใหม่</li>
<li>การเปิดตัวนี้ยังแนะนำตัวเลือก TLS ใหม่, การสำรองข้อมูลแบบเพิ่มขึ้น, และเครื่องมือการตรวจสอบที่ปรับปรุงใหม่, สืบสานมรดกของ PostgreSQL ในด้านความน่าเชื่อถือและความสามารถในการขยายตัว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZPostgreSQL 17</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI จะยกเลิกการควบคุมโดยไม่แสวงหาผลกำไรและให้หุ้นแก่ Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI จะยกเลิกการควบคุมโดยไม่แสวงหาผลกำไรและให้หุ้นแก่ Sam Altman</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-absorb: Git commit –fixup, แต่เป็นแบบอัตโนมัติ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Git Absorb เป็นเครื่องมือที่พัฒนามาจาก hg absorb ของ Facebook ซึ่งออกแบบมาเพื่อทำให้การควบคุมเวอร์ชันเป็นไปอย่างราบรื่นโดยการรวมการเปลี่ยนแปลงที่ยังไม่ได้คอมมิตเข้ากับชุดการเปลี่ยนแปลงต้นฉบับที่เหมาะสมโดยอัตโนมัติ</li>
<li>มันทำให้กระบวนการนำข้อเสนอแนะจากการตรวจสอบมาใช้เป็นเรื่องง่ายขึ้นโดยการหลีกเลี่ยงการคอมมิตแบบแมนนวลหรือการรีเบสแบบโต้ตอบ ทำให้การจัดการสาขาฟีเจอร์และการแก้ไขข้อบกพร่องง่ายขึ้น</li>
<li>Git Absorb สามารถติดตั้งได้ผ่านตัวจัดการแพ็คเกจของระบบหรือคอมไพล์จากซอร์สโค้ด และมีตัวเลือกที่สามารถปรับแต่งได้เพื่อปรับช่วงของคอมมิต, การจัดการการเปลี่ยนแปลงอัตโนมัติ และอื่นๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tummychow/git-absorb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZGit-absorb: Git commit –fixup, แต่เป็นแบบอัตโนมัติ</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเขียนใหม่ด้วย Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ภาษาโปรแกรม Rust ซึ่งเริ่มต้นด้วยนวัตกรรมที่มีคุณสมบัติเช่นความปลอดภัยของหน่วยความจำและตัวจัดการแพ็คเกจที่ทันสมัย ตอนนี้ดูเหมือนจะหยุดนิ่งด้วยความก้าวหน้าที่ช้าและคุณสมบัติที่ไม่เสถียรหลายอย่าง</li>
<li>กระบวนการฉันทามติในการพัฒนา Rust อาจเป็นอุปสรรคต่อการพัฒนาของมัน นำไปสู่การอภิปรายที่ยืดยาวซึ่งมักจะจบลงด้วยทางตัน เช่น กระทู้การปรับปรุง Mutex ที่ยังไม่ได้ข้อสรุป</li>
<li>ผู้เขียนเสนอการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ รวมถึงคุณลักษณะของฟังก์ชัน ความสามารถในการคอมไพล์เวลา และการนำแนวคิด comptime ของ Zig มาใช้ ซึ่งอาจจำเป็นต้องมีการออกฉบับใหม่ของ Rust เนื่องจากไม่สามารถเข้ากันได้กับเวอร์ชันปัจจุบัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/rewriting-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zการเขียนใหม่ด้วย Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แซม อัลท์แมน: การหลอกลวงระยะยาวเป็น "เรื่องเด็กเล่นสำหรับฉัน"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zแซม อัลท์แมน: การหลอกลวงระยะยาวเป็น &quot;เรื่องเด็กเล่นสำหรับฉัน&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Httpdbg – เครื่องมือสำหรับติดตามคำขอ HTTP ที่ส่งโดยโค้ด Python ของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>httpdbg เป็นเครื่องมือใหม่สำหรับนักพัฒนา Python เพื่อดีบักคำขอ HTTP(S) ของไคลเอนต์ได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>ไม่ต้องการการพึ่งพาภายนอก การตั้งค่า สิทธิพิเศษของผู้ใช้ระดับสูง หรือการแก้ไขโค้ด ทำให้ใช้งานได้ง่าย</li>
<li>เครื่องมือนี้ถูกออกแบบมาเพื่อติดตามคำขอ HTTP ในการทดสอบกลับไปยังวิธีการของลูกค้า API และมันได้รับการพบว่ามีประโยชน์โดยนักพัฒนาคนอื่น ๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cle-b/httpdbg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHttpdbg – เครื่องมือสำหรับติดตามคำขอ HTTP ที่ส่งโดยโค้ด Python ของคุณ</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DoNotPay ต้องจ่าย $193K สำหรับการโฆษณาเท็จเกี่ยวกับทนายความ AI ที่ยังไม่ได้ทดสอบ, FTC กล่าว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC ปรับ DoNotPay เป็นเงิน 193,000 ดอลลาร์สหรัฐฯ เนื่องจากโฆษณา AI ของตนอย่างหลอกลวงว่าเป็น &quot;ทนายหุ่นยนต์&quot; ที่สามารถฟ้องใครก็ได้ด้วยการคลิกเพียงครั้งเดียว</li>
<li>DoNotPay ไม่ได้ทดสอบแชทบอทของตนหรือจ้างทนายความเพื่อตรวจสอบข้อเรียกร้องของตน ส่งผลให้ถูกปรับและมีการตกลงยอมความโดยไม่ยอมรับความรับผิดชอบ</li>
<li>การดำเนินการนี้เป็นส่วนหนึ่งของโครงการที่กว้างขึ้นของ FTC เพื่อจัดการกับการอ้างสิทธิ์ที่หลอกลวงเกี่ยวกับ AI โดยเน้นความสำคัญของความโปร่งใสและการตรวจสอบในแอปพลิเคชัน AI</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZDoNotPay ต้องจ่าย $193K สำหรับการโฆษณาเท็จเกี่ยวกับทนายความ AI ที่ยังไม่ได้ทดสอบ, FTC กล่าว</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ประติมากรรม NKRYPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NKRYPT เป็นการติดตั้งการเข้ารหัสในแคนเบอร์รา ประเทศออสเตรเลีย ประกอบด้วยเสาเหล็กกล้าไร้สนิมแปดต้นที่มีรหัสต่างๆ ออกแบบโดย Stuart Kohlhagen และติดตั้งในเดือนมีนาคม 2013 เพื่อเฉลิมฉลองครบรอบหนึ่งร้อยปีของแคนเบอร์รา</li>
<li>การติดตั้งนี้ประกอบด้วยรหัสหลากหลายประเภท เช่น รหัสซีซาร์, สัญญาณธง, สกิทาเล, ไบนารี และอื่น ๆ โดยเชิญชวนให้ประชาชนมาถอดรหัส ซึ่งบางรหัสที่เฉลิมฉลองครบรอบหนึ่งร้อยปีของแคนเบอร์ราอาจมีรางวัลให้ด้วย</li>
<li>รหัสบางอย่างได้รับการแก้ไขแล้ว เผยให้เห็นข้อความเกี่ยวกับบุคคลสำคัญทางประวัติศาสตร์และวิธีการเข้ารหัส ในขณะที่รหัสอื่นๆ ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข เพิ่มความท้าทายอย่างต่อเนื่องสำหรับผู้ที่ชื่นชอบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meme.net.au/nkrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zประติมากรรม NKRYPT</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine ถูกแบนจาก WordPress.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine ถูกแบนจาก WordPress.org เนื่องจากขาดใบอนุญาตเครื่องหมายการค้าและการขัดขวางการสื่อสารเกี่ยวกับการปิดใช้งานฟีเจอร์หลักของ WordPress เพื่อผลกำไร</li>
<li>ผลจากการดำเนินการทางกฎหมายต่อ WordPress.org ทำให้ WP Engine ไม่สามารถเข้าถึงทรัพยากรของ WordPress.org ได้ฟรีอีกต่อไป และต้องจัดการระบบและความปลอดภัยของตนเอง</li>
<li>WordPress.org แนะนำให้ผู้ใช้ที่ต้องการประสบการณ์ WordPress ที่แท้จริงใช้โฮสต์อื่น เนื่องจาก WP Engine ไม่ถือว่าเป็นส่วนหนึ่งของชุมชน WordPress</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZWP Engine ถูกแบนจาก WordPress.org</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ห้องสมุด Cronexpr ในภาษา Rust สำหรับการแยกวิเคราะห์และทำงานกับนิพจน์ crontab]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>cronexpr เป็นไลบรารีของภาษา Rust ที่ออกแบบมาเพื่อการแยกวิเคราะห์และการทำงานของนิพจน์ crontab โดยรองรับทั้งไวยากรณ์มาตรฐานและการขยายไวยากรณ์ที่ไม่เป็นมาตรฐาน</li>
<li>ไลบรารีกำหนดให้มีการระบุเขตเวลาและรองรับชื่อฐานข้อมูลเขตเวลา IANA เพื่อให้แน่ใจว่าการจัดการเขตเวลาและเวลาออมแสง (Daylight Saving Time) ถูกต้อง</li>
<li>คุณสมบัติหลักรวมถึงการจัดการกรณีขอบเช่นบั๊กของ Vixie’s cron และการให้ตัววนซ้ำสำหรับการจับคู่เวลา แต่ไม่สามารถรันคำสั่งหรือรองรับนามแฝงเช่น @hourly หรือ @reboot ได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zห้องสมุด Cronexpr ในภาษา Rust สำหรับการแยกวิเคราะห์และทำงานกับนิพจน์ crontab</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordpress.org แบน WP Engine, ปิดกั้นการเข้าถึงทรัพยากรของมัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org ได้แบน WP Engine จากการเข้าถึงทรัพยากรของตน รวมถึงธีมและปลั๊กอิน เนื่องจากข้อพิพาททางกฎหมายที่กำลังดำเนินอยู่</li>
<li>การห้ามนี้ป้องกันไม่ให้ผู้ใช้ WP Engine ติดตั้งหรืออัปเดตปลั๊กอินและธีม ซึ่งทำให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยอย่างมาก</li>
<li>ความขัดแย้งเกี่ยวข้องกับข้อกล่าวหาเรื่องการละเมิดเครื่องหมายการค้าและการใช้อำนาจในทางที่ผิด โดยทั้งสองฝ่ายมีการดำเนินการทางกฎหมายหลังจากการวิพากษ์วิจารณ์สาธารณะจาก Matt Mullenweg ผู้ร่วมสร้าง WordPress</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZWordpress.org แบน WP Engine, ปิดกั้นการเข้าถึงทรัพยากรของมัน</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking Kia: การควบคุมรถจากระยะไกลด้วยเพียงแค่ป้ายทะเบียน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในเดือนมิถุนายน 2024 มีการค้นพบช่องโหว่ในรถยนต์ Kia ที่อนุญาตให้ควบคุมฟังก์ชันสำคัญจากระยะไกลโดยใช้เพียงแค่ป้ายทะเบียน ซึ่งส่งผลกระทบต่อรุ่นที่ผลิตตั้งแต่ปี 2014 ถึง 2025</li>
<li>แฮกเกอร์ได้ใช้ประโยชน์จากปัญหาในโครงสร้างพื้นฐานของ Kia รวมถึงเว็บไซต์ owners.kia.com และแอป Kia Connect บน iOS เพื่อดำเนินการคำสั่งจากอินเทอร์เน็ตไปยังยานพาหนะและขโมยข้อมูลส่วนบุคคล</li>
<li>ช่องโหว่เหล่านั้นได้รับการแก้ไขแล้วและไม่เคยถูกใช้ในทางที่ผิด โดยมีไทม์ไลน์ที่ละเอียดแสดงให้เห็นถึงการตอบสนองและกระบวนการแก้ไขของ Kia</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-kia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHacking Kia: การควบคุมรถจากระยะไกลด้วยเพียงแค่ป้ายทะเบียน</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เว็บไซต์ส่วนตัวของคุณช่วยให้คุณได้งานหรือไม่? เล่าเกี่ยวกับมันหน่อย]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41656015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zเว็บไซต์ส่วนตัวของคุณช่วยให้คุณได้งานหรือไม่? เล่าเกี่ยวกับมันหน่อย</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Cache ตายสนิทแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ได้ปิดการใช้งาน Google Cache อย่างสมบูรณ์ ซึ่งเป็นฟีเจอร์ที่เคยใช้ในการเข้าถึงหน้าเว็บเมื่อไม่สามารถโหลดได้</li>
<li>ขณะนี้ผู้ใช้ถูกแนะนำให้ใช้ Wayback Machine หรือเครื่องมือ URL Inspection ใน Google Search Console เป็นทางเลือก</li>
<li>แดนนี่ ซัลลิแวน ผู้ประสานงานการค้นหาของ Google ยืนยันการลบและอัปเดตเอกสารเพื่อสะท้อนการเปลี่ยนแปลงนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZGoogle Cache ตายสนิทแล้ว</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โฮสต์เว็บไซต์ของฉันโดยใช้เซิร์ฟเวอร์เว็บ C ของฉัน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการสร้างเว็บเซิร์ฟเวอร์ขนาดเล็กจากศูนย์ให้มีความทนทานสำหรับอินเทอร์เน็ตสาธารณะโดยไม่ใช้ reverse proxies ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสนุกของผู้สร้างในการพัฒนาเครื่องมือที่กำหนดเองและท้าทายความเชื่อทั่วไป</li>
<li>เซิร์ฟเวอร์รองรับ HTTP/1.1, pipelining, การเชื่อมต่อแบบ keep-alive, และ HTTPS (สูงสุดถึง TLS 1.2 โดยใช้ BearSSL) โดยมีการพึ่งพาขั้นต่ำและการตั้งค่าที่สามารถปรับแต่งได้</li>
<li>การทดสอบประสิทธิภาพแสดงให้เห็นว่าเซิร์ฟเวอร์ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพ โดยสามารถจัดการคำขอได้ 76974.24 คำขอต่อวินาที เทียบกับ nginx ที่จัดการได้ 44227.78 คำขอต่อวินาที แม้ว่าจะขาดคุณสมบัติบางอย่างเช่นการแคชไฟล์สถิตและ Transfer-Encoding: Chunked</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/blogtech</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zโฮสต์เว็บไซต์ของฉันโดยใช้เซิร์ฟเวอร์เว็บ C ของฉัน</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แฮกเกอร์ฝังความทรงจำเท็จใน ChatGPT เพื่อขโมยข้อมูลผู้ใช้ตลอดไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยด้านความปลอดภัย Johann Rehberger ค้นพบช่องโหว่ในฟีเจอร์หน่วยความจำระยะยาวของ ChatGPT ที่ทำให้ผู้โจมตีสามารถฝังข้อมูลเท็จและคำสั่งที่เป็นอันตรายได้</li>
<li>การพิสูจน์แนวคิดของ Rehberger แสดงให้เห็นถึงการขโมยข้อมูลอย่างต่อเนื่อง ทำให้ OpenAI ต้องออกการแก้ไขบางส่วนเพื่อป้องกันการละเมิดหน่วยความจำ</li>
<li>ผู้ใช้ควรตรวจสอบและทบทวนความทรงจำที่เก็บไว้เป็นประจำ เนื่องจากการฉีดข้อมูลอย่างรวดเร็วอาจยังคงเก็บข้อมูลที่เป็นอันตรายในระยะยาวได้แม้จะมีการแก้ไขแล้วก็ตาม</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zแฮกเกอร์ฝังความทรงจำเท็จใน ChatGPT เพื่อขโมยข้อมูลผู้ใช้ตลอดไป</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[สถาบันมาตรฐานและเทคโนโลยีแห่งชาติ (NIST) จะห้ามการกำหนดให้มีการใช้ตัวอักษรเฉพาะในรหัสผ่าน]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zสถาบันมาตรฐานและเทคโนโลยีแห่งชาติ (NIST) จะห้ามการกำหนดให้มีการใช้ตัวอักษรเฉพาะในรหัสผ่าน</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เกี่ยวกับการวิจัย AI ที่มีผลกระทบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาควรเน้นไปที่โครงการระยะยาวและผลงานวิจัยที่มีผลกระทบ เช่น แบบจำลองหรือเกณฑ์มาตรฐาน แทนที่จะมุ่งเน้นเพียงแค่การเพิ่มจำนวนบทความ</li>
<li>การเลือกปัญหาที่เหมาะสมในเวลาที่มีผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญและการทำซ้ำอย่างรวดเร็วเพื่อแก้ปัญหาที่ยากเป็นกลยุทธ์สำคัญสำหรับการวิจัย AI ที่มีผลกระทบ</li>
<li>การมีส่วนร่วมกับชุมชน การทำให้การปล่อยซอฟต์แวร์โอเพนซอร์สใช้งานได้ และการผสานงานวิจัยใหม่เข้ากับโครงการที่กำลังดำเนินอยู่เป็นสิ่งสำคัญสำหรับการสร้างและรักษางานวิจัย AI ที่มีผลกระทบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zเกี่ยวกับการวิจัย AI ที่มีผลกระทบ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมฉันยังคงเขียนบล็อกหลังจาก 15 ปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนสะท้อนถึงการดูแลบล็อกเป็นเวลา 15 ปี ซึ่งเริ่มต้นเพื่อบันทึกการพัฒนาเกมต้นแบบและพัฒนาเป็นบันทึกเกี่ยวกับการเขียนโปรแกรมและโครงการส่วนตัวที่กว้างขึ้น</li>
<li>แรงจูงใจหลักในการเขียนบล็อกอย่างต่อเนื่อง ได้แก่ ความสนุกในการเขียน ความชัดเจนของความคิด ความรับผิดชอบ การบันทึก การพัฒนาตนเอง และการพัฒนาทักษะ</li>
<li>เทคโนโลยีที่ใช้ในบล็อกได้พัฒนาขึ้นอย่างมาก เริ่มต้นจาก PHP และเปลี่ยนผ่านไปยัง Perl, Jekyll, Hakyll, และ Rust ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเดินทางและการเติบโตของผู้เขียนในด้านการเขียนโปรแกรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zทำไมฉันยังคงเขียนบล็อกหลังจาก 15 ปี</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orion, แว่นตาเสมือนจริงเสริมตัวแรกของเรา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orion แว่นตา AR รุ่นล่าสุด ผสานจอแสดงผลโฮโลกราฟิกขนาดใหญ่, AI เชิงบริบท, และการออกแบบที่เบาเพื่อการใช้งานในชีวิตประจำวัน เชื่อมโยงโลกทางกายภาพและเสมือนจริงเข้าด้วยกัน</li>
<li>มันมีมุมมองที่กว้างที่สุดในรูปแบบที่เล็กที่สุด รองรับ Meta AI สำหรับการช่วยเหลือและการสื่อสารแบบไม่ต้องใช้มือ แม้ว่ามันจะยังคงเป็นต้นแบบที่อยู่ระหว่างการพัฒนา</li>
<li>Orion มุ่งเน้นที่จะเพิ่มการมีอยู่ของผู้ใช้ในโลกทางกายภาพขณะเข้าถึงประโยชน์ทางดิจิทัล โดยในอนาคตจะเน้นที่การปรับปรุงภาพให้คมชัดขึ้น ขนาดที่เล็กลง และราคาที่เข้าถึงได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZOrion, แว่นตาเสมือนจริงเสริมตัวแรกของเรา</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไมผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ส่วนใหญ่จึงเป็นเท็จ (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความของ John P. A. Ioannidis เรื่อง &quot;ทำไมผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ส่วนใหญ่จึงเป็นเท็จ&quot; โต้แย้งว่าผลการวิจัยที่ตีพิมพ์จำนวนมากเป็นเท็จเนื่องจากปัจจัยต่างๆ เช่น พลังของการศึกษา อคติ และความยืดหยุ่นในการออกแบบการศึกษา</li>
<li>การศึกษาขนาดเล็ก ขนาดผลกระทบที่เล็กลง ผลประโยชน์ทางการเงิน และทีมวิจัยหลายทีมเพิ่มความเป็นไปได้ของการค้นพบที่ผิดพลาด เน้นความจำเป็นในการศึกษาที่มีพลังมากขึ้นและมาตรฐานการวิจัยที่ดีขึ้น</li>
<li>Ioannidis เน้นย้ำถึงความสำคัญของการคิดเชิงวิพากษ์และการรับรู้ถึงอคติในการตีความผลการวิจัยเพื่อปรับปรุงความน่าเชื่อถือของผลการค้นคว้าทางวิทยาศาสตร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zทำไมผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ส่วนใหญ่จึงเป็นเท็จ (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แฮ็ก GPON – วิธีการเข้าถึง เปลี่ยนแปลง และแก้ไข ONT ใยแก้วนำแสง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้ให้คำแนะนำที่ครอบคลุมเกี่ยวกับการเข้าถึง การปรับเปลี่ยน และการแก้ไขปัญหา Optical Network Terminals (ONTs) ซึ่งเป็นอุปกรณ์ที่ใช้ในเครือข่ายไฟเบอร์ออปติก</li>
<li>มันเน้นถึงความท้าทายในการสลับระหว่าง ONT ภายนอกและโมดูล SFP เนื่องจากเฟิร์มแวร์และการตั้งค่าเฉพาะของผู้ขายและ ISP</li>
<li>โพสต์นี้มีการเตือนเกี่ยวกับความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้น เช่น ความเสียหายของอุปกรณ์และการถูกแบนจากการใช้บริการ และเน้นย้ำว่าข้อมูลนี้ถูกดูแลโดยชุมชนของผู้ที่ชื่นชอบ ไม่ใช่ผู้ขายอย่างเป็นทางการ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hack-gpon.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zแฮ็ก GPON – วิธีการเข้าถึง เปลี่ยนแปลง และแก้ไข ONT ใยแก้วนำแสง</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เหนือเส้นทาง: แนะนำข้อมูลความเร็วรถบัส MTA แบบละเอียด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การขนส่งมวลชนมหานครนิวยอร์ก (MTA) ได้เปิดตัวชุดข้อมูลความเร็วของเส้นทางรถบัสบน Open Data ซึ่งให้ข้อมูลรายละเอียดเกี่ยวกับความเร็วของรถบัสทั่วทั้งเครือข่าย</li>
<li>ชุดข้อมูลนี้ซึ่งได้มาจากระบบ GPS รวมถึงปัจจัยต่างๆ เช่น การหยุดและการจราจร ช่วยในการวิเคราะห์และระบุพื้นที่ที่มีความล่าช้าเพื่อปรับปรุงบริการรถบัส</li>
<li>ข้อมูลจะได้รับการอัปเดตทุกเดือนและสามารถเข้าถึงได้บนพอร์ทัลข้อมูลเปิดของรัฐนิวยอร์ก โดยที่ MTA สนับสนุนให้ประชาชนสำรวจและให้ข้อเสนอแนะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zเหนือเส้นทาง: แนะนำข้อมูลความเร็วรถบัส MTA แบบละเอียด</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การมุ่งมั่นใช้ Rust ในเคอร์เนล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ที่การประชุมสุดยอดผู้ดูแลระบบปี 2024 มิเกล โอเจดาได้พูดถึงความก้าวหน้าและอนาคตของการผสานรวมภาษา Rust เข้ากับเคอร์เนลของลินุกซ์ โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีความยืดหยุ่นจากผู้ดูแลระบบย่อย</li>
<li>การอภิปรายสำคัญรวมถึงความต้องการในการสนับสนุนเครื่องมือที่ดียิ่งขึ้น คอมไพเลอร์ที่เสถียร และเอกสารประกอบที่ครอบคลุมสำหรับการเขียนโค้ดระบบไฟล์ในภาษา Rust</li>
<li>Linus Torvalds กระตุ้นให้นักพัฒนาต่อเนื่องในการผสานรวม Rust โดยชี้ว่าการผสานไดรเวอร์จริงครั้งแรกจะเป็นก้าวสำคัญ และเน้นย้ำถึงบรรยากาศความร่วมมือที่การประชุมสุดยอด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zการมุ่งมั่นใช้ Rust ในเคอร์เนล</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การออกแบบสถาปัตยกรรมใหม่: จาก Redis สู่ SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บริษัท Wafris ซึ่งเป็นบริษัทที่พัฒนาไฟร์วอลล์เว็บแอปพลิเคชันแบบโอเพนซอร์ส กำลังเปลี่ยนแปลงไคลเอนต์มิดเดิลแวร์ของ Rails จาก Redis เป็น SQLite เพื่อแก้ไขปัญหาการปรับใช้และปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>SQLite ถูกเลือกเพราะมีความหน่วงของเครือข่ายที่ลดลงและมีประสิทธิภาพที่ดีกว่าในงานที่เน้นการอ่าน โดยแสดงให้เห็นถึงการปรับปรุงความเร็วถึง 3 เท่าเมื่อเทียบกับ Redis ในการทดสอบภายในท้องถิ่น</li>
<li>สถาปัตยกรรมใหม่ช่วยให้การปรับใช้เป็นเรื่องง่ายขึ้น เพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้ และสามารถขยายได้ดีขึ้นโดยการซิงค์ฐานข้อมูลกับแต่ละอินสแตนซ์การประมวลผล ในขณะที่จัดการการเขียนแบบอะซิงโครนัสเพื่อลดข้อจำกัดของ SQLite ในงานที่มีการเขียนหนัก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zการออกแบบสถาปัตยกรรมใหม่: จาก Redis สู่ SQLite</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เคล็ดลับและเทคนิค SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์นี้ให้รายการเคล็ดลับและเทคนิค SQL ที่ครอบคลุมสำหรับนักวิเคราะห์ข้อมูล โดยเน้นว่าบางเคล็ดลับอาจไม่สามารถใช้ได้กับทุกระบบจัดการฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ (RDBMS)</li>
<li>หัวข้อสำคัญที่ครอบคลุมรวมถึงการจัดรูปแบบ/ความสามารถในการอ่าน, คุณสมบัติที่มีประโยชน์, และข้อผิดพลาดทั่วไปที่ควรหลีกเลี่ยง เพื่อช่วยให้ผู้ใช้เขียนคำสั่ง SQL ที่มีประสิทธิภาพ อ่านง่าย และดูแลรักษาได้ง่ายขึ้น</li>
<li>ไฮไลท์รวมถึงการใช้เครื่องหมายจุลภาคนำหน้าเพื่อความอ่านง่าย การใช้ Common Table Expressions (CTEs) สำหรับการสืบค้นที่ซับซ้อน และการเข้าใจพฤติกรรมของ <code>NOT IN</code> กับค่า NULL</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zเคล็ดลับและเทคนิค SQL</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อมูลเชิงลึกหลังจาก 11 ปีกับ Datomic [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zข้อมูลเชิงลึกหลังจาก 11 ปีกับ Datomic [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แคโรไลน์ เอลลิสัน ถูกตัดสินจำคุก 2 ปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แคโรไลน์ เอลลิสัน อดีตที่ปรึกษาของแซม แบงค์แมน-ฟรายด์ ผู้ก่อตั้ง FTX ถูกตัดสินจำคุกสองปีเนื่องจากมีส่วนเกี่ยวข้องในคดีฉ้อโกงมูลค่า 8 พันล้านดอลลาร์ที่นำไปสู่การล่มสลายของ FTX</li>
<li>แม้ว่าเธอจะให้ความร่วมมือกับอัยการและให้การเป็นพยานต่อ Bankman-Fried ซึ่งกำลังรับโทษจำคุก 25 ปี ผู้พิพากษา Lewis A. Kaplan ก็เน้นย้ำถึงความร้ายแรงของการฉ้อโกง</li>
<li>เอลลิสัน ซึ่งแสดงความสำนึกผิดอย่างลึกซึ้ง จะต้องไปรายงานตัวที่เรือนจำความปลอดภัยต่ำในบอสตันภายในวันที่ 7 พฤศจิกายน และได้ประสบปัญหาในการหางานทำตั้งแต่เธอรับสารภาพผิด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zแคโรไลน์ เอลลิสัน ถูกตัดสินจำคุก 2 ปี</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ในปี 1870 ลอร์ดเรย์ลีใช้การผสมน้ำมันและน้ำในการคำนวณขนาดของโมเลกุล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ลอร์ดเรย์ลีห์ประมาณขนาดของโมเลกุลเดี่ยวโดยใช้การทดลองง่ายๆ กับน้ำมัน น้ำ และปากกา ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากการสังเกตของเบนจามิน แฟรงคลินในทศวรรษที่ 1770</li>
<li>การคำนวณความยาวของโมเลกุลน้ำมันโดยเรย์ลีห์ (1.63 นาโนเมตร) ใกล้เคียงกับการวัดในปัจจุบันอย่างน่าทึ่ง (1.67 นาโนเมตร) แสดงให้เห็นถึงพลังของวิธีการทางวิทยาศาสตร์พื้นฐาน</li>
<li>การทดลองทางประวัติศาสตร์นี้เน้นย้ำว่าเทคนิคที่เรียบง่ายสามารถนำไปสู่การค้นพบทางวิทยาศาสตร์ที่สำคัญได้อย่างไร ดังที่ได้อธิบายไว้ในหนังสือของชาร์ลส์ แทนฟอร์ด เรื่อง &quot;เบน แฟรงคลิน สงบคลื่น&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zในปี 1870 ลอร์ดเรย์ลีใช้การผสมน้ำมันและน้ำในการคำนวณขนาดของโมเลกุล</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ซอร์สโค้ดของโปรแกรมเล่น Winamp Legacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp, โปรแกรมเล่นมัลติมีเดียที่เปิดตัวในปี 1997, ตอนนี้เป็นโอเพ่นซอร์สแล้ว ทำให้ชุมชนสามารถปรับปรุงโค้ดให้ทันสมัยได้</li>
<li>การสร้างไคลเอนต์เดสก์ท็อป Winamp ต้องใช้ Visual Studio 2019 และ Intel IPP v6.1.1.035 โดยมีตัวเลือกการสร้างหลักสองแบบ: ใช้สคริปต์หรือภายใน Visual Studio IDE</li>
<li>การพึ่งพารวมถึง libvpx, libmpg123, OpenSSL, DirectX 9 SDK, การแก้ไขไลบรารี Microsoft ATLMFC, และ Intel IPP ซึ่งแต่ละอย่างต้องการการปรับเปลี่ยนและการแยกไฟล์เฉพาะ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WinampDesktop/winamp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zซอร์สโค้ดของโปรแกรมเล่น Winamp Legacy</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เราปรับแต่ง Llama 405B บน GPU ของ AMD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สตาร์ทอัพได้ปรับแต่งโมเดล LLaMA3.1 405B บน GPU AMD MI300x จำนวน 8 ตัว โดยใช้ JAX แทน PyTorch ทำให้ได้ประสิทธิภาพที่ดีขึ้นอย่างเห็นได้ชัด</li>
<li>พวกเขาเปิดเผยซอร์สโค้ดและแบ่งปันเทคนิคการแบ่งส่วนข้อมูล โดยเน้นความสามารถของ JAX ในการคอมไพล์โค้ดโมเดล ML ไปยังกราฟ HLO ที่ไม่ขึ้นกับฮาร์ดแวร์ซึ่งถูกปรับแต่งโดยคอมไพเลอร์ XLA</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้สามารถรันโค้ดเดียวกันได้อย่างราบรื่นทั้งบน Google TPU และ AMD GPU ซึ่งช่วยแก้ปัญหาที่บริษัทต่างๆ เผชิญกับการผูกพันลึกของ PyTorch กับระบบนิเวศของ NVIDIA</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zเราปรับแต่ง Llama 405B บน GPU ของ AMD</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenFreeMap – โฮสติ้งแผนที่โอเพนซอร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>หลังจากการพัฒนามาเป็นเวลา 9 ปี ผู้สร้าง MapHub ได้เปิดซอร์สเซิร์ฟเวอร์ไทล์ของ OpenStreetMap ซึ่งตอนนี้เรียกว่า OpenFreeMap</li>
<li>OpenFreeMap อนุญาตให้ผู้ใช้สามารถโฮสต์เองหรือใช้ตัวอย่างสาธารณะได้ โดยที่ทุกส่วนประกอบเป็นโอเพนซอร์สทั้งหมดและไม่มีโมเดล &#39;open-core&#39;</li>
<li>โครงการนี้เสนอการดาวน์โหลดข้อมูลทั้งดาวเคราะห์ในรูปแบบ Btrfs และ MBTiles ทุกสัปดาห์ และมีเป้าหมายที่จะครอบคลุมค่าใช้จ่ายของการใช้งานสาธารณะผ่านการบริจาค</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfreemap.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZOpenFreeMap – โฮสติ้งแผนที่โอเพนซอร์ส</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การขยายพื้นที่เก็บข้อมูล iPhone 16 Pro จาก 128GB เป็น 1TB [วิดีโอ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zการขยายพื้นที่เก็บข้อมูล iPhone 16 Pro จาก 128GB เป็น 1TB [วิดีโอ]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine ส่งจดหมาย “หยุดและยุติ” ไปยัง Automattic]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZWP Engine ส่งจดหมาย “หยุดและยุติ” ไปยัง Automattic</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เคลื่อนที่เร็วและละทิ้งสิ่งต่าง ๆ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักพัฒนาได้ปล่อยคอลเลกชันของเกมแชร์แวร์เก่าและโครงการที่ยังไม่เสร็จจากยุค Macintosh แรก ๆ บน GitHub ภายใต้ชื่อ Soft Dorothy Software</li>
<li>ไฟล์ภาพดิสก์สามารถใช้กับอีมูเลเตอร์ Mac แบบ 68K หรือ PPC เช่น Basilisk II, Sheepshaver, หรือ MiniVMac ทำให้ผู้ใช้สามารถสำรวจซอฟต์แวร์ประวัติศาสตร์ที่น่าหวนคิดถึงเหล่านี้ได้</li>
<li>การเปิดตัวนี้มอบมุมมองที่ไม่เหมือนใครในกระบวนการพัฒนาเกมในอดีต โดยนำเสนอทั้งโครงการที่เสร็จสมบูรณ์และที่ถูกละทิ้ง และเน้นย้ำถึงลักษณะการทำซ้ำของการออกแบบเกม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zเคลื่อนที่เร็วและละทิ้งสิ่งต่าง ๆ</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maker Pipe – ข้อต่อท่อโครงสร้างสำหรับนักสร้าง DIY]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maker Pipe นำเสนอระบบตัวเชื่อมท่อเหล็กที่ออกแบบมาเพื่อเปลี่ยน EMT Conduit ให้เป็นแพลตฟอร์มการสร้างที่มีความคุ้มค่าและหลากหลาย โดยต้องการเพียงเครื่องมือช่างมือพื้นฐานสำหรับการประกอบเท่านั้น</li>
<li>ขั้วต่อทำจากเหล็กที่ทนทาน เพื่อให้ความแข็งแรงและความน่าเชื่อถือสำหรับโครงการ DIY ต่างๆ ตั้งแต่เฟอร์นิเจอร์ไปจนถึงชั้นวางของที่ออกแบบเอง</li>
<li>คำรับรองจากลูกค้าชี้ให้เห็นถึงความง่ายในการใช้งาน ราคาที่เข้าถึงได้ และความสามารถในการปรับตัวสำหรับการใช้งานที่หลากหลายทั้งในด้านความคิดสร้างสรรค์และการใช้งานจริง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makerpipe.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZMaker Pipe – ข้อต่อท่อโครงสร้างสำหรับนักสร้าง DIY</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปลือกส้มที่ถูกทิ้งเปลี่ยนทุ่งหญ้าแห้งแล้งให้กลับมามีชีวิต (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในช่วงกลางทศวรรษ 1990 โครงการอนุรักษ์ในคอสตาริกาใช้เปลือกส้มที่เป็นของเสียจำนวน 12,000 ตันเพื่อเปลี่ยนทุ่งหญ้าที่แห้งแล้งให้กลายเป็นป่าที่เขียวชอุ่ม</li>
<li>โครงการที่นำโดยนักวิจัยจากพรินซ์ตันถูกหยุดชะงักเนื่องจากคดีความ แต่ถูกค้นพบอีกครั้งในปี 2013 เผยให้เห็นป่าทึบที่มีดินอุดมสมบูรณ์และพันธุ์ไม้หลากหลายชนิด</li>
<li>ความสำเร็จของโครงการนี้ ซึ่งตีพิมพ์ในวารสาร Restoration Ecology บ่งชี้ถึงศักยภาพในการดำเนินการอนุรักษ์ที่คล้ายคลึงกัน แม้ว่ากลไกที่แน่ชัดยังคงไม่ชัดเจน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zเปลือกส้มที่ถูกทิ้งเปลี่ยนทุ่งหญ้าแห้งแล้งให้กลับมามีชีวิต (2017)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การวางเซิร์ฟเวอร์ร่วม: โฮสติ้งที่ไม่ใช่ตัวตลก]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zการวางเซิร์ฟเวอร์ร่วม: โฮสติ้งที่ไม่ใช่ตัวตลก</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram จะส่งมอบหมายเลขโทรศัพท์และ IP ของผู้ต้องสงสัยในคดีอาชญากรรม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegram จะเริ่มแชร์หมายเลขโทรศัพท์และที่อยู่ IP ของผู้ใช้กับเจ้าหน้าที่หากพวกเขาเป็นผู้ต้องสงสัยในคดีอาชญากรรม ตามนโยบายความเป็นส่วนตัวที่อัปเดตใหม่</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนโยบายนี้เกิดขึ้นหลังจากการจับกุม Pavel Durov ซีอีโอของ Telegram ซึ่งถูกตั้งข้อหาว่าอนุญาตให้มีกิจกรรมผิดกฎหมายบนแพลตฟอร์ม</li>
<li>Telegram จะรวมการเปิดเผยข้อมูลเหล่านี้ในรายงานความโปร่งใสรายไตรมาส และกำลังใช้ AI เพื่อลบเนื้อหาที่มีปัญหา ควบคู่ไปกับการเปลี่ยนแปลงนโยบายการตรวจสอบเนื้อหา</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZTelegram จะส่งมอบหมายเลขโทรศัพท์และ IP ของผู้ต้องสงสัยในคดีอาชญากรรม</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tracy: ตัววิเคราะห์เฟรมที่มีความละเอียดระดับนาโนวินาทีแบบเรียลไทม์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tracy Profiler เป็นโปรไฟเลอร์ความละเอียดสูงแบบเรียลไทม์ที่ออกแบบมาสำหรับเกมและแอปพลิเคชันอื่น ๆ โดยรองรับการโปรไฟล์ทั้ง CPU และ GPU ในหลายภาษาและกราฟิก API</li>
<li>มันมีฟีเจอร์ที่หลากหลาย รวมถึงการติดตามการจัดสรรหน่วยความจำ การวิเคราะห์การล็อก การตรวจสอบการสลับบริบท และการระบุภาพหน้าจออัตโนมัติไปยังเฟรม</li>
<li>ความสามารถและการอัปเดตของเครื่องมือนี้ถูกนำเสนอในหลากหลายการเปิดตัวและการนำเสนอ รวมถึง CppCon 2023 พร้อมด้วยเอกสารประกอบที่ครอบคลุมและไบนารีสำหรับ Windows x64 ที่มีให้ใช้งาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wolfpld/tracy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZTracy: ตัววิเคราะห์เฟรมที่มีความละเอียดระดับนาโนวินาทีแบบเรียลไทม์</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halide ถูกปฏิเสธจาก App Store เพราะไม่ได้อธิบายว่าทำไมถึงถ่ายภาพ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การปรับปรุงการถ่ายภาพมาโครของ iPhone 16 อาจเกิดจากการพัฒนาซอฟต์แวร์มากกว่าการเปลี่ยนแปลงฮาร์ดแวร์</li>
<li>สิ่งนี้บ่งชี้ว่า Apple กำลังมุ่งเน้นไปที่อัลกอริทึมซอฟต์แวร์เพื่อปรับปรุงคุณภาพของภาพถ่าย ซึ่งอาจจะทำให้ได้ภาพมาโครที่ดียิ่งขึ้นโดยไม่จำเป็นต้องอัปเกรดฮาร์ดแวร์อย่างมาก</li>
<li>การเน้นที่ซอฟต์แวร์อาจหมายความว่า iPhone รุ่นปัจจุบันอาจได้รับประโยชน์จากการปรับปรุงที่คล้ายกันผ่านการอัปเดตซอฟต์แวร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZHalide ถูกปฏิเสธจาก App Store เพราะไม่ได้อธิบายว่าทำไมถึงถ่ายภาพ</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภายในชิปหน่วยความจำเฟอร์โรอิเล็กทริกแรม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อกโพสต์ของ Ken Shirriff สำรวจเกี่ยวกับหน่วยความจำเฟอร์โรอิเล็กทริก (FRAM) ซึ่งเป็นเทคโนโลยีหน่วยความจำที่ไม่ลบเลือนที่มีชื่อเสียงในด้านความทนทานและความสามารถในการเขียนที่รวดเร็ว</li>
<li>แม้จะมีข้อดี แต่ต้นทุนการผลิตที่สูงและความซับซ้อนของ FRAM ได้จำกัดการใช้งานให้อยู่ในแอปพลิเคชันเฉพาะกลุ่ม โดยมีชิป FRAM ของ Ramtron ในปี 1999 เป็นกรณีศึกษา</li>
<li>บล็อกนี้อธิบายถึงประวัติ โครงสร้าง และการทำงานของ FRAM โดยระบุว่าแม้จะมีศักยภาพ แต่การนำไปใช้ในวงกว้างยังคงถูกขัดขวาง และในที่สุด Ramtron ก็ถูกซื้อกิจการโดย Cypress Semiconductor</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zภายในชิปหน่วยความจำเฟอร์โรอิเล็กทริกแรม</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การให้เซลล์ T แบตเตอรี่เสริมช่วยเพิ่มพลังให้พวกมันต่อสู้กับมะเร็ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ที่โรงพยาบาล Brigham and Women’s ได้พัฒนาวิธีการเพิ่มประสิทธิภาพของเซลล์ T ซึ่งเป็นการป้องกันหลักของร่างกายต่อมะเร็ง โดยการให้ไมโทคอนเดรียเพิ่มเติมจากเซลล์สโตรมาจากไขกระดูก (BMSCs) แก่พวกมัน</li>
<li>ทีเซลล์ที่ได้รับการปรับปรุงเหล่านี้ ซึ่งเรียกว่า Mito+ แสดงให้เห็นถึงการเจาะทะลุเนื้องอกที่ดีขึ้นและขนาดเนื้องอกที่ลดลงอย่างมีนัยสำคัญในหนู โดยมีหนูที่ได้รับการรักษา 75% รอดชีวิตในระยะเวลา 60 วันของการศึกษา</li>
<li>ความก้าวหน้านี้ ซึ่งตีพิมพ์ในวารสาร Cell ชี้ให้เห็นถึงแนวทางใหม่ที่เป็นไปได้ในการเสริมสร้างเซลล์ภูมิคุ้มกันของผู้ป่วยเพื่อการรักษามะเร็งที่มีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zการให้เซลล์ T แบตเตอรี่เสริมช่วยเพิ่มพลังให้พวกมันต่อสู้กับมะเร็ง</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันออกแบบแท่นวาง iPhone ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Dieter Rams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนได้ออกแบบแท่นวาง iPhone ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Dieter Rams โดยดึงแรงบันดาลใจจากนาฬิกาปลุก Braun แบบวินเทจและนาฬิกา BC21 สมัยใหม่</li>
<li>หลังจากการปรับปรุงและรับข้อเสนอแนะหลายครั้ง การออกแบบสุดท้ายได้รวมถาด, ที่ชาร์จ, และนาฬิกาเข้าไว้ในหน่วยเดียว ซึ่งทำให้นึกถึงเครื่องเป่าผม Braun รุ่น 550</li>
<li>โมเดล 3 มิติถูกแชร์ให้ฟรี พร้อมตัวเลือกสำหรับการสนับสนุนบน Gumroad</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zฉันออกแบบแท่นวาง iPhone ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Dieter Rams</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โซลูชันองค์กร Brainfuck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brainfuck Enterprise Solutions (BES) เชี่ยวชาญในการพัฒนาซอฟต์แวร์สมัยใหม่โดยใช้ภาษาโปรแกรม Brainfuck</li>
<li>ผลิตภัณฑ์หลักประกอบด้วย OS.bf (ระบบปฏิบัติการ), ed.bf (โปรแกรมแก้ไขข้อความ), meta.bf (ตัวประเมินเมตาซีร์คูลาร์), และ str.bf (ไลบรารีการจัดการสตริง)</li>
<li>ผลิตภัณฑ์ที่กำลังจะมาถึงมีเว็บเซิร์ฟเวอร์แบบอะซิงโครนัส, ร้านค้าที่เก็บค่าแบบคีย์-แวลูที่เชื่อถือได้, และเฟรมเวิร์กการเรียนรู้ของเครื่อง, ซึ่งบ่งบอกถึงการขยายตัวที่สำคัญในข้อเสนอของพวกเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bf-enterprise-solutions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zโซลูชันองค์กร Brainfuck</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มีอะไรอยู่ในเมนู QR code ที่คาเฟ่นี้?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zมีอะไรอยู่ในเมนู QR code ที่คาเฟ่นี้?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber คิดค่าบริการมากขึ้นหากคุณมีเครดิตในบัญชีของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ใช้ได้รายงานว่าค่าโดยสารของ Uber ดูเหมือนจะสูงขึ้นเมื่อใช้เครดิต เช่น เครดิตจาก American Express หรือบัตรของขวัญ Uber เมื่อเทียบกับการจ่ายเงินสด</li>
<li>ตัวอย่างเช่น การเดินทางที่มีค่าใช้จ่าย $20 เพิ่มขึ้นเป็น $30 เมื่อใช้เครดิต ในขณะที่การเดินทางเดียวกันยังคงเป็น $20 บนโทรศัพท์เครื่องอื่นที่ไม่มีเครดิต</li>
<li>สิ่งนี้บ่งชี้ว่า Uber อาจกำลังทดลองใช้การตั้งราคาที่สูงขึ้นสำหรับผู้ใช้ที่มีเครดิต ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการเรียกเก็บเงินเกินควร</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZUber คิดค่าบริการมากขึ้นหากคุณมีเครดิตในบัญชีของคุณ</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีการทำงานของกาวที่ปล่อยด้วยไฟฟ้าของ iPhone 16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 แนะนำการปรับปรุงความสามารถในการซ่อมแซมที่สำคัญ รวมถึงกาวแบตเตอรี่ใหม่ที่สามารถแยกออกได้ด้วยกระแสไฟฟ้า เคสแบตเตอรี่เหล็กแข็งสำหรับรุ่น Pro และการออกแบบแบบเข้าได้สองทางเพื่อการซ่อมแซมที่ง่ายขึ้น</li>
<li>ผู้ช่วยซ่อมแซมของ iOS 18 มุ่งหวังที่จะขจัดอุปสรรคของซอฟต์แวร์การจับคู่ชิ้นส่วน ทำให้การจับคู่และการปรับเทียบชิ้นส่วนเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>iPhone 16 ได้คะแนนความสามารถในการซ่อมแซม 7 จาก 10 ซึ่งเป็นการปรับปรุงจากปีที่แล้ว เนื่องจากมีคู่มือการซ่อมแซมที่ดีขึ้น ขั้นตอนการเปลี่ยนแบตเตอรี่ใหม่ และการออกแบบที่สามารถเข้าถึงได้จากสองด้าน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zวิธีการทำงานของกาวที่ปล่อยด้วยไฟฟ้าของ iPhone 16</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ลอนดอนเห็นประโยชน์ที่น่าประหลาดใจจากเขตปล่อยมลพิษต่ำพิเศษ: เด็กๆ มีความกระตือรือร้นมากขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การจำกัดยานพาหนะที่ปล่อยก๊าซสูงในเมืองนำไปสู่อากาศที่สะอาดขึ้นและถนนที่เงียบสงบขึ้น ส่งผลให้มีการสร้างเขตอากาศสะอาดในกว่า 300 พื้นที่ทั่วยุโรป</li>
<li>เขตปล่อยมลพิษต่ำพิเศษของลอนดอนส่งผลให้ 2 ใน 5 ของนักเรียนเปลี่ยนมาเดินหรือขี่จักรยานไปโรงเรียน ซึ่งส่งผลดีต่อสุขภาพและผลการเรียนของเด็ก ๆ ตามการศึกษาของมหาวิทยาลัยเคมบริดจ์และมหาวิทยาลัยควีนแมรี</li>
<li>การจำลองโซนดังกล่าวในสหรัฐอเมริกาต้องเผชิญกับความท้าทายทางกฎหมาย แต่การปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐานสำหรับการเดินและการขี่จักรยาน รวมถึงการลดการเดินทางด้วยรถยนต์ สามารถเป็นกลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zลอนดอนเห็นประโยชน์ที่น่าประหลาดใจจากเขตปล่อยมลพิษต่ำพิเศษ: เด็กๆ มีความกระตือรือร้นมากขึ้น</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สงครามกับการทำงานระยะไกลไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับประสิทธิภาพการทำงาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ซีอีโอและสื่อกระแสหลักสนับสนุนการกลับมาทำงานที่สำนักงาน โดยอ้างถึงความกังวลเรื่องประสิทธิภาพการทำงาน แต่ปัญหาที่แท้จริงคือหนี้สินจากอาคารสำนักงานที่ว่างเปล่า</li>
<li>การทำงานระยะไกลแสดงให้เห็นว่ามีประสิทธิภาพเท่าเทียมกัน โดยให้พนักงานมีสิ่งรบกวนน้อยลงและสมดุลระหว่างการทำงานและชีวิตที่ดีขึ้น</li>
<li>แรงผลักดันในการกลับไปทำงานที่สำนักงานเกิดจากวิกฤตการเงินในอสังหาริมทรัพย์เชิงพาณิชย์ โดยมีเงินกู้มูลค่า 1.2 ล้านล้านดอลลาร์ที่เกี่ยวข้องกับอาคารสำนักงานที่เสี่ยงต่อการเกิดความไม่มั่นคงทางการเงินในวงกว้าง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zสงครามกับการทำงานระยะไกลไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับประสิทธิภาพการทำงาน</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ตลาดใหม่ของ Cloudflare ช่วยให้เว็บไซต์สามารถเรียกเก็บเงินจากบอท AI สำหรับการเก็บข้อมูล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare กำลังเปิดตัวตลาดในปีหน้าเพื่อให้เจ้าของเว็บไซต์สามารถขายการเข้าถึงให้ผู้ให้บริการโมเดล AI ขูดเนื้อหาของพวกเขาได้ ซึ่งจะช่วยให้ผู้เผยแพร่มีการควบคุมบอท AI มากขึ้น</li>
<li>โครงการนี้รวมถึง AI Audit ซึ่งเป็นเครื่องมือฟรีสำหรับการตรวจสอบและบล็อกบอท AI ช่วยให้เจ้าของเว็บไซต์จัดการการขูดข้อมูลที่ไม่ได้รับอนุญาต</li>
<li>ตลาดนี้มีเป้าหมายเพื่อช่วยผู้จัดพิมพ์ขนาดเล็กในการสร้างรายได้จากเนื้อหาของพวกเขาโดยการทำข้อตกลงกับผู้ให้บริการ AI เพื่อตอบสนองความกังวลเกี่ยวกับการขูดเนื้อหาโดยไม่ได้รับค่าตอบแทนที่ส่งผลกระทบต่อการเข้าชมและรายได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zตลาดใหม่ของ Cloudflare ช่วยให้เว็บไซต์สามารถเรียกเก็บเงินจากบอท AI สำหรับการเก็บข้อมูล</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเปรียบเทียบเซ็นเซอร์ CO2 ราคาประหยัด: Photo-Acoustic กับ NDIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เปรียบเทียบเซ็นเซอร์ CO2 สองประเภทหลัก: NDIR (Non-Dispersive Infrared) และเซ็นเซอร์โฟโตอะคูสติก โดยเน้นความแตกต่างในการทำงานของพวกมัน</li>
<li>เซ็นเซอร์ NDIR เช่น SenseAir S8 มีความแม่นยำและทำงานได้ดีทั้งในร่มและกลางแจ้ง ในขณะที่เซ็นเซอร์แบบโฟโตอะคูสติก เช่น Sensirion SCD40/41 มีขนาดเล็กกว่าแต่มีปัญหาในการวัดกลางแจ้งเนื่องจากความแปรปรวนของสิ่งแวดล้อม</li>
<li>ข้อสรุปชี้ให้เห็นว่า SenseAir S8 มีความน่าเชื่อถือสำหรับทุกสภาพแวดล้อม ในขณะที่ Sensirion SCD4x เหมาะสมที่สุดสำหรับการใช้งานภายในอาคารเท่านั้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zการเปรียบเทียบเซ็นเซอร์ CO2 ราคาประหยัด: Photo-Acoustic กับ NDIR</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve กำลังทดสอบการรองรับ ARM64 สำหรับเกมยอดนิยม]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZValve กำลังทดสอบการรองรับ ARM64 สำหรับเกมยอดนิยม</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สถิติกาแฟ – เพิ่มปริมาณคาเฟอีนและเข้านอนตอนกลางคืน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการนี้ช่วยให้ผู้ใช้ตัดสินใจว่าควรดื่มกาแฟอีกถ้วยหรือไม่ โดยการให้สถิติเกี่ยวกับระดับคาเฟอีนในร่างกายเมื่อถึงเวลานอน</li>
<li>มันอนุญาตให้ป้อนข้อมูลคาเฟอีนและเวลานอนหลับได้ตามต้องการ และเข้ากันได้กับ Python 3.12.5</li>
<li>การเปิดตัว Windows ที่คอมไพล์แล้วพร้อมให้ดาวน์โหลด โดยสมมติว่าผู้ใช้มีสุขภาพดี มีพันธุกรรมทั่วไป และรู้ถึงความทนทานต่อคาเฟอีนของตนเอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zสถิติกาแฟ – เพิ่มปริมาณคาเฟอีนและเข้านอนตอนกลางคืน</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โปรโตคอลการขนส่งของเทสลาผ่านอีเธอร์เน็ต (TTPoE)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ที่งาน HotChips 2024, Tesla ได้ประกาศเปิดเผยซอร์สโค้ดของ Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) และการเข้าร่วมเป็นสมาชิกใน Ultra Ethernet Consortium (UEC) เพื่อมาตรฐานใหม่สำหรับการเชื่อมต่อความเร็วสูง/ความหน่วงต่ำสำหรับ AI, ML และดาต้าเซ็นเตอร์</li>
<li>โปรโตคอล TTPoE, คล้ายกับ TCP, รับประกันการส่งข้อมูลที่สมบูรณ์แม้จะมีการสูญเสียแพ็กเก็ตและการเล่นซ้ำ และทำงานทั้งหมดในฮาร์ดแวร์โดยไม่ต้องใช้ CPU หรือระบบปฏิบัติการ โดยเริ่มใช้งานครั้งแรกสำหรับ Tesla Dojo v1</li>
<li>ที่เก็บ GitHub ประกอบด้วยส่วนหัวการขนส่ง TTPoE, รายละเอียดสเปค, โมเดลซอฟต์แวร์เคอร์เนลของ Linux, การทดสอบหน่วย, เครื่องมือสร้างแพ็กเก็ต, และเซสชันตัวอย่างที่แสดงการทำงานของโปรโตคอล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teslamotors/ttpoe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zโปรโตคอลการขนส่งของเทสลาผ่านอีเธอร์เน็ต (TTPoE)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยุคแห่งปัญญาประดิษฐ์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ความก้าวหน้าในปัญญาประดิษฐ์ที่ขับเคลื่อนด้วยการเรียนรู้เชิงลึกจะช่วยให้สามารถแก้ปัญหาและสร้างโอกาสที่ไม่เคยมีมาก่อน ซึ่งจะช่วยเสริมสร้างด้านต่างๆ ของชีวิต รวมถึงการดูแลสุขภาพและการค้นพบทางวิทยาศาสตร์</li>
<li>คนรุ่นต่อไปจะได้รับประโยชน์จากเครื่องมือ AI เช่น ผู้เชี่ยวชาญเสมือนส่วนตัวและครูสอนพิเศษ ซึ่งจะนำไปสู่ความเจริญรุ่งเรืองทั่วโลกและคุณภาพชีวิตที่ดีขึ้น</li>
<li>การทำให้แน่ใจว่า AI เป็นประโยชน์ต่อทุกคนต้องทำให้ทรัพยากรการคำนวณมีมากพอและราคาไม่แพง พร้อมทั้งจัดการความเสี่ยงอย่างชาญฉลาดเพื่อเปลี่ยนแปลงตลาดแรงงานและเพิ่มพูนความคิดสร้างสรรค์ของมนุษย์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.samaltman.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zยุคแห่งปัญญาประดิษฐ์</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คู่มือของอลัน ทัวริงสำหรับคอมพิวเตอร์อิเล็กทรอนิกส์มาร์ค I ปี 1950 [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zคู่มือของอลัน ทัวริงสำหรับคอมพิวเตอร์อิเล็กทรอนิกส์มาร์ค I ปี 1950 [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[วิธีที่แย่มากในการเริ่มต้นการวางตำแหน่งสิ่งของของคุณเอง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zวิธีที่แย่มากในการเริ่มต้นการวางตำแหน่งสิ่งของของคุณเอง</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การขัด UI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนอธิบายกระบวนการพัฒนาซ้ำของพวกเขา โดยเปรียบเทียบกับการทำงานไม้ ที่พวกเขาสร้าง ทดสอบ และปรับปรุงจนกระทั่งซอฟต์แวร์เรียบเนียนและปราศจากปัญหา</li>
<li>ความท้าทายล่าสุดเกี่ยวข้องกับการจัดแนวตัวเลือกวิทยุโดยใช้ flexbox ซึ่งมีช่องว่างระหว่างปุ่มวิทยุและป้ายกำกับที่ป้องกันการสลับ; ปัญหานี้ได้รับการแก้ไขโดยการลบช่องว่างและเพิ่มการเติมให้กับป้ายกำกับ</li>
<li>เน้นความสำคัญของการทดสอบและการปรับปรุงอย่างละเอียดเพื่อให้แน่ใจว่าประสบการณ์ของผู้ใช้เป็นไปอย่างราบรื่น โดยชี้ให้เห็นว่าปัญหาเล็กน้อยสามารถส่งผลกระทบอย่างมากต่อการใช้งานโดยรวม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zการขัด UI</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[พวกเขาขโมยเสียงของฉันด้วย AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Geerling กล่าวหา Elecrow ว่าใช้เสียงที่สร้างจาก AI ของเขาในวิดีโอของพวกเขาโดยไม่ได้รับความยินยอมจากเขา ซึ่งเขารู้สึกกังวลเนื่องจากความสัมพันธ์ที่ดีในอดีตของพวกเขา</li>
<li>เขาเน้นย้ำถึงความสำคัญของการไม่ใช้เสียงของผู้อื่นโดยไม่ได้รับอนุญาต และแนะนำให้จ้างนักพากย์หรือร่วมมือกับผู้สร้างเนื้อหาแทน</li>
<li>เจฟฟ์ไม่แน่ใจเกี่ยวกับการดำเนินการทางกฎหมายเนื่องจากค่าใช้จ่ายและการขาดแนวทางกฎหมายที่ชัดเจนสำหรับการโคลนเสียง AI โดยไม่ได้รับอนุญาต และเขาได้ติดต่อกับ Elecrow เพื่อแก้ไขปัญหานี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zพวกเขาขโมยเสียงของฉันด้วย AI</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เกิดอะไรขึ้นกับแพลตฟอร์มพีซีของญี่ปุ่น?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในยุค 16 บิต ญี่ปุ่นมีแพลตฟอร์มคอมพิวเตอร์หลักสามแพลตฟอร์ม ได้แก่ PC-98 ของ NEC, FM Towns ของ Fujitsu และ X68000 ของ Sharp โดยที่ PC-98 เป็นที่นิยมมากที่สุด</li>
<li>การเปลี่ยนไปใช้ Windows นำไปสู่การลดลงของแพลตฟอร์มเหล่านี้ เนื่องจากพวกมันกลายเป็นสิ่งที่ไม่โดดเด่นหรือไม่เข้ากันกับระบบปฏิบัติการใหม่ ในขณะที่ตลาดเกมเปลี่ยนไปใช้คอนโซล 3D ยิ่งทำให้ความสำคัญของพวกมันลดลงไปอีก</li>
<li>แม้ว่าแพลตฟอร์มเฉพาะของพวกเขาจะลดลง ผู้ผลิตคอมพิวเตอร์ญี่ปุ่นก็เปลี่ยนไปผลิตพีซีมาตรฐานที่ใช้ระบบปฏิบัติการ Windows ทำให้สามารถอยู่รอดได้ดีกว่าคู่แข่งจากตะวันตกอย่าง Commodore และ Atari</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zเกิดอะไรขึ้นกับแพลตฟอร์มพีซีของญี่ปุ่น?</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nextcloud: แอปคลาวด์แบบโอเพนซอร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nextcloud Hub 9 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยมีเครื่องมือที่รวมเข้าด้วยกันเช่น Files, Talk, Groupware และ Office เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงานร่วมกันและการควบคุมข้อมูล</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้มีโซลูชันที่สามารถโฮสต์เองได้ พร้อมตัวเลือกที่ปรับแต่งได้และขยายขนาดได้ รองรับหลากหลายภาคส่วนรวมถึงภาครัฐ, องค์กร, และการศึกษา</li>
<li>ฟีเจอร์ใหม่รวมถึงผู้ช่วย AI ท้องถิ่นสำหรับการสร้างเนื้อหาและการสรุปอีเมล เน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของ Nextcloud ในเรื่องความเป็นส่วนตัวและการปฏิบัติตามกฎระเบียบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nextcloud.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZNextcloud: แอปคลาวด์แบบโอเพนซอร์ส</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flappy Bird สำหรับ Android, ใช้ภาษา C เท่านั้น, ขนาดไม่เกิน 100KB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักพัฒนาได้สร้างเกม Flappy Bird โคลนในภาษา C สำหรับ Android ได้สำเร็จ โดยมีขนาดไฟล์ APK ต่ำกว่า 100 KB ซึ่งถือว่าเล็กมากสำหรับเกมประเภทนี้</li>
<li>โครงการนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากความพยายามที่คล้ายกันใน C# และเกี่ยวข้องกับการเอาชนะความท้าทายกับ Android Native Activity และข้อจำกัดขนาด APK</li>
<li>การใช้งานทางเทคนิคที่สำคัญรวมถึงการใช้ OpenSLES สำหรับการเล่นเสียง, upng สำหรับการถอดรหัสภาพ, และ OpenGL ES 2 พร้อมกับ shaders สำหรับการเรนเดอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/VadimBoev/FlappyBird</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZFlappy Bird สำหรับ Android, ใช้ภาษา C เท่านั้น, ขนาดไม่เกิน 100KB</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hy 1.0.0, ภาษาถิ่น Lisp สำหรับ Python, ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hy 1.0.0, ภาษาถิ่น Lisp สำหรับ Python, ได้ถูกปล่อยออกมาหลังจากการพัฒนานานเกือบ 12 ปี ซึ่งเป็นการบรรลุเป้าหมายที่สำคัญ</li>
<li>Hy ถูกฝังอยู่ใน Python ทำให้สามารถผสานรวมและใช้งานได้อย่างราบรื่นภายในโครงการ Python</li>
<li>การอัปเดตในอนาคตจะมุ่งเน้นไปที่การแก้ไขข้อบกพร่อง ความเข้ากันได้กับเวอร์ชันใหม่ของ Python และการสนับสนุนฟีเจอร์ใหม่โดยไม่ทำให้โค้ด Hy 1.x.y ที่มีอยู่เสียหาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hylang/hy/discussions/2608</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZHy 1.0.0, ภาษาถิ่น Lisp สำหรับ Python, ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine ไม่ใช่ WordPress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine เป็นหน่วยงานที่แยกต่างหากจาก WordPress แม้ว่าการสร้างแบรนด์อาจทำให้เข้าใจผิด และได้รับผลประโยชน์จากความสับสนนี้</li>
<li>WP Engine ปิดระบบการแก้ไขของ WordPress โดยค่าเริ่มต้นเพื่อประหยัดค่าใช้จ่าย ซึ่งส่งผลกระทบต่อความสมบูรณ์ของเนื้อหาผู้ใช้และขัดต่อคำมั่นสัญญาการปกป้องข้อมูลของ WordPress</li>
<li>ลูกค้าควรเรียกร้องการแก้ไขอย่างน้อย 3 ครั้งที่ WP Engine อนุญาต หรือพิจารณาผู้ให้บริการโฮสติ้งทางเลือกเพื่อรักษามาตรฐานที่สูงขึ้นภายในระบบนิเวศของ WordPress</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZWP Engine ไม่ใช่ WordPress</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มันยากที่จะแนะนำ Google Cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud กำลังมีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ รวมถึงการปิดตัวของ Google Container Registry (GCR) ในปี 2025 ซึ่งจะถูกแทนที่ด้วย Artifact Registry (GAR) ที่มีค่าใช้จ่ายสูงกว่า</li>
<li>ผู้ใช้กำลังประสบปัญหาและกระบวนการที่ใช้เวลานานในการย้ายโครงการของพวกเขาจาก GCR ไปยัง GAR ซึ่งเพิ่มความหงุดหงิดให้มากขึ้น</li>
<li>แม้ว่า Google Cloud จะมีวิศวกรรมและประสบการณ์ผู้ใช้ที่เหนือกว่า แต่การเปลี่ยนแปลงและการหยุดชะงักบ่อยครั้งทำให้ยากที่จะแนะนำเมื่อเทียบกับ AWS และ Microsoft Azure</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ashishb.net/programming/google-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zมันยากที่จะแนะนำ Google Cloud</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เซ็นเซอร์ CO2 ของ Infineon ตรวจสอบคุณภาพอากาศภายในอาคาร]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Zเซ็นเซอร์ CO2 ของ Infineon ตรวจสอบคุณภาพอากาศภายในอาคาร</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อนุภาคคืออะไร? (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ความเข้าใจของนักฟิสิกส์เกี่ยวกับอนุภาคได้พัฒนาจากวัตถุที่มีลักษณะเป็นจุดไปสู่แนวคิดที่ซับซ้อนมากขึ้น เช่น ฟังก์ชันคลื่นที่ยุบตัว การกระตุ้นควอนตัมของสนาม และการแทนกลุ่มสมมาตร</li>
<li>กลศาสตร์ควอนตัมและทฤษฎีสนามควอนตัมอธิบายอนุภาคว่าเป็นทั้งคลื่นและการกระตุ้นของสนาม โดยมีคุณสมบัติที่กำหนดโดยกลุ่มสมมาตรเช่นกลุ่มปวงกาเร</li>
<li>ทฤษฎีสมัยใหม่ รวมถึงทฤษฎีสตริงและสมมติฐาน it-from-qubit เสนอว่ามีความเป็นไปได้ที่อนุภาคอาจเป็นสตริงที่สั่นหรือโฮโลแกรมของคิวบิต ในขณะที่นักแอมพลิจูดพยายามทำให้ปฏิสัมพันธ์ของอนุภาคง่ายขึ้นเพื่อความเข้าใจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zอนุภาคคืออะไร? (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["ฉันไม่อยากตาย" เขาต้องการการดูแลสุขภาพจิต เขาพบเครือข่ายผี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ราวี คูตินโญ่ เผชิญกับความท้าทายอย่างมากในการเข้าถึงการดูแลสุขภาพจิตผ่านประกัน Ambetter ของเขา เนื่องจากเครือข่ายที่ไม่สามารถให้บริการได้</li>
<li>แม้จะพยายามหลายครั้งโดยราวีและแม่ของเขา บาร์บารา ในการหานักบำบัด พวกเขาก็พบกับอุปสรรคมากมาย ทำให้สุขภาพจิตแย่ลงและต้องไปโรงพยาบาล</li>
<li>การสืบสวนของ ProPublica เน้นย้ำถึงปัญหาที่เป็นระบบในการเข้าถึงการดูแลสุขภาพจิต โดยมีความไม่ถูกต้องและความล่าช้าในเครือข่ายประกันภัยที่มีส่วนทำให้ Ravi เสียชีวิตอย่างน่าเศร้าในวัย 36 ปีจากภาวะแทรกซ้อนที่เกี่ยวข้องกับการดื่มแอลกอฮอล์มากเกินไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Z&quot;ฉันไม่อยากตาย&quot; เขาต้องการการดูแลสุขภาพจิต เขาพบเครือข่ายผี</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยี่สิบปีของการสังเคราะห์เสียง FM ใน Ableton Live]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Robert Henke ฉลองครบรอบ 20 ปีของซอฟต์แวร์ซินธิไซเซอร์ตัวแรกของ Ableton, Operator, โดยแบ่งปันข้อมูลเชิงลึก เคล็ดลับ และชุดพรีเซ็ตฟรี</li>
<li>Operator, พัฒนาขึ้นในปี 2004, ถูกออกแบบมาเพื่อประสิทธิภาพของ CPU และการเขียนโปรแกรมที่ใช้งานง่าย โดยมีองค์ประกอบที่เป็นนวัตกรรมเช่น Global Time, Tone Control, และ Additive Synthesis.</li>
<li>การสังเคราะห์เสียงแบบ FM ซึ่งริเริ่มโดย John Chowning ในทศวรรษ 1960 ใช้เครื่องกำเนิดคลื่นไซน์ในการสร้างเสียงที่ซับซ้อน แตกต่างจากการสังเคราะห์เสียงแบบ subtractive ที่ไม่ต้องการตัวกรอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roberthenke.com/technology/operator.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zยี่สิบปีของการสังเคราะห์เสียง FM ใน Ableton Live</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF เป็น MD โดย LLMs – สกัดข้อความ/ตาราง/คำอธิบายภาพโดย GPT4o]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการพัฒนา API ภาษา Python แบบโอเพนซอร์สที่ใช้ GPT-4 สำหรับการรู้จำอักขระด้วยแสง (OCR) บนไฟล์ PDF โดยมีคุณสมบัติการประมวลผลแบบขนานและการจัดการแบบแบทช์</li>
<li>API นี้แปลงไฟล์ PDF เป็น Markdown และเพิ่มคำบรรยายภาพ โดยแสดงความสามารถของมันด้วยการประมวลผลหน้าที่ซับซ้อนจากเอกสารของ NASA Apollo 17 ได้สำเร็จ</li>
<li>โครงการนี้มีอยู่บน GitHub และนักพัฒนากำลังขอความคิดเห็นจากชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZPDF เป็น MD โดย LLMs – สกัดข้อความ/ตาราง/คำอธิบายภาพโดย GPT4o</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare ทำให้ SVG ของฉันเสียหายหรือ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZCloudflare ทำให้ SVG ของฉันเสียหายหรือ?</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flow Computing มุ่งหวังที่จะเพิ่มประสิทธิภาพของ CPU ด้วย 'หน่วยประมวลผลแบบขนาน']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flow Computing ได้เปิดตัวเทคโนโลยีใหม่ที่เรียกว่า &#39;หน่วยประมวลผลแบบขนาน&#39; (PPUs) ซึ่งอ้างว่าสามารถทำให้ CPU ทำงานได้เร็วขึ้นถึง 100 เท่า</li>
<li>นวัตกรรมนี้มีเป้าหมายเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการประมวลผลอย่างมีนัยสำคัญโดยการใช้การประมวลผลแบบขนาน ซึ่งช่วยให้สามารถดำเนินการหลายงานพร้อมกันได้</li>
<li>การประกาศนี้ได้รับความสนใจเนื่องจากมีศักยภาพในการปฏิวัติความเร็วและประสิทธิภาพของ CPU ทำให้เป็นการพัฒนาที่น่าจับตามองในอุตสาหกรรมคอมพิวเตอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZFlow Computing มุ่งหวังที่จะเพิ่มประสิทธิภาพของ CPU ด้วย &apos;หน่วยประมวลผลแบบขนาน&apos;</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภาพความละเอียดสูงพิเศษของ The Night Watch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>พิพิธภัณฑ์ไรจ์คส์ได้สร้างภาพความละเอียดสูงสุดเป็นประวัติการณ์ของภาพ The Night Watch โดยมีความละเอียดถึง 717 กิกะพิกเซลและขนาดไฟล์ 5.6 เทราไบต์</li>
<li>ภาพนี้ถูกถ่ายด้วยกล้อง Hasselblad H6D 400 MS ความละเอียด 100 ล้านพิกเซล ในตารางที่มี 97 แถวและ 87 คอลัมน์ โดยมีการจัดตำแหน่งที่แม่นยำด้วยระบบจัดตำแหน่งกล้องห้าแกนที่ใช้เลเซอร์นำทาง</li>
<li>ภาพความละเอียดสูงนี้ช่วยให้นักวิจัยสามารถตรวจสอบสภาพทางกายภาพของภาพวาดได้อย่างละเอียดที่ไม่เคยมีมาก่อน ช่วยในการอนุรักษ์และให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับเทคนิคของเรมบรันต์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zภาพความละเอียดสูงพิเศษของ The Night Watch</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฉันชอบ Makefiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>แม้จะมีเครื่องมือสร้างใหม่ๆ เกิดขึ้นมา แต่ Makefiles ยังคงเป็นตัวเลือกที่ได้รับความนิยมสำหรับการทำงานอัตโนมัติของโปรเจกต์เนื่องจากความเรียบง่ายและคำสั่งที่เป็นมาตรฐาน</li>
<li>พวกมันมีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับการตั้งค่าและจัดการโปรเจกต์ด้วยคำสั่งเช่น <code>make dev</code>, <code>make build</code>, และ <code>make install</code> ซึ่งช่วยให้กระบวนการพัฒนาราบรื่นขึ้น</li>
<li>Makefiles มีความยืดหยุ่นสูง ต้องการการพึ่งพาน้อยกว่า และสามารถใช้ในการจัดการเครื่องมือต่างๆ เช่น Docker และ gulp ทำให้เหมาะสำหรับสภาพแวดล้อมที่มีข้อจำกัดและการตั้งค่าโครงการที่หลากหลาย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zฉันชอบ Makefiles</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ลืม ChatGPT ไปได้เลย: ทำไมนักวิจัยถึงหันมาใช้ AI ขนาดเล็กบนแล็ปท็อปของพวกเขา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยกำลังหันมาใช้โมเดล AI ขนาดเล็กบนแล็ปท็อปของพวกเขามากขึ้น แทนที่จะใช้เครื่องมือบนเว็บอย่าง ChatGPT</li>
<li>แนวโน้มนี้ได้รับแรงผลักดันจากการมีอยู่ของโมเดลน้ำหนักเปิดและเวอร์ชันย่อส่วนที่สามารถทำงานบนฮาร์ดแวร์สำหรับผู้บริโภคได้ ซึ่งมอบประโยชน์เช่น การประหยัดค่าใช้จ่าย ความเป็นส่วนตัว และการทำซ้ำได้</li>
<li>บริษัทเทคโนโลยีใหญ่และสถาบันวิจัยหลายแห่ง รวมถึง Google DeepMind, Meta และ Microsoft ได้ปล่อยโมเดลขนาดเล็กที่มีพารามิเตอร์นับพันล้าน ทำให้สามารถนำไปใช้ในหลากหลายสาขา เช่น ชีวสารสนเทศศาสตร์และการดูแลสุขภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zลืม ChatGPT ไปได้เลย: ทำไมนักวิจัยถึงหันมาใช้ AI ขนาดเล็กบนแล็ปท็อปของพวกเขา</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ช่องโหว่ร้ายแรงในชิปเซ็ต Wi-Fi ของ MediaTek: ช่องโหว่ Zero-Click]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ช่องโหว่ร้ายแรงแบบไม่ต้องคลิก (CVE-2024-20017) ที่มีคะแนน CVSS 9.8 ได้ถูกพบในชิปเซ็ต Wi-Fi ของ MediaTek ซึ่งส่งผลกระทบต่อผลิตภัณฑ์จาก Ubiquiti, Xiaomi และ Netgear</li>
<li>ข้อบกพร่องนี้ทำให้สามารถรันโค้ดจากระยะไกลได้โดยไม่ต้องมีการโต้ตอบจากผู้ใช้ เนื่องจากปัญหาการเขียนข้อมูลนอกขอบเขต และ MediaTek ได้ปล่อยแพตช์ออกมาแล้ว; ผู้ใช้ควรอัปเดตอุปกรณ์ของตนทันที</li>
<li>โซนิควอลล์ได้ปล่อยลายเซ็นระบบป้องกันการบุกรุก (IPS) เฉพาะเพื่อป้องกันช่องโหว่นี้ และการมีหลักฐานแนวคิด (PoC) สาธารณะได้เพิ่มความเป็นไปได้ในการถูกโจมตี</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zช่องโหว่ร้ายแรงในชิปเซ็ต Wi-Fi ของ MediaTek: ช่องโหว่ Zero-Click</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แอปเปิลเผยแพร่คู่มือการซ่อม iPhone 16 และ iPhone 16 Pro ฉบับเต็ม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ได้เผยแพร่คู่มือการซ่อมสำหรับ iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro และ 16 Pro Max ซึ่งมุ่งเน้นไปที่ช่างเทคนิคที่มีประสบการณ์</li>
<li>iPhone 16 และ 16 Plus มีขั้นตอนการถอดแบตเตอรี่ง่ายขึ้น ในขณะที่รุ่น Pro ยังคงใช้แถบกาวมาตรฐาน</li>
<li>แม้จะมีการปรับปรุงในด้านการซ่อมแซม แต่การซ่อมแบตเตอรี่ยังคงต้องใช้อุปกรณ์ที่มีราคาแพง ทำให้การซ่อมด้วยตนเองมีค่าใช้จ่ายเกือบเท่ากับการใช้บริการจากมืออาชีพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zแอปเปิลเผยแพร่คู่มือการซ่อม iPhone 16 และ iPhone 16 Pro ฉบับเต็ม</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การล่มสลายของคุณค่าตนเองในยุคดิจิทัล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนสะท้อนถึงความแตกต่างระหว่างคุณค่าภายในและคุณค่าทางตลาด โดยเน้นว่าการยอมรับจากภายนอกสามารถบดบังคุณค่าของตนเองได้อย่างไร</li>
<li>การทำให้ทุกสิ่งเป็นข้อมูลและการทำให้ทุกสิ่งเป็นเกมอย่างไม่หยุดยั้งทำให้การหาคุณค่าภายในตัวเองเป็นเรื่องท้าทาย ผลักดันให้ศิลปินต้องหาวิธีสร้างรายได้จากประสบการณ์ส่วนตัวของพวกเขา</li>
<li>แม้จะมีแรงกดดันจากภายนอก คำแนะนำให้สร้างสรรค์ต่อไปนั้นถูกเน้นย้ำว่าเป็นวิธีการจัดการและฟื้นฟูความรู้สึกมีคุณค่าในตัวเอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zการล่มสลายของคุณค่าตนเองในยุคดิจิทัล</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm ต้องการซื้อ Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qualcomm กำลังพิจารณาที่จะเข้าซื้อกิจการ Intel ตามรายงานของ The Wall Street Journal แม้ว่าจะยังไม่มีการเสนออย่างเป็นทางการและข้อตกลงยังไม่แน่นอน</li>
<li>หากประสบความสำเร็จ การเข้าซื้อกิจการนี้จะส่งผลกระทบอย่างมากต่ออุตสาหกรรมชิป โดย Qualcomm จะกลับเข้าสู่ตลาดโปรเซสเซอร์เดสก์ท็อปอีกครั้ง สอดคล้องกับกลยุทธ์ AI PC ของ Microsoft</li>
<li>ปัจจุบัน Intel อยู่ในสภาวะที่อ่อนแอ เผชิญกับการสูญเสียทางการเงินอย่างมาก การปลดพนักงาน และการแข่งขันจาก AMD และ Nvidia โดยคาดว่าการตรวจสอบจากหน่วยงานกำกับดูแลจะเป็นความท้าทายสำคัญสำหรับข้อตกลงนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZQualcomm ต้องการซื้อ Intel</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คามาลพร็อกซี – พร็อกซี HTTP ขนาดเล็กสำหรับการปรับใช้ที่ไม่มีเวลาหยุดทำงาน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คามาลพร็อกซีเป็นพร็อกซี HTTP ที่มีน้ำหนักเบา ออกแบบมาเพื่อการปรับใช้ที่ไม่มีการหยุดทำงาน ทำให้แอปพลิเคชันเว็บสามารถอัปเดตได้โดยไม่ขัดจังหวะการรับส่งข้อมูลที่กำลังดำเนินอยู่</li>
<li>สามารถใช้งานได้แบบเดี่ยวหรือเป็นส่วนหนึ่งของ Kamal ซึ่งรวมถึงการบรรจุภัณฑ์และการจัดเตรียมคอนเทนเนอร์เพื่อประสบการณ์การปรับใช้ที่สมบูรณ์</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยตัวเลือกการรันที่ปรับแต่งได้ การกำหนดเส้นทางตามโฮสต์ ใบรับรอง TLS อัตโนมัติ และการกำหนดค่าตัวแปรสภาพแวดล้อม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/basecamp/kamal-proxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zคามาลพร็อกซี – พร็อกซี HTTP ขนาดเล็กสำหรับการปรับใช้ที่ไม่มีเวลาหยุดทำงาน</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การทำงานในสำนักงาน 5 วัน/สัปดาห์เพื่อสร้างวัฒนธรรมองค์กรเป็นเรื่องที่ไม่จริง: รายงานของ PwC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>รายงานของ PwC ท้าทายความเชื่อที่ว่าการทำงานในสำนักงานเต็มเวลาจำเป็นสำหรับการสร้างวัฒนธรรมองค์กร ซึ่งขัดแย้งกับคำสั่งจากบริษัทอย่าง Amazon, JPMorgan, และ Goldman Sachs</li>
<li>การวิจัยที่เกี่ยวข้องกับผู้นำธุรกิจและพนักงานกว่า 20,000 คน ระบุว่าพนักงานแบบไฮบริดรู้สึกว่ามีส่วนร่วม ผลิตผล และมีส่วนร่วมมากกว่าผู้ที่ทำงานในสำนักงานเต็มเวลา</li>
<li>การบังคับให้พนักงานกลับมาทำงานที่สำนักงานสามารถลดความรู้สึกของการมีอิสระและอาจทำลายวัฒนธรรมของบริษัทได้ เนื่องจากอาจทำให้รู้สึกเหมือนถูกเฝ้าระวัง</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zการทำงานในสำนักงาน 5 วัน/สัปดาห์เพื่อสร้างวัฒนธรรมองค์กรเป็นเรื่องที่ไม่จริง: รายงานของ PwC</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แนวคิดของ Porsche สำหรับเครื่องยนต์สันดาปภายในแบบหกจังหวะ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ปอร์เช่ได้จดสิทธิบัตรเครื่องยนต์สันดาปภายในแบบหกจังหวะที่เพิ่มการอัดและจังหวะพลังงานเพิ่มเติม โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มพลังและประสิทธิภาพ</li>
<li>การออกแบบนี้เกี่ยวข้องกับเพลาข้อเหวี่ยงพิเศษที่มีวงกลมสองวงซ้อนกัน ซึ่งเปลี่ยนการเดินทางและการอัดของลูกสูบ แต่เพิ่มความซับซ้อน</li>
<li>การนำการออกแบบนี้ไปใช้ยังคงไม่แน่นอน ทำให้มันเป็นนวัตกรรมที่น่าสนใจแต่ยังคงเป็นการคาดเดาในวิศวกรรมยานยนต์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zแนวคิดของ Porsche สำหรับเครื่องยนต์สันดาปภายในแบบหกจังหวะ</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักจดหมายเหตุบรรจุสิ่งของอย่างไร? การต่อสู้ของกล่อง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เปรียบเทียบวิธีการบรรจุเอกสารในแคนาดาและสหราชอาณาจักร โดยเน้นความแตกต่างในการเก็บรักษาเอกสารทางกายภาพเพื่อการอนุรักษ์ระยะยาว</li>
<li>นักจดหมายเหตุในอเมริกาเหนือมักใช้บรรจุภัณฑ์แนวตั้งด้วยแฟ้มเอกสารและกล่องเช่น Hollinger Box ในขณะที่นักจดหมายเหตุในสหราชอาณาจักรนิยมใช้บรรจุภัณฑ์แนวนอนด้วยแฟ้มเอกสารและกล่องตื้น</li>
<li>แต่ละวิธีมีข้อดีและข้อเสีย: การบรรจุแนวตั้งช่วยให้การหยิบใช้ง่ายและมีการหมุนเวียนอากาศที่ดีแต่เสี่ยงต่อการโค้งงอ ส่วนการบรรจุแนวนอนช่วยกระจายน้ำหนักได้สม่ำเสมอแต่ต้องการการจัดการมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zนักจดหมายเหตุบรรจุสิ่งของอย่างไร? การต่อสู้ของกล่อง</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หัวหน้า CISA: ผู้ผลิตซอฟต์แวร์ที่ไม่ปลอดภัยคือวายร้ายไซเบอร์ตัวจริง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เจน อีสเตอร์ลี่ หัวหน้า CISA วิจารณ์ผู้จัดหาซอฟต์แวร์ที่ส่งมอบโค้ดที่ไม่ปลอดภัย โดยระบุว่าพวกเขาเป็นผู้มีส่วนสำคัญในการก่ออาชญากรรมไซเบอร์</li>
<li>ในการพูดที่การประชุม mWise ของ Mandiant เธอเรียกร้องให้ผู้ขายปรับปรุงคุณภาพของโค้ดและเสนอให้เปลี่ยนชื่อ &quot;ช่องโหว่ของซอฟต์แวร์&quot; เป็น &quot;ข้อบกพร่องของผลิตภัณฑ์&quot; เพื่อเน้นความรับผิดชอบ</li>
<li>แม้จะมีอุตสาหกรรมความปลอดภัยทางไซเบอร์มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์ แต่ปัญหาคุณภาพซอฟต์แวร์ยังคงมีอยู่; Easterly ได้สนับสนุนการเขียนโค้ดที่ปลอดภัย โดยมีผู้ขายเกือบ 200 รายลงนามในคำมั่น Secure by Design ของ CISA</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zหัวหน้า CISA: ผู้ผลิตซอฟต์แวร์ที่ไม่ปลอดภัยคือวายร้ายไซเบอร์ตัวจริง</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การบริโภคโอเมก้า-3 ช่วยลดอาการวิตกกังวลและซึมเศร้าในหนู]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าลักษณะบุคลิกภาพเช่นความวิตกกังวลและการเก็บตัวเป็นตัวทำนายที่สำคัญของภาวะซึมเศร้าตลอดช่วงชีวิตของบุคคล</li>
<li>ความวิตกกังวลมีความสัมพันธ์อย่างมากกับลักษณะบุคลิกภาพเหล่านี้ โดยเฉพาะในวัยผู้ใหญ่</li>
<li>ปัจจัยด้านสุขภาพกาย รวมถึงดัชนีมวลกาย (BMI) ก็มีบทบาทในการเสี่ยงต่อการเกิดภาวะซึมเศร้าเช่นกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zการบริโภคโอเมก้า-3 ช่วยลดอาการวิตกกังวลและซึมเศร้าในหนู</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การขยายขนาดการโปรแกรมเชิงเส้นด้วย PDLP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDLP เป็นตัวแก้ปัญหาโปรแกรมเชิงเส้น (LP) ขนาดใหญ่ที่ใช้วิธีการลำดับแรกใหม่ ซึ่งแก้ไขปัญหาความสามารถในการขยายตัวที่ตัวแก้ปัญหา LP แบบดั้งเดิมเช่นวิธีซิมเพล็กซ์และวิธีจุดภายในต้องเผชิญ</li>
<li>PDLP ใช้การคูณเมทริกซ์-เวกเตอร์ ซึ่งต้องการหน่วยความจำน้อยกว่าและเข้ากันได้ดีกับเทคโนโลยีการคำนวณสมัยใหม่ เช่น GPUs และระบบกระจาย และเป็นโอเพนซอร์สใน OR-Tools ของ Google</li>
<li>PDLP รวมถึงการปรับปรุงต่างๆ เช่น การแก้ปัญหาล่วงหน้า การปรับสภาพล่วงหน้า การตรวจจับความไม่เป็นไปได้ การเริ่มต้นใหม่แบบปรับตัว และการปรับขนาดก้าว ทำให้มีประสิทธิภาพสำหรับการใช้งานในวิศวกรรมการจราจรเครือข่ายศูนย์ข้อมูล การเพิ่มประสิทธิภาพการขนส่งตู้คอนเทนเนอร์ และการแก้ปัญหาการเดินทางของพนักงานขายขนาดใหญ่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zการขยายขนาดการโปรแกรมเชิงเส้นด้วย PDLP</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ภายในการเดินออกจากงานครั้งใหญ่ของ Annapurna Interactive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เมื่อต้นเดือนกันยายน พนักงานทั้งหมดของ Annapurna Interactive ได้ลาออกเนื่องจากความขัดแย้งภายใน การเปลี่ยนแปลงผู้นำที่วุ่นวาย และการสื่อสารที่ล้มเหลว</li>
<li>บุคคลสำคัญอย่าง Nathan Gary และ James Masi ถูกปลดออกอย่างกะทันหัน ทำให้เกิดความสับสนและการลาออกเพิ่มเติม และบริษัทสปินออฟที่เสนอชื่อ Verset ก็ล้มเหลว ทำให้ความตึงเครียดแย่ลง</li>
<li>ภายในสิ้นเดือนสิงหาคม พนักงานทั้งหมด 25 คน รวมถึงผู้นำสำคัญ ได้ลาออก ทำให้ Annapurna Interactive ต้องเร่งจัดการโครงการที่กำลังดำเนินอยู่ แม้ว่าพวกเขากำลังพยายามที่จะทำให้การดำเนินงานมีเสถียรภาพและปฏิบัติตามพันธสัญญาต่างๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zภายในการเดินออกจากงานครั้งใหญ่ของ Annapurna Interactive</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเข้าถึงเบราว์เซอร์ Arc ของใครก็ตามโดยที่พวกเขาไม่ต้องเข้าเยี่ยมชมเว็บไซต์ใด ๆ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยด้านความปลอดภัยค้นพบช่องโหว่ในแอปของ Arc ที่อนุญาตให้มีการรัน JavaScript โดยพลการบนเบราว์เซอร์ของผู้ใช้คนอื่นโดยการปรับแต่งฟิลด์ creatorID</li>
<li>ช่องโหว่ถูกรายงาน แก้ไข และมีการมอบรางวัล $2,000 ภายในวันเดียว โดยมีการกำหนด CVE (CVE-2024-45489) ในภายหลัง</li>
<li>Arc ตอบสนองโดยการแก้ไขข้อกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว ปิดการใช้งาน Firebase และเริ่มโปรแกรมรางวัลสำหรับการค้นหาบั๊กเพื่อปรับปรุงความปลอดภัย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kibty.town/blog/arc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zการเข้าถึงเบราว์เซอร์ Arc ของใครก็ตามโดยที่พวกเขาไม่ต้องเข้าเยี่ยมชมเว็บไซต์ใด ๆ</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ไอคอน SVG ฟรี 3K สำหรับแบรนด์ยอดนิยม]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://simpleicons.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zไอคอน SVG ฟรี 3K สำหรับแบรนด์ยอดนิยม</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อีเมลแจ้งเตือนของ GitHub เคยส่งมัลแวร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้โจมตีกำลังใช้ประโยชน์จากอีเมลแจ้งเตือนของ GitHub เพื่อแจกจ่ายมัลแวร์โดยการสร้างและลบปัญหาในที่เก็บสาธารณะอย่างรวดเร็ว</li>
<li>มัลแวร์ที่ชื่อว่า &quot;LUMMASTEALER&quot; ขโมยข้อมูลที่สำคัญ เช่น กระเป๋าเงินคริปโตเคอเรนซีและข้อมูลรับรองที่เก็บไว้ โดยการหลอกลวงผู้ใช้ให้รันคำสั่ง PowerShell ที่เป็นอันตราย</li>
<li>การโจมตีนี้ใช้ประโยชน์จากจุดอ่อนในการจัดการไฟล์ที่ดาวน์โหลดและใบรับรองการลงนามโค้ดของ Windows และการปรับปรุงในอีเมลแจ้งเตือนของ GitHub อาจช่วยลดภัยคุกคามดังกล่าวได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zอีเมลแจ้งเตือนของ GitHub เคยส่งมัลแวร์</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[คู่มือภาพสำหรับการทำ SSH tunneling และการส่งต่อพอร์ต (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความในบล็อกนี้ให้คำแนะนำเชิงลึกเกี่ยวกับการส่งต่อพอร์ตและการทำท่อ รวมถึงกรณีการใช้งาน การกำหนดค่า และข้อจำกัด</li>
<li>หัวข้อสำคัญรวมถึงการเข้ารหัสการเชื่อมต่อที่ไม่ปลอดภัย, การเข้าถึงแผงควบคุมเว็บผ่าน SSH, และการใช้ SSH jumphosts เพื่อเข้าถึงเซิร์ฟเวอร์ภายใน</li>
<li>การกำหนดค่าและคำสั่งที่สำคัญสำหรับการส่งต่อพอร์ตในท้องถิ่น, ระยะไกล, และแบบไดนามิกมีรายละเอียดไว้ พร้อมกับข้อจำกัดและความเสี่ยงด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้นจากการใช้ SSH tunneling</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zคู่มือภาพสำหรับการทำ SSH tunneling และการส่งต่อพอร์ต (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux/4004: การบูต Linux บน Intel 4004 เพื่อความสนุก ศิลปะ และไม่มีผลกำไร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีสามารถบูต Debian Linux บนไมโครโปรเซสเซอร์ Intel 4004 ขนาด 4 บิตจากปี 1971 ได้สำเร็จ แสดงให้เห็นถึงความสามารถของซีพียูประวัติศาสตร์นี้</li>
<li>โครงการนี้เกี่ยวข้องกับการสร้างบอร์ดพัฒนาที่กำหนดเองและเขียนอีมูเลเตอร์ 4004 เพื่อรันอีมูเลเตอร์ MIPS R3000 ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการเพิ่มประสิทธิภาพของฮาร์ดแวร์และซอฟต์แวร์อย่างมีนัยสำคัญ</li>
<li>ความสำเร็จนี้เน้นถึงศักยภาพของฮาร์ดแวร์ระดับล่างและเป็นหมุดหมายสำคัญในประวัติศาสตร์ของการคำนวณ โดยผลักดันขอบเขตของสิ่งที่เทคโนโลยีเก่าสามารถทำได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=05.Projects&amp;proj=35.%20Linux4004</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZLinux/4004: การบูต Linux บน Intel 4004 เพื่อความสนุก ศิลปะ และไม่มีผลกำไร</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zb: ระบบการสร้างในระยะเริ่มต้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>zb เป็นระบบการสร้างในระยะเริ่มต้นที่พัฒนาโดย Roxy Light โดยมีเป้าหมายเพื่อการสร้างที่สามารถทำซ้ำได้อย่างง่ายดายและการจัดการการพึ่งพา</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยภาษาสคริปต์ Lua ที่คุ้นเคย ความสามารถในการสร้างที่ทรงพลัง การสนับสนุนการสร้างที่ไม่กำหนดล่วงหน้า ความเข้ากันได้กับ Nix และการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์ม (Windows, Linux, macOS)</li>
<li>zb ได้บรรลุหลักชัยสำคัญโดยไม่ต้องพึ่งพา Nix อีกต่อไป ด้วยระบบ backend ใหม่ที่รองรับการแยกเนื้อหาตามที่อยู่และ &quot;Intensional Model&quot; จาก The Purely Functional Software Deployment Model</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZZb: ระบบการสร้างในระยะเริ่มต้น</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การดึงข้อมูลตามบริบท]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การดึงข้อมูลเชิงบริบทถูกนำมาใช้เพื่อปรับปรุงขั้นตอนการดึงข้อมูลใน Retrieval-Augmented Generation (RAG) โดยใช้การฝังเชิงบริบทและ Contextual BM25 ซึ่งช่วยลดการดึงข้อมูลที่ล้มเหลวได้ถึง 67% เมื่อรวมกับการจัดอันดับใหม่</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยเพิ่มความแม่นยำในการดึงข้อมูล ส่งผลให้มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นในงานที่ตามมา เช่น การสนับสนุนลูกค้าและการวิเคราะห์ทางกฎหมาย และสามารถนำไปใช้ได้โดยใช้คู่มือที่ให้มา</li>
<li>การดึงข้อมูลแบบดั้งเดิม (RAG) มักสูญเสียบริบทโดยการแบ่งเอกสารออกเป็นชิ้นเล็ก ๆ; การดึงข้อมูลเชิงบริบทแก้ไขปัญหานี้โดยการเพิ่มบริบทอธิบายเฉพาะชิ้นก่อนการฝังและสร้างดัชนี BM25</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zการดึงข้อมูลตามบริบท</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทำไม Apple ใช้ JPEG XL ใน iPhone 16 และมันหมายความว่าอย่างไรสำหรับรูปถ่ายของคุณ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 เปิดตัว JPEG XL ซึ่งเป็นรูปแบบภาพรุ่นใหม่ที่ให้คุณภาพดีกว่าและขนาดไฟล์เล็กกว่ามาตรฐาน JPEG</li>
<li>JPEG XL รองรับภาพที่มีช่วงสีที่กว้างและ HDR, มีความสามารถในการรองรับได้ถึง 32 บิตต่อช่องสัญญาณ, และสามารถลดขนาดไฟล์ได้ถึง 55% ในขณะที่ยังคงคุณภาพของภาพไว้</li>
<li>แม้จะมีข้อดีหลายประการ แต่ JPEG XL ยังไม่ได้รับการยอมรับอย่างแพร่หลาย โดยมีการสนับสนุนที่จำกัดจากเบราว์เซอร์หลัก ๆ แต่การที่ Apple นำมาใช้ใน iPhone 16 Pro อาจกระตุ้นให้มีการยอมรับที่กว้างขวางขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zทำไม Apple ใช้ JPEG XL ใน iPhone 16 และมันหมายความว่าอย่างไรสำหรับรูปถ่ายของคุณ</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CuPy: NumPy และ SciPy สำหรับ GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CuPy เป็นไลบรารีอาร์เรย์ที่เร่งความเร็วด้วย GPU ซึ่งเข้ากันได้กับ NumPy และ SciPy ออกแบบมาเพื่อทำงานบนแพลตฟอร์ม NVIDIA CUDA และ AMD ROCm ทำให้โค้ด Python ที่มีอยู่สามารถใช้ประโยชน์จากการประมวลผลด้วย GPU ได้</li>
<li>มันให้การเข้าถึงคุณสมบัติ CUDA ระดับต่ำ ช่วยให้การรวมเข้ากับโปรแกรม CUDA C/C++, สตรีม และ CUDA Runtime APIs เป็นไปได้อย่างราบรื่น</li>
<li>CuPy สามารถติดตั้งได้ผ่าน pip, conda, หรือ Docker โดยมีเวอร์ชันเฉพาะสำหรับ CUDA และ ROCm เวอร์ชันต่าง ๆ และพัฒนาอยู่ภายใต้ใบอนุญาต MIT โดย Preferred Networks และผู้ร่วมพัฒนาจากชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cupy/cupy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZCuPy: NumPy และ SciPy สำหรับ GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DirectX นำ SPIR-V มาใช้เป็นรูปแบบการแลกเปลี่ยนข้อมูลแห่งอนาคต]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZDirectX นำ SPIR-V มาใช้เป็นรูปแบบการแลกเปลี่ยนข้อมูลแห่งอนาคต</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การฝึกโมเดลภาษาด้วยการแก้ไขตัวเองผ่านการเรียนรู้แบบเสริมแรง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักวิจัยได้แนะนำ SCoRe ซึ่งเป็นวิธีการเรียนรู้เสริมแบบออนไลน์หลายรอบ (RL) เพื่อเพิ่มการแก้ไขตัวเองในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยใช้ข้อมูลที่สร้างขึ้นเอง</li>
<li>โครงการ SCoRe แก้ไขข้อจำกัดของการปรับแต่งแบบมีผู้ควบคุม (SFT) โดยการฝึกภายใต้การกระจายของโมเดลเอง ทำให้การแก้ไขตัวเองดีขึ้น 15.6% และ 9.1% บนเกณฑ์มาตรฐาน MATH และ HumanEval ตามลำดับ</li>
<li>ความก้าวหน้านี้มีความสำคัญเนื่องจากลดความจำเป็นในการใช้โมเดลหลายตัวหรือการควบคุมจากภายนอก ทำให้การแก้ไขตัวเองมีประสิทธิภาพและประสิทธิผลมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2409.12917</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zการฝึกโมเดลภาษาด้วยการแก้ไขตัวเองผ่านการเรียนรู้แบบเสริมแรง</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รากฐาน: ทำไมอังกฤษถึงหยุดนิ่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เศรษฐกิจของสหราชอาณาจักรหยุดชะงักเนื่องจากข้อจำกัดในการลงทุนในที่อยู่อาศัย การขนส่ง และพลังงาน โดยการเติบโตของค่าจ้างที่แท้จริงหยุดนิ่งเป็นเวลา 16 ปี</li>
<li>ต้นทุนโครงสร้างพื้นฐานสูง นโยบายที่อยู่อาศัยที่เข้มงวด และพลังงานที่มีราคาแพงได้ส่งผลให้เกิดการชะลอตัวทางเศรษฐกิจ</li>
<li>แนวทางแก้ไขรวมถึงการขจัดอุปสรรคต่อการลงทุนภาคเอกชน การปรับปรุงกระบวนการวางแผนให้มีประสิทธิภาพ และการนำแบบอย่างที่ประสบความสำเร็จจากต่างประเทศมาใช้ เช่น แนวทางของเกาหลีใต้ในการใช้พลังงานนิวเคลียร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukfoundations.co</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zรากฐาน: ทำไมอังกฤษถึงหยุดนิ่ง</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openpilot – ระบบปฏิบัติการสำหรับหุ่นยนต์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>openpilot เป็นระบบปฏิบัติการสำหรับเพิ่มประสิทธิภาพการช่วยเหลือผู้ขับขี่ในรถยนต์ที่รองรับกว่า 275 รุ่น โดยต้องใช้เครื่อง comma 3/3X และสายรัดรถที่เข้ากันได้</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้ปฏิบัติตามแนวทางความปลอดภัยของ ISO26262 ผ่านการทดสอบอย่างเข้มงวด และเผยแพร่ภายใต้ใบอนุญาต MIT โดยเน้นคุณภาพระดับอัลฟาและใช้เพื่อการวิจัยเท่านั้น</li>
<li>ข้อมูลผู้ใช้ รวมถึงภาพจากกล้องที่หันไปทางถนนและบันทึกจากเซ็นเซอร์อื่น ๆ จะถูกอัปโหลดโดยค่าเริ่มต้นเพื่อปรับปรุงระบบ โดยมีตัวเลือกให้ปิดการเก็บข้อมูลและเลือกเข้าร่วมการบันทึกภาพจากกล้องที่หันไปทางคนขับ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/commaai/openpilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZOpenpilot – ระบบปฏิบัติการสำหรับหุ่นยนต์</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ทรีไมล์ไอส์แลนด์เริ่มต้นใหม่ในข้อตกลงพลังงาน AI ของ Microsoft]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zโรงไฟฟ้านิวเคลียร์ทรีไมล์ไอส์แลนด์เริ่มต้นใหม่ในข้อตกลงพลังงาน AI ของ Microsoft</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสร้างภาพพยากรณ์อากาศผ่านภาพทิวทัศน์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิธีการใหม่แสดงภาพพยากรณ์อากาศผ่านภาพทิวทัศน์ ทำให้เข้าใจง่ายและลดความเครียดมากกว่าข้อมูลเชิงตัวเลขแบบดั้งเดิม</li>
<li>ภาพภูมิทัศน์นี้เข้ารหัสองค์ประกอบของสภาพอากาศต่างๆ เช่น ทิศทางลม อุณหภูมิ การปกคลุมของเมฆ และปริมาณน้ำฝน รวมถึงเหตุการณ์ที่ไม่เกี่ยวกับสภาพอากาศ เช่น วันเกิดและวันหยุด</li>
<li>ระบบนี้ถูกพัฒนาด้วยภาษา Python และไลบรารี Pillow โดยออกแบบสำหรับจอแสดงผล E-Ink ขนาด 296x128 และอัปเดตทุก 15 นาทีโดยใช้บอร์ดพัฒนา ESP32</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lds133/weather_landscape</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zการสร้างภาพพยากรณ์อากาศผ่านภาพทิวทัศน์</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
