<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2024 10:07:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[PumpkinOS: ปรับปรุง PalmOS ให้ทันสมัยสําหรับ x86 และ ARM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PumpkinOS เป็นการนํา PalmOS กลับมาใช้ใหม่ที่ทันสมัยทําให้สามารถใช้งานแอพพลิเคชั่นร่วมสมัยบนสถาปัตยกรรมต่างๆเช่น x86 และ ARM โดยไม่ต้องใช้ PalmOS ROM</li>
<li>ผู้ใช้จําเป็นต้องสร้าง PumpkinOS จากแหล่งที่มาโดยปฏิบัติตามแนวทางเฉพาะแพลตฟอร์มที่ปรับให้เหมาะกับระบบ Windows และ Linux</li>
<li>ระบบปฏิบัติการรุ่นทดลองนี้ได้รับอนุญาตภายใต้ GPL v3 มีเครื่องมือ PIM พื้นฐาน เช่น AddressBook และ MemoPad พร้อมรองรับการดีบักผ่าน gdb บน Windows, Linux และ WSL ซึ่งนําเสนอฟังก์ชันการทํางานที่จะเกิดขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/migueletto/PumpkinOS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZPumpkinOS: ปรับปรุง PalmOS ให้ทันสมัยสําหรับ x86 และ ARM</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เซิร์ฟเวอร์จําลอง PostgreSQL ในหน่วยความจําสําหรับการทดสอบ: pgmock]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pgmock เป็นเซิร์ฟเวอร์จําลอง PostgreSQL ในหน่วยความจําที่เหมาะสําหรับการทดสอบหน่วยและแบบ end-to-end ซึ่งทํางานบน WebAssembly ใน Node.js และเบราว์เซอร์</li>
<li>มีความเข้ากันได้ของคุณสมบัติ PostgreSQL ที่สมบูรณ์ เหมาะอย่างยิ่งสําหรับสถานการณ์การทดสอบ โดยมีความตั้งใจที่จะเปลี่ยนไปใช้ WebAssembly ดั้งเดิมเพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้น</li>
<li>เครื่องมือนี้จําลองสแต็กเครือข่ายใน JavaScript ซึ่งช่วยให้สามารถเชื่อมต่อ TCP บนแพลตฟอร์มที่จํากัดการเข้าถึงซ็อกเก็ตดิบ สนับสนุนการมีส่วนร่วมผ่านเซิร์ฟเวอร์ Discord ของพวกเขา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stackframe-projects/pgmock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000Zเซิร์ฟเวอร์จําลอง PostgreSQL ในหน่วยความจําสําหรับการทดสอบ: pgmock</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ส่วนผสมความลึก: การจัดสรรการประมวลผลที่มีประสิทธิภาพในแบบจําลองหม้อแปลง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้แนะนําวิธีการ Mixture-of-Depths สําหรับการจัดสรรการคํานวณแบบไดนามิกในแบบจําลองภาษาที่ใช้หม้อแปลง ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและความยืดหยุ่นในการจัดสรร FLOP ในมิติความลึกและเวลาของแบบจําลอง</li>
<li>วิธีนี้จํากัดจํานวนโทเค็นที่เข้าร่วมในการคํานวณความสนใจตนเองและ MLP ในแต่ละเลเยอร์โดยใช้กลไกการกําหนดเส้นทาง top-k ส่งผลให้โมเดลที่รักษาประสิทธิภาพพื้นฐานในขณะที่ต้องการ FLOP น้อยลงต่อการส่งผ่านไปข้างหน้าและการสุ่มตัวอย่างหลังการฝึกอบรมที่เร็วขึ้น</li>
<li>โดยเน้นถึงประสิทธิภาพและประสิทธิผลของแนวทาง Mixture-of-Depths ในการจัดสรรการคํานวณ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการปรับปรุงประสิทธิภาพของแบบจําลองภาษา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.02258</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000Zส่วนผสมความลึก: การจัดสรรการประมวลผลที่มีประสิทธิภาพในแบบจําลองหม้อแปลง</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สํารวจคําแนะนํารากที่สองจํานวนเต็มในโปรเซสเซอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Exchange Network เป็นแพลตฟอร์มที่นักพัฒนาสามารถถามคําถาม แบ่งปันความรู้ และมีส่วนร่วมในการอภิปรายเกี่ยวกับการเขียนโปรแกรมคอมพิวเตอร์และการคํานวณย้อนหลัง</li>
<li>คําถามล่าสุดบนแพลตฟอร์มเจาะลึกถึงการใช้คําสั่งรากที่สองจํานวนเต็มในโปรเซสเซอร์ตรวจสอบวิธีการต่างๆเช่นวิธี Quake และการค้นหาไบนารีพร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพซีพียูและ GPU ที่ทันสมัยและการแลกเปลี่ยนระหว่างความแม่นยําและความเร็ว</li>
<li>การสนทนาในความคิดเห็นเกี่ยวกับชุดคําสั่งโปรเซสเซอร์คําแนะนําเฉพาะและการสอบถามทางเทคนิคเกี่ยวกับระบบคอมพิวเตอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/29787/did-any-processor-implement-an-integer-square-root-instruction</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000Zสํารวจคําแนะนํารากที่สองจํานวนเต็มในโปรเซสเซอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify เผชิญกับฟันเฟืองสําหรับการยกเลิกการสร้างรายได้จากแทร็กที่มีสตรีมต่ํา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify ได้ตัดสินใจที่จะยกเลิกการสร้างรายได้จากเพลงที่มีการสตรีมน้อยกว่า 1,000 ครั้ง ทําให้เกิดความไม่พอใจในหมู่มืออาชีพในอุตสาหกรรมเพลงบางคน</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้มีจุดมุ่งหมายเพื่อเพิ่มรายได้ด้วยการขึ้นราคาและเปิดตัวบริการใหม่ๆ ซึ่งนําไปสู่การเพิ่มมูลค่าหุ้นของ Spotify</li>
<li>United Musicians และ Allied Workers กําลังผลักดันให้มีการแบ่งปันรายได้ที่เท่าเทียมกันมากขึ้นสําหรับศิลปินเพื่อตอบสนองต่อการพัฒนาเหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djmag.com/news/spotify-officially-demonetises-all-tracks-under-1000-streams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZSpotify เผชิญกับฟันเฟืองสําหรับการยกเลิกการสร้างรายได้จากแทร็กที่มีสตรีมต่ํา</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อุปกรณ์ D-Link NAS เสี่ยงต่อการฉีดคําสั่ง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ช่องโหว่ในอุปกรณ์ D-Link NAS ช่วยให้สามารถแทรกคําสั่งและป้อนแบ็คดอร์ผ่านข้อมูลประจําตัวแบบฮาร์ดโค้ดในสคริปต์ nas_sharing.cgi ทําให้ผู้โจมตีสามารถเรียกใช้คําสั่งที่ไม่ได้รับอนุญาตและอาจประนีประนอมข้อมูลหรือขัดขวางบริการ</li>
<li>อุปกรณ์กว่า 92,000 เครื่องได้รับผลกระทบจากข้อบกพร่องด้านความปลอดภัยนี้</li>
<li>ผู้ผลิตได้ออกแพตช์เพื่อแก้ไขปัญหาและให้การแก้ไขสําหรับอุปกรณ์ที่ได้รับผลกระทบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/netsecfish/dlink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000Zอุปกรณ์ D-Link NAS เสี่ยงต่อการฉีดคําสั่ง</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มรดกของ John von Neumann ที่ Los Alamos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John von Neumann นักคณิตศาสตร์และนักฟิสิกส์ที่โดดเด่น มีส่วนสําคัญในด้านต่างๆ รวมถึงเศรษฐศาสตร์ วิทยาการคอมพิวเตอร์ และการพัฒนาอาวุธนิวเคลียร์</li>
<li>งานของเขาที่ Los Alamos ระหว่างโครงการแมนฮัตตันมีอิทธิพลอย่างมากต่อเทคโนโลยีและกลยุทธ์การป้องกันในยุคสงครามเย็น</li>
<li>ความเชี่ยวชาญของ Von Neumann ในด้านคลื่นกระแทก การระเบิด และเทคโนโลยีคอมพิวเตอร์ทําให้เกิดผลกระทบที่ยั่งยืน ซึ่งมีส่วนทําให้เกิดความก้าวหน้าในปัญญาประดิษฐ์และคอมพิวเตอร์เอนกประสงค์</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2020/10/what-john-von-neumann-really-did-at-los-alamos.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000Zมรดกของ John von Neumann ที่ Los Alamos</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3M ยุติคดีความมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เกี่ยวกับ PFAS ในน้ําดื่ม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3M ยุติคดีมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เกี่ยวกับการปนเปื้อนของ PFAS ในระบบน้ําดื่มสาธารณะ โดยมีกําหนดชําระเงินตั้งแต่ฤดูร้อนนี้จนถึงปี 2036</li>
<li>การตั้งถิ่นฐานตั้งใจที่จะชดเชยผู้ให้บริการน้ําสําหรับมลพิษที่เกิดจาก PFAS หรือที่เรียกว่าสารเคมีตลอดไปซึ่งอาจเป็นอันตรายได้</li>
<li>นอกเหนือจากการชดเชยทางการเงินแล้ว 3M ยังมุ่งมั่นที่จะยุติการผลิตและการใช้ PFAS ภายในสิ้นปี 2025 โดยช่วยในการกรอง PFAS จากระบบน้ําและการทดสอบการปนเปื้อนเพื่อสนับสนุนชุมชนที่ได้รับผลกระทบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/minnesota/news/3m-pfas-drinking-water-settlement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000Z3M ยุติคดีความมูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์เกี่ยวกับ PFAS ในน้ําดื่ม</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การศึกษาการนอนหลับของนักเขียน: การนอนหลับส่งผลต่อบล็อกโพสต์อย่างไร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนวิเคราะห์ว่าคุณภาพการเขียนของพวกเขาเชื่อมโยงกับการนอนหลับอย่างไรโดยศึกษาข้อมูลการนอนหลับ 2,500 คืนและบล็อกโพสต์ 58 รายการในช่วง 7 ปี</li>
<li>โพสต์ที่สร้างขึ้นด้วยการนอนหลับน้อยกว่า 7 ชั่วโมงมีแนวโน้มที่จะกระชับกว่า แต่ละเอียดน้อยกว่าตามผลการวิจัย</li>
<li>ผู้เขียนรับทราบถึงความสําคัญของแพลตฟอร์มเช่น Git สําหรับบล็อก การตรวจสอบโดยเพื่อนเพื่อปรับปรุงคุณภาพเนื้อหา และเซ็นเซอร์ที่สวมใส่ได้สําหรับตรวจสอบรูปแบบการนอนหลับ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/sleepWriting.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000Zการศึกษาการนอนหลับของนักเขียน: การนอนหลับส่งผลต่อบล็อกโพสต์อย่างไร</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DNS สาธารณะของ Google ช่วยเพิ่มความปลอดภัยจากการเป็นพิษของแคช]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อก DNS สาธารณะของ Google เน้นย้ําถึงความสําคัญของความปลอดภัยในระบบชื่อโดเมน (DNS) และกลยุทธ์ในการต่อสู้กับการโจมตีที่เป็นพิษของแคช</li>
<li>มาตรการที่นํามาใช้ ได้แก่ คุกกี้ DNS การสุ่มตัวพิมพ์เล็ก และ DNS-over-TLS เพื่อปรับปรุงการปกป้องผู้ใช้และขัดขวางการโจมตีที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>เป้าหมายคือการนําเสนอบริการแก้ปัญหา DNS ที่ปลอดภัยและเชื่อถือได้มากขึ้นสําหรับผู้ใช้ทั่วโลก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2024/03/google-public-dnss-approach-to-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZDNS สาธารณะของ Google ช่วยเพิ่มความปลอดภัยจากการเป็นพิษของแคช</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปรับปรุงการวิเคราะห์ข้อความด้วย SentenceTransformers Framework]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SentenceTransformers เป็นเฟรมเวิร์ก Python ที่สร้างการฝังขั้นสูงสําหรับประโยค ข้อความ และรูปภาพ ซึ่งช่วยในงานต่างๆ เช่น ความคล้ายคลึงกันของข้อความเชิงความหมายและการขุดถอดความ</li>
<li>สร้างขึ้นบน PyTorch และ Transformers ทําให้สามารถปรับแต่งโมเดลได้อย่างละเอียดสําหรับการใช้งานที่หลากหลาย</li>
<li>กรอบงานจัดเตรียมเอกสารโดยละเอียดสําหรับการติดตั้ง การใช้งาน การฝึกอบรม การประเมินผล และอื่นๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sbert.net/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000Zปรับปรุงการวิเคราะห์ข้อความด้วย SentenceTransformers Framework</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Groq เปลี่ยนจากการขายฮาร์ดแวร์เป็นบริการ AI Cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Groq ซึ่งก่อนหน้านี้เป็นสตาร์ทอัพชิป AI ของศูนย์ข้อมูล ปัจจุบันให้บริการคลาวด์ AI ผ่าน GroqCloud ดึงดูดผู้ใช้ 70,000 รายและโฮสต์แอปพลิเคชันใหม่ 19,000 รายการ</li>
<li>การร่วมมือกับบริษัทต่างๆ เช่น Saudi Aramco ทําให้ Groq ขยายการเข้าถึงและปรับปรุงบริการสําหรับการใช้งานขนาดใหญ่</li>
<li>บริษัทกําลังพัฒนาชิปรุ่นต่อไปและมุ่งมั่นที่จะแข่งขันกับผู้ให้บริการคลาวด์รายใหญ่ในด้านประสิทธิภาพและประสิทธิผลในการคํานวณ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/groq-ceo-we-no-longer-sell-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZGroq เปลี่ยนจากการขายฮาร์ดแวร์เป็นบริการ AI Cloud</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xemu: เล่นเกม Xbox ดั้งเดิมบน Windows, macOS และ Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โปรเจ็กต์ xemu เป็นอีมูเลเตอร์โอเพ่นซอร์สฟรีสําหรับ Xbox ดั้งเดิมที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเล่นเกม Xbox บน Windows, macOS และ Linux</li>
<li>มันมีคุณสมบัติเช่นการจําลองระดับต่ําการสนับสนุนคอนโทรลเลอร์บันทึกสถานะการปรับขนาดการแสดงผลและความสามารถในเครือข่ายพร้อมความเข้ากันได้ที่แข็งแกร่งกับฮาร์ดแวร์ Xbox ดั้งเดิม</li>
<li>ผู้ใช้สามารถปรับปรุงโครงการได้โดยการปรับปรุงรายงานความเข้ากันได้และเข้าร่วมในชุมชน Discord ที่มีชีวิตชีวา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xemu.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZXemu: เล่นเกม Xbox ดั้งเดิมบน Windows, macOS และ Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vegemite โฮมเมด: การผจญภัย DIY ใน Australian Spread]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้สํารวจ Vegemite ซึ่งเป็นสเปรดของออสเตรเลียที่ไม่เหมือนใคร พร้อมด้วยทางเลือกที่คล้ายคลึงกัน เช่น Marmite, Promite, Cenovits และ Vitam-R</li>
<li>อธิบายขั้นตอนการสร้าง DIY Vegemite โดยใช้ส่วนผสมต่างๆ เช่น สารละลายยีสต์ มอลต์เวิร์ต และยีสต์โภชนาการ ทําให้ได้รสชาติใกล้เคียงกับ Marmite แต่มีรสขมเล็กน้อย</li>
<li>มีการทดสอบรูปแบบต่างๆ เช่น การใช้สารละลายเบียร์แบบต่างๆ หรือการผสมเกลือขึ้นฉ่ายและผงหัวหอม โดยเน้นความคล้ายคลึงกันกับ Vegemite/Marmite ด้วยความแตกต่างของรสชาติและเนื้อสัมผัส</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daveon.design/adventures-making-vegemite.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZVegemite โฮมเมด: การผจญภัย DIY ใน Australian Spread</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RPGP: การใช้งาน OpenPGP ที่ปลอดภัยใน Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rPGP เป็นการใช้งาน OpenPGP ที่ใช้ Rust ตาม RFC4880 และ RFC2440 พร้อมรองรับ Autocrypt 1.1 และ API ขั้นต่ําที่ใช้โดย Delta Chat หลังจากการตรวจสอบความปลอดภัย</li>
<li>มันแตกต่างจาก Sequoia เกี่ยวกับการออกใบอนุญาตคุณสมบัติและการใช้ Rust บริสุทธิ์เฉพาะสําหรับฟังก์ชันการเข้ารหัสซึ่งต้องใช้ Rust 1.70+ และได้รับอนุญาตภายใต้ MIT หรือ Apache 2.0</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rpgp/rpgp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZRPGP: การใช้งาน OpenPGP ที่ปลอดภัยใน Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สร้างใบหน้าการ์ตูนด้วย Faces.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&#39;faces.js เป็นไลบรารี JavaScript ที่ออกแบบมาสําหรับการสร้างและแสดงใบหน้าการ์ตูนแบบเวกเตอร์พร้อมตัวเลือกคุณสมบัติใบหน้าที่หลากหลาย</li>
<li>ผู้ใช้สามารถขยายชุดคุณลักษณะของไลบรารีได้โดยการทําซ้ําบน GitHub รวมตัวเลือกใหม่</li>
<li>การติดตั้ง faces.js สามารถทําได้ผ่าน npm หรือ yarn ทําให้ผู้ใช้สามารถแสดงใบหน้าที่สร้างขึ้นแบบสุ่มในโครงการเว็บของตนได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zengm.com/facesjs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000Zสร้างใบหน้าการ์ตูนด้วย Faces.js</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สํารวจความลึกของ xz SSHD Backdoor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bl4sty/status/1776691497506623562</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000Zสํารวจความลึกของ xz SSHD Backdoor</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asus คืนเงินผู้ซื้อ Zenfone ในสหราชอาณาจักรสําหรับเครื่องมือปลดล็อก Bootloader ที่ขาดหายไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ซื้อ Zenfone ในสหราชอาณาจักรประสบความสําเร็จในการฟ้องร้อง ASUS ที่ไม่ส่งมอบเครื่องมือปลดล็อกโปรแกรมโหลดบูตตามที่สัญญาไว้ โดยได้รับเงินคืนเต็มจํานวน 770 ปอนด์</li>
<li>ASUS ปิดการใช้งานเครื่องมือปลดล็อคจุดประกายความไม่พอใจในหมู่ลูกค้าซึ่งอาจกระตุ้นให้ผู้อื่นในสถานการณ์ที่คล้ายคลึงกันดําเนินการไล่เบี้ยทางกฎหมาย</li>
<li>แม้จะมีการร้องขอความคิดเห็น แต่ ASUS ก็ยังคงเงียบในเรื่องนี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/asus-bootloader-unlock-settlement-3431818/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZAsus คืนเงินผู้ซื้อ Zenfone ในสหราชอาณาจักรสําหรับเครื่องมือปลดล็อก Bootloader ที่ขาดหายไป</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเพิ่มประสิทธิภาพโมเดลภาษาผ่าน Agent Scalability]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การเพิ่มจํานวนตัวแทนผ่านการสุ่มตัวอย่างและการลงคะแนนจะช่วยเพิ่มประสิทธิภาพของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ ซึ่งได้รับการพิสูจน์แล้วว่ามีประสิทธิภาพในเกณฑ์มาตรฐานต่างๆ และไม่ขึ้นกับวิธีการที่ซับซ้อนที่มีอยู่</li>
<li>ผู้เขียนได้ทําการทดลองอย่างกว้างขวางเพื่อตรวจสอบความถูกต้องของสิ่งที่ค้นพบและได้แบ่งปันรหัสสําหรับการจําลองแบบอย่างเปิดเผย</li>
<li>การศึกษาเน้นความสามารถในการปรับขนาดของแบบจําลองภาษาเกี่ยวกับจํานวนตัวแทนและผลกระทบต่อความซับซ้อนของงาน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.05120</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000Zการเพิ่มประสิทธิภาพโมเดลภาษาผ่าน Agent Scalability</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WinBtrfs v1.9: นํา Btrfs มาสู่ Windows ด้วย RAID และอื่นๆ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinBtrfs v1.9 เป็นไดรเวอร์ Windows ที่นําความสามารถของระบบไฟล์ Btrfs Linux มาสู่ Windows XP และเวอร์ชันที่ใหม่กว่า รวมถึงการสนับสนุน RAID, ACL, COMPRESSION และอื่นๆ</li>
<li>รวมอยู่ใน ReactOS จําเป็นต้องมีเครื่องมือ RAID ซอฟต์แวร์ WinMD สําหรับ MD และมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น การจัดเรียงข้อมูล โควต้า Btrfs และการสนับสนุนบันทึกธุรกรรม</li>
<li>เคล็ดลับการแก้ไขปัญหาการแก้ไขข้อบกพร่องคุณสมบัติใหม่และตัวเลือกการกําหนดค่าต่างๆผ่านการตั้งค่ารีจิสทรีและการสนับสนุนบันทึกการดีบักเป็นส่วนหนึ่งของการอัปเดตที่มีให้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZWinBtrfs v1.9: นํา Btrfs มาสู่ Windows ด้วย RAID และอื่นๆ</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กระแสน้ําวนหายากที่ถ่ายทําโดย NASA Probe ในชั้นบรรยากาศของดวงอาทิตย์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Parker Solar Probe ของ NASA บันทึกภาพของ &quot;โครงสร้างคล้ายกระแสน้ําวน&quot; ขนาดใหญ่ในชั้นบรรยากาศของดวงอาทิตย์ซึ่งเป็นผลมาจากการดีดมวลโคโรนาที่ทําปฏิกิริยากับลมสุริยะ</li>
<li>กระแสน้ําวนที่เป็นเอกลักษณ์เหล่านี้เรียกว่า &quot;ความไม่เสถียรของเคลวิน-เฮล์มโฮลต์ซ&quot; ให้ข้อมูลเชิงลึกอันมีค่าในการทํานายและทําความเข้าใจ CME ซึ่งก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อระบบสื่อสารและพลังงานของโลก</li>
<li>ติดตั้งแผ่นกันความร้อนโพรบจะยังคงตรวจสอบโคโรนาของดวงอาทิตย์เพื่อพัฒนาความเข้าใจเกี่ยวกับเหตุการณ์เหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/nasa-sun-footage-parker-solar-probe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000Zกระแสน้ําวนหายากที่ถ่ายทําโดย NASA Probe ในชั้นบรรยากาศของดวงอาทิตย์</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loki: ปรับปรุงการตรวจสอบข้อเท็จจริงด้วยเครื่องมือโอเพ่นซอร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Loki เป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สที่อุทิศตนเพื่อการตรวจสอบข้อเท็จจริงโดยอัตโนมัติโดยการวิเคราะห์ข้อความสร้างแบบสอบถามสําหรับการค้นหาหลักฐานและตรวจสอบการอ้างสิทธิ์ซึ่งเป็นประโยชน์สําหรับนักข่าวนักวิจัยและผู้ที่ชื่นชอบการตรวจสอบข้อมูล</li>
<li>ส่วนประกอบประกอบด้วย Decomposer, Checkworthy, Query Generator, Evidence Crawler และ ClaimVerify ซึ่งช่วยให้กระบวนการตรวจสอบข้อเท็จจริงครอบคลุม</li>
<li>โครงการเสนอแนวทางการติดตั้ง ยินดีต้อนรับผู้ร่วมให้ข้อมูล และมอบ Supporter Edition พร้อมคุณสมบัติขั้นสูง ได้รับอนุญาตภายใต้ MIT และผู้ใช้สามารถสมัครรับจดหมายข่าวเพื่อรับข้อมูลอัปเดตและมีส่วนร่วมกับชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Libr-AI/OpenFactVerification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLoki: ปรับปรุงการตรวจสอบข้อเท็จจริงด้วยเครื่องมือโอเพ่นซอร์ส</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเพิ่มขึ้นของ VPN ท่ามกลางข้อ จํากัด ของสื่อลามก: การถกเถียงทางกฎหมายปรากฏขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กฎหมายที่กําหนดให้มีการตรวจสอบอายุสําหรับสื่อลามกและโซเชียลมีเดียกําลังผลักดันให้มีการใช้ VPN เพิ่มขึ้นอย่างเห็นได้ชัดในหมู่ผู้ใช้ที่ต้องการเข้าถึงเนื้อหาที่ถูกจํากัดแบบส่วนตัว</li>
<li>แพลตฟอร์มกําลังบล็อกที่อยู่ IP ในเชิงรุกจากภูมิภาคด้วยข้อบังคับเหล่านี้เพื่อป้องกันบทลงโทษและปกป้องข้อมูลผู้ใช้</li>
<li>การใช้ VPN ที่เพิ่มขึ้นเพื่อหลีกเลี่ยงข้อ จํากัด ด้านเนื้อหาอาจดึงดูดความสนใจจากสมาชิกสภานิติบัญญัติเพิ่มความเป็นไปได้ของกฎระเบียบในอนาคตที่ จํากัด การใช้ VPN แม้ว่าผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายแนะนําว่ามาตรการดังกล่าวอาจเผชิญกับความท้าทายตามรัฐธรรมนูญในที่สุด</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/vpn-boom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000Zการเพิ่มขึ้นของ VPN ท่ามกลางข้อ จํากัด ของสื่อลามก: การถกเถียงทางกฎหมายปรากฏขึ้น</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PiVPN v4.6.0: บทสรุปของโครงการ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiVPN ได้เปิดตัวเวอร์ชันอย่างเป็นทางการขั้นสูงสุด v4.6.0 ซึ่งเป็นจุดสิ้นสุดของการบํารุงรักษา</li>
<li>โครงการที่จัดการโดยผู้มีส่วนร่วมหลายคนบรรลุเป้าหมายและจะไม่ดําเนินการต่อ ที่เก็บจะถูกเก็บถาวร และไซต์จะยังคงสามารถเข้าถึงได้หากครอบคลุมค่าใช้จ่าย</li>
<li>หลังจากการเปิดตัวครั้งสุดท้าย จะไม่มีการพัฒนาเพิ่มเติม รวมถึงคุณสมบัติใหม่และการแก้ไขข้อบกพร่อง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pivpn/pivpn/releases/tag/v4.6.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZPiVPN v4.6.0: บทสรุปของโครงการ</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บทเรียนจาก 503 วันในโครงการ FOSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้ให้รายละเอียดเกี่ยวกับงานเต็มเวลา 503 วันของผู้เขียนในโครงการซอฟต์แวร์ฟรีและโอเพ่นซอร์ส (FOSS) โดยเน้นที่บทเรียนในการสร้างสถานะออนไลน์การมีส่วนร่วมกับผู้ใช้การต้อนรับข้อเสนอแนะและการประสานงานผู้มีส่วนร่วมภายนอก</li>
<li>เน้นการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพกําหนดแนวทางและสร้างโครงสร้างเพื่อนําทางฐานรหัสที่กว้างขวางโดยมีการสะท้อนเน้นความสําคัญของการทดสอบที่สอดคล้องกันและสนับสนุนผู้อื่นผ่านการศึกษาและการเขียน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mathspp.com/blog/503-days-working-full-time-on-foss-lessons-learned</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000Zบทเรียนจาก 503 วันในโครงการ FOSS</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lago: แพลตฟอร์มการเรียกเก็บเงินแบบโอเพ่นซอร์สระดมทุนได้ 22 ล้านดอลลาร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Enterprise Lago สตาร์ทอัพในปารีสเปลี่ยนจากเครื่องมือทางการตลาดเป็นแพลตฟอร์มการเรียกเก็บเงินแบบโอเพนซอร์สโดยได้รับเงินลงทุน 22 ล้านดอลลาร์โดยกําหนดเป้าหมายความต้องการของนักพัฒนาในตลาด</li>
<li>การให้ความสําคัญกับโซลูชันการเรียกเก็บเงินที่ปรับให้เหมาะกับนักพัฒนาซอฟต์แวร์ของบริษัทได้ดึงดูดนักลงทุนรายใหญ่และผู้เริ่มใช้งานรายแรก ซึ่งเป็นเวทีสําหรับการขยายตัวในอุตสาหกรรมที่มีการแข่งขันสูง</li>
<li>แผนในอนาคตรวมถึงการเข้าสู่การวิเคราะห์ข้อมูลและการจัดการการชําระเงิน ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความมุ่งมั่นของ Lago ในการสร้างสรรค์นวัตกรรมภายในภาคการเรียกเก็บเงิน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/14/lago-a-paris-based-open-source-billing-platform-banks-22m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLago: แพลตฟอร์มการเรียกเก็บเงินแบบโอเพ่นซอร์สระดมทุนได้ 22 ล้านดอลลาร์</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Breaking Free: กลยุทธ์ในการเอาชนะความรู้สึกติดขัด]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความรู้สึกติดขัดในชีวิต โดยให้คําแนะนําเกี่ยวกับการเอาชนะประสบการณ์ทั่วไปนี้</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันข้อมูลเชิงลึกและกลยุทธ์ส่วนบุคคลเพื่อหลุดพ้นจากร่อง โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการดําเนินการและการเปลี่ยนแปลง</li>
<li>ผู้อ่านควรรับรู้รูปแบบ นําทางความท้าทาย และค้นหาเส้นทางสู่ชีวิตที่ดีขึ้นตามความท้าทายที่กําหนดโดยความเข้าใจผิดและข้อจํากัดที่กําหนดขึ้นเอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZBreaking Free: กลยุทธ์ในการเอาชนะความรู้สึกติดขัด</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เทพนิยายกราฟิกซิลิคอน: จากนวัตกรรมสู่การล้มละลาย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Silicon Graphics ก่อตั้งขึ้นในปี 1981 โดย James Henry Clark ปฏิวัติเวิร์กสเตชันและกราฟิกในปี 1980 แต่ประสบปัญหาทางการเงินในช่วงปลายทศวรรษ 1990</li>
<li>หลังจากเผชิญกับความท้าทายทางการเงิน บริษัท ได้ผ่านการเป็นหุ้นส่วนและการเข้าซื้อกิจการก่อนที่จะยื่นฟ้องล้มละลายและถูกซื้อกิจการโดย Rackable Systems ในปี 2009</li>
<li>การเดินทางของบริษัทและผลกระทบต่ออุตสาหกรรมคอมพิวเตอร์มีรายละเอียดอยู่ในหนังสือ &quot;Abort Retry Fail&quot; โดย Bradford Morgan White</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000Zเทพนิยายกราฟิกซิลิคอน: จากนวัตกรรมสู่การล้มละลาย</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปฏิวัติเฟิร์มแวร์ UEFI ด้วย Rust-based Graphical IRC Client]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนสร้างไคลเอนต์ IRC แบบกราฟิกบนเฟิร์มแวร์ UEFI ด้วย Rust และชุดเครื่องมือ GUI โดยกล่าวถึงความท้าทายเกี่ยวกับโปรโตคอล TCP ของ UEFI และการบัฟเฟอร์แบบอะซิงโครนัส</li>
<li>การจัดสรรหน่วยความจําอย่างมีประสิทธิภาพสําหรับเนื้อหากราฟิกในมุมมองแบบเลื่อน และการจัดสรรไทล์ล่วงหน้าสําหรับการวาดรูปร่างในโครงการ UEFIRC</li>
<li>การเน้นย้ําถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องในการปรับปรุงสแต็กแอปพลิเคชันกราฟิกแสดงให้เห็นถึงความมุ่งมั่นในการปรับปรุงโครงการ UEFIRC</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000Zปฏิวัติเฟิร์มแวร์ UEFI ด้วย Rust-based Graphical IRC Client</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[อัตลักษณ์ของหัวหน้าสายลับอิสราเอลถูกเปิดเผยในการรักษาความปลอดภัยออนไลน์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yossi Sariel ผู้นําหน่วย 8200 ของอิสราเอลที่ส่งเสริม AI ในการทําสงครามต้องเผชิญกับการตรวจสอบข้อเท็จจริงเนื่องจากการละเมิดความปลอดภัยที่เกี่ยวข้องกับหนังสือของเขา &quot;The Human Machine Team&quot;</li>
<li>หนังสือเล่มนี้กล่าวถึงบทบาทของ AI ในการดําเนินการทางทหาร ซึ่งใช้โดย IDF ในช่วงความขัดแย้งในฉนวนกาซา ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นผู้นําของซาเรียลท่ามกลางข้อบกพร่องด้านข่าวกรอง เช่น การโจมตีเมื่อวันที่ 7 ตุลาคม</li>
<li>แนวคิดของ Sariel เกี่ยวกับการทํางานร่วมกันระหว่างมนุษย์และเครื่องจักรในการทําสงครามทําให้เกิดการถกเถียงกันในภาคข่าวกรองโดยเน้นความคิดเห็นที่แตกต่างกันภายในชุมชน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000Zอัตลักษณ์ของหัวหน้าสายลับอิสราเอลถูกเปิดเผยในการรักษาความปลอดภัยออนไลน์</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SearXNG: Metasearch Engine ที่เคารพความเป็นส่วนตัว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Searx.space เป็นเมตาเสิร์ชเอ็นจิ้นที่เน้นความเป็นส่วนตัวซึ่งให้บริการอินสแตนซ์การดําเนินงานสําหรับผู้ใช้ พร้อมด้วยคู่มือที่ครอบคลุมสําหรับบทบาทผู้ใช้ต่างๆ ที่มีอยู่ในหน้าแรก</li>
<li>ผู้ใช้สามารถติดต่อฝ่ายสนับสนุนผ่าน IRC หรือ Matrix และสามารถกําหนดค่าเอ็นจิ้นได้อย่างง่ายดายโดยใช้อิมเมจ Docker หรือสคริปต์การติดตั้ง พร้อมคําแนะนําในการปรับแต่ง</li>
<li>ผู้ร่วมให้ข้อมูลมีโอกาสที่จะช่วยในการแปลและปรับปรุง SearXNG ด้วยการมีส่วนร่วมที่คล่องตัวผ่าน GitHub Codespaces</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/searxng/searxng</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZSearXNG: Metasearch Engine ที่เคารพความเป็นส่วนตัว</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyoo: เบราว์เซอร์สื่อที่โฮสต์ด้วยตนเองรุ่นต่อไป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บุคคลเริ่มพัฒนา Kyoo เมื่อเกือบ 5 ปีที่แล้วด้วยความหงุดหงิดกับโซลูชันปัจจุบันซึ่งพวกเขาพบว่าไม่เพียงพอ</li>
<li>เดิมทีเป็นเพียงโครงการเพื่อการเรียนรู้ Kyoo ค่อยๆ เปลี่ยนเป็นงานที่สําคัญมากขึ้นเมื่อเวลาผ่านไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zoriya/Kyoo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZKyoo: เบราว์เซอร์สื่อที่โฮสต์ด้วยตนเองรุ่นต่อไป</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความท้าทายและแนวทางแก้ไขในการคอมไพล์ Fortran Code สําหรับ WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความท้าทายในการคอมไพล์โค้ด Fortran สําหรับ WebAssembly ในเว็บเบราว์เซอร์โดยใช้คอมไพเลอร์ LLVM และ Flang เวอร์ชันดัดแปลงสําหรับโครงการ webR</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของความช่วยเหลือจากนักพัฒนาคอมไพเลอร์ที่มีประสบการณ์เนื่องจากขาดโซลูชันที่ตรงไปตรงมา และสํารวจวิธีการและชุดเครื่องมือต่างๆ โดยเน้นที่รูทีน BLAS และ LAPACK ที่เชื่อถือได้</li>
<li>การพัฒนาอย่างแข็งขันของคอมไพเลอร์ LLVM Flang ช่วยอํานวยความสะดวกในการคอมไพล์โค้ด Fortran ไปยัง WebAssembly โดยมีการปรับโค้ดเพียงเล็กน้อย โดยแก้ไขปัญหาต่างๆ เช่น สัญลักษณ์ไม่ตรงกันและความไม่สอดคล้องกันของลายเซ็นฟังก์ชันผ่านแพตช์ในคอมไพเลอร์ flang-new</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gws.phd/posts/fortran_wasm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000Zความท้าทายและแนวทางแก้ไขในการคอมไพล์ Fortran Code สําหรับ WebAssembly</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare ปรับปรุงการประมวลผลแบบไร้เซิร์ฟเวอร์ด้วย PartyKit Acquisition]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare ได้เข้าซื้อกิจการ PartyKit ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มโอเพ่นซอร์สสําหรับสร้างแอปพลิเคชันแบบผู้เล่นหลายคนแบบเรียลไทม์ที่ทํางานร่วมกัน</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการนี้ช่วยให้ Cloudflare สามารถนําเสนอชุดเครื่องมือที่มีประสิทธิภาพสําหรับนักพัฒนาสําหรับการสร้างแอปพลิเคชันแบบไดนามิก โต้ตอบ และมีสถานะโดยใช้การผสานรวมของ PartyKit กับ Durable Objects ของ Cloudflare</li>
<li>การย้ายนี้แสดงถึงความก้าวหน้าที่สําคัญในการกําหนดภูมิทัศน์ของการประมวลผลแบบไร้เซิร์ฟเวอร์ใหม่ทําให้แอปพลิเคชันที่มีสถานะสามารถบรรลุได้และมีประสิทธิภาพมากขึ้นสําหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZCloudflare ปรับปรุงการประมวลผลแบบไร้เซิร์ฟเวอร์ด้วย PartyKit Acquisition</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple อนุญาต Game Emulators และ EU Music Links ใน App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ได้แก้ไขนโยบาย App Store เพื่อให้สอดคล้องกับคําตัดสินของคณะกรรมาธิการยุโรป ซึ่งช่วยให้แอพสตรีมเพลงในเขตเศรษฐกิจยุโรปสามารถรวมลิงก์ไปยังตัวเลือกการซื้อเพลงทางเลือกได้</li>
<li>การปรับเปลี่ยนนี้เกิดขึ้นหลังจากที่ Apple ถูกลงโทษ 2 พันล้านดอลลาร์สําหรับการมีส่วนร่วมในพฤติกรรมต่อต้านการแข่งขัน</li>
<li>นอกจากนี้ Apple ยังอนุญาตให้ใช้โปรแกรมจําลองเกม มินิแอป HTML5 และมินิเกมบน App Store ทั่วโลก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZApple อนุญาต Game Emulators และ EU Music Links ใน App Store</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โมเดลเลโก้เผยทุนนิยมทางการเงิน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้อธิบายทุนนิยมทางการเงินผ่านแบบจําลองเลโก้ ซึ่งแสดงให้เห็นว่ามีการซื้อขายเงินอย่างไรสําหรับสัญญาเงินในอนาคตในตลาดการเงิน</li>
<li>สํารวจพลวัตของการเพิ่มทุนและหนี้สินสําหรับโครงการก่อสร้าง โดยเน้นว่าเลเวอเรจสามารถเพิ่มผลกําไรในขณะที่เพิ่มความเสี่ยงได้อย่างไร</li>
<li>งานชิ้นนี้นําเสนอแนวคิดทางการเงินขั้นสูง เช่น การเงินนอกชายฝั่ง วิศวกรรมการเงิน และการแปลงสินทรัพย์เป็นหลักทรัพย์ เพื่อให้มุมมองที่ครอบคลุมของตลาดการเงิน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000Zโมเดลเลโก้เผยทุนนิยมทางการเงิน</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผลกระทบของ AI: การต่อสู้กับการล่มสลายของความรู้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความเสี่ยงของการนําปัญญาประดิษฐ์ (AI) มาใช้อย่างแพร่หลาย โดยเน้นแนวคิดของ &quot;การล่มสลายของความรู้&quot; ที่เกิดจากเนื้อหาที่สร้างโดย AI ซึ่งนําไปสู่ข้อมูลที่ผิด</li>
<li>ผู้เขียนแนะนําแบบจําลองที่อนุญาตให้ผู้ใช้เลือกระหว่างวิธีการทั่วไปและกระบวนการที่รองรับ AI เพื่อส่งเสริมการแสวงหาความรู้ที่หลากหลาย</li>
<li>การวิจัยสนับสนุนให้มีการศึกษาเพิ่มเติมเพื่อลดผลกระทบด้านลบและเน้นการตัดสินใจเชิงกลยุทธ์เมื่อรวม AI เข้ากับกระบวนการตัดสินใจ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.03502</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000Zผลกระทบของ AI: การต่อสู้กับการล่มสลายของความรู้</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การชาร์จสายไฟอัตโนมัติเพื่อการทํางานของโดรนอย่างต่อเนื่อง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิดีโอสํารวจการชาร์จสายไฟเหนือศีรษะอัตโนมัติสําหรับโดรน เพื่อให้มั่นใจถึงการทํางานอย่างต่อเนื่องโดยไม่หยุดชะงัก</li>
<li>หัวข้อนี้ถูกกล่าวถึงโดยเป็นส่วนหนึ่งของ ICRA 2024 โดยเน้นย้ําถึงความก้าวหน้าล่าสุดในด้านหุ่นยนต์และระบบอัตโนมัติ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000Zการชาร์จสายไฟอัตโนมัติเพื่อการทํางานของโดรนอย่างต่อเนื่อง</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ถอดรหัสรางวัลบัตรเครดิตและค่าธรรมเนียมการแลกเปลี่ยน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ค่าธรรมเนียมการแลกเปลี่ยนเป็นแหล่งรายได้ที่สําคัญสําหรับผู้ออกบัตร ซึ่งสํารวจในบทความเกี่ยวกับโปรแกรมรางวัลบัตรเครดิต</li>
<li>Chase และ American Express แข่งขันกันในตลาดบัตรเครดิต โดย Chase เปิดตัวบัตร Chase Sapphire Reserve เพื่อแข่งขันกับ American Express</li>
<li>การทําความเข้าใจค่าธรรมเนียมการแลกเปลี่ยนและรางวัลเป็นกุญแจสําคัญในการประเมินตัวเลือกบัตรเครดิต ดังที่ไฮไลต์ไว้ในบทความ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Zถอดรหัสรางวัลบัตรเครดิตและค่าธรรมเนียมการแลกเปลี่ยน</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mario Kart 8 กลยุทธ์: เพิ่มประสิทธิภาพสูงสุดด้วย Pareto Efficiency]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกการเลือกไดรเวอร์ ตัวถัง ยาง และเครื่องร่อนอันดับต้น ๆ ใน Mario Kart 8 เพื่อประสิทธิภาพสูงสุด โดยแนะนําประสิทธิภาพของ Pareto และด้านหน้า Pareto เพื่อความสมดุลระหว่างความเร็วและการเร่งความเร็วอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>ผู้เล่นสามารถใช้ประโยชน์จากด้านหน้า Pareto เพื่อกําจัดตัวเลือกที่ด้อยกว่า แต่ตัวเลือกที่ดีที่สุดขึ้นอยู่กับความชอบส่วนบุคคลและสไตล์การเล่นเกม</li>
<li>นอกจากนี้ยังครอบคลุมถึงปัญหาการเพิ่มประสิทธิภาพหลายวัตถุประสงค์ด้วยส่วนหน้า Pareto ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมสําหรับผู้อ่านที่สนใจงานวิจัยของผู้เขียน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZMario Kart 8 กลยุทธ์: เพิ่มประสิทธิภาพสูงสุดด้วย Pareto Efficiency</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-Piano Girl แสดงใบอนุญาต MIT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZAI-Piano Girl แสดงใบอนุญาต MIT</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รัฐเยอรมันเปลี่ยนไปใช้ Linux และ LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สถานะของ Schleswig-Holstein ในเยอรมนีกําลังเปลี่ยนจาก Microsoft เป็น Linux และ LibreOffice สําหรับพนักงาน 30,000 คน โดยเน้นที่ต้นทุน ความปลอดภัย และอํานาจอธิปไตยทางดิจิทัล</li>
<li>สิ่งนี้สอดคล้องกับแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นในสหภาพยุโรปและจีนในการนําซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สมาใช้ปกป้องข้อมูลและส่งเสริมการแข่งขันด้านเทคโนโลยีในท้องถิ่น</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงที่คล้ายกันนี้เกิดขึ้นในประเทศอื่นๆ ในยุโรป และจีนก็กําลังย้ายจาก Windows เป็น Linux สําหรับการควบคุมเดสก์ท็อป ซึ่งขับเคลื่อนโดยเป้าหมายการประหยัดต้นทุนและความปลอดภัยด้านไอทีที่ได้รับการปรับปรุง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Zรัฐเยอรมันเปลี่ยนไปใช้ Linux และ LibreOffice</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปิดเผยวิวัฒนาการของตารางข้อมูล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ปรัชญาการออกแบบของ Great Tables เจาะลึกถึงการพัฒนาตารางในอดีต โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของคอลัมน์และแถวที่มีโครงสร้างเพื่อการนําเสนอข้อมูลที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>หนังสือเล่มนี้ติดตามวิวัฒนาการของตารางตั้งแต่ยุคโบราณไปจนถึงเครื่องมือสมัยใหม่ เช่น Excel ส่งเสริมแนวทางการวิเคราะห์ข้อมูลอย่างละเอียดโดยใช้ Python&quot;</li>
<li>Great Tables สรุปเฟรมเวิร์ก Python สําหรับการสร้างตารางที่มีการจัดระเบียบอย่างดีและดึงดูดสายตา รวมถึงตัวเลือกการปรับแต่งและเทคนิคการจัดรูปแบบเพื่อปรับปรุงคุณภาพของตารางสรุปแบบคงที่เพื่อวัตถุประสงค์ต่างๆ&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Zเปิดเผยวิวัฒนาการของตารางข้อมูล</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เรดาร์บีบอัดพัลส์ขั้นสูงสําหรับการใช้งานระยะไกล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เปรียบเทียบการออกแบบเรดาร์ FMCW และเรดาร์พัลส์ โดยเน้นที่ประโยชน์และอุปสรรคของเรดาร์พัลส์ในสถานการณ์ระยะไกล</li>
<li>สรุปการพัฒนาระบบเรดาร์บีบอัดพัลส์ร่วมสมัย ซึ่งครอบคลุมองค์ประกอบหลัก เช่น ADC, DAC, ตัวกรอง และ FPGA เพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้น</li>
<li>ระบบเรดาร์ซึ่งมีราคารวม 570 ดอลลาร์สหรัฐ เอาชนะความท้าทายต่างๆ เช่น การชดเชย DC และพื้นเสียงรบกวน เพื่อให้สามารถตรวจจับเป้าหมายได้ในระยะทางสูงสุด 400 เมตร โดยมอบคุณสมบัติขั้นสูงที่ไม่ธรรมดาในเรดาร์ภายในช่วงราคาเดียวกัน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Zเรดาร์บีบอัดพัลส์ขั้นสูงสําหรับการใช้งานระยะไกล</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ช่องโหว่ CSS ในอีเมล HTML ทําให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้โจมตีใช้ประโยชน์จาก CSS ในอีเมล HTML เพื่อจัดการการมองเห็นเนื้อหา ก่อให้เกิดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยและเปิดใช้งานการหลอกลวงแบบฟิชชิง ซึ่งส่งผลกระทบต่อ Thunderbird, Outlook บนเว็บ และผู้ใช้ Gmail</li>
<li>โปรแกรมรับส่งเมลบางรายเสนอการป้องกัน แต่ผู้ใช้ควรใช้ความระมัดระวังกับอีเมล HTML เช่น ปิดใช้งาน HTML หรือใช้โหมดที่จํากัดเพื่อลดความเสี่ยง</li>
<li>เนื่องจากความท้าทายในการใช้การป้องกันที่แข็งแกร่งในไคลเอนต์อีเมลความระมัดระวังของผู้ใช้และมาตรการป้องกันจึงมีความสําคัญในการต่อสู้กับช่องโหว่เหล่านี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000Zช่องโหว่ CSS ในอีเมล HTML ทําให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัย</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แซนด์บ็อกซ์ V8 ของ Chrome: เพิ่มความปลอดภัยและความเสถียร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V8 Sandbox ซึ่งเป็นคุณลักษณะด้านความปลอดภัยสําหรับเอ็นจิ้น V8 เป็นส่วนหนึ่งของโปรแกรมรางวัลช่องโหว่ของ Chrome โดยมุ่งเน้นที่การแก้ไขปัญหาหน่วยความจําเสียหายซึ่งมักนําไปสู่การหาประโยชน์จาก Chrome</li>
<li>มีจุดมุ่งหมายเพื่อควบคุมความเสียหายของหน่วยความจําภายใน V8 เพื่อป้องกันผลกระทบทั่วทั้งระบบ โดยมีผลกระทบด้านประสิทธิภาพต่ํา ซึ่งทํางานบนแพลตฟอร์มที่เข้ากันได้สําหรับการทดสอบแล้ว</li>
<li>V8 Sandbox มีความสําคัญต่อการเพิ่มความปลอดภัยของหน่วยความจําภายใน V8 ซึ่งถือเป็นความก้าวหน้าครั้งสําคัญในการรักษาความปลอดภัยให้กับเอ็นจิ้นจากช่องโหว่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v8.dev/blog/sandbox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000Zแซนด์บ็อกซ์ V8 ของ Chrome: เพิ่มความปลอดภัยและความเสถียร</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[น้ําท่วมต่อเนื่อง HTTP/2: ตัดช่องโหว่และผลกระทบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTTP/2 CONTINUATION Flood เป็นช่องโหว่ที่สําคัญในโปรโตคอล HTTP/2 ซึ่งนําไปสู่การล่มของเซิร์ฟเวอร์และปัญหาด้านประสิทธิภาพเนื่องจากส่วนหัวล้น</li>
<li>การใช้งานการป้องกันที่ไม่เหมาะสมในเซิร์ฟเวอร์ HTTP/2 หลักทําให้การโจมตียังคงไม่มีใครสังเกตเห็น ซึ่งอาจทําให้ CPU และหน่วยความจําขัดข้อง</li>
<li>การหาประโยชน์ในโลกแห่งความเป็นจริงใน Golang และ Node.js ได้ขัดขวางบริการอินเทอร์เน็ตกระตุ้นให้เกิดความร่วมมือกับยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยีและโครงการโอเพ่นซอร์สเพื่อลดผลกระทบในวงกว้างของช่องโหว่นี้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000Zน้ําท่วมต่อเนื่อง HTTP/2: ตัดช่องโหว่และผลกระทบ</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetMoE-8B: โมเดล AI ที่คุ้มค่ามีประสิทธิภาพเหนือกว่า LLaMA2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โมเดล JetMoE-8B ซึ่งมีราคาต่ํากว่า 0.1 ล้านดอลลาร์และได้รับการฝึกฝนด้วยชุดข้อมูลสาธารณะและ GPU ระดับผู้บริโภค มีประสิทธิภาพเหนือกว่ารุ่น LLaMA2-7B มูลค่าหลายพันล้านดอลลาร์จาก Meta AI</li>
<li>JetMoE-8B ซึ่งเป็นมิตรกับสถาบันการศึกษาและเป็นโอเพ่นซอร์ส มีพารามิเตอร์ที่ใช้งานอยู่ 2.2 พันล้านตัวในระหว่างการอนุมาน และได้รับการฝึกอบรมเกี่ยวกับโทเค็น 1.25 ล้านล้านโทเค็นโดยใช้คลัสเตอร์ GPU ในช่วงสองสัปดาห์</li>
<li>รายงานทางเทคนิคโดยละเอียดและเกณฑ์มาตรฐานสําหรับ JetMoE-8B มีอยู่ในหน้า Github และ HuggingFace ซึ่งยินดีต้อนรับโอกาสในการทํางานร่วมกันพร้อมข้อมูลติดต่อที่ให้ไว้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.myshell.ai/jetmoe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZJetMoE-8B: โมเดล AI ที่คุ้มค่ามีประสิทธิภาพเหนือกว่า LLaMA2</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ระวัง: สํานักงานกฎหมาย AI ปลอมใช้ภัยคุกคาม DMCA เพื่อเพิ่ม SEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>สํานักงานกฎหมาย AI ปลอมกําลังออกภัยคุกคาม DMCA ปลอมให้กับเจ้าของไซต์เพื่อเพิ่ม SEO ด้วยลิงก์ย้อนกลับ</li>
<li>นักข่าว Ernie Smith ตกเป็นเป้าหมายของโครงการนี้ โดยได้รับการแจ้งเตือน DMCA ปลอมผ่านภาพถ่ายพวงกุญแจ</li>
<li>สํานักงานกฎหมายที่ควรจะเป็น Commonwealth Legal ซึ่งน่าจะเป็นเรื่องสมมติใช้ภาพทนายความที่สร้างโดย AI และประวัติที่น่าสงสัยเพื่อจัดการ SEO ด้วยลิงก์ย้อนกลับ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000Zระวัง: สํานักงานกฎหมาย AI ปลอมใช้ภัยคุกคาม DMCA เพื่อเพิ่ม SEO</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.0 ปลดปล่อยคุณสมบัติใหม่และการอัพเกรดประสิทธิภาพ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg เป็นเครื่องมืออเนกประสงค์สําหรับการบันทึกแปลงและสตรีมเสียงและวิดีโอบนระบบปฏิบัติการต่างๆ</li>
<li>ซอฟต์แวร์เผยแพร่การอัปเดตเป็นประจําด้วยคุณสมบัติใหม่ๆ เช่น ตัวเข้ารหัส ตัวถอดรหัส ตัวกรอง และการเพิ่มประสิทธิภาพ ซึ่งได้รับประโยชน์จากการเข้าร่วมโปรแกรม Google Summer of Code</li>
<li>ขอแนะนําให้ผู้ใช้อัปเดตเป็นเวอร์ชันใหม่ล่าสุดเพื่อใช้ประโยชน์จากการปรับปรุงล่าสุดและการแก้ไขข้อบกพร่องที่มี</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZFFmpeg 7.0 ปลดปล่อยคุณสมบัติใหม่และการอัพเกรดประสิทธิภาพ</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Great American Rail-Trail: เชื่อมต่อ 3,700 ไมล์ทั่วสหรัฐอเมริกา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Great American Rail-Trail ครอบคลุมระยะทางกว่า 3,700 ไมล์จากวอชิงตัน ดี.ซี. ไปยังรัฐวอชิงตัน โดยเชื่อมโยงเส้นทางรถไฟและเส้นทางที่มีอยู่กว่า 150+ เส้นทาง ส่งเสริมการเดินทางแบบไม่ใช้เครื่องยนต์และเศรษฐกิจในท้องถิ่น</li>
<li>เกณฑ์สําคัญรับประกันประสบการณ์เส้นทางระดับบนสุด โดยมากกว่า 52% ของเส้นทางเสร็จสิ้นแล้ว ผ่านรัฐต่างๆ ด้วยเกตเวย์อันเป็นสัญลักษณ์</li>
<li>การสนับสนุน อาสาสมัคร และการบริจาคมีบทบาทสําคัญในการปกป้องและบํารุงรักษาเส้นทางเหล่านี้ โดยได้รับการสนับสนุนผ่านการบริจาคให้กับ RTC</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZThe Great American Rail-Trail: เชื่อมต่อ 3,700 ไมล์ทั่วสหรัฐอเมริกา</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[กระทรวงพลังงานสหรัฐสนับสนุนโครงการนําร่องการจัดเก็บพลังงานทรายอุ่น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กระทรวงพลังงานสหรัฐกําลังสนับสนุนโครงการนําร่องเพื่อแสดงความเป็นไปได้ในการจัดเก็บพลังงานในทรายอุ่นซึ่งสามารถผลิตได้ 135 เมกะวัตต์เป็นเวลาห้าวัน</li>
<li>นักวิจัยจากห้องปฏิบัติการพลังงานทดแทนแห่งชาติได้สร้างระบบต้นแบบโดยใช้ทรายอุ่นที่สามารถกักเก็บความร้อนได้นานกว่าห้าวัน</li>
<li>โครงการนี้ได้รับทุนสนับสนุน 4 ล้านดอลลาร์ จะแสดงความสามารถในการปล่อย 100 กิโลวัตต์และระยะเวลา 10 ชั่วโมง ซึ่งเน้นย้ําถึงศักยภาพของเทคโนโลยีนี้ วิธีการจัดเก็บพลังงานระยะยาวอื่นๆ ก็กําลังดําเนินการเช่นกัน เช่น การจัดเก็บพลังงานอากาศอัดและไฮโดรเจนที่เก็บไว้ในถ้ําเกลือ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000Zกระทรวงพลังงานสหรัฐสนับสนุนโครงการนําร่องการจัดเก็บพลังงานทรายอุ่น</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความผิดพลาดของ AI สร้างสื่อลามกของผู้ใช้ลอตเตอรีเว็บไซต์ของวอชิงตันถูกดึง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เว็บไซต์ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ของ Washington Lottery สร้างเนื้อหาที่ไม่เหมาะสมโดยใช้รูปภาพของผู้ใช้ ทําให้ไซต์ถูกลบออก</li>
<li>ผู้ใช้เมแกนซึ่งเป็นแม่รายงานเหตุการณ์ดังกล่าวซึ่งนําไปสู่การยืนยันปัญหาโดยลอตเตอรีของวอชิงตัน</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับขอบเขตและข้อบังคับของระบบ AI โดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการตรวจสอบให้แน่ใจว่ามีพารามิเตอร์ที่เหมาะสม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000Zความผิดพลาดของ AI สร้างสื่อลามกของผู้ใช้ลอตเตอรีเว็บไซต์ของวอชิงตันถูกดึง</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lavender AI ทําให้เกิดข้อกังวลด้านจริยธรรมในการรณรงค์วางระเบิดของอิสราเอล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กองทัพอิสราเอลใช้โปรแกรม AI &quot;ลาเวนเดอร์&quot; เพื่อระบุเป้าหมายในฉนวนกาซา ซึ่งนําไปสู่การบาดเจ็บล้มตายของพลเรือนจํานวนมาก รวมทั้งผู้หญิงและเด็ก เนื่องจากอัตราความผิดพลาดสูงของระบบและขาดการกํากับดูแลของมนุษย์</li>
<li>แม้จะมีข้อกังวลด้านจริยธรรม แต่กองทัพยังคงใช้ AI ในการกําหนดเป้าหมาย ทําให้เกิดการทําลายล้างและการสูญเสียชีวิตผู้บริสุทธิ์อย่างกว้างขวาง โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อใช้ &quot;ระเบิดใบ้&quot; และละทิ้งการประเมินความเสียหายจากระเบิด ทําให้เกิดความไม่แน่นอนเกี่ยวกับการบาดเจ็บล้มตายของพลเรือน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่ากลยุทธ์การกําหนดเป้าหมายของอิสราเอลเป็นการต่อต้าน ซึ่งเสี่ยงต่อการได้รับการสนับสนุนที่เพิ่มขึ้นจากกลุ่มฮามาส เนื่องจากรัฐบาลขวาจัดเพิ่มการโจมตีชาวปาเลสไตน์ ปิดปากผู้เห็นต่าง และเพิ่มมาตรการตํารวจ กระตุ้นให้มีการสนับสนุนแพลตฟอร์มต่างๆ เช่น +972 Magazine สําหรับการรายงานข่าว</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLavender AI ทําให้เกิดข้อกังวลด้านจริยธรรมในการรณรงค์วางระเบิดของอิสราเอล</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เคล็ดลับและเครื่องมือในการเปิดเผยเจ้าของบริษัทเชลล์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>นักข่าวสืบสวนใช้เครื่องมือจากเครือข่ายเช่น ICIJ และ OCCRP เพื่อเปิดเผยความเชื่อมโยงของบริษัทเชลล์กับเจ้าของความลับผ่านเทคนิคต่างๆ เช่น การติดตามการโอนเงินผ่านธนาคารและการใช้ทรัพยากรเช่น OpenCorporates</li>
<li>ตัวแทนการจัดตั้งมีความสําคัญในการสร้างบริษัทเชลล์สําหรับลูกค้าที่ร่ํารวยโดยให้บริการต่างๆ เช่น บัญชีธนาคารและชื่อกรรมการโดยมีค่าธรรมเนียม ในขณะที่นักข่าวเปิดเผยทรัพย์สินที่ซ่อนอยู่และลิงก์ทางอาญาที่อาจเกิดขึ้นโดยใช้ฐานข้อมูล เช่น ICIJ Offshore Leaks</li>
<li>พวกเขาเจาะลึกการสืบสวนการฟอกเงินองค์กรอาชญากรรมและการทุจริตโดยเฉพาะอย่างยิ่งในประเทศเช่นรัสเซียและเบลารุสโดยติดตามเส้นทางเงินและใช้เครื่องมือและเคล็ดลับการรายงานต่างๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Zเคล็ดลับและเครื่องมือในการเปิดเผยเจ้าของบริษัทเชลล์</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Local Perplexity Clone ที่ทํางานบน Gaming GPU แสดงประสิทธิภาพที่น่าประทับใจ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>วิดีโอสาธิตแสดงโมเดล 7b ที่ทํางานบนเกมมิ่ง GPU ซึ่งให้ประสิทธิภาพที่ยอดเยี่ยมแม้จะมีข้อจํากัดด้านฮาร์ดแวร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLocal Perplexity Clone ที่ทํางานบน Gaming GPU แสดงประสิทธิภาพที่น่าประทับใจ</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปรับปรุงคุณสมบัติการวิเคราะห์แบบคงที่ใน GCC 14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงการปรับปรุงในการวิเคราะห์แบบคงที่ภายในคอมไพเลอร์ GCC 14 โดยเน้นที่การส่งผ่านการวิเคราะห์แบบคงที่ของ -fanalyzer ซึ่งแสดงความสามารถใหม่ๆ เช่น การระบุลูปที่ไม่มีที่สิ้นสุด และจัดการกับจุดอ่อนด้านความปลอดภัยผ่านการวิเคราะห์ที่แปดเปื้อน</li>
<li>มุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงทางเทคนิคมากกว่าการส่งเสริมผลิตภัณฑ์ Red Hat โดยกล่าวถึง Compiler Explorer และเวอร์ชัน GCC ที่กําลังจะมาถึง</li>
<li>บทสรุปให้ลิงก์ไปยังบล็อกและร้านค้าของ Red Hat ซึ่งครอบคลุมหัวข้อความหลากหลาย ความเสมอภาค และการไม่แบ่งแยก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Zปรับปรุงคุณสมบัติการวิเคราะห์แบบคงที่ใน GCC 14</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ความก้าวหน้าของ Terraform: การผลิตก๊าซธรรมชาติที่เป็นกลางทางคาร์บอน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terraform ได้สร้างระบบที่ผลิตก๊าซธรรมชาติสังเคราะห์จากแสงแดดและอากาศทําให้เป็นกลางทางคาร์บอนผ่านอิเล็กโทรลิซิสไฮโดรเจนการดักจับอากาศและเทคโนโลยีเมทาเนชัน</li>
<li>การพัฒนานี้เป็นขั้นตอนสําคัญในการนําเสนอก๊าซธรรมชาติที่คุ้มค่าและปราศจากฟอสซิล ซึ่งช่วยลดผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมได้อย่างมาก</li>
<li>เทคโนโลยีนี้ปรับกระบวนการทางอุตสาหกรรมให้เป็นพลังงานหมุนเวียน ซึ่งช่วยให้สามารถผลิตไฮโดรเจนสีเขียวและการดักจับ CO2 ได้อย่างมีประสิทธิภาพ โดยขณะนี้มีการจองระบบการผลิตสําหรับสาธารณชนแล้ว</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000Zความก้าวหน้าของ Terraform: การผลิตก๊าซธรรมชาติที่เป็นกลางทางคาร์บอน</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google เปิดตัว Jpegli: ไลบรารีการเข้ารหัส JPEG ที่รวดเร็วและมีประสิทธิภาพมากขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ได้เปิดตัวไลบรารีการเข้ารหัส JPEG ใหม่ชื่อ Jpegli ซึ่งให้อัตราส่วนการบีบอัดเพิ่มขึ้น 35% ที่การตั้งค่าคุณภาพสูง</li>
<li>Jpegli ได้รับการออกแบบทางวิศวกรรมให้เร็วขึ้นมีประสิทธิภาพมากขึ้นและสวยงามน่าดึงดูดเมื่อเทียบกับ JPEG มาตรฐานโดยผสมผสานฮิวริสติกเชิงปริมาณแบบปรับได้และการเลือกเมทริกซ์ควอนไทเซชันที่ได้รับการปรับปรุง</li>
<li>การทดสอบบ่งชี้ว่า Jpegli สามารถบีบอัดภาพคุณภาพสูงได้อย่างมีประสิทธิภาพมากกว่าตัวแปลงสัญญาณ JPEG แบบเดิม ซึ่งอาจนําไปสู่ประสบการณ์อินเทอร์เน็ตที่รวดเร็วและสวยงามตระการตา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZGoogle เปิดตัว Jpegli: ไลบรารีการเข้ารหัส JPEG ที่รวดเร็วและมีประสิทธิภาพมากขึ้น</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ipex-llm ของ PyTorch: ไลบรารี LLM ที่เข้ากันได้กับ Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการ bigdl-llm ได้เปลี่ยนไปใช้ ipex-llm ซึ่งเป็นไลบรารี PyTorch ที่ปรับให้เหมาะกับการดําเนินการ LLM บน Intel CPU และ GPU โดยมีเวลาแฝงน้อยที่สุด</li>
<li>ipex-llm ซึ่งใช้ส่วนขยายของ Intel สําหรับ PyTorch นําเสนอการผสานรวมกับเครื่องมือและรุ่นต่างๆ อย่างราบรื่น โดยนําเสนอตัวเลือกการเพิ่มประสิทธิภาพและการปรับแต่งอย่างละเอียดสําหรับรุ่น LLM บนฮาร์ดแวร์ของ Intel</li>
<li>กว่า 50 รุ่นได้รับการปรับให้เหมาะสมบน ipex-llm รองรับการอนุมานบิตต่ําการถอดรหัสการคาดเดาด้วยตนเองและความเข้ากันได้กับไลบรารีชุมชนซึ่งมีรายละเอียดในเอกสารประกอบพร้อมเกณฑ์มาตรฐานตัวอย่างโค้ดและคู่มือการติดตั้ง ประสิทธิภาพอาจแตกต่างกันไปขึ้นอยู่กับการใช้งานและการกําหนดค่า โดยเฉพาะอย่างยิ่งในอุปกรณ์ที่ไม่ใช่ของ Intel</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/intel-analytics/ipex-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000Zipex-llm ของ PyTorch: ไลบรารี LLM ที่เข้ากันได้กับ Intel</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ยกระดับการพัฒนาด้วย LiveView และ Svelte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้สํารวจการใช้ LiveView กับ Svelte ในการพัฒนาเว็บ โดยแสดงให้เห็นว่าเปิดใช้งานการเรนเดอร์ฝั่งเซิร์ฟเวอร์ด้วยส่วนประกอบที่มีสถานะคล้ายกับ SPA ได้อย่างไรโดยไม่ต้องใช้ไมโครเซอร์วิสส่วนหน้าแยกต่างหากที่ Sequin</li>
<li>ทีมงานที่ Sequin พบว่า LiveView มีประสิทธิภาพและน่าผิดหวังในที่สุดก็ทําให้พวกเขาค้นพบ LiveSvelte เป็นห้องสมุดเสริมสําหรับกระบวนการพัฒนาที่ราบรื่นยิ่งขึ้น</li>
<li>LiveSvelte รวมการเปลี่ยนสถานะและสถานะในส่วนหน้าเข้าด้วยกันอย่างราบรื่น ให้การแยกที่ชัดเจนระหว่างส่วนหน้าและส่วนหลัง โดยควบคุมเฟรมเวิร์กส่วนหน้าที่มีน้ําหนักเบาและรวดเร็วของ Svelte ซึ่งเหมาะสําหรับผู้ใช้ LiveView</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000Zยกระดับการพัฒนาด้วย LiveView และ Svelte</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โครงการทําแผนที่พื้นทะเล: เสร็จสมบูรณ์ 25% เหลืออีก 6 ปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seabed 2030 เป็นโครงการที่มีภารกิจในการทําแผนที่พื้นทะเลอย่างสมบูรณ์ภายในปี 2030 โดยมีเพียง 25% ของการทําแผนที่ที่เสร็จสมบูรณ์ ณ ตอนนี้</li>
<li>โครงการนี้ใช้การมีส่วนร่วมของข้อมูลและความร่วมมือเพื่อสร้างการค้นพบใหม่ ๆ เช่นตะกอนขนาดใหญ่ใช้ประโยชน์จากข้อมูลดาวเทียมและเทคโนโลยีที่ทันสมัย</li>
<li>เพื่อเร่งกระบวนการทําแผนที่ Seabed 2030 ได้รวมเอายานยนต์ไร้คนขับและปัญญาประดิษฐ์เข้าด้วยกัน โดยมีเป้าหมายเพื่อสนับสนุนวัตถุประสงค์การพัฒนาที่ยั่งยืนและเพิ่มความตระหนักรู้เกี่ยวกับความท้าทายทางทะเล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000Zโครงการทําแผนที่พื้นทะเล: เสร็จสมบูรณ์ 25% เหลืออีก 6 ปี</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plandex: เอ็นจิ้นการเข้ารหัส AI แบบโอเพ่นซอร์ส]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plandex เป็นเครื่องมือเข้ารหัส AI แบบโอเพ่นซอร์สที่ออกแบบมาสําหรับงานที่ซับซ้อน โดยมีการผสานรวมกับ OpenAI API การควบคุมเวอร์ชัน แซนด์บ็อกซ์ และการตรวจสอบความแตกต่างอย่างราบรื่น</li>
<li>เขียนใน Go ช่วยลดความยุ่งยากในการโหลดไฟล์การดําเนินการงานและการส่งที่รวดเร็วในเทอร์มินัลด้วยตัวเลือกการติดตั้งบรรทัดเดียวที่รวดเร็ว</li>
<li>ผู้ใช้สามารถมีส่วนร่วมโดยเสนอข้อเสนอแนะ มีส่วนร่วมผ่าน Discord หรือส่งคําขอดึงสําหรับโครงการ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plandex-ai/plandex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPlandex: เอ็นจิ้นการเข้ารหัส AI แบบโอเพ่นซอร์ส</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ทําเนียบขาวเสนอเวลาจันทรคติที่ประสานกันสําหรับภารกิจบนดวงจันทร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ทําเนียบขาวได้มอบหมายให้ NASA พัฒนาเขตเวลาใหม่ Coordinated Lunar Time (LTC) สําหรับดวงจันทร์ เนื่องจากความแรงของสนามโน้มถ่วงที่แตกต่างกันทําให้เวลาผ่านไปเร็วขึ้นที่นั่น</li>
<li>LTC ตั้งเป้าที่จะซิงโครไนซ์ภารกิจยานอวกาศกับดวงจันทร์ เนื่องจากนาฬิกาปรมาณูบนโลกวิ่งเร็วขึ้นบนดวงจันทร์</li>
<li>ประเทศและองค์กรต่างๆ กําลังร่วมมือกันจัดตั้ง LTC ภายในปี 2026 สําหรับภารกิจดวงจันทร์ที่มีมนุษย์ควบคุมของสหรัฐฯ ซึ่งมีความสําคัญต่อการสื่อสารและการนําทางในอวกาศอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000Zทําเนียบขาวเสนอเวลาจันทรคติที่ประสานกันสําหรับภารกิจบนดวงจันทร์</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การปฏิวัติ 'ตับขนาดเล็ก' ที่ปลูกในต่อมน้ําเหลืองสามารถให้ความหวังสําหรับความล้มเหลวของตับ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LyGenesis ได้ฉีดเซลล์ตับเข้าไปในต่อมน้ําเหลืองของบุคคลโดยมีเป้าหมายเพื่อพัฒนา &#39;ตับขนาดเล็ก&#39; เพื่อช่วยในภาวะตับวายซึ่งเป็นวิธีแก้ปัญหาชั่วคราวสําหรับผู้ป่วยปลูกถ่าย</li>
<li>เทคนิคที่เป็นนวัตกรรมใหม่ซึ่งพิสูจน์แล้วว่าประสบความสําเร็จในสัตว์มุ่งเป้าไปที่บุคคลที่ไม่เหมาะสมสําหรับการปลูกถ่ายตับมาตรฐานโดยมีแผนที่จะขยายไปยังเซลล์ไตและตับอ่อนภายในต่อมน้ําเหลืองซึ่งอาจขจัดความจําเป็นในการใช้ยากดภูมิคุ้มกัน</li>
<li>วิธีการบุกเบิกนี้สามารถปฏิวัติการบําบัดด้วยเซลล์โดยการผลิตเซลล์ส่วนบุคคลที่สะท้อนความหลากหลายของตับซึ่งแสดงให้เห็นถึงทางเลือกที่มีแนวโน้มแทนการปลูกถ่ายแบบเดิม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000Zการปฏิวัติ &apos;ตับขนาดเล็ก&apos; ที่ปลูกในต่อมน้ําเหลืองสามารถให้ความหวังสําหรับความล้มเหลวของตับ</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis Fork Redict 7.3.0: ทางเลือกที่เสถียรและขับเคลื่อนโดยชุมชน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redict 7.3.0 เปิดตัวแล้ว โดยนําเสนอเวอร์ชันเสถียรของ copyleft fork ของ Redis® OSS 7.2.4.1 โดยเน้นความมั่นคงและการพัฒนาที่ขับเคลื่อนโดยชุมชน</li>
<li>Redict ได้รับการคุ้มครองโดย Lesser GNU General Public License โดยมีเป้าหมายเพื่อป้องกันการแสวงหาประโยชน์และส่งเสริมโซลูชันซอฟต์แวร์ฟรีในโครงสร้างพื้นฐาน</li>
<li>การอัปเดตตามแผนเกี่ยวข้องกับการปรับปรุงระบบการสร้างให้ทันสมัย ทําลายระบบนิเวศ และปรับปรุงเอกสาร ต้อนรับการมีส่วนร่วมของชุมชนเพื่อสร้างตัวเองให้เป็นทางเลือกที่เชื่อถือได้สําหรับ Redis®</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRedis Fork Redict 7.3.0: ทางเลือกที่เสถียรและขับเคลื่อนโดยชุมชน</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MOnSter 6502: แบบจําลองมาตราส่วนทรานซิสเตอร์ของ MOS 6502]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการ MOnSter 6502 มีจุดมุ่งหมายเพื่อจําลองไมโครโปรเซสเซอร์ MOS 6502 ซึ่งมีชื่อเสียงในด้านบทบาทในระบบคอมพิวเตอร์ที่สําคัญ</li>
<li>ประกอบด้วยองค์ประกอบ 4769 ชิ้นเช่นทรานซิสเตอร์ 3218 ตัวและตัวต้านทาน 1019 ตัวจําลองทํางานด้วยความเร็วที่ลดลงเมื่อเทียบกับชิปดั้งเดิมและมีคุณสมบัติใหม่เช่นไฟ LED</li>
<li>แม้จะยังไม่สามารถซื้อได้ แต่โครงการนี้ซึ่งดําเนินมาประมาณ 8 ปี กําลังเตรียมพร้อมสําหรับการเปิดตัวสู่สาธารณะอย่างเต็มรูปแบบในปี 2023 โดยนําเสนอการสาธิตที่ Evil Mad Scientist Laboratories ในเมืองซันนีเวล รัฐแคลิฟอร์เนีย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monster6502.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZMOnSter 6502: แบบจําลองมาตราส่วนทรานซิสเตอร์ของ MOS 6502</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon เปลี่ยนจาก 'Just Walk Out' เป็น Dash Carts ในร้านขายของชํา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon กําลังยุติร้านขายของชําแบบไม่ชําระเงินโดยใช้เทคโนโลยี &quot;Just Walk Out&quot; เนื่องจากปัญหาด้านความแม่นยําและต้นทุน โดยเปลี่ยนไปใช้ Dash Carts และเคาน์เตอร์ชําระเงินด้วยตนเอง</li>
<li>เทคโนโลยี &quot;Just Walk Out&quot; ยังคงอยู่ในร้าน Fresh บางแห่งในสหราชอาณาจักรและร้านสะดวกซื้อ Amazon Go</li>
<li>Amazon ตั้งเป้าที่จะเพิ่มรอยเท้าในภาคซูเปอร์มาร์เก็ตโดยการสํารวจเทคโนโลยีและแนวทางต่างๆ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAmazon เปลี่ยนจาก &apos;Just Walk Out&apos; เป็น Dash Carts ในร้านขายของชํา</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renderlet: ปฏิวัติกราฟิกด้วย WebAssembly ข้ามแพลตฟอร์ม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ก่อนหน้านี้ผู้เขียนเคยทํางานที่ Adobe เกี่ยวกับโครงสร้างพื้นฐานสําหรับแอปพลิเคชันต่างๆ เช่น Photoshop และ Acrobat โดยจัดการกับความซับซ้อนของโค้ดเบสในแพลตฟอร์มต่างๆ</li>
<li>พวกเขาออกจาก Adobe เพื่อสร้าง Renderlet ซึ่งเป็นเฟรมเวิร์กกราฟิกแบบพกพาที่ใช้ WebAssembly ซึ่งรวมเอ็นจิ้นเวกเตอร์ 2 มิติ</li>
<li>Renderlet เวอร์ชันอัลฟ่ากําลังเตรียมพร้อมสําหรับข้อเสนอแนะ โดยมีแผนในอนาคตในการปรับปรุงคอมไพเลอร์และการผสานรวมบนหลายแพลตฟอร์ม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39907845</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZRenderlet: ปฏิวัติกราฟิกด้วย WebAssembly ข้ามแพลตฟอร์ม</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มฤตยู 7.4 แผ่นดินไหวไต้หวันที่ความลึก 34 กม.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ในช่วง 24 ชั่วโมงที่ผ่านมา เกิดแผ่นดินไหวขนาด 2.5 ขึ้นไป 62 ครั้ง ครอบคลุมทั่วภูมิภาคต่างๆ เช่น แคลิฟอร์เนีย ฮาวาย อินโดนีเซีย ไต้หวัน ชิลี เปรู และอื่นๆ</li>
<li>แผ่นดินไหวครั้งล่าสุดขนาด 2.9 แมกนิจูดถล่มวอชิงตัน ขณะที่แรงสั่นสะเทือนรุนแรงที่สุด 7.4 แมกนิจูด พัดถล่มไต้หวัน</li>
<li>ในส่วนต่างๆ ของโลก กิจกรรมแผ่นดินไหวมีความโดดเด่น ซึ่งแสดงให้เห็นถึงพลวัตทางธรณีวิทยาที่กําลังดําเนินอยู่บนโลก</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&amp;extent=28.51697,-223.43994</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000Zมฤตยู 7.4 แผ่นดินไหวไต้หวันที่ความลึก 34 กม.</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CityGaussian: การเรนเดอร์ฉากล้ําสมัยด้วย 3D Gaussians]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) ปฏิวัติการเรนเดอร์ฉากขนาดใหญ่คุณภาพสูงแบบเรียลไทม์ผ่านการสาดน้ําแบบเกาส์เซียน 3 มิติ การฝึกแบ่งและพิชิต และกลยุทธ์ระดับรายละเอียด (LoD)</li>
<li>มันรวมฉากทั่วโลกก่อนและการเลือกข้อมูลการฝึกอบรมที่ปรับเปลี่ยนได้ซึ่งนําไปสู่คุณภาพการเรนเดอร์ที่ล้ําสมัยและประสิทธิภาพแบบเรียลไทม์ในระดับต่างๆ</li>
<li>CityGS มีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการอื่นๆ โดยให้ความเร็วในการเรนเดอร์แบบเรียลไทม์ที่น่าทึ่งสูงถึง 36 FPS ในการทดสอบทดลอง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dekuliutesla.github.io/citygs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCityGaussian: การเรนเดอร์ฉากล้ําสมัยด้วย 3D Gaussians</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การสนับสนุน Python ที่ได้รับการปรับปรุงใน Cloudflare Workers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ขณะนี้ Cloudflare Workers รองรับ Python ผ่าน Pyodide และ WebAssembly ทําให้ไม่จําเป็นต้องมีขั้นตอนการสร้างเพิ่มเติมเพื่อใช้แพ็คเกจ Python ซึ่งช่วยให้การโต้ตอบ Python และ JavaScript เป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>ไลบรารีไคลเอ็นต์ Python HTTP ยอดนิยม เช่น aiohttp และ httpx เข้ากันได้ และ FastAPI สามารถทํางานในผู้ปฏิบัติงานโดยใช้เซิร์ฟเวอร์ ASGI โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพและความเข้ากันได้</li>
<li>Cloudflare สนับสนุนความคิดเห็นของชุมชน Python เพื่อปรับปรุงการสนับสนุน Pyodide โดยเน้นความปลอดภัยของเครือข่าย ความเร็วของเว็บไซต์ และเสนอทรัพยากรเพิ่มเติมและตําแหน่งงานว่าง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/python-workers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000Zการสนับสนุน Python ที่ได้รับการปรับปรุงใน Cloudflare Workers</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ข้อความผสมผสาน: ดําดิ่งสู่ประสบการณ์ข้อความเสียงที่สร้างสรรค์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กล่องจดหมายข้อความเสียงประกอบด้วยเนื้อหาที่หลากหลาย เช่น การสุ่มเพลง เรื่องตลก คําทักทาย และข้อความส่วนตัวที่ครอบคลุมวัฒนธรรมป๊อป เทคโนโลยี และอารมณ์ส่วนตัว</li>
<li>ข้อความแสดงการผสมผสานระหว่างความโง่เขลาและความจริงจังโดยไม่มีธีมที่แตกต่างกัน ซึ่งสะท้อนถึงหัวข้อที่หลากหลาย</li>
<li>ผู้เยี่ยมชมสามารถมีส่วนร่วมกับไซต์โอเพ่นซอร์สได้โดยติดต่อผู้ให้บริการเพื่อสอบถามข้อมูล</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://afterthebeep.tel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000Zข้อความผสมผสาน: ดําดิ่งสู่ประสบการณ์ข้อความเสียงที่สร้างสรรค์</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ซีอีโอของ Canoo ทุ่มเงินไปกับเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวท่ามกลางปัญหาทางการเงิน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canoo สตาร์ทอัพ EV ใช้รายได้ประจําปีเป็นสองเท่ากับเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวของ CEO Tony Aquila ในปี 2023 รวมเป็นเงิน 1.7 ล้านดอลลาร์</li>
<li>แม้จะรายงานรายได้ 886,000 ดอลลาร์และเผชิญกับความสูญเสียครั้งใหญ่ แต่ Canoo ก็มุ่งมั่นที่จะขยายการผลิตรถยนต์ไฟฟ้าเพื่อป้องกันการล้มละลาย</li>
<li>Canoo ตั้งเป้าที่จะบรรลุการคาดการณ์รายได้ระหว่าง 50 ล้านดอลลาร์ถึง 100 ล้านดอลลาร์ในปี 2024 โดยเน้นย้ําถึงแผนการเติบโตที่ทะเยอทะยานท่ามกลางความท้าทายทางการเงิน</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000Zซีอีโอของ Canoo ทุ่มเงินไปกับเครื่องบินเจ็ตส่วนตัวท่ามกลางปัญหาทางการเงิน</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Princeton เปิดตัว "SWE-agent" สําหรับ GitHub ด้วยอัตราการแก้ไข 12%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SWE-agent เป็นเครื่องมือวิศวกรรมซอฟต์แวร์ที่ใช้ประโยชน์จากโมเดลภาษาเพื่อแก้ไขข้อบกพร่องในที่เก็บ GitHub อย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งแสดงประสิทธิภาพที่ล้ําสมัย</li>
<li>ใช้ Agent-Computer Interface (ACI) เพื่อปรับปรุงฟังก์ชันการเรียกดูและแก้ไข LM โดยเสนอแนวทางการติดตั้งและคําแนะนําการใช้งานสําหรับการเรียกใช้ไปป์ไลน์ SWE-agent ในปัญหา GitHub</li>
<li>ผู้ใช้สามารถประเมินเครื่องมือในชุด SWE-bench พร้อมโอกาสในการมีส่วนร่วมและการมีส่วนร่วมของชุมชนผ่าน Discord แม้ว่าจะมีปัญหาที่ทราบเกี่ยวกับความเข้ากันได้ของสถาปัตยกรรม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPrinceton เปิดตัว &quot;SWE-agent&quot; สําหรับ GitHub ด้วยอัตราการแก้ไข 12%</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การแสดงภาพพลวัตสามตัวผ่านการจําลอง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ข้อความนําเสนอการจําลองปัญหาสามตัวอย่างง่ายโดยใช้วิธีการของออยเลอร์ด้วยขั้นตอนเวลาเล็กน้อย</li>
<li>การจําลองจะแปลงพิกัดขั้วของร่างกายเป็นค่า RGB สร้างกราฟิกที่ดึงดูดสายตา</li>
<li>ตําแหน่งเริ่มต้นมาจากวงโคจรเป็นระยะ F10 ในเอกสารทางวิทยาศาสตร์ โดยมีข้อผิดพลาดปรากฏให้เห็นหลังจากผ่านไปเพียง 2 ช่วงเวลา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/three_body</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000Zการแสดงภาพพลวัตสามตัวผ่านการจําลอง</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demystifying SSDs: แกะกล่องเทคโนโลยีแฟลช NAND]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึง Solid State Devices (SSD) โดยเน้นที่เทคโนโลยีแฟลช NAND และ SSD ที่ตัดกันกับฮาร์ดไดรฟ์แบบเดิม</li>
<li>อธิบายส่วนประกอบภายในของ SSD เช่น หน่วยความจําแฟลช NAND และซอฟต์แวร์คอนโทรลเลอร์ โดยให้รายละเอียดกระบวนการอ่านและเขียนข้อมูล</li>
<li>ข้อความครอบคลุมแง่มุมต่างๆ เช่น เซลล์หน่วยความจําแฟลช NAND ประเภทต่างๆ ความท้าทายในการรวบรวมขยะ การลบไฟล์ ความสําคัญของคําสั่ง TRIM และผลกระทบต่อการกู้คืนข้อมูล ในขณะที่หักล้างความเข้าใจผิดเกี่ยวกับความทนทานและประสิทธิภาพของ SSD เมื่อเทียบกับ HDD</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kcall.co.uk/ssd/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZDemystifying SSDs: แกะกล่องเทคโนโลยีแฟลช NAND</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฟื้นคืนชีพคลาสสิก 'Flying Toasters' เป็นสกรีนเซฟเวอร์แบบโต้ตอบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนสร้างแอปสกรีนเซฟเวอร์สําหรับ Apple Vision Pro โดยเลียนแบบสกรีนเซฟเวอร์ &quot;Flying Toasters&quot; อันเป็นสัญลักษณ์จากปี 1989 พร้อมเครื่องปิ้งขนมปังแบบโต้ตอบและคุณสมบัติที่ปรับแต่งได้</li>
<li>แอปนี้รวมการควบคุมด้วยท่าทาง ภาพเคลื่อนไหว 3 มิติ และได้รับการพัฒนาโดยใช้ Swift ซึ่งแสดงเส้นทางการเรียนรู้ทางเทคนิคและทักษะการแก้ปัญหาของผู้เขียน</li>
<li>มีการขอคําติชมเพื่อปรับปรุงการทําซ้ําในอนาคตของแอป โดยเน้นย้ําถึงการเปิดกว้างของผู้เขียนในการปรับปรุงการสร้างตามข้อมูลของผู้ใช้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abhipray.com/posts/flying_toasters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000Zฟื้นคืนชีพคลาสสิก &apos;Flying Toasters&apos; เป็นสกรีนเซฟเวอร์แบบโต้ตอบ</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla ขึ้นราคา Model Y: ระยะเวลาไม่แน่นอน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla เพิ่งขึ้นราคาของ Model Y แต่ระยะเวลาของการปรับขึ้นราคานี้ยังคงไม่แน่นอน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZTesla ขึ้นราคา Model Y: ระยะเวลาไม่แน่นอน</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การออกกําลังกายปรับปรุงคุณภาพการนอนหลับสุขภาพจิต: การศึกษา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การศึกษาที่ The University of Texas at Austin เผยให้เห็นความเชื่อมโยงระหว่างการออกกําลังกาย คุณภาพการนอนหลับ และสุขภาพจิตที่ดีในคนหนุ่มสาว 82 คนที่ใช้เทคโนโลยีที่สวมใส่ได้</li>
<li>การมีส่วนร่วมในการออกกําลังกายเชื่อมโยงกับการนอนหลับที่ลึกซึ้งและกระปรี้กระเปร่ามากขึ้นซึ่งนําไปสู่อารมณ์ที่ดีขึ้นและระดับความเครียดที่ลดลง</li>
<li>การวิจัยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการออกกําลังกายเป็นประจําเพื่อปรับปรุงคุณภาพการนอนหลับและสุขภาพจิตโดยรวม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000Zการออกกําลังกายปรับปรุงคุณภาพการนอนหลับสุขภาพจิต: การศึกษา</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rain เผยวิธีแก้ปัญหาสัญญาณรบกวน Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันเรื่องราวเกี่ยวกับ Wi-Fi ที่บ้านของพวกเขาทํางานเฉพาะในช่วงฝนตกในที่สุดก็ระบุต้นไม้ของเพื่อนบ้านเป็นตัวทําลายสัญญาณ</li>
<li>การอัพเกรดฮาร์ดแวร์แก้ไขปัญหาโดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการมีอุปกรณ์ที่เหมาะสมสําหรับการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตที่เชื่อถือได้</li>
<li>เกร็ดเล็กเกร็ดน้อยนี้เป็นส่วนหนึ่งของ April Cools Club ซึ่งมีจุดมุ่งหมายเพื่อแสดงเรียงความที่แท้จริงในหัวข้อที่น่าประหลาดใจทุกวันที่ 1 เมษายน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZRain เผยวิธีแก้ปัญหาสัญญาณรบกวน Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xzbot: ใช้ประโยชน์จาก CVE-2024-3094 Backdoor - Honeypot และการสาธิต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การสํารวจ xzbot เจาะลึกการตรวจจับและใช้ประโยชน์จากแบ็คดอร์ xz (CVE-2024-3094) โดยใช้ honeypot, แพตช์ ed448, รูปแบบแบ็คดอร์ และการสาธิต</li>
<li>มันสรุปการเรียกใช้คําสั่งบนเซิร์ฟเวอร์ SSH ที่มีช่องโหว่และอธิบายแผนผังกระบวนการหลังการแสวงหาประโยชน์โดยไม่ต้องสร้างรายการบันทึก</li>
<li>โพสต์มีการอ้างอิงถึงแหล่งข้อมูลเพิ่มเติมเพื่อความเข้าใจเพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/amlweems/xzbot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZXzbot: ใช้ประโยชน์จาก CVE-2024-3094 Backdoor - Honeypot และการสาธิต</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สํารวจ GPT: พลังการสร้างข้อความของ Transformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPT เป็นโมเดลการสร้างข้อความที่ได้รับการฝึกฝนเกี่ยวกับข้อมูลจํานวนมหาศาลโดยใช้โครงข่ายประสาทเทียมของหม้อแปลง เช่น GPT-3 ที่มีพารามิเตอร์ 175 พันล้านพารามิเตอร์ โดยใช้ประโยชน์จากการเรียนรู้เชิงลึกสําหรับการประมวลผลข้อมูล</li>
<li>เมทริกซ์ การฝังคํา และฟังก์ชันซอฟต์แม็กซ์มีความสําคัญต่อการเชื่อมโยงกันของ GPT ในการสร้างข้อความ ซึ่งมีความสําคัญต่อการประมวลผลภาษาธรรมชาติและการตอบสนองต่อการสนทนา</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ําถึงความสําคัญของการฝังในพื้นที่มิติที่สูงขึ้นการจัดการเมทริกซ์ในการประมวลผลข้อความและบทบาทของ softmax ในการสร้างการกระจายข้อความ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Zสํารวจ GPT: พลังการสร้างข้อความของ Transformer</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.1 Update ช่วยเพิ่มการพัฒนา JavaScript และ TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun 1.1 เป็นชุดเครื่องมือที่มีประสิทธิภาพสําหรับแอปพลิเคชัน JavaScript และ TypeScript ซึ่งมีคอมมิตมากกว่า 1,700 รายการที่ช่วยเพิ่มความเสถียรและความเข้ากันได้ Node.js</li>
<li>การอัปเดตนี้นําการสนับสนุน Windows, ตัวจัดการแพ็คเกจที่เร็วขึ้น, Node.js API ที่ปรับให้เหมาะสม, การสนับสนุน API มาตรฐานเว็บ และการปรับปรุงที่เน้นนักพัฒนาเป็นศูนย์กลาง เช่น ข้อผิดพลาดที่เน้นไวยากรณ์</li>
<li>ขอแนะนําให้ผู้ใช้อัปเกรดเป็น Bun 1.1 เพื่อรับประโยชน์จากการเรียกใช้สคริปต์ที่เร็วขึ้นการปรับปรุงแพลตฟอร์มการติดตามสแต็กที่ง่ายขึ้นและคุณสมบัติใหม่ที่เป็นมิตรกับนักพัฒนา</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBun 1.1 Update ช่วยเพิ่มการพัฒนา JavaScript และ TypeScript</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ขอแนะนํา HeyForm: Open-Source Form Builder เพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้ใช้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HeyForm เป็นเครื่องมือสร้างแบบฟอร์มโอเพ่นซอร์สที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถพัฒนาแบบฟอร์มการสนทนาแบบโต้ตอบสําหรับแบบสํารวจ แบบทดสอบ และแบบสํารวจโดยไม่ต้องมีความรู้ด้านการเขียนโค้ด</li>
<li>มีอินพุตที่หลากหลาย ตรรกะอัจฉริยะ การผสานรวม การปรับแต่ง การวิเคราะห์ และความสามารถในการส่งออกข้อมูล</li>
<li>HeyForm สามารถใช้ผ่านแพลตฟอร์มที่โฮสต์หรือโฮสต์ด้วยตนเองบนเซิร์ฟเวอร์ ให้ผู้ใช้มีความยืดหยุ่นในการเข้าร่วมในโครงการ รับการสนับสนุน และปฏิบัติตามใบอนุญาต GNU AGPL-3.0</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/heyform/heyform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000Zขอแนะนํา HeyForm: Open-Source Form Builder เพิ่มขีดความสามารถให้กับผู้ใช้</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นวัตกรรม DNS Resolver ที่ให้ความสําคัญกับความเป็นส่วนตัว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DN$ กําลังเปิดตัวตัวแก้ไข DNS ที่เน้นความเป็นส่วนตัวและมีโฆษณาสนับสนุนเพื่อปกป้องกิจกรรมทางอินเทอร์เน็ตของผู้ใช้จากการติดตามโดยบริษัทต่างๆ</li>
<li>บริษัทสัญญาว่าจะโปร่งใสและปลอดภัยในขณะที่สร้างรายได้ผ่านโฆษณาซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของรูปแบบธุรกิจของพวกเขา</li>
<li>ผู้ใช้สามารถประเมินบริการได้โดยกําหนดเส้นทางการสืบค้น DNS ไปที่ &#39;35.223.197.204&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tedkim97/adcache</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000Zนวัตกรรม DNS Resolver ที่ให้ความสําคัญกับความเป็นส่วนตัว</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech Job Board: ใครจ้างงาน? (เมษายน 2024)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีกระดานรับสมัครงานสําหรับบริษัทที่จ้างงานในตําแหน่งระยะไกลหรือในสถานที่ โดยจํากัดการโพสต์เฉพาะบริษัทที่ว่าจ้างเท่านั้น</li>
<li>ผู้อ่านควรส่งอีเมลเฉพาะในกรณีที่สนใจงานเป็นการส่วนตัว พร้อมแหล่งข้อมูลต่างๆ สําหรับผู้หางานและลิงก์ไปยังหัวข้อที่เกี่ยวข้อง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39894820</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZTech Job Board: ใครจ้างงาน? (เมษายน 2024)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[บล็อกของ A16Z: การตั้งคําถามถึงความโปร่งใสในการตลาดเทคโนโลยี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนวิพากษ์วิจารณ์บล็อกของ a16z ว่าเป็นเครื่องมือส่งเสริมการขายสําหรับบริษัทพอร์ตโฟลิโอ โดยเน้นข้อมูลที่มีอคติและมองข้ามคู่แข่งในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
<li>พวกเขาแนะนําว่า a16z ให้ความสําคัญกับการสร้างผลตอบแทนให้กับหุ้นส่วนจํากัด (LPs) ทําให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นธรรมและความเป็นกลางของเนื้อหาของพวกเขา</li>
<li>เน้นความสําคัญของความโปร่งใสและความซื่อสัตย์ในการแบ่งปันเนื้อหาตามข้อสรุปของผู้เขียน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000Zบล็อกของ A16Z: การตั้งคําถามถึงความโปร่งใสในการตลาดเทคโนโลยี</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireproxy: ไคลเอนต์ WireGuard เป็นพร็อกซี HTTP / SOCKS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wireproxy เป็นแอปพลิเคชัน userspace ที่เชื่อมต่อกับเพียร์ Wireguard ซึ่งทําหน้าที่เป็นพร็อกซี SOCKS5/HTTP หรืออุโมงค์โดยไม่ได้รับอนุญาตจากรูท</li>
<li>รองรับการกําหนดเส้นทางแบบคงที่ของ TCP, UDP, เพียร์หลายตัว และการตั้งค่าการกําหนดเส้นทางเฉพาะ ช่วยเพิ่มความยืดหยุ่นและควบคุมการรับส่งข้อมูลพร็อกซี</li>
<li>ผู้ใช้สามารถกําหนดค่า Wireproxy ได้อย่างง่ายดายโดยใช้ไฟล์กําหนดค่าตัวอย่าง ทําให้เป็นเครื่องมืออเนกประสงค์สําหรับการใช้ประโยชน์จาก Wireguard เพื่อการสื่อสารเครือข่ายที่ปลอดภัยและมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pufferffish/wireproxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZWireproxy: ไคลเอนต์ WireGuard เป็นพร็อกซี HTTP / SOCKS5</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY $ 250 แขนหุ่นยนต์สําหรับพับเสื้อผ้า]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีพื้นที่เก็บข้อมูลสําหรับการสร้างและใช้งานแขนหุ่นยนต์ราคาไม่แพงในราคา 250 ดอลลาร์ ซึ่งออกแบบมาสําหรับแขนผู้นําเพื่อควบคุมแขนผู้ติดตาม พร้อมความสามารถในการพับเสื้อผ้า</li>
<li>แขนหุ่นยนต์ใช้เซอร์โวมอเตอร์ Dynamixel XL430 และ XL330 และสามารถจัดการผ่าน Dynamixel SDK ด้วยการประกอบที่เกี่ยวข้องกับวัสดุหลายชนิด ส่วนประกอบการพิมพ์ 3 มิติ และการเชื่อมต่อเซอร์โวกับคอมพิวเตอร์</li>
<li>แขนผู้นําประกอบง่ายกว่า พร้อมที่จับและไกปืนสําหรับจับ และการทดสอบแขนสามารถทําได้โดยใช้สคริปต์ teleoperation.py</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZDIY $ 250 แขนหุ่นยนต์สําหรับพับเสื้อผ้า</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAGFlow: เอ็นจิ้น RAG โอเพ่นซอร์สที่ทันสมัยสําหรับการทําความเข้าใจเอกสาร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RAGFlow เป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สที่ใช้ประโยชน์จากความเข้าใจเอกสารอย่างลึกซึ้งหรือที่เรียกว่า RAG (Retrieval-Augmented Generation) สําหรับธุรกิจที่กําลังมองหาเวิร์กโฟลว์ที่คล่องตัว</li>
<li>มันรวมโมเดลภาษาขนาดใหญ่สําหรับการตอบคําถามเข้ากับการอ้างอิงที่มีพื้นฐานนําเสนอคุณสมบัติต่างๆเช่นการแยกความรู้การแบ่งตามเทมเพลตและความเข้ากันได้กับแหล่งข้อมูลที่หลากหลาย</li>
<li>ระบบนี้เข้ากันได้กับ Docker กําหนดค่าได้ผ่านหลายไฟล์ ออกแบบมาเพื่อการรวมธุรกิจที่ง่ายดาย และยินดีรับการสนับสนุนจากชุมชนโอเพ่นซอร์ส</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/infiniflow/ragflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRAGFlow: เอ็นจิ้น RAG โอเพ่นซอร์สที่ทันสมัยสําหรับการทําความเข้าใจเอกสาร</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[มรดกของแดเนียล: การเดินทาง 3,400 ปี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงความสําคัญทางประวัติศาสตร์และวัฒนธรรมของชื่อแดเนียล โดยติดตามรากเหง้าของมันกลับไปยังเมโสโปเตเมียโบราณและการกล่าวถึงในตําราโบราณต่างๆ</li>
<li>เน้นย้ําถึงความเชื่อมโยงระหว่างวัฒนธรรมอูการิติก คานาอัน และอิสราเอล โดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับวิวัฒนาการของอัตลักษณ์ทางชาติพันธุ์และอาณาจักรในพื้นที่</li>
<li>ผู้เขียนเน้นย้ําถึงความนิยมที่ยั่งยืนของชื่อดาเนียลในประเพณีของคริสเตียนและความต่อเนื่องในประวัติศาสตร์ 3,400 ปี ซึ่งอาจถือกําเนิดขึ้นประมาณ 600 ปีก่อนคริสตศักราช</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Zมรดกของแดเนียล: การเดินทาง 3,400 ปี</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[หินสึนามิ: คําเตือนโบราณของญี่ปุ่น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;หินสึนามิ&quot; อายุนับศตวรรษในพื้นที่ชายฝั่งของญี่ปุ่นทําหน้าที่เป็นคําเตือนสําหรับคนรุ่นหลังให้แสวงหาพื้นที่สูงหลังแผ่นดินไหวเพื่อหลบเลี่ยงคลื่นทําลายล้าง</li>
<li>แม้จะมีการพัฒนาชายฝั่งและการก่อสร้างกําแพงทะเล แต่ผู้อยู่อาศัยบางคนยังคงเคารพข้อความที่ถ่ายทอดโดยหินโบราณเหล่านี้</li>
<li>บทความนี้เน้นย้ําถึงความสําคัญของการถ่ายทอดความทรงจําของภัยพิบัติในอดีต โดยเฉพาะอย่างยิ่งหลังสึนามิในญี่ปุ่นในปี 2011 ไปยังคนรุ่นต่อ ๆ ไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000Zหินสึนามิ: คําเตือนโบราณของญี่ปุ่น</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โครงการ LLaMA เพิ่มประสิทธิภาพ CPU เพื่อประสบการณ์ผู้ใช้ที่ดียิ่งขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โปรเจ็กต์ llamafile ได้รับการปรับปรุงเพื่อประสิทธิภาพที่เร็วขึ้นบน ARMv8.2+, ซีพียู Intel และ AVX512 ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่า MKL ในเมทริกซ์เฉพาะ</li>
<li>Mozilla สนับสนุนโครงการเพื่อปรับปรุง llama.cpp ส่งผลให้ Raspberry Pi รุ่นที่รองรับ ARMv8.2 เพิ่มขึ้นอย่างเห็นได้ชัด</li>
<li>สํารวจการตั้งค่าเซิร์ฟเวอร์อีเมลบน Raspberry Pi และเมตริกประสิทธิภาพในฮาร์ดแวร์ต่างๆ โดยเน้นถึงประโยชน์ของ CPU ของ Alderlake และแนะนําคอมไพเลอร์ของ Stallman สําหรับ Mac Studio และ Asahi Linux สําหรับ M2 Ultra CPU</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/matmul/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zโครงการ LLaMA เพิ่มประสิทธิภาพ CPU เพื่อประสบการณ์ผู้ใช้ที่ดียิ่งขึ้น</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit บล็อกการเข้าถึง VPN ผ่านเบราว์เซอร์ รวมถึงโดเมนย่อย 'เก่า']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้ใช้ประสบปัญหาในการเข้าถึง Reddit ผ่านเบราว์เซอร์ในขณะที่ใช้ VPN โดยพบข้อความแสดงข้อผิดพลาดทั้งในโดเมนย่อยปกติและโดเมนเก่า</li>
<li>ก่อนหน้านี้การเข้าถึง VPN บนเว็บไซต์หลักถูกบล็อกเมื่อสามเดือนที่แล้ว แต่โดเมนย่อยเก่ายังคงสามารถเข้าถึงได้จนกระทั่งเมื่อไม่นานมานี้</li>
<li>ผู้ใช้ที่ทดสอบกับ Safari และ NordVPN จากสหภาพยุโรปสงสัยว่าคนอื่นประสบปัญหาเดียวกันหรือไม่และโพสต์เกี่ยวกับเรื่องนี้ใน Hacker News</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39883747</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZReddit บล็อกการเข้าถึง VPN ผ่านเบราว์เซอร์ รวมถึงโดเมนย่อย &apos;เก่า&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ลาก่อน letsblock.it: Creator ปิดอินสแตนซ์อย่างเป็นทางการ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการ letsblock.it ซึ่งช่วยเหลือผู้ใช้ในการกําจัดเนื้อหาเว็บไซต์คุณภาพต่ํา จะปิดอินสแตนซ์อย่างเป็นทางการภายในเดือนมิถุนายน 2024 โดยผู้สร้างมุ่งเน้นไปที่โครงการเว็บที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์และการถ่ายโอนฐานข้อมูลที่ลดลง</li>
<li>ผู้ใช้สามารถย้ายข้อมูลของตนก่อนการปิดระบบ โดยมีการบํารุงรักษาที่จํากัดจนถึงตอนนั้น และไม่มีการวางแผนการอัปเดตที่จะเกิดขึ้น</li>
<li>ผู้สร้างยินดีที่จะช่วยเหลือกลุ่มผู้ใช้ที่สนใจในการปลอมแปลงโครงการตั้งค่าเซิร์ฟเวอร์ใหม่ในขณะที่แสดงความขอบคุณต่อผู้มีส่วนร่วมและผู้ใช้และเปลี่ยนไปใช้ความพยายามใหม่โดยแนะนําให้ติดตามการอัปเดตบน Fediverse</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zลาก่อน letsblock.it: Creator ปิดอินสแตนซ์อย่างเป็นทางการ</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปิดเผย XZ Backdoor: ความท้าทายด้านความปลอดภัยในการพัฒนาเว็บ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ข้อมูลโค้ดมีลักษณะ CSS สําหรับหน้าเว็บ เช่น ตระกูลฟอนต์ แบบแผนชุดสีสําหรับโหมดสว่าง/มืด และรูปภาพพื้นหลังสําหรับข้อความแสดงความสําเร็จและข้อผิดพลาด</li>
<li>นอกจากนี้ยังมี JavaScript การจัดการคุกกี้ และพารามิเตอร์เกี่ยวกับเวลาของผู้เยี่ยมชม เวอร์ชันเทมเพลต และลิงก์ URL</li>
<li>ข้อความถูกเข้ารหัส ซึ่งอาจนําเสนอความเสี่ยงด้านความปลอดภัยและความเป็นไปได้ในการเข้าถึงแบ็คดอร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zเปิดเผย XZ Backdoor: ความท้าทายด้านความปลอดภัยในการพัฒนาเว็บ</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สัญญาณ JavaScript: ข้อเสนอสําหรับการจัดการสถานะที่ดีขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ข้อเสนอมาตรฐาน JavaScript Signals มีจุดมุ่งหมายเพื่อสร้างมาตรฐานโมเดลสําหรับสัญญาณในระบบนิเวศ JavaScript ปรับปรุงวิธีที่นักพัฒนาจัดการสถานะแอปพลิเคชันที่ซับซ้อนใน UI</li>
<li>กล่าวถึงประโยชน์ของการใช้ Signals สําหรับนามธรรมที่ผูกข้อมูลในเฟรมเวิร์ก JavaScript โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>ข้อเสนอนี้รวมถึงแนวทางสําหรับการใช้โครงสร้างข้อมูลเชิงรับการป้องกันข้อบกพร่องและคุณสมบัติประเภทสัญญาณที่เขียนได้และคํานวณได้อยู่ระหว่างการทดสอบและการทํางานร่วมกันเพื่อความแข็งแกร่งและความเข้ากันได้ก่อนขั้นตอนการใช้งานต่อไป</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/proposal-signals/proposal-signals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zสัญญาณ JavaScript: ข้อเสนอสําหรับการจัดการสถานะที่ดีขึ้น</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[โอบกอดความรู้สึกไม่สบาย: กุญแจสู่การหลุดพ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้สํารวจแนวคิดของความรู้สึกติดขัดและเน้นว่าสมองของเราหลีกเลี่ยงความรู้สึกไม่สบายและต้องการความมั่นคงตามธรรมชาติได้อย่างไร</li>
<li>การยอมรับสถานการณ์ที่ท้าทายและไม่คุ้นเคยแทนที่จะอยู่ในเขตความสะดวกสบายของเราได้รับการเน้นย้ําว่าเป็นวิธีการส่งเสริมการเติบโต</li>
<li>ด้วยการท้าทายความเชื่อ เผชิญกับความกลัว และแสวงหาความรู้สึกไม่สบายอย่างแข็งขัน บุคคลสามารถหลุดพ้นจากความรู้สึกติดขัดและสร้างความเป็นจริงที่เติมเต็มมากขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Zโอบกอดความรู้สึกไม่สบาย: กุญแจสู่การหลุดพ้น</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แนวทางความสามารถในการส่งอีเมลสําหรับปี 2024: การนํามาตรฐานความปลอดภัยไปใช้]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้สํารวจแนวทางความสามารถในการส่งอีเมลใหม่สําหรับ Gmail และ Yahoo โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นในการใช้มาตรฐานการตรวจสอบสิทธิ์ เช่น SPF, DKIM และ DMARC เพื่อหลีกเลี่ยงอีเมลที่ถูกบล็อกตั้งแต่ปี 2024</li>
<li>โดยเน้นย้ําถึงบทบาทของมาตรฐานเหล่านี้ในการป้องกันสแปม ฟิชชิง และมัลแวร์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งสําหรับผู้ส่งจํานวนมาก และวิธีที่ผู้ให้บริการอีเมลรายใหญ่บังคับใช้การปฏิบัติตามข้อกําหนด</li>
<li>มาตรการรักษาความปลอดภัยอีเมลที่เหมาะสม รวมถึง DKIM และ DMARC มีความสําคัญต่อการตรวจสอบอีเมล ปรับปรุงความสามารถในการส่ง และเพิ่มความไว้วางใจของลูกค้าและชื่อเสียงของแบรนด์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zแนวทางความสามารถในการส่งอีเมลสําหรับปี 2024: การนํามาตรฐานความปลอดภัยไปใช้</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giphy เปิดเผยข้อมูลผู้ใช้แก่พันธมิตร 816 ราย ทวีตเผย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เมื่อแชร์ภาพ GIPHY ข้อมูลจะถูกส่งไปยังพันธมิตร 816 ราย ตามทวีตของ Ilias Ism เมื่อวันที่ 31 มีนาคม 2024</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZGiphy เปิดเผยข้อมูลผู้ใช้แก่พันธมิตร 816 ราย ทวีตเผย</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[รายละเอียดสถาปัตยกรรม GPU AMD 7900XTX (Navi31) และคู่มือการติดตั้งไดรเวอร์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>เอกสารนี้เจาะลึกสถาปัตยกรรม GPU AMD 7900XTX (Navi31) โดยเน้นส่วนประกอบที่จําเป็นและให้คําแนะนําเกี่ยวกับการติดตั้งไดรเวอร์</li>
<li>มีลิงก์ไปยังแหล่งข้อมูลทางเทคนิคที่มุ่งเป้าไปที่การดีบักและพัฒนาบน AMD GPU โดยเฉพาะบนระบบ Linux</li>
<li>ข้อมูลโดยละเอียดเกี่ยวกับไฟล์เฟิร์มแวร์ ขนาด ขั้นตอนการโหลดสําหรับเฟิร์มแวร์รุ่นต่างๆ และภาพรวมของประเภทเฟิร์มแวร์พร้อมรหัสตัวเลขที่เกี่ยวข้องรวมอยู่ด้วย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/7900xtx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zรายละเอียดสถาปัตยกรรม GPU AMD 7900XTX (Navi31) และคู่มือการติดตั้งไดรเวอร์</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upscayl 2.9.9: ฟรี AI Image Upscaler พร้อมการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์ม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Upscayl เวอร์ชัน 2.9.9 ออกมาแล้ว โดยนําเสนอเครื่องมือลดขนาดภาพ AI ฟรีสําหรับการปรับปรุงภาพความละเอียดต่ําโดยใช้อัลกอริธึมขั้นสูง</li>
<li>GPU ที่เข้ากันได้กับ Vulkan เป็นสิ่งจําเป็นสําหรับการลดขนาดภาพ และบิลด์ก่อนวางจําหน่ายสามารถเข้าถึงได้สําหรับผู้ใช้ Linux</li>
<li>แอปพลิเคชันเป็นแบบข้ามแพลตฟอร์ม พร้อมคําแนะนําในการติดตั้งสําหรับ Linux, macOS และ Windows และให้รายละเอียดโครงการ เช่น แผนงาน คําแนะนําการพัฒนา คําถามที่พบบ่อย และเครดิต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/upscayl/upscayl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZUpscayl 2.9.9: ฟรี AI Image Upscaler พร้อมการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์ม</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สํารวจศักยภาพของตัวแทน AI สําหรับการตัดสินใจเฉพาะทาง]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39886178</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000Zสํารวจศักยภาพของตัวแทน AI สําหรับการตัดสินใจเฉพาะทาง</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ค้นหาความสมหวังในการเดินทางระดับปริญญาเอก]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ในการเอาชนะความท้าทายในขณะที่กําลังศึกษาระดับปริญญาเอก โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก Richard Hamming และ Richard Feynman</li>
<li>Hamming และ Feynman เน้นย้ําถึงความสําคัญของการทํางานในประเด็นที่มีความหมายในทางปฏิบัติโดยเน้นการค้นหาความสุขในการแก้ปัญหาไม่ว่าจะเล็กน้อยเพียงใด</li>
<li>ข้อความหลักคือการคงอยู่ผ่านช่วงเวลาที่ยากลําบากได้รับความพึงพอใจจากกระบวนการวิจัยและนําไปสู่ความก้าวหน้าของความรู้</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huiwenn.github.io/feynman</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000Zค้นหาความสมหวังในการเดินทางระดับปริญญาเอก</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การขยายสไตล์ชีตรีเซ็ต React-Native-Web: การปรับปรุงสไตล์เว็บแอป]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์เจาะลึกถึงการขยายสไตล์ชีตรีเซ็ตเว็บแบบ react-native-web เพื่อจัดรูปแบบเว็บแอป ซึ่งครอบคลุมกฎ CSS สําหรับองค์ประกอบ ธีม การป้อนอัตโนมัติ อินพุตวันที่/เวลา ลิงก์ข้อความ และคําแนะนําเครื่องมือ</li>
<li>เน้นการวิเคราะห์ความปลอดภัยของแบ็คดอร์ xz และความเสี่ยง โดยเน้นย้ําถึงความจําเป็นของ JavaScript สําหรับเว็บแอปแบบโต้ตอบ</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000Zการขยายสไตล์ชีตรีเซ็ต React-Native-Web: การปรับปรุงสไตล์เว็บแอป</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IrfanView: ซอฟต์แวร์ดูกราฟิกที่รวดเร็ว กะทัดรัด และฟรี]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IrfanView เป็นซอฟต์แวร์ดูกราฟิกที่ใช้กันอย่างแพร่หลายในรุ่น 32 และ 64 บิต ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความเร็ว ความกะทัดรัด และความพร้อมใช้งานฟรีสําหรับวัตถุประสงค์ที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์</li>
<li>ผู้ใช้สามารถใช้คุณสมบัติมากมาย เช่น การดูภาพ การแปลง การเพิ่มประสิทธิภาพ การประมวลผลแบบกลุ่ม และอื่นๆ พร้อมรองรับหลายภาษา Unicode และระบบปฏิบัติการ Windows ต่างๆ</li>
<li>โปรแกรมนี้สร้างโดย Irfan Skiljan นําเสนอปลั๊กอิน สกิน และฟอรัมสนับสนุน พร้อมด้วยโอกาสในการบริจาคสําหรับผู้ที่สนใจมีส่วนร่วม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irfanview.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZIrfanView: ซอฟต์แวร์ดูกราฟิกที่รวดเร็ว กะทัดรัด และฟรี</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปลี่ยนปลอกผ้านวมของคุณได้อย่างง่ายดายด้วย Roll-Invert-Unroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้แนะนําวิธีการ &quot;ม้วน-กลับด้าน-คลาย&quot; สําหรับการเปลี่ยนปลอกผ้านวมอย่างง่ายดาย โดยกล่าวถึงปัญหาทั่วไปที่บุคคลต้องเผชิญ</li>
<li>ผู้เขียนให้รายละเอียดคําแนะนําทีละขั้นตอนสําหรับการนําเทคนิคนี้ไปใช้โดยเน้นความเรียบง่ายประสิทธิผลและความพึงพอใจโดยรวมในกระบวนการ</li>
<li>เน้นที่ความสะดวก ประสิทธิภาพ และความพึงพอใจที่ได้รับจากการใช้แนวทางใหม่นี้ในการเปลี่ยนปลอกผ้านวม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000Zเปลี่ยนปลอกผ้านวมของคุณได้อย่างง่ายดายด้วย Roll-Invert-Unroll</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux Landlock Syscall Check ปรับปรุงที่เก็บ Xz.git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>คอมมิตในที่เก็บ xz.git จะกล่าวถึงการทดสอบคุณลักษณะ Linux Landlock ใน Autotools และ CMake builds โดยรวมการตรวจสอบการคอมไพล์เพื่อตรวจสอบความพร้อมใช้งานของ syscalls ที่จําเป็นสําหรับการใช้งาน Linux Landlock</li>
<li>เมื่อ syscalls ที่จําเป็นพร้อมใช้งาน SANDBOX_COMPILE_DEFINITION จะถูกกําหนดค่าเป็น &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot; และเปิดใช้งาน SANDBOX_FOUND เพื่อรองรับความเข้ากันได้กับเทคนิคแซนด์บ็อกซ์ Landlock ใน XZ Utils</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000ZLinux Landlock Syscall Check ปรับปรุงที่เก็บ Xz.git</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ปลดล็อกประสิทธิภาพ: RCU และการรวบรวมขยะในการเขียนโปรแกรมระบบ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงความไวต่อประสิทธิภาพของระบบปฏิบัติการโดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการทํางานพร้อมกันในการเพิ่มประสิทธิภาพเคอร์เนลและไดรเวอร์</li>
<li>แนะนํา Read, Copy, Update (RCU) เป็นวิธีการแชร์ข้อมูลระหว่างเธรดโดยไม่มีการล็อก โดยเน้นย้ําถึงข้อดีและข้อเสียที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>ท้าทายตํานานเกี่ยวกับการรวบรวมขยะและการจัดการหน่วยความจําด้วยตนเองส่งเสริมประสิทธิภาพและประโยชน์ของวิธีการเก็บขยะร่วมสมัยสนับสนุนการใช้งานในการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000Zปลดล็อกประสิทธิภาพ: RCU และการรวบรวมขยะในการเขียนโปรแกรมระบบ</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backdoor ใน Xz/liblzma: เปิดตัว Bash-Stage Obfuscation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โพสต์บล็อกกล่าวถึงแบ็คดอร์ที่ค้นพบใน xz/liblzma ที่ส่งผลกระทบต่อเซิร์ฟเวอร์ OpenSSH โดยเน้นที่ไบนารีที่สับสนและเทคนิคการทําให้งงงวยในขั้นตอนทุบตี</li>
<li>กล่าวถึงความแตกต่างระหว่างเวอร์ชัน 5.6.0 และ 5.6.1 การแยกรหัสลับๆ ที่ซ่อนอยู่ และภัยคุกคามที่อาจเกิดขึ้นจากการละเมิด</li>
<li>โพสต์ครอบคลุมการวิเคราะห์รหัสที่เป็นอันตรายแรงจูงใจที่เป็นไปได้ของผู้โจมตีและการดําเนินการของ Lasse Collins ผู้ดูแล xz เพื่อแก้ไขปัญหาโดยเน้นย้ําถึงความสําคัญของการเพิ่มความปลอดภัยของระบบและการเขียนซอฟต์แวร์ใหม่เพื่อป้องกันช่องโหว่ในอนาคต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&amp;id=782</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZBackdoor ใน Xz/liblzma: เปิดตัว Bash-Stage Obfuscation</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เครื่องมือ OCR บนเว็บประมวลผล PDF และรูปภาพทันที]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willison กล่าวถึงความท้าทายในการดึงข้อมูลจาก PDF และรูปภาพในการประชุมวารสารศาสตร์ข้อมูล Story Discovery At Scale</li>
<li>เขาสร้างเว็บแอป tools.simonwillison.net/ocr โดยใช้ประโยชน์จาก Tesseract OCR ในเบราว์เซอร์สําหรับ PDF และรูปภาพ โดยไม่จําเป็นต้องอัปโหลดข้อมูลไปยังเซิร์ฟเวอร์</li>
<li>ด้วยการใช้โมเดล LLM เขาได้พัฒนาและปรับปรุงเครื่องมืออย่างมีประสิทธิภาพด้วยคุณสมบัติต่างๆ เช่น การลากและวางและ OCR รูปภาพ ทําให้มั่นใจได้ถึงความยั่งยืนด้วยส่วนประกอบ JavaScript และ WebAssembly แบบคงที่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Zเครื่องมือ OCR บนเว็บประมวลผล PDF และรูปภาพทันที</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale.com Outage: บทเรียนที่ได้รับและการเตรียมการในอนาคต]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailscale.com ประสบปัญหาไฟดับ 90 นาทีในวันที่ 7 มีนาคม 2024 ซึ่งเกิดจากใบรับรอง TLS ที่หมดอายุ ซึ่งส่งผลต่อสื่อการตลาดและเอกสารเท่านั้น</li>
<li>การหยุดทํางานเป็นผลมาจากการกําหนดค่าที่ไม่ถูกต้องซึ่งขัดขวางการต่ออายุใบรับรองอัตโนมัติซึ่งนําไปสู่การไม่สามารถเข้าถึงไซต์ได้แจ้งให้ต่ออายุใบรับรองด้วยตนเองการอัปเดตโครงสร้างพื้นฐานและการสนับสนุน IPv6 ที่ได้รับการปรับปรุงเพื่อหลีกเลี่ยงการหยุดทํางานในอนาคต</li>
<li>การดําเนินงานระดับหางยังคงได้รับผลกระทบน้อยที่สุดจากการหยุดทํางาน โดยเน้นย้ําถึงความยืดหยุ่นในการอํานวยความสะดวกในการเชื่อมต่อระหว่างเครื่องจักรกับเครื่องจักรและบริการโดยตรง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZTailscale.com Outage: บทเรียนที่ได้รับและการเตรียมการในอนาคต</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การต่อสู้ของเอลซัลวาดอร์กับความรุนแรงของแก๊งและยุทธวิธีของรัฐบาล]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อัตราการฆาตกรรมที่สูงในเอลซัลวาดอร์มีฉากหลังทางประวัติศาสตร์ โดยการลดลงในเมื่อเร็วๆ นี้ให้เครดิตกับความคิดริเริ่มต่อต้านอาชญากรรมของประธานาธิบดี Nayib Bukele</li>
<li>ปัจจัยต่างๆ เช่น การเนรเทศของสหรัฐฯ และผลพวงของสงครามกลางเมืองนําไปสู่การเกิดขึ้นของแก๊งที่มีอํานาจ เช่น MS-13 และ B-18</li>
<li>แม้จะมีความพยายามในการควบคุมความรุนแรงของแก๊งผ่านการปราบปรามและการพักรบ แต่ก็ยังคงเป็นความท้าทายที่สําคัญ ทําให้เกิดการถกเถียงกันเกี่ยวกับกลยุทธ์ของ Bukele และผลกระทบต่อบรรทัดฐานประชาธิปไตย ท่ามกลางปัญหาอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความยากจน ความไม่มั่นคง การทุจริต และผลกระทบทางเศรษฐกิจจากกิจกรรมของแก๊ง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000Zการต่อสู้ของเอลซัลวาดอร์กับความรุนแรงของแก๊งและยุทธวิธีของรัฐบาล</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub ปฏิวัติการโฮสต์โค้ดและการทํางานร่วมกันอย่างไร]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub ได้กลายเป็นมาตรฐานอุตสาหกรรมสําหรับการจัดการโค้ด ด้วยแพลตฟอร์มที่ใช้งานง่ายสําหรับการโฮสต์และการทํางานร่วมกัน ซึ่งปฏิวัติภาคส่วนนี้</li>
<li>แม้จะมีความท้าทายและคู่แข่ง GitHub ยังคงโดดเด่น โดยมีการพัฒนาอย่างต่อเนื่องด้วยคุณสมบัติพิเศษที่สามารถเปิดโอกาสในการกระจายอุตสาหกรรมเพิ่มเติม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZGitHub ปฏิวัติการโฮสต์โค้ดและการทํางานร่วมกันอย่างไร</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การใช้ Git สําหรับการดีบัก: การเรียนรู้คอมมิต สาขา และอื่นๆ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บทความนี้สํารวจการใช้ Git เป็นเครื่องมือในการดีบัก โดยเน้นพื้นฐานของ Git เช่น คอมมิต สาขา และพื้นที่จัดเตรียม</li>
<li>มันแสดงให้เห็นถึงการใช้ pathspecs ใน Git สําหรับการเลือกไฟล์ตามเกณฑ์เฉพาะและใช้ประโยชน์จาก git grep สําหรับการค้นหาโค้ด</li>
<li>นอกจากนี้ยังแนะนําการใช้บันทึก Git เพื่อวิเคราะห์ประวัติการคอมมิตและ Git Bisect สําหรับการระบุจุดบกพร่องในโครงการ ในขณะเดียวกันก็ยินดีรับข้อเสนอแนะและข้อเสนอแนะผ่าน GitHub</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000Zการใช้ Git สําหรับการดีบัก: การเรียนรู้คอมมิต สาขา และอื่นๆ</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veloren 0.16: คุณสมบัติใหม่และกิจกรรมวางจําหน่ายในวันที่ 30 มีนาคม]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veloren 0.16 แนะนําแผนผังทักษะขวานใหม่ ดันเจี้ยน โครงสร้าง ชีวนิเวศ และการปรับปรุงถ้ําและภูมิประเทศ</li>
<li>ปาร์ตี้เปิดตัวและสตรีมนักพัฒนามีกําหนดในวันที่ 30 มีนาคม โดยมีการสํารวจความคิดเห็นของ Discord สําหรับแผนที่ใหม่</li>
<li>บันทึกการเปลี่ยนแปลงรับทราบผู้ร่วมให้ข้อมูลทั้งหมด รวมถึงนักแปลที่ใช้ Weblate โดยสามารถเข้าถึงการสนับสนุนโครงการผ่าน Open Collective</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://veloren.net/blog/release-0-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZVeloren 0.16: คุณสมบัติใหม่และกิจกรรมวางจําหน่ายในวันที่ 30 มีนาคม</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: แบบจําลองอวกาศของรัฐที่ปฏิวัติการสร้างแบบจําลองลําดับ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mamba เป็น State Space Model (SSM) ที่นําเสนอเพื่อทดแทน Transformers อย่างเชี่ยวชาญในการจัดการลําดับยาว โดยมีพลวัตที่ขับเคลื่อนด้วยทฤษฎีการควบคุมและหน่วยความจําแบบเลือกสําหรับการสร้างแบบจําลองที่ได้รับการปรับปรุง</li>
<li>ความสามารถในการปรับขนาดเชิงเส้นเกี่ยวกับความยาวของลําดับ และการบีบอัดข้อมูลเข้าสู่สถานะ พร้อมกับการเรียนรู้ในบริบทและการสร้างเสริมการดึงข้อมูลเพื่อการเรียกคืนและการใช้ข้อมูลที่ดีขึ้น</li>
<li>บทความนี้สํารวจศักยภาพของ Mamba ในการใช้งานที่หลากหลายและขอบเขตการพัฒนาการสร้างแบบจําลองลําดับหลัง Transformers</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/mamba-explained/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZMamba: แบบจําลองอวกาศของรัฐที่ปฏิวัติการสร้างแบบจําลองลําดับ</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[จดหมายปฏิเสธอย่างสร้างสรรค์ของ Toni Morrison]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toni Morrison อดีตบรรณาธิการอาวุโสของ Random House ได้ให้จดหมายปฏิเสธโดยละเอียดพร้อมข้อเสนอแนะที่สร้างสรรค์เกี่ยวกับฝีมือการเขียนและการพัฒนาตัวละครในช่วงที่เธอดํารงตําแหน่ง 16 ปีที่สํานักพิมพ์</li>
<li>มอร์ริสันเน้นย้ําถึงความสําคัญของการผสมผสานรายละเอียดละคร องค์กร และประสาทสัมผัสเป็นลายลักษณ์อักษรเพื่อจัดการกับความท้าทายของการเผยแพร่กระแสหลักและดึงดูดผู้อ่าน</li>
<li>แม้จะมีแนวทางที่ซื่อสัตย์ แต่เป้าหมายของมอร์ริสันคือการช่วยเหลือนักเขียนในการพัฒนาทักษะและตอบสนองความต้องการของผู้ชม ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความหลงใหลในการเขียนและความมุ่งมั่นของเธอในการให้คําปรึกษาแก่นักเขียนที่ต้องการ</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Zจดหมายปฏิเสธอย่างสร้างสรรค์ของ Toni Morrison</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปิดเผยความสุ่มด้วยความซับซ้อนของ Kolmogorov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>อลิซสงสัยว่าเล่นผิดกติกาในเกมโยนเหรียญกับบ็อบเนื่องจากลําดับของหางทั้งหมดนําไปสู่การถกเถียงกันเกี่ยวกับความน่าจะเป็นและการสุ่มของลําดับ</li>
<li>Kolmogorov Complexity ถูกนํามาใช้เพื่อวัดการสุ่มโดยการค้นหาโปรแกรมที่สั้นที่สุดเพื่อสร้างสตริงจัดการกับการพึ่งพาภาษาด้วยภาษาสากลและเครื่องทัวริง</li>
<li>Normalized Information Distance และ Normalized Compression Distance คํานวณโดยใช้ Kolmogorov Complexity ซึ่งช่วย Alice ในการชิงไหวชิงพริบ Bob ในเกม</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000Zเปิดเผยความสุ่มด้วยความซับซ้อนของ Kolmogorov</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[แบ็คดอร์ที่สําคัญค้นพบใน xz/liblzma คุกคามเซิร์ฟเวอร์ SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>โครงการ Openwall นําเสนอผลิตภัณฑ์โอเพ่นซอร์สฟรีเพื่อความปลอดภัยของเซิร์ฟเวอร์ เช่น Linux OS, แคร็กเกอร์รหัสผ่าน และเครื่องมือแฮชรหัสผ่าน</li>
<li>มีการค้นพบแบ็คดอร์ในแพ็คเกจ xz/liblzma ซึ่งส่งผลกระทบต่อเซิร์ฟเวอร์ SSH บนระบบ x86-64 Linux ที่ใช้ glibc ทําให้เกิดความเสี่ยงต่อการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาตหรือการเรียกใช้โค้ดจากระยะไกล</li>
<li>โค้ด Exploit กําลังกําหนดเป้าหมายไลบรารีเฉพาะ โดยแจ้งให้การแจกจ่าย เช่น Debian และ Red Hat แก้ไขปัญหา ระบบที่มีช่องโหว่จําเป็นต้องได้รับการอัพเกรดอย่างเร่งด่วน</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openwall.com/lists/oss-security/2024/03/29/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zแบ็คดอร์ที่สําคัญค้นพบใน xz/liblzma คุกคามเซิร์ฟเวอร์ SSH</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ผู้ใจบุญสร้าง 'European Yellowstone' ในโรมาเนีย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>กลุ่มผู้ใจบุญของ Hansjörg Wyss กําลังซื้อที่ดินที่กว้างขวางในโรมาเนียเพื่อสร้าง &#39;European Yellowstone&#39; ในเทือกเขาคาร์เพเทียน โดยมีเป้าหมายเพื่ออนุรักษ์ธรรมชาติ กระตุ้นการท่องเที่ยวเชิงนิเวศ และยกระดับเศรษฐกิจของภูมิภาค</li>
<li>มูลนิธิได้ซื้อพื้นที่ 27,027 เฮกตาร์และตั้งเป้าพื้นที่คุ้มครอง 200,000 เฮกตาร์ เผชิญกับการคัดค้านจากผู้อยู่อาศัย กลุ่มล่าสัตว์ และการต่อสู้ในการจัดตั้งอุทยานแห่งชาติ</li>
<li>การอนุรักษ์สัตว์ป่า และการมีส่วนร่วมของชุมชนเพื่อจัดการกับอุปสรรคและสร้างกรอบการอนุรักษ์ที่เป็นไปได้</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/international/2024-03-29/philanthropist-group-buys-up-large-tracts-of-land-in-romania-to-create-european-yellowstone.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zผู้ใจบุญสร้าง &apos;European Yellowstone&apos; ในโรมาเนีย</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[นักแสดงชั้นนําอาจลาออกหากพนักงานใหม่ได้รับค่าจ้างมากขึ้น]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ความโปร่งใสในการจ่ายเงินเพิ่มขึ้นในอุตสาหกรรมต่างๆ ทําให้พนักงานปัจจุบันสังเกตเห็นช่องว่างของเงินเดือนกับพนักงานใหม่</li>
<li>การวิจัยระบุว่าหากไม่มีการปรับเงินเดือนสําหรับพนักงานปัจจุบันหลังการจ้างงานใหม่นักแสดงชั้นนําอาจลาออก</li>
<li>นายจ้างควรดําเนินการประเมินความเท่าเทียมของค่าจ้างอย่างสม่ําเสมอและแก้ไขค่าจ้างทันทีเพื่อป้องกันการสูญเสียความสามารถที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hbr.org/2024/03/when-new-hires-get-paid-more-top-performers-resign-first</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zนักแสดงชั้นนําอาจลาออกหากพนักงานใหม่ได้รับค่าจ้างมากขึ้น</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การรักษาประวัติศาสตร์ดิจิทัลของซานตาบาร์บาราท่ามกลางภัยคุกคามจากการล้มละลาย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Santa Barbara News-Press ซึ่งเป็นหนังสือพิมพ์ประวัติศาสตร์ได้ประกาศล้มละลายทําให้คลังข้อมูลดิจิทัลตกอยู่ในอันตรายจากการขายให้กับ บริษัท ต่างประเทศที่มีประวัติในการเปลี่ยนเว็บไซต์ที่มีชื่อเสียงให้เป็น &quot;ฟาร์มลิงก์ย้อนกลับ&quot; สําหรับ SEO</li>
<li>แนวทางปฏิบัติ SEO ที่ผิดจรรยาบรรณนี้รวมถึงการเพิ่มเนื้อหาที่ต้องชําระเงินเพื่อจัดการการจัดอันดับของเครื่องมือค้นหา ซึ่งอาจส่งผลต่อความถูกต้องในอดีตของบันทึกของชุมชน</li>
<li>ประชาชนควรมีส่วนร่วมในการประมูลที่เก็บถาวรเพื่อปกป้องเนื้อหาและขัดขวางการมีส่วนร่วมในกิจกรรมออนไลน์ที่แสวงหาผลประโยชน์</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.com/2024/03/29/santa-barbaras-collective-memory-sold-for-kindling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zการรักษาประวัติศาสตร์ดิจิทัลของซานตาบาร์บาราท่ามกลางภัยคุกคามจากการล้มละลาย</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apache Guacamole: เข้าถึงเดสก์ท็อปได้ทุกที่ด้วย Clientless Gateway]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apache Guacamole เป็นเกตเวย์เดสก์ท็อประยะไกลแบบไร้ไคลเอ็นต์ที่รองรับโปรโตคอล เช่น VNC, RDP และ SSH ซึ่งสามารถเข้าถึงได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์สําหรับการเข้าถึงเดสก์ท็อประยะไกล</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้เป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต Apache ซึ่งได้รับการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องโดยชุมชนนักพัฒนา โดยมี API ที่เป็นเอกสารสําหรับการผสานรวมกับแอปพลิเคชันต่างๆ อย่างราบรื่น</li>
<li>มีตัวเลือกการสนับสนุนทั้งชุมชนและเชิงพาณิชย์สําหรับ Apache Guacamole</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guacamole.apache.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000ZApache Guacamole: เข้าถึงเดสก์ท็อปได้ทุกที่ด้วย Clientless Gateway</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การรั่วไหลของปุ๋ยในไอโอวาทําลายปลาในแม่น้ํา 60 ไมล์]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การรั่วไหลของปุ๋ยในไอโอวาทําให้ปลาเกือบ 800,000 ตัวเสียชีวิตในแม่น้ําไอโอวาและมิสซูรีเนื่องจากปุ๋ยไนโตรเจนเหลวรั่วจากวาล์วเปิด</li>
<li>เหตุการณ์นี้ซึ่งเป็นหนึ่งในการฆ่าปลาที่ใหญ่ที่สุดของรัฐไอโอวาอาจใช้เวลาหลายปีกว่าที่ระบบนิเวศจะฟื้นฟูอย่างเต็มที่โดยเน้นย้ําถึงความกังวลเรื่องการปนเปื้อนของน้ําอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>การรั่วไหลเน้นย้ําถึงความยากลําบากในการบังคับใช้กฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นในรัฐเกษตรกรรม โดยให้ความกระจ่างเกี่ยวกับความท้าทายด้านมลพิษทางน้ําที่กําลังดําเนินอยู่</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/29/us/iowa-spill-fish-kill.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Zการรั่วไหลของปุ๋ยในไอโอวาทําลายปลาในแม่น้ํา 60 ไมล์</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[การเปิดเผยแบ็คดอร์ XZ: ความเสี่ยงของผู้ร่วมให้ข้อมูลแต่ละราย]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>มีการค้นพบแบ็คดอร์ในซอฟต์แวร์ Xz โดย Jia Tan ผู้มีส่วนร่วมที่น่าสงสัยมีบทบาทสําคัญในการเปลี่ยนแปลงโค้ดที่เป็นอันตรายและผลักดันเวอร์ชันที่ถูกบุกรุกไปยังที่เก็บ</li>
<li>โพสต์เน้นย้ําถึงความเสี่ยงของการพึ่งพาผู้มีส่วนร่วมแต่ละราย เช่น Jia Tan โดยไม่ได้รับการสนับสนุนที่เพียงพอ ทําให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยทั่วทั้งอุตสาหกรรม</li>
<li>โปรไฟล์ LinkedIn ที่น่าสงสัยและปัญหาการโจรกรรมข้อมูลประจําตัวที่อาจเกิดขึ้นซึ่งเชื่อมต่อกับ Jia Tan จะได้รับการแก้ไขในบล็อกโพสต์ด้วย</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boehs.org/node/everything-i-know-about-the-xz-backdoor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zการเปิดเผยแบ็คดอร์ XZ: ความเสี่ยงของผู้ร่วมให้ข้อมูลแต่ละราย</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ฝ่าฟันพายุ DDoS ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและเฟรมเวิร์กประสิทธิภาพสูง]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>บล็อกนี้กล่าวถึงการโจมตี DDoS บนเซิร์ฟเวอร์ของบริษัท โดยเน้นย้ําถึงทางเลือกที่จะไม่เข้าไปแทรกแซงเนื่องจากความสามารถของระบบในการต้านทานการโจมตี</li>
<li>ความยืดหยุ่นของพวกเขาในระหว่างการโจมตีนั้นให้เครดิตกับโครงสร้างบริการเสาหินที่ไม่ซับซ้อนและการใช้เฟรมเวิร์กที่มีประสิทธิภาพเช่น Golang และ Rust</li>
<li>เน้นย้ําถึงความสําคัญของกลยุทธ์การปรับใช้ที่ดี พวกเขาสนับสนุนการใช้ไบนารีเหนือคอนเทนเนอร์และเพิ่มประสิทธิภาพโดยการหลีกเลี่ยงเลเยอร์ตัวกลาง</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tableplus.com/blog/2024/03/how-we-deal-with-ddos.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zฝ่าฟันพายุ DDoS ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและเฟรมเวิร์กประสิทธิภาพสูง</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ยืดอายุการใช้งานของ Raspberry Pi ให้สูงสุด: ทํางานด้วยระบบไฟล์รูทแบบอ่านอย่างเดียว]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การเรียกใช้ Raspberry Pi ด้วยระบบไฟล์รูทแบบอ่านอย่างเดียวสามารถยืดอายุการใช้งานของการ์ด SD ได้โดยลดการดําเนินการเขียน</li>
<li>คู่มือนี้ให้คําแนะนําโดยละเอียดเกี่ยวกับขั้นตอนต่างๆ รวมถึงการลบซอฟต์แวร์ที่ไม่จําเป็น การกําหนดค่าระบบไฟล์แบบอ่านอย่างเดียว การจัดการโปรแกรมที่ติดตั้งผ่าน snap การใช้ tmpfs สําหรับการจัดเก็บข้อมูล RAM และการจํากัดพื้นที่ที่ใช้โดยวารสาร</li>
<li>นอกจากนี้ยังครอบคลุมถึงการจัดการข้อผิดพลาดจากกระบวนการที่อาจทํางานไม่ถูกต้องบนระบบไฟล์แบบอ่านอย่างเดียว ซึ่งเป็นแนวทางที่ครอบคลุมในการเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิภาพของ Raspberry Pi</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dzombak.com/blog/2024/03/Running-a-Raspberry-Pi-with-a-read-only-root-filesystem.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zยืดอายุการใช้งานของ Raspberry Pi ให้สูงสุด: ทํางานด้วยระบบไฟล์รูทแบบอ่านอย่างเดียว</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[สํารวจ Werons WebRTC Overlay Networks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weron เป็นเครือข่ายโอเวอร์เลย์ที่ใช้ WebRTC ซึ่งช่วยให้สามารถเข้าถึงโหนดที่อยู่เบื้องหลัง NAT เครือข่ายในบ้านที่ปลอดภัย และหลีกเลี่ยงการเซ็นเซอร์ โดยนําเสนอ API ที่ตรงไปตรงมาสําหรับโปรโตคอลเพียร์ทูเพียร์</li>
<li>ผู้ใช้สามารถติดตั้ง Weron ผ่านอิมเมจ OCI ที่มีคอนเทนเนอร์หรือไบนารีแบบคงที่ โดยให้รายละเอียดการใช้งานเซิร์ฟเวอร์การส่งสัญญาณเพื่อเชื่อมต่อเพียร์ จัดการชุมชน และดําเนินการวัดเวลาแฝงและปริมาณงานบนเครือข่าย</li>
<li>ข้อความครอบคลุมการสร้างเครือข่ายโอเวอร์เลย์เลเยอร์ 3 และเลเยอร์ 2 ด้วย Werons VPN การสร้างเครือข่ายโอเวอร์เลย์อีเทอร์เน็ตเลเยอร์ 2 และสร้างโปรโตคอลที่กําหนดเองด้วย wrtcconn พร้อมกับคําแนะนําในการใช้ weron รวมถึงอาร์กิวเมนต์บรรทัดคําสั่ง ตัวแปรสภาพแวดล้อม และรายละเอียดใบอนุญาต</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pojntfx/weron</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000Zสํารวจ Werons WebRTC Overlay Networks</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demis Hassabis: การผลักดัน AI ชั้นนําของ Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demis Hassabis ผู้ก่อตั้ง DeepMind เป็นหัวหอกในการวิจัย AI ของ Google เพื่อรักษาความสามารถในการแข่งขันในสาขานี้</li>
<li>ความก้าวหน้าของ DeepMind เช่น AlphaGo และ AlphaFold ได้สร้างความเชี่ยวชาญด้าน AI ของพวกเขา แต่ช่องว่างในการสื่อสารกับ OpenAI ทําให้เกิดความท้าทายในโมเดลกําเนิด</li>
<li>Hassabis กําลังทํางานเกี่ยวกับ Gemini ซึ่งเป็นโมเดลภาษาเพื่อแข่งขันกับโมเดล GPT ของ OpenAI ควบคู่ไปกับการพัฒนาระบบตัวแทนอิสระ ซึ่งบ่งชี้ถึงความมุ่งมั่นของเขาในการวิจัยเกี่ยวกับการเป็น CEO ของ Google</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bigtechnology.com/p/can-demis-hassabis-save-google</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-30T00:00:00.000ZDemis Hassabis: การผลักดัน AI ชั้นนําของ Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[เปิดเผย xz-utils Backdoor: คําแนะนําด้านความปลอดภัยเร่งด่วน]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>พบแบ็คดอร์ใน xz-utils เมื่อวันที่ 29 มีนาคม 2024 ซึ่งส่งผลกระทบต่อระบบที่มีเวอร์ชัน 5.6.0 หรือ 5.6.1 ของ xz หรือ liblzma ซึ่งถูกกระตุ้นโดยระบบที่ไม่มีสิทธิพิเศษระยะไกลที่เชื่อมต่อกับพอร์ต SSH สาธารณะ</li>
<li>การหาประโยชน์ใช้ glibc, systemd และการกําหนดค่าเฉพาะเพื่อกําหนดเป้าหมายขั้นตอนการตรวจสอบสิทธิ์ของ OpenSSH ซึ่งอาจอนุญาตให้ข้ามกระบวนการตรวจสอบสิทธิ์ได้</li>
<li>ผู้ดูแล xz-utils กําลังทํางานอย่างแข็งขันกับแพตช์ โดยเน้นย้ําถึงความเร่งด่วนสําหรับผู้ใช้ที่มี SSH ที่เข้าถึงได้แบบสาธารณะเพื่ออัปเดตระบบของตนทันที</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/thesamesam/223949d5a074ebc3dce9ee78baad9e27</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zเปิดเผย xz-utils Backdoor: คําแนะนําด้านความปลอดภัยเร่งด่วน</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[การต่อสู้กับการตาบอดแบนเนอร์: การทําความเข้าใจพฤติกรรมของผู้ใช้และประสิทธิภาพโฆษณา]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>การตาบอดแบนเนอร์ ซึ่งเรียกครั้งแรกในปี 1998 คือเมื่อผู้เยี่ยมชมเพิกเฉยต่อข้อมูลที่เหมือนแบนเนอร์บนเว็บไซต์เนื่องจากปัจจัยต่างๆ เช่น ความเกลียดชังความยุ่งเหยิงและความคุ้นเคยกับไซต์ของผู้ใช้</li>
<li>การโต้ตอบของผู้ใช้กับโฆษณาแบนเนอร์ได้รับอิทธิพลอย่างมากจากความคุ้นเคยของเว็บไซต์ ซึ่งส่งผลต่อการดูและการคลิก</li>
<li>ปัจจัยต่างๆ เช่น ความสอดคล้องกัน คํากระตุ้นการตัดสินใจ ภาพเคลื่อนไหว และการปรับเปลี่ยนในแบบของคุณส่งผลต่อประสิทธิภาพของโฆษณาออนไลน์ โดยโฆษณาที่ปรับให้เหมาะกับแต่ละบุคคลจะได้รับความสนใจมากกว่า แต่โฆษณาที่ไม่เกี่ยวข้องทําให้เกิดความยุ่งยาก</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Banner_blindness</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-30T00:00:00.000Zการต่อสู้กับการตาบอดแบนเนอร์: การทําความเข้าใจพฤติกรรมของผู้ใช้และประสิทธิภาพโฆษณา</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
