<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 19:05:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux CPU zamanlayıcısında tembel önceliklendirmeye giden uzun yol]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux çekirdeğinin CPU zamanlayıcısı, zamanlamayı basitleştirmek ve sistem performansını artırmak için tasarlanmış yeni bir kavram olan &quot;tembel önceliklendirme&quot;yi tanıtıyor.</li>
<li>Lazy önceliklendirme, mevcut PREEMPT_NONE ve PREEMPT_VOLUNTARY modlarını PREEMPT_LAZY ile değiştirmeyi amaçlar ve görevlerin, acil önceliklendirme gerekmedikçe daha uzun süre çalışmasına izin vermek için yeni bir bayrak olan TIF_NEED_RESCHED_LAZY kullanır.</li>
<li>Bu değişiklik, çekirdeği daha küçük ve daha basit hale getirmeyi, daha öngörülebilir gecikmelerle sağlamayı amaçlıyor, ancak tam uygulamadan önce kapsamlı testler ve ayarlamalar gerektiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/994322/45aa5211a50bc63a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZLinux CPU zamanlayıcısında tembel önceliklendirmeye giden uzun yol</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD, ölümcül bir kazanın ardından 2,4 milyon araçta Tesla'nın Tam Otonom Sürüş yazılımını soruşturuyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nhtsa-opens-probe-into-24-mln-tesla-vehicles-over-full-self-driving-collisions-2024-10-18/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZABD, ölümcül bir kazanın ardından 2,4 milyon araçta Tesla&apos;nın Tam Otonom Sürüş yazılımını soruşturuyor.</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Express v5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Express v5, Node.js çerçevesi için önemli bir güncellemeyi işaret ederek, kararlılık, güvenlik ve bakımın basitleştirilmesine odaklanarak yayınlandı.</li>
<li>Önemli güncellemeler arasında eski Node.js sürümleri için desteğin kaldırılması, geliştirilmiş yol eşleştirme, artırılmış güvenlik, promise desteği ve gövde ayrıştırıcıdaki değişiklikler yer alıyor.</li>
<li>Eski yöntem imzaları, tutarlı bir API için kaldırıldı ve v4&#39;ten yükseltme yapanlar için ayrıntılı bir geçiş kılavuzu mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://expressjs.com/2024/10/15/v5-release.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-19T00:00:00.000ZExpress v5</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey ve rakip danışmanlık firmaları çok mu büyüdü?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eski McKinsey ortaklarından gelen isimsiz bir not, danışmanlık firmasını hızlı büyümesi ve stratejik odak eksikliği nedeniyle eleştiriyor ve itibarının risk altında olduğunu öne sürüyor.</li>
<li>Bu not, McKinsey gibi büyük danışmanlık firmalarının çok fazla genişleyip genişlemediği konusundaki daha geniş endüstri endişelerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Diğer popüler iş konuları arasında Nike&#39;ın pazarlama başarısı, büyük teknoloji şirketlerinin yapay zeka stratejileri ve müşteri hizmetlerinde yapay zekanın artan kullanımı yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/business/2024/03/25/have-mckinsey-and-its-consulting-rivals-got-too-big</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZMcKinsey ve rakip danışmanlık firmaları çok mu büyüdü?</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Claude'un yeteneklerini etkileşimli görselleştirme ile nasıl değerlendirebilirsiniz?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Claude Financial Data Analyst, Claude&#39;un yapay zekasını kullanarak etkileşimli finansal veri analizi sağlayan bir Next.js uygulamasıdır. Uygulama, akıllı veri analizi ve çok formatlı dosya desteği sunmaktadır.</li>
<li>Uygulama, çizgi, çubuk, alan, yığılmış alan ve pasta grafikler dahil olmak üzere çeşitli veri görselleştirmelerini destekler ve kurulum için Node.js 18+ ve bir Anthropic API anahtarı gerektirir.</li>
<li>Ön yüz için Next.js, React, TailwindCSS ve Recharts, arka yüz için ise Next.js API Routes ve Anthropic SDK içeren bir teknoloji yığını ile inşa edilmiştir ve çevresel veri ile sosyal medya analitiği gibi çeşitli alanlarda kullanım durumları sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anthropics/anthropic-quickstarts/tree/main/financial-data-analyst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZClaude&apos;un yeteneklerini etkileşimli görselleştirme ile nasıl değerlendirebilirsiniz?</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fransız Yüksek Mahkemesi'nde gizli 3D taramalar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cosmowenman.substack.com/p/secret-3d-scans-in-the-french-supreme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZFransız Yüksek Mahkemesi&apos;nde gizli 3D taramalar</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Büyükusta seviyesinde arama yapmadan satranç]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depo, Monte Carlo Ağaç Araması (MCTS) kullanmadan AlphaZero&#39;nun ağlarını aşarak 2895 Lichess blitz Elo&#39;ya ulaşan, 10 milyon satranç oyunu üzerinde eğitilmiş bir dönüştürücü model uygular.- Python 3.10, CUDA ile JAX, Stockfish ve Leela Chess Zero gerektiren eğitim, değerlendirme ve bulmaca çözme için betikler içerir.- Yazılım, Apache 2.0 lisansı altında, model ağırlıkları ise CC-BY 4.0 altında lisanslanmıştır ve kurulum talimatları ile veri seti indirme bağlantıları sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/searchless_chess</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZBüyükusta seviyesinde arama yapmadan satranç</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++ önerisi: Bir baytta tam olarak 8 bit vardır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teklif, C++&#39;ın mevcut donanım ve yazılım uygulamalarıyla uyumlu olarak resmi olarak 8 bitlik bir bayt gerektirmesi gerektiğini öne sürüyor.</li>
<li>Tarihsel olarak, CHAR_BIT makrosu değişken bayt boyutlarına izin veriyordu, ancak çoğu sistem ve GCC, LLVM ve MSVC gibi ana akım derleyiciler artık varsayılan olarak 8 bitlik baytlar kullanıyor.</li>
<li>C++&#39;u 8 bit bayt standardı ile hizalamak, dil ve kütüphane desteğini basitleştirir, çünkü 8 bit olmayan mimariler modern C++ geliştirmesi için çoğunlukla önemsizdir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2024/p3477r0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZC++ önerisi: Bir baytta tam olarak 8 bit vardır</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metin: Kagi Güncellemesi: Arama Sonuçları için Yapay Zeka Görüntü Filtresi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi, kullanıcıların arama sonuçlarındaki yapay zeka tarafından üretilen görüntüleri yönetmelerine yardımcı olmak için bu görüntüleri derecelendirerek ve etiketleyerek bir AI Görüntü Filtresi tanıttı.</li>
<li>Filtre, kesin görüntü analizi yerine web sitesi itibarını kullanır, bu da bazı yapay zeka içeriklerinin hala görünebileceği anlamına gelir, ancak kullanıcılar arama kişiselleştirmesi yoluyla siteleri engelleyebilir.</li>
<li>Bu özellik, kullanıcı geri bildirimleri ve Kagi&#39;nin AI felsefesi temel alınarak geliştirilmiş olup, sürekli iyileştirmeler ve geliştirme için teşvik edilen kullanıcı geri bildirimleri ile desteklenmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/exclude-ai-images.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZMetin: Kagi Güncellemesi: Arama Sonuçları için Yapay Zeka Görüntü Filtresi</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tip 2 diyabet: Yeni tedavi, hastaların %86'sında insülini ortadan kaldırıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://scitechdaily.com/diabetes-breakthrough-new-treatment-eliminates-insulin-for-86-of-patients/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZTip 2 diyabet: Yeni tedavi, hastaların %86&apos;sında insülini ortadan kaldırıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statik web sitelerini küçük arşivler için kullanma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, dijital arşivleri düzenlemek için statik web sitelerini kullanıyor ve bunları macOS Finder gibi geleneksel dosya sistemlerinden daha verimli buluyor.</li>
<li>Bu yöntem, farklı dosya koleksiyonları için basit HTML siteleri oluşturarak kolay gezinme ve meta veriler ile etiketlerin eklenmesine olanak tanır.</li>
<li>Twitter&#39;ın hesap dışa aktarma gibi platformlarından ilham alan bu yaklaşım, sürdürülebilirlik, esneklik ve minimal bakım üzerine odaklanmaktadır. Bu sistemi benimsemek isteyenler için Blake Watson&#39;ın &quot;HTML for People&quot; gibi kaynaklar önerilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/static-websites/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZStatik web sitelerini küçük arşivler için kullanma</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Parolaları'nın oluşturduğu güçlü parola formatı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple&#39;ın güçlü parola formatı, &quot;hupvEw-fodne1-qabjyg&quot; gibi parolalar oluşturmak için iki heceli &quot;kelimeler&quot; kullanır, bu da onları yazmayı ve hatırlamayı kolaylaştırır.</li>
<li>Bu parolalar 20 karakter uzunluğunda olup, küçük harfler, bir tire, bir rakam içermekte ve 71 bit entropiye sahiptir, bu da güvenliği ve birçok web sitesiyle uyumluluğu sağlamaktadır.</li>
<li>Bu tasarım, saldırgan terimlerden kaçınır ve 2018 yılında Ricky Mondello tarafından yapılan bir konuşmada açıklanmıştır, Apple&#39;ın kullanıcı dostu güvenlik önlemlerine odaklandığını vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmondello.com/2024/10/07/apple-passwords-generated-strong-password-format/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZApple Parolaları&apos;nın oluşturduğu güçlü parola formatı</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neden herkes eski Postgres sürümlerini kullanıyor?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birçok Postgres kullanıcısı, eski sürümlerin güvenilirliğine rağmen, karmaşıklık ve zaman gerektirmesi nedeniyle Postgres 17 gibi en son sürüme yükseltme yapmaktan çekiniyor. Yükseltme, performans iyileştirmeleri ve yeni özellikler sunar, ancak potansiyel uyumluluk sorunları nedeniyle dikkatli planlama ve uygulama gerektirir. pgversions.com gibi araçlar ve Neon gibi şirketlerin sunduğu mantıksal çoğaltma ve tek tıklamayla yükseltme seçeneği gibi özellikler, yükseltme sürecini basitleştirmeyi ve kullanıcıları performans ve uyumluluk iyileştirmeleriyle güncel kalmaya teşvik etmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/why-does-everyone-run-ancient-postgres-versions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZNeden herkes eski Postgres sürümlerini kullanıyor?</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio – İnşaat malzemesi bağımlılıklarını görselleştirme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wolfram Topluluğu, kullanıcıların oyun geliştirme ve Mathematica grafikleri gibi konularda bağlantı kurmaları, sorunları çözmeleri ve fikirlerini paylaşmaları için bir platformdur.</li>
<li>Bir gönderide Sander Huisman, Factorio oyununda bağımlılıkları görselleştirmek için Mathematica kullanmayı vurguluyor; bu, karmaşık öğeler oluşturmak için süreçleri otomatikleştirmeyi içeriyor.</li>
<li>Topluluk, Wolfram Dil belgeleri gibi kaynaklar sağlar ve Wolfram&#39;ın ürün ve hizmetlerini keşfetmek için tartışmalara katılımı teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1793319</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZFactorio – İnşaat malzemesi bağımlılıklarını görselleştirme</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plan9 Notu Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Go programlama dili için bir SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) paketi geliştirirken Plan9 montajını keşfederek hesaplamalarda %450&#39;lik önemli bir performans artışı elde etti.</li>
<li>Bu, özellikle hesaplama görevlerinde, yazılım geliştirmede performansı optimize etmek için Plan9 montaj dilinin kullanım potansiyelini vurgulamaktadır.</li>
<li>Yazı, yazılım verimliliğini ve performansını artırmak için farklı programlama tekniklerini ve araçlarını keşfetmenin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pehringer.info/go_plan9_memo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZPlan9 Notu Git</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft ve OpenAI'nin yakın ortaklığı çatırdama belirtileri gösteriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;nin Microsoft ile ortaklığı, Microsoft&#39;un 13 milyar dolarlık yatırımına rağmen, mali baskılar ve anlaşmazlıklar nedeniyle gerginlik yaşıyor.</li>
<li>OpenAI, daha fazla hesaplama gücü ve azaltılmış maliyetler için Microsoft ile olan anlaşmasını yeniden müzakere etmeye çalışırken, Microsoft diğer yapay zeka girişimlerine olan yatırımlarını çeşitlendiriyor.</li>
<li>OpenAI, Oracle ile 10 milyar dolarlık önemli bir bilişim anlaşması da dahil olmak üzere, diğer şirketlerden yatırımları da araştırıyor ve Microsoft ile yapay genel zeka (AGI) elde etmesi durumunda yeniden müzakere imkanı tanıyan bir sözleşme maddesine sahip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/10/17/technology/microsoft-openai-partnership-deal.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZMicrosoft ve OpenAI&apos;nin yakın ortaklığı çatırdama belirtileri gösteriyor</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çekirdek için akıllı işaretçiler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rust-for-Linux projesi, Rust&#39;ın akıllı işaretçi avantajlarını Linux çekirdeğine entegre etmeyi araştırıyor ve bu da çekirdeğin bellek modeline uygun özel işaretçileri gerektiriyor.</li>
<li>Xiangfei Ding&#39;in tartışması, özel akıllı işaretçilerin yerleşik olanları taklit etmesini sağlama konusunu vurguluyor ve bunları stabilize etmek için bir RFC (Yorum Talebi) ile deneysel özellikler olarak boyutlandırmayı ve dinamik dağıtımı öne çıkarıyor.</li>
<li>Makale, Rust&#39;un güvenlik odaklı yaklaşımını, değişmezler ve bellek modellerinin yönetimi için belgelere dayanan C ile karşılaştırarak, Linux çekirdek bellek modelinin ve Rust&#39;un atomikleriyle etkileşiminin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/992055/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZÇekirdek için akıllı işaretçiler</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SOFA - Sık Başla Nadiren Bitir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SOFA, projeleri tamamlama baskısı olmadan başlatmayı teşvik eden, deneyimlere ve beceri gelişimine odaklanan bir hacker/sanat kolektifidir.</li>
<li>Topluluk, kimlik ve ilgi alanlarında esnekliği teşvik eder, bireylerin okuma veya kodlama gibi faaliyetleri istedikleri zaman bırakmalarına olanak tanır.</li>
<li>SOFA, artık size hizmet etmeyen projeleri bırakmayı savunarak toplumsal normlara meydan okuyor ve tamamlamaktan ziyade yolculuğun değerini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tilde.town/~dozens/sofa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSOFA - Sık Başla Nadiren Bitir</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Net 9.0 LINQ Performans İyileştirmeleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>.NET 9.0, çeşitli senaryolarda verimliliği artırarak LINQ (Language Integrated Query) için önemli performans iyileştirmeleri sunar.- Başlıca iyileştirmeler arasında daha hızlı yineleme için Span kullanımı ve diziler ve listeler üzerinde yinelemeyi optimize eden TryGetSpan() yöntemi bulunur.- Özel iteratörler ve SIMD (Single Instruction, Multiple Data) kullanımı, Count(), First(), Last() ve tamsayıların toplanması gibi işlemleri geliştirerek LINQ&#39;u .NET 9.0&#39;da daha hızlı ve daha verimli hale getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ndepend.com/net-9-0-linq-performance-improvements/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZNet 9.0 LINQ Performans İyileştirmeleri</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yazılım, Apartheid'i Sona Erdirmeye Yardımcı Oldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Graham-Cumming, Cloudflare&#39;ın Baş Teknoloji Sorumlusu, Güney Afrika&#39;nın apartheid karşıtı çabalarıyla ilgili 30 yıllık şifreli bir dosyayı başarıyla çözdü.</li>
<li>Dosya, Tim Jenkin tarafından Afrika Ulusal Kongresi (ANC) için geliştirilen ve tek seferlik şifreleme yöntemi kullanan güvenli bir iletişim sisteminin parçasıydı; bu, Vula Operasyonu sırasında güvenli iletişim için hayati öneme sahipti.</li>
<li>Şifresi çözülmüş kod artık GitHub&#39;da açık kaynak olarak sunuluyor ve bu durum, teknolojinin tarihsel aktivizmde ve apartheid karşıtı mücadeledeki önemli rolünü sergiliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-you-can-now-see-the-code-that-ended-apartheid/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZYazılım, Apartheid&apos;i Sona Erdirmeye Yardımcı Oldu</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI PC'ler Yapay Zekada İyi Değil: CPU, NPU'yu Geçiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qualcomm&#39;un Sinir İşleme Birimi&#39;ni (NPU) bir Microsoft Surface Tablet üzerinde kıyaslamak, ilan edilen 45 Teraops/s performansının sadece %1,3&#39;üne denk gelen, saniyede sadece 573 milyar işlem gerçekleştiren bir performans ortaya koydu.</li>
<li>Testler, transformatör modellerindekilere benzer matris çarpımlarını içeriyordu ve Python, Cmake ve Visual Studio gibi araçlar kullanılmasına rağmen NPU&#39;nun CPU&#39;dan daha yavaş performans gösterdiğini ortaya koydu.</li>
<li>Çeşitli faktörler, güç ayarları, model topolojisi ve yapılandırma hataları gibi, NPU&#39;nun performansının pazarlanan potansiyelinin önemli ölçüde altında olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/usefulsensors/qc_npu_benchmark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAI PC&apos;ler Yapay Zekada İyi Değil: CPU, NPU&apos;yu Geçiyor</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe'nin yeni görüntü döndürme aracı, görülen en etkileyici yapay zeka araçlarından biri.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adobe, MAX konferansında kullanıcıların 2D vektör sanatını 3D olarak döndürmelerine olanak tanıyan ve 2D görünümünü koruyan yapay zeka destekli bir araç olan &#39;Project Turntable&#39;ı tanıttı.</li>
<li>Bu araç, görüntü döndürüldüğünde bir ata bacak eklemek gibi eksik ayrıntıları akıllıca doldurabilir ve gelişmiş yapay zeka yeteneklerini sergiler.</li>
<li>Adobe, bu hafta 100&#39;den fazla yeni özelliği tanıtarak, yapay zeka teknolojisinde önemli bir sıçrama yaptığını vurguladı, ancak &#39;Project Turntable&#39;ın ticari olarak erişilebilir olup olmayacağı belirsiz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.creativebloq.com/design/adobes-new-image-rotation-tool-is-one-of-the-most-impressive-ai-concepts-weve-seen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAdobe&apos;nin yeni görüntü döndürme aracı, görülen en etkileyici yapay zeka araçlarından biri.</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web sitenizde Cloudflare kullanmak, RSS kullanıcılarını engelliyor olabilir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare&#39;ın Bot Fight Modu ve yapay zeka kazıyıcı engelleme özellikleri, meşru RSS okuyucularını yanlışlıkla engelleyebilir ve işlevselliklerini etkileyebilir.- Kullanıcılar, Cloudflare&#39;ın kontrol panelinde kullanıcı aracısını veya IP adresini tanımlayarak RSS okuyucularını beyaz listeye alabilir, ancak bu süreç zahmetli ve güvenilmezdir.- Kar amacı gütmeyen bir kuruluş olan Open RSS, hizmetlerini desteklemek için bağış öneriyor ve Cloudflare&#39;ın RSS okuyucularını engellemeyi önlemek için sistemini geliştirmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/using-cloudflare-on-your-website-could-be-blocking-rss-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZWeb sitenizde Cloudflare kullanmak, RSS kullanıcılarını engelliyor olabilir.</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chrome Sandbox'tan DevTools Aracılığıyla Kaçış]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromium web tarayıcısında, bir tarayıcı uzantısından sandbox kaçışına izin veren ve bir kullanıcının bilgisayarında kabuk komutlarının çalıştırılmasını sağlayan CVE-2024-6778 ve CVE-2024-5836 olmak üzere iki güvenlik açığı keşfedildi.</li>
<li>Zafiyetler, Chromium&#39;un WebUI ve kurumsal politika sistemlerinde bulundu; chrome://policy sayfasının ve Tarayıcı Değiştirici özelliğinin manipülasyonu ile chrome.devtools.inspectedWindow API&#39;si kullanılarak kısıtlamaların aşılmasını içeriyordu.</li>
<li>Google, bu güvenlik açıklarını yüksek derecede ciddi olarak sınıflandırdı, araştırmacıya 20.000 dolar ödül verdi ve eski kodların ve belgelendirilmemiş özelliklerin kapsamlı güvenlik kontrollerine duyulan ihtiyacı vurgulayarak düzeltmeler uyguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ading.dev/blog/posts/chrome_sandbox_escape.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZChrome Sandbox&apos;tan DevTools Aracılığıyla Kaçış</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress misillemesi topluluğu etkiliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattic ve WP Engine arasındaki çatışma, WordPress topluluğunda aksamalara neden oluyor. Automattic&#39;in CEO&#39;su Matt Mullenweg, WP Engine&#39;e karşı bir eklentinin düşmanca bir çatalını oluşturarak misilleme yapıyor.</li>
<li>WP Engine, Automattic&#39;e karşı bir dava açtı ve bu durum, katkıda bulunanların taraf seçmek zorunda kaldığı ve bazı kişilerin politikaları sorguladıkları için yasaklarla karşılaştığı bölücü bir atmosfer yarattı.</li>
<li>Bu durum, açık kaynak projelerinde yönetişim ve ticarileştirme zorluklarını vurgulamakta, WordPress&#39;in geleceği ve topluluk dinamikleri hakkında endişeler uyandırmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/993895/c0438e0ee9382c5f/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZWordPress misillemesi topluluğu etkiliyor</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lisple Oyun Geliştirme. Bölüm 2: Zindanlar ve Arayüzler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/lockie/cl-fast-ecs/-/wikis/tutorial-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZLisple Oyun Geliştirme. Bölüm 2: Zindanlar ve Arayüzler</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crokinole]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 Ekim ayında, ünlü Crokinole oyuncuları Connor Reinman ve Jason Slater, Dünya Crokinole Şampiyonası yarı finallerinde çift mükemmel tur elde ettiler, bu nadir bir başarı olup 277 turda 1 ihtimalle gerçekleşir.</li>
<li>Crokinole, Kanada&#39;nın Ontario bölgesinden gelen, shuffleboard ve curling&#39;e benzer bir masa oyunudur. Oyuncular, 20 puan değerinde olan merkezi deliği hedefleyerek diskleri puan alanlarına fırlatırlar.</li>
<li>Oyun, henüz bir Olimpik spor olarak tanınmamış olmasına rağmen uluslararası popülerlik kazanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/10/crokinole/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZCrokinole</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kediler (neredeyse) sıvıdır]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)02024-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZKediler (neredeyse) sıvıdır</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biz de Sohbet Etmeli miyiz? WeChat'in Mmtls Şifreleme Protokolünün Güvenlik Analizi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rapor, WeChat&#39;in MMTLS şifreleme protokolünün ilk kamuya açık analizidir ve özel kriptografik değişiklikler nedeniyle önemli güvenlik zafiyetlerini belirlemektedir. - Deterministik Başlatma Vektörleri (IV&#39;ler) ve ileriye dönük gizlilik eksikliği gibi sorunlar, Çin uygulamalarında kriptografik en iyi uygulamaların benimsenmediğini göstermektedir. - Yazarlar, güvenliği artırmak için TLS veya QUIC+TLS gibi standart şifreleme protokollerine geçiş yapılmasını önermekte ve WeChat&#39;in güvenliği üzerine daha fazla araştırma için araçlar ve belgeler sağlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZBiz de Sohbet Etmeli miyiz? WeChat&apos;in Mmtls Şifreleme Protokolünün Güvenlik Analizi</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVMM – Rust ile Yazılmış, Windows ve Linux için Yeni Bir VMM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenVMM, Rust programlama dilinde geliştirilmiş modüler ve platformlar arası bir Sanal Makine Monitörüdür (VMM).</li>
<li>OpenVMM&#39;ye katkıda bulunmak teşvik edilir, ancak çoğu, bir CLA botu tarafından çekme istekleri sırasında kolaylaştırılan bir Katkıda Bulunan Lisans Sözleşmesi (CLA) imzalamayı gerektirir.</li>
<li>Proje, Microsoft Açık Kaynak Davranış Kuralları&#39;na uymaktadır ve sorular <a href="mailto:opencode@microsoft.com">opencode@microsoft.com</a> adresine yönlendirilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/openvmm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZOpenVMM – Rust ile Yazılmış, Windows ve Linux için Yeni Bir VMM</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parazitli verilerin otomatikleştirilmiş düzgün N. dereceden türevleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proje, tutarlı bir orana yeniden örnekleme ve aykırı değerleri düzeltme konusunda bilinen Kalman filtrelerini kullanarak analiz için sensör verilerini farklılaştırmayı amaçlamaktadır.</li>
<li>Yeni bir numpy tabanlı Bayes filtreleme/düzeltme kütüphanesi olan Kalmangrad geliştirilmiş ve GitHub&#39;da kullanıma sunulmuştur.</li>
<li>Geliştirici, kütüphaneyi daha da geliştirmek için geri bildirimlere, özellik taleplerine ve hata raporlarına açıktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hugohadfield/kalmangrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZParazitli verilerin otomatikleştirilmiş düzgün N. dereceden türevleri</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC, abonelikleri iptal etmeyi kolaylaştıran "tıkla-iptal et" kuralını duyurdu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZFTC, abonelikleri iptal etmeyi kolaylaştıran &quot;tıkla-iptal et&quot; kuralını duyurdu</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Graphite, Blender'dan ilham alan 2D prosedürel tasarım Rust uygulaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adobe ile rekabet etmek için yeni bir 2D tasarım ve görüntü düzenleme aracı geliştiriliyor ve son Q3 güncellemesinde önemli ilerlemeler kaydedildi.</li>
<li>Proje, açık kaynak geliştirmeyi destekleyen bir program olan Google Summer of Code (GSoC)&#39;a katıldı ve gelecekteki katılımlar için Rust geliştiricileri arıyor.</li>
<li>İlgilenen geliştiricilerin, Q3 ilerleme raporunu incelemeleri ve bir sonraki GSoC döngüsünde staj başvurusunda bulunmayı düşünmeleri teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.rs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGraphite, Blender&apos;dan ilham alan 2D prosedürel tasarım Rust uygulaması</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS bazen sistem güncellemelerinden sonra trafik sızdırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>macOS sistem güncellemelerinden sonra, bazı uygulamaların güvenlik duvarı sorunları nedeniyle VPN tünellerini atlatmasına olanak tanıyarak ağ trafiğini sızdırabilir.</li>
<li>Bu sorun, Apple&#39;ın uygulamaları da dahil olmak üzere uygulamaları etkileyen macOS sürüm 14.6&#39;dan beri gözlemlenmiştir ve yeniden başlatma geçici olarak sorunu çözebilir.</li>
<li>Kullanıcılar, tüm trafiği engellemek için bir güvenlik duvarı kuralı ekleyerek sızıntıları test edebilir; eğer trafik VPN&#39;i atlatıyorsa, bir sızıntı mevcuttur ve bir düzeltme beklenmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZMacOS bazen sistem güncellemelerinden sonra trafik sızdırıyor</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CapibaraZero: ESP32-S3 tabanlı FlipperZero'ya ucuz bir alternatif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CapibaraZero, kablosuz iletişim yetenekleriyle bilinen Espressif kartlarını kullanarak FlipperZero™&#39;ya uygun maliyetli bir alternatif olarak tanıtılmaktadır.</li>
<li>Proje, bu alternatifi keşfetmekle ilgilenen kullanıcılar için aktif geliştirme ve destek sunduğunu belirten dokümantasyon ve ürün yazılımı indirmeleri sunmaktadır.</li>
<li>Bu sürüm, FlipperZero™ cihazının sağladığı benzer işlevleri bütçe dostu seçeneklerle arayan teknoloji meraklıları için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://capibarazero.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZCapibaraZero: ESP32-S3 tabanlı FlipperZero&apos;ya ucuz bir alternatif</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLOSS/ücretsiz ve açık kaynak projeleri için fon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zerodha&#39;nın CTO&#39;su Kailash Nadh, dünya çapındaki Özgür ve Açık Kaynak Yazılım (FOSS) projelerini desteklemek için yıllık 1 milyon dolarlık bir fon olan FLOSS/fund&#39;un başlatıldığını duyurdu.</li>
<li>Fon, her alıcıya 10.000 ila 100.000 dolar arasında bir miktar sağlayacak ve yıllık toplam 1 milyon dolar dağıtılacak, FOSS projelerini sürdürmeyi ve diğer işletmeleri katkıda bulunmaya teşvik etmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Projelerin finansal ihtiyaçlarını iletmelerine yardımcı olmak için yeni bir funding.json dosyası kullanılacak ve başvurular, özel bir ekip tarafından yönetilerek, dünya çapında açık olacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZFLOSS/ücretsiz ve açık kaynak projeleri için fon</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neden artık tente kullanmıyoruz (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tente sistemleri, tarihsel olarak, kışın pasif ısıtma ve yazın soğutma sağlayarak güneş ısısının artışını engellemek için kullanılıyordu, ancak 20. yüzyılın ortalarında klima sistemlerinin ortaya çıkmasıyla gözden düştü.</li>
<li>Tente kullanımındaki düşüş, düşük enerji maliyetleri ve yalıtıma odaklanma nedeniyle gerçekleşti ve bu da onların günümüzde öncelikle tabela ve veranda örtüleri için kullanılmasına yol açtı.</li>
<li>Artan enerji fiyatları, ısıtma ve soğutma masraflarını azaltmanın maliyet etkin bir yöntemi olarak tente popülaritesinde bir canlanmaya yol açabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZNeden artık tente kullanmıyoruz (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İnternet Arşivi tekrar çevrimiçi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İnternet Arşivi&#39;nin Wayback Machine&#39;i, DDoS (Dağıtılmış Hizmet Reddi) saldırıları nedeniyle kapatıldıktan sonra yalnızca okuma modunda çevrimiçi olarak geri döndü.</li>
<li>Kurucu Brewster Kahle, Wayback Machine&#39;in çalışır durumda olduğunu, ancak ek bakıma ihtiyaç duyabileceğini ve &quot;Sayfayı Şimdi Kaydet&quot; özelliği de dahil olmak üzere diğer hizmetlerin çevrimdışı kaldığını belirtti.</li>
<li>1996&#39;dan bu yana 916 milyar web sayfasını arşivleyen İnternet Arşivi, 31 milyon kullanıcı kaydını etkileyen bir veri ihlalinin ardından veri güvenliğine odaklanıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000Zİnternet Arşivi tekrar çevrimiçi</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Redbox, devre dışı bırakılmış makinelerde Kişisel Tanımlanabilir Bilgileri (PII) bıraktı.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/113313955144323780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZRedbox, devre dışı bırakılmış makinelerde Kişisel Tanımlanabilir Bilgileri (PII) bıraktı.</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Vision Pro ile Seyahat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azad&#39;ın blogu, Apple Vision Pro&#39;yu seyahat için değerlendiriyor ve etkileyici film deneyimi ile genişletilmiş MacBook çalışma alanını önemli faydalar olarak belirtiyor.- Vision Pro&#39;nun Seyahat Modu, hareket halindeki araçlarda izleme sorunlarını ele alıyor ve pil ömrü harici güç kaynakları ile yönetilebilir durumda.- Ergonomik ve sosyal konfor zorluklarına rağmen, Azad, sık seyahat edenler için gelecekteki Vision Pro sürümlerinde potansiyel görüyor ve karanlıkta işlevselliği ile gizli kullanıcı arayüzü etkileşimini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZApple Vision Pro ile Seyahat</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArchiveBox gelişiyor: kendi kendine barındırılan internet arşivlerinin geleceği]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZArchiveBox gelişiyor: kendi kendine barındırılan internet arşivlerinin geleceği</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ev Sunucumda Coolify ile Llama 3.2'yi Kendim Barındırdım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, Vercel&#39;den fiyatlandırma nedeniyle göç etme trendiyle motive olarak, Next.js uygulamalarını kendi kendine barındırma ve bir ev sunucusunda Ollama kullanarak Llama 3.2 çalıştırma rehberini tanımlıyor. Kurulumun ana bileşenleri arasında dağıtım için Coolify kullanımı, CUDA araç seti ile GPU hızlandırma ve alan adı yönetimi için bir Cloudflare Tüneli yapılandırma yer alıyor. Rehber, çıkarım sürelerindeki önemli iyileştirmeleri vurguluyor ve bir ev sunucusunda GPU desteği ile AI uygulamaları kurmak için ayrıntılı bir adım adım süreç sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZEv Sunucumda Coolify ile Llama 3.2&apos;yi Kendim Barındırdım</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1983'te Hofstadter'ın Lisp üzerine yazdıkları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisp, 1950&#39;lerin sonlarında John McCarthy tarafından geliştirilen, yapay zeka araştırmalarında merkezi bir rol oynayan, zarafeti, esnekliği ve etkileşimli doğasıyla bilinen bir programlama dilidir. Diğer dillerden farklı olarak, Lisp anında geri bildirim ve kademeli program geliştirmeye olanak tanır, benzersiz bir Lehçe notasyonu kullanır ve listeler ve atomların manipülasyonuna odaklanır. Douglas Hofstadter&#39;ın Scientific American&#39;da Lisp&#39;e giriş yazısı, dilin gücünü ve çok yönlülüğünü vurgular, car ve cdr gibi fonksiyonlar ve yeni fonksiyonlar tanımlama yeteneği gibi temel özelliklerini sergileyen alıştırmalar ve örnekler sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/jackrusher/5139396</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000Z1983&apos;te Hofstadter&apos;ın Lisp üzerine yazdıkları</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Başlıca yazarlar tarafından olası tüm olay örgüleri (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birleşik Krallık merkezli bir dergi olan The Fence, büyük yazarların edebi kurgularındaki tekrar eden temalar üzerine hicivli bir bakış açısı sunar.</li>
<li>Spotlight, Özellikler, Araştırmalar, Kültür ve Kurgu gibi çeşitli bölümleri içermekte olup, farklı okuyucu ilgi alanlarına hitap etmektedir.</li>
<li>Abonelik seçenekleri, hediye abonelikler dahil olmak üzere mevcuttur ve dijital erişim aylık £1.66&#39;dan başlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-fence.com/plots-major-authors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZBaşlıca yazarlar tarafından olası tüm olay örgüleri (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Winamp, zorlu birkaç haftanın ardından GitHub kaynak kodu deposunun tamamını sildi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp, yetkisiz kod ve tescilli paketler içeren sorunlu bir sürümün ardından GitHub kaynak kodu deposunu kaldırdı.</li>
<li>&quot;Winamp İşbirlikçi Lisansı&quot; altında yapılan sürüm, kötü yönetim nedeniyle eleştirilere maruz kaldı ve bu durum yasal ve topluluk sorunlarına yol açtı.</li>
<li>Eski çalışanlar, uygun denetim ve yasal incelemenin eksikliğine dikkat çekerken, Belçikalı sahip Llama Group, durum hakkında yorum yapmadı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZWinamp, zorlu birkaç haftanın ardından GitHub kaynak kodu deposunun tamamını sildi.</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google'un Chrome Tarayıcısı uBlock Origin'i Devre Dışı Bırakmaya Başladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, daha güvenli olan Manifest V3 çerçevesine geçiş başladıkça, eski &quot;Manifest V2&quot; uzantılarını aşamalı olarak kaldırıyor, bu da uBlock Origin&#39;in Chrome&#39;da çalışmayı durdurmasına neden olabilir.</li>
<li>Yazılımcı Raymond Hill, kullanımdan kaldırmayı doğruladı ve kullanıcılar reklam engelleyiciyi kaldırmaları için bildirimler alıyor, ancak bazıları hala indirebiliyor.</li>
<li>Google, Manifest V3&#39;ün uBlock Origin Lite gibi reklam engelleyicileri desteklediğini iddia etse de, bu sürüm orijinalinin tam yeteneklerine sahip değil ve bu durum bazı kullanıcıları Brave veya Firefox gibi alternatif tarayıcılara geçmeyi düşünmeye yönlendiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGoogle&apos;un Chrome Tarayıcısı uBlock Origin&apos;i Devre Dışı Bırakmaya Başladı</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google, nükleer enerji girişimi Kairos Power tarafından üretilen enerjiyi satın alma taahhüdünde bulunuyor.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZGoogle, nükleer enerji girişimi Kairos Power tarafından üretilen enerjiyi satın alma taahhüdünde bulunuyor.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web Tarayıcı Mühendisliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Web Tarayıcı Mühendisliği&quot; Pavel Panchekha &amp; Chris Harrelson tarafından yazılan, okuyuculara Python kullanarak temel bir web tarayıcısı oluşturma sürecinde rehberlik eden ve web tarayıcılarının nasıl çalıştığına dair bilgiler sunan bir kitaptır.</li>
<li>Oxford University Press tarafından yayımlanan kitap, ağ oluşturma, JavaScript ve modern tarayıcıların işleyişi gibi temel konuları ele alarak web teknolojilerini anlamak için değerli bir kaynak haline gelmektedir.</li>
<li>Web geliştirme ve tarayıcı mühendisliği ile ilgilenenler için kapsamlı bir öğrenme deneyimi sunan, sayfaların yüklenmesi, belgelerin görüntülenmesi ve uygulamaların çalıştırılması üzerine pratik bölümler içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browser.engineering/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZWeb Tarayıcı Mühendisliği</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En fazla mühendislik harikası olan 'Deal With It' emoji üreticisini yaptım.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir geliştirici, bir iş görüşmesi için gelişmiş bir &quot;Deal With It Emoji Üreticisi&quot; oluşturdu. Bu araç, gözlükleri yüzlere yerleştirmek için makine öğrenimini kullanıyor ve kapsamlı özelleştirme seçenekleri sunuyor. Araç tamamen istemci tarafında çalışıyor, bu da kullanıcının tarayıcısından hiçbir verinin çıkmadığı anlamına geliyor ve GIF çıkış ayarları gibi özellikler içeriyor. İşe alınmamasına rağmen, geliştirici bu aracı GitHub&#39;da ücretsiz olarak yayınladı, becerilerini sergiledi ve 14 yılı aşkın deneyime sahip bir Fullstack Geliştirici olarak potansiyel iş fırsatlarına davet etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emoji.build/deal-with-it-generator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZEn fazla mühendislik harikası olan &apos;Deal With It&apos; emoji üreticisini yaptım.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bugün Web'i Nasıl Deneyimliyorum (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://how-i-experience-web-today.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZBugün Web&apos;i Nasıl Deneyimliyorum (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dünya conker şampiyonu çelik kestane ile bulundu, hile yapmaktan aklandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dünya Kestane Şampiyonası, erkekler kazananı David Jakins&#39;in cebinde çelik bir kestane bulunmasının ardından hile iddialarını araştırıyor.</li>
<li>Uzun süredir yarışmacı ve etkinliğin baş hakemi olan Jakins, yarışma sırasında metal conker kullandığını reddediyor ve bunun bir şaka olarak düşünüldüğünü iddia ediyor.</li>
<li>Şampiyonalar, özellikle Jakins&#39;in conker&#39;ları hazırlamaktan sorumlu olması nedeniyle iddiaları ciddiye alıyor ve soruşturma devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZDünya conker şampiyonu çelik kestane ile bulundu, hile yapmaktan aklandı</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rutin diş röntgenleri kanıtlarla desteklenmemektedir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uzmanlar, rutin diş röntgenlerinin azaltılmasını savunuyorlar çünkü bunlar kanıtlarla desteklenmiyor ve özellikle çocuklar için gereksiz riskler oluşturabiliyor.</li>
<li>Amerikan Diş Hekimleri Birliği (ADA), diş çürüğü riski artmamış yetişkinler için her iki ila üç yılda bir röntgen çekilmesini öneriyor ve maruziyeti en aza indirme ve klinik gerekçeyi sağlama ihtiyacını vurguluyor.</li>
<li>Diş röntgenlerinin aşırı kullanımı, genellikle finansal teşvikler ve denetim eksikliği nedeniyle küresel bir endişe kaynağı olup, kanıta dayalı uygulamalar ve gereklilikleri ile riskleri üzerine daha fazla araştırma yapılması çağrılarına yol açmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZRutin diş röntgenleri kanıtlarla desteklenmemektedir</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zamba2-7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zyphra, Mistral, Google&#39;ın Gemma&#39;sı ve Meta&#39;nın Llama3&#39;ü gibi önde gelen modelleri kalite ve performans açısından geride bırakan küçük bir dil modeli olan Zamba2-7B&#39;yi tanıttı. Zamba2-7B, Mamba2 blokları ve çift paylaşımlı dikkat blokları gibi mimari geliştirmeler sayesinde cihaz üzerinde kullanım ve tüketici GPU&#39;ları için optimize edilmiştir, daha hızlı token üretimi ve daha düşük bellek kullanımı sağlar. Model, AI topluluğunu özelliklerini keşfetmeye teşvik eden Apache 2.0 lisansı altında açık kaynaklıdır ve 50 gün boyunca 128 H100 GPU üzerinde eğitilmiştir, küçük bir ekip ve orta düzey bir bütçeyle yüksek performans sergilemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZZamba2-7B</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Play 3.0 mini – Hafif, güvenilir, maliyet etkin Çok Dilli TTS modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Play 3.0 mini, 30&#39;dan fazla dili destekleyen, geliştirilmiş güvenilirlik ve ses kalitesi sunan yeni tanıtılan çok dilli bir metin okuma modelidir.</li>
<li>API (Uygulama Programlama Arayüzü) veya SDK&#39;lar (Yazılım Geliştirme Kitleri) aracılığıyla metin girişi ve ses çıkışı akışını destekleyen, en hızlı ve en konuşkan model olacak şekilde tasarlanmıştır.</li>
<li>Model, daha verimli ve maliyet açısından daha etkili olup, daha yüksek hacimli kullanım için indirimli fiyatlandırma sunarak işletmeler ve geliştiriciler için cazip hale gelmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPlay 3.0 mini – Hafif, güvenilir, maliyet etkin Çok Dilli TTS modeli</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Optimus Botları Cybercab Etkinliğinde Uzaktan Kumanda Edildi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZTesla Optimus Botları Cybercab Etkinliğinde Uzaktan Kumanda Edildi</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pumpkin – Rust ile yazılmış modern bir Minecraft sunucusu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pumpkin Pumpkin, temel oyun mekaniklerini korurken hız, verimlilik ve özelleştirmeye öncelik veren, Rust ile geliştirilmiş bir Minecraft sunucusudur.</li>
<li>Sunucu, yüksek performans ve en son Minecraft sürümüyle uyumluluk için tasarlanmıştır, eklenti geliştirme için güvenlik, esneklik ve genişletilebilirlik sunar.</li>
<li>Şu anda geliştirilme aşamasında olup, yapılandırma, sunucu durumu, oyuncu ayarları ve dünya yönetimi gibi özelliklere sahiptir ve Discord ve GitHub sponsorları aracılığıyla katkıları ve topluluk katılımını davet etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Snowiiii/Pumpkin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPumpkin – Rust ile yazılmış modern bir Minecraft sunucusu</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bisiklet Üreticileri Bisikletleri Daha Az Tamir Edilebilir Hale Getiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bisiklet üreticileri, e-bisikletlerde giderek daha fazla tescilli parça kullanıyor, bu da onları daha az tamir edilebilir hale getiriyor ve tüketicileri mevcut modelleri tamir etmek yerine yeni modeller satın almaya yönlendiriyor.</li>
<li>Bu eğilim, otomotiv ve elektronik endüstrilerinde görülen uygulamalara benzer şekilde, elektronik atıkların (e-atık) artmasına ve e-bisikletlerin bir ulaşım seçeneği olarak sürdürülebilirliğine meydan okumaktadır.</li>
<li>Potansiyel yasal önlemler ve Sonsuz Pil gibi girişimler, daha onarılabilir çözümleri teşvik etmeyi ve kendi kendine onarım için parça bulunabilirliğini sağlamayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZBisiklet Üreticileri Bisikletleri Daha Az Tamir Edilebilir Hale Getiriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknik ekipleri savunma ve saldırı olarak ayırmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greptile, Daksh tarafından ortaklaşa kurulan, büyük kod tabanlarını anlamak için AI araçları geliştirir, AI destekli kod incelemelerine yardımcı olur ve kesintileri teşhis eder.</li>
<li>Takım dört mühendisten oluşuyor ve ürünün geniş kapsamlı yeteneklerine rağmen, küçük ekip boyutu nedeniyle hatalar yaşıyor.</li>
<li>Verimliliği yönetmek için ekip ikiye ayrılmıştır: yarısı uzun vadeli projelere odaklanırken, diğer yarısı destek ve hata düzeltmeleriyle ilgilenir, böylece dikkat dağınıklığı en aza indirilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZTeknik ekipleri savunma ve saldırı olarak ayırmak</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modern C'nin C23 baskısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modern C&#39;nin C23 baskısı, ISO yayınının ardından yeni C23 standardına uygun olarak artık ücretsiz indirilebilir.</li>
<li>Başlıca derleyiciler, bit kesinliğinde türler, geliştirilmiş numaralandırma türleri ve yeni C kütüphane başlıkları gibi çoğu yeni özelliği desteklemektedir.</li>
<li>C23, nullptr (bir boş işaretçi sabiti), tür çıkarımı, varsayılan başlatma ve constexpr (sabit ifadeler) gibi kavramları tanıtır ve bileşik ifadeler, lambdalar ve uluslararasılaşma üzerine ek materyaller sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZModern C&apos;nin C23 baskısı</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magic Windows'un Fiziği (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir ışık ve yüzey manipülasyonu yoluyla ışığı yönlendirme fenomeni olan kaustikler kullanılarak görüntüler oluşturmak için şeffaf bir akrilik kare oluşturuldu.</li>
<li>Bu süreç, bir yükseklik haritası oluşturmayı, ızgara hücrelerini şekillendirmeyi ve ışık kırılması için Snell Yasası&#39;nı uygulamayı içerir; üretim ise CNC yönlendirme ve cilalama yoluyla yapılır.</li>
<li>Proje, Yue ve diğerlerinin 2014 tarihli makalesine dayanmaktadır ve kod MIT lisansı altında mevcuttur, bu da başkalarını kendi versiyonlarını oluşturmaya teşvik etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZMagic Windows&apos;un Fiziği (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proje Euler #912: Tekler Nerede?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://projecteuler.net/problem=912</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZProje Euler #912: Tekler Nerede?</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huly – Açık kaynaklı proje yönetim platformu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huly Platform, CRM, İK ve ATS sistemleri dahil olmak üzere iş uygulamalarının geliştirilmesini hızlandırmak için tasarlanmış kapsamlı bir çerçevedir.</li>
<li>Platform, Docker kullanarak kendi kendine barındırmayı destekler ve kurulum için Node.js, Docker ve Docker Compose gerektirir, Microsoft&#39;un Rush aracı ise kurulumu kolaylaştırır.</li>
<li>Linux ve macOS için amd64 ve arm64 mimarilerinde geliştirmeyi destekler ve birim ve kullanıcı arayüzü testlerini içerir, ancak yerel kurulumlar e-posta işlevselliklerinden yoksundur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hcengineering/platform</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHuly – Açık kaynaklı proje yönetim platformu</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRLF modası geçmiş ve kaldırılmalıdır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CRLF (Carriage Return Line Feed) satır sonları, mekanik telekslerden kaynaklanan ve modern sistemlerde gereksiz görülen, modası geçmiş olarak kabul edilir; burada tek bir NL (Yeni Satır, U+000a) tercih edilir.</li>
<li>CRLF&#39;yi ortadan kaldırma önerisi geri çekilmiş olsa da, bu girişim çeşitli yazılım sorunlarını vurguladı ve çözdü, sistemlerin yalnızca NL kullanmaya uyum sağlaması gerektiğini vurguladı.</li>
<li>Bu gönderi, CRLF kullanımının durdurulmasını savunuyor, geliştiricileri hala NL öncesinde CR gerektiren yazılımları güncellemeye ve U+000a için &#39;yeni satır&#39; terimini benimsemeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZCRLF modası geçmiş ve kaldırılmalıdır</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flipper Cihazlarından Yoğun Durum Çubuğu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yoğun Durum Çubuğu, özel meşgul mesajlarını görüntülemek için bir LED piksel ekranı içeren ve bir Pomodoro zamanlayıcısı içeren bir üretkenlik aracıdır.- Python, JavaScript ve Go gibi birden fazla programlama dilini destekleyen açık kaynaklı ve geliştirici dostu olup, Zoom ve Discord gibi popüler uygulamalarla entegre olur.- Flipper Devices Inc. tarafından tasarlanan bu araç, API ve MQTT aracılığıyla bulut kontrolü sunar, IoT entegrasyonlarını destekler ve Windows, macOS ve Linux ile uyumludur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://busy.bar/?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZFlipper Cihazlarından Yoğun Durum Çubuğu</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 dolarlık Colmi R02 akıllı yüzük için Python istemcisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Colmi R02 Client, bütçe dostu fitness giyilebilir cihazları olan Colmi R02 Akıllı Yüzüklerinden veri erişimi sağlamak için tasarlanmış açık kaynaklı bir Python aracıdır.</li>
<li>Bu araç çevrimdışı çalışır, kullanıcıların gerçek zamanlı kalp atış hızı izleme ve adım kaydı gibi özellikler için akıllı yüzükle Bluetooth üzerinden etkileşimde bulunmalarını sağlar.</li>
<li>Kullanıcılar, bir Python paket yöneticisi olan pipx kullanarak istemciyi yükleyebilir ve Bluetooth Düşük Enerji (BLE) iletişimi aracılığıyla veri alma ve cihaz ayarları için çeşitli komutlardan yararlanabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000Z20 dolarlık Colmi R02 akıllı yüzük için Python istemcisi</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Her Dayanıklı Nesnede sıfır gecikmeli SQLite depolama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare&#39;ın Dayanıklı Nesne platformu, artık SQLite kullanarak tam bir ilişkisel sistemi içermektedir ve uygulama mantığını veriyle birleştirerek gerçek zamanlı işbirlikçi uygulamalar için performansı artırmaktadır.</li>
<li>Platform, her Dayanıklı Nesneyi tek bir iş parçacığında çalıştırır ve artan trafiği yönetmek için daha fazla nesne oluşturma yeteneğine sahiptir; bu durum, her uçuşa kendi SQLite veritabanına sahip özel bir Dayanıklı Nesne atayan bir uçuş rezervasyon sistemi ile örneklendirilmiştir.</li>
<li>Bir Depolama Aktarım Hizmeti, Write-Ahead Logging (WAL) girişlerini nesne depolamaya aktararak ve yazıları veri merkezleri arasında çoğaltarak dayanıklılığı sağlar, hızlı ve tek iş parçacıklı işlemler için tasarlanmış bir JavaScript API&#39;si ile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZHer Dayanıklı Nesnede sıfır gecikmeli SQLite depolama</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yüksek Boyutlu Uzayın Sezgilere Aykırı Özellikleri (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Küpler ve küreler gibi nesneler, daha yüksek boyutlarda, iç kürenin yarıçapının küpün ötesine uzanması gibi üç boyutlu sezgimizi aşan özellikler sergiler.</li>
<li>Bir birim 𝑑-kürenin hacmi, boyutlar arttıkça azalır ve kürenin yüzey alanının çoğu ekvator yakınında yoğunlaşır.</li>
<li>&quot;Kissing sayısı&quot; veya bir kürenin başka bir küreye çakışmadan dokunabileceği maksimum küre sayısı, yalnızca birkaç boyutta kesin olarak bilinmektedir ve sekiz ve yirmi dört boyutta özel kafes yapıları kullanılarak çözümler bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZYüksek Boyutlu Uzayın Sezgilere Aykırı Özellikleri (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FM neden AM'den daha iyi ses verir?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FM radyo, ses kalitesi açısından AM radyodan üstündür çünkü gürültü parazitine daha az duyarlıdır.- FM, frekansı değiştirerek çalışırken, AM genliği değiştirir, bu da FM&#39;i, esas olarak genliği etkileyen gürültüden daha az etkilenir hale getirir.- FM&#39;in mucidi Edwin Howard Armstrong, FM&#39;in gürültüyü azaltacağını öngörmüştü, bu da mesaj kaybı olmadan gürültüyü ortadan kaldırmakta zorlanan AM sistemlerine göre önemli bir avantajdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZFM neden AM&apos;den daha iyi ses verir?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gerçek zamanlı olarak HTML'yi görsel olarak düzenlemek için bir VSCode Uzantısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Web Görsel Düzenleyici, HTML dosyalarının gerçek zamanlı görsel düzenlemesi için bir araçtır ve doğrudan HTML öğesi düzenleme ve değişikliklerin anında önizlemesi gibi özellikler sunar.</li>
<li>HTML öğelerinin ve metnin senkronize seçimini, yakınlaştırma, öğe hareketi, hizalama ve betik yönetimi gibi işlevlerle birlikte Visual Studio Code ile sorunsuz bir şekilde entegre olur.</li>
<li>Bu araç, microsoft/vscode-livepreview&#39;a benzer ancak senkronize kod ve görsel seçim üzerinde durur, kolay genişletme için minimal işlevselliğe sahiptir ve MIT Lisansı altında mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZGerçek zamanlı olarak HTML&apos;yi görsel olarak düzenlemek için bir VSCode Uzantısı</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni İsmimizi Tanıtıyoruz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minetest, içeriğe odaklanmasını vurgulayan ve &quot;yaratım&quot; anlamına gelen Fince kelime ile Lua programlama dilinden esinlenerek &quot;Luanti&quot; olarak yeniden markalandı.</li>
<li>Luanti, Minecraft kopyası kökenlerinden kendini ayırmayı, kullanıcı dostu bir API, kolay betik yazma ve topluluk tarafından oluşturulan oyunlar ve modlar için destek sunarak hedefliyor.</li>
<li>Marka yenileme, depolar ve topluluk merkezlerinde değişiklikleri içerirken, çekirdek motor değişmeden kalır ve Luanti&#39;yi yaratıcılık için büyüyen bir platform olarak konumlandırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZYeni İsmimizi Tanıtıyoruz</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber'in MySQL Filosunu Yükseltmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber, MySQL veritabanını 5.7 sürümünden 8.0 sürümüne yükselterek kullanım ömrü sonu endişelerini giderdi ve performans ile özellikleri geliştirdi.</li>
<li>Yükseltme, kesinti süresini ve riski en aza indirmek için yan yana bir yaklaşım kullanarak 2.100&#39;den fazla küme ve 16.000 düğümü içeriyordu.</li>
<li>Geçiş, performansı artırdı, veritabanı kilit süresini azalttı ve sorgu verimliliğini geliştirdi, Uber&#39;in yenilik ve güvenilirliğe odaklandığını vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZUber&apos;in MySQL Filosunu Yükseltmek</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üretimde Gömülü Rust?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>STABL Energy&#39;den Michael Lohr, gömülü sistemler için ESP32 platformunda Rust kullanımını tartışıyor ve pil depolama sistemlerini buluta bağlamak için C&#39;ye göre daha güvenilir olduğunu vurguluyor.</li>
<li>Geçiş, C dilindeki güvenilirlik sorunları nedeniyle 2022&#39;de Rust&#39;a başladı ve daha uzun geliştirme sürelerine rağmen, Rust minimum hata ayıklama gerektirdi ve bir yıldan fazla süredir üretimde hatasız çalışıyor.</li>
<li>Rust ve C konusunda yetenekli geliştiriciler bulmak hala bir zorluk olarak kalıyor, ancak Rust, gömülü projeler için uygun bir seçenek olarak kabul ediliyor ve Lohr, C&#39;ye kıyasla Rust&#39;ı tercih ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lohr.dev/embedded-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZÜretimde Gömülü Rust?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Herhangi bir video toplantısında ekran alanını paylaşmak için X11 aracı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clipscreen, ekranınızın belirli bir bölümünü yansıtmak için sanal bir monitör oluşturan bir uygulamadır ve Google Meet veya Microsoft Teams gibi video konferans araçlarında paylaşım için kullanışlıdır.</li>
<li>Derlemek için X11 geliştirme kütüphaneleri, Cairo grafik kütüphanesi ve bir C++ derleyicisi gerektirir ve xorg ile Linux üzerinde çalışır.</li>
<li>Uygulama, geniş kullanım ve değişikliklere izin veren, izin verici bir ücretsiz yazılım lisansı altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/splitbrain/clipscreen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZHerhangi bir video toplantısında ekran alanını paylaşmak için X11 aracı</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir arama motoru için neden ödeme yapmalısınız?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arama reklamcılığı giderek daha agresif hale geliyor ve organik sonuçlardan ayırt edilmesini zorlaştırıyor, harcamaların 2022&#39;de 185,35 milyar dolardan 2028&#39;e kadar 261 milyar dolara önemli ölçüde artması öngörülüyor.</li>
<li>Kagi, kullanıcılardan ücret alarak daha hızlı, daha doğru ve gizlilik odaklı arama sonuçları sunan, reklamsız veya izinsiz takip içermeyen alternatif bir arama motoru modeli sunmaktadır.</li>
<li>Kagi&#39;nin abonelik modeli, kullanıcı gizliliği ve deneyimi ile uyumlu olup, aylık 5 dolardan başlayan fiyatlarla sunulmaktadır. Bu, Google gibi reklam destekli arama motorlarının, kullanıcı başına yıllık yaklaşık 277 dolar kazandığı reklam gelirlerinden farklıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZBir arama motoru için neden ödeme yapmalısınız?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffüzyon modelleri için daha hızlı yakınsama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Üretici modeller, özellikle yayılma modelleri, karmaşık görsel veriler oluşturmak için etkilidir, ancak yüksek kaliteli içsel temsillere ihtiyaç duyulması nedeniyle eğitilmeleri zordur. Çalışma, yayılma model temsillerini yüksek kaliteli dış temsillerle hizalayan bir düzenleme tekniği olan Temsil Hizalaması (REPA) tanıtmaktadır ve bu, eğitim verimliliğini ve üretim kalitesini artırmaktadır. REPA, temsillerdeki anlamsal boşluğu azaltarak performansı artırır, yayılma dönüştürücülerinin yüksek frekanslı detaylara odaklanmasına olanak tanır ve hız ve kalite açısından geleneksel modelleri geride bırakarak ölçeklenebilirlik ve verimlilik gösterir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sihyun.me/REPA/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZDiffüzyon modelleri için daha hızlı yakınsama</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023'te "Google ile Giriş Yap" İstemini Engelleme]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000Z2023&apos;te &quot;Google ile Giriş Yap&quot; İstemini Engelleme</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Uçuş 5: Fırlatma ve güçlendirici yakalama [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZStarship Uçuş 5: Fırlatma ve güçlendirici yakalama [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffüzyon ile Dünya Modelleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DIAMOND, özellikle görüntü oluşturma alanında görsel detayları ve performansı artırmak için bir difüzyon dünya modeli kullanan bir pekiştirmeli öğrenme aracıdır.</li>
<li>Atari 100k kıyaslamasında 1.46&#39;lık bir ortalama insan-normalize edilmiş puan elde ederek, görsel detay yakalamada IRIS gibi geleneksel ayrık token tabanlı modelleri geride bırakıyor.</li>
<li>Model, simülasyonlarda hız ve tutarlılığı artırarak daha az gürültü giderme adımıyla kararlı yörüngeler için EDM&#39;yi (Verimli Difüzyon Modelleri) kullanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diamond-wm.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZDiffüzyon ile Dünya Modelleme</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PayPal (ABD), sizinle ilgili verileri otomatik olarak katılımcı mağazalarla paylaşacaktır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PayPal, anlaşmalarını ve politikalarını güncellemektedir; değişiklikler belirtilen tarihlerde otomatik olarak yürürlüğe girecektir. Kullanıcılar, hizmetleri kullanmaya devam etmek için bu güncellemeleri gözden geçirmeli veya reddetmek için hesaplarını kapatmalıdır.</li>
<li>Önemli güncellemeler arasında, kişiselleştirilmiş alışveriş için tüccarlarla bilgi paylaşımına izin veren yeni bir Gizlilik Bildirimi, Satıcı Koruma Programı&#39;ndaki değişiklikler, tüccarlar için ACH ödemelerinin tanıtılması ve PayPal Bağış Toplama Programı&#39;nın sona erdirilmesi yer almaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, Kaliforniya, Kuzey Dakota veya Vermont&#39;ta bulunuyorlarsa, otomatik bilgi paylaşımından muaf tutulurlar, aksi takdirde katılmayı seçmeleri gerekir ve tüm kullanıcılar hesap ayarları aracılığıyla bu paylaşımı devre dışı bırakabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPayPal (ABD), sizinle ilgili verileri otomatik olarak katılımcı mağazalarla paylaşacaktır.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Büyük dil modelleri, çevrimiçi Soru-Cevap platformlarında kamu bilgi paylaşımını azaltır.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChatGPT adlı büyük bir dil modelinin tanıtılması, programcılar için önemli bir platform olan Stack Overflow&#39;da %25&#39;lik bir aktivite azalmasına neden oldu.- Bu düşüş, LLM&#39;lerin geleneksel insan tarafından üretilen içeriğin yerini aldığını ve bu durumun gelecekteki yapay zeka modelleri için eğitim verilerinin kalitesini etkileyebileceğini gösteriyor.- Çalışma, LLM benimsenmesinin çevrimiçi bilgi paylaşımı ve dijital kamu mallarının sürdürülebilirliği üzerindeki daha geniş etkilerini anlamanın önemini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZBüyük dil modelleri, çevrimiçi Soru-Cevap platformlarında kamu bilgi paylaşımını azaltır.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WordPress.org'un son hamlesi, bir WP Engine eklentisinin kontrolünü ele almakla ilgili.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org, ticari satışları kaldırmak ve bir güvenlik sorununu ele almak için &quot;Secure Custom Fields&quot; adlı bir çatal oluşturarak WP Engine eklentisinin kontrolünü ele aldı.</li>
<li>Bu eylem, WP Engine&#39;in WordPress&#39;in kurucu ortağı Matt Mullenweg ve Automattic&#39;e karşı açtığı davanın ardından geliyor ve WordPress&#39;in bir eklentiyi izinsiz olarak zorla aldığı nadir bir durumu işaret ediyor.</li>
<li>Kullanıcıların WP Engine, Flywheel veya ACF Pro ile ilişkili olmayanların, güncellemeler için ACF sitesinden orijinal sürümü indirmeleri önerilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZWordPress.org&apos;un son hamlesi, bir WP Engine eklentisinin kontrolünü ele almakla ilgili.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ACF ele geçirildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattic, WordPress geliştiricileri için önemli bir araç olan Advanced Custom Fields (ACF) eklentisinin kontrolünü, WP Engine&#39;e ait olan bu eklentiyi devralarak ele geçirdi.</li>
<li>Devralma, küçük bir güvenlik açığı ve WP Engine çalışanlarına getirilen bir kısıtlama ile gerekçelendirildi, bu da WordPress eklentileri üzerindeki güven ve kontrol konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Kullanıcılara, bu olaylar ışığında WordPress&#39;e olan bağımlılıklarını yeniden değerlendirmeleri önerilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZACF ele geçirildi</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLUX hızlıdır ve açık kaynaklıdır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FLUX, Replicate üzerinde daha hızlı performans için optimize edilmiştir ve çeşitli çözünürlüklerde önemli hız iyileştirmeleri sağlanmıştır; örneğin, 512x512 için 0.29 saniye ve 1024x1024 için 0.72 saniye.</li>
<li>Black Forest Labs ile işbirliği içinde geliştirilen iyileştirmeler, model optimizasyonu ve yeni bir senkron HTTP API&#39;sini içermekte olup, kod topluluk işbirliği için açık kaynaklıdır.</li>
<li>FLUX, kullanıcıların ince ayar yapmasına, düzenlemesine ve özel sürümleri dağıtmasına olanak tanıyarak, yavaş açık kaynak modellerinin yaygın sorununu bu optimizasyonları paylaşarak ele almayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZFLUX hızlıdır ve açık kaynaklıdır</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az yemek yemek daha uzun bir yaşama yol açabilir: Farelerde yapılan bir çalışma nedenini gösteriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yaklaşık 1.000 fare üzerinde yapılan kapsamlı bir çalışma, kalori alımının azaltılmasının ömrü uzatabileceğini, ancak bunun esas olarak kilo kaybı veya metabolik değişiklikler nedeniyle olmadığını göstermektedir.- Araştırma, ömrün uzatılmasında metabolik iyileştirmelerden ziyade bağışıklık sağlığı, genetik ve stres direnci gibi faktörlerin daha önemli olduğunu bulmuştur.- Bu çalışma, metabolik değişikliklerin doğrudan daha uzun bir yaşamla ilişkili olduğu yönündeki geleneksel inancı sorgulamakta ve diyet kısıtlamasının uzun ömür üzerindeki etkisinin karmaşıklığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZAz yemek yemek daha uzun bir yaşama yol açabilir: Farelerde yapılan bir çalışma nedenini gösteriyor</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1/8 Uyku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1/8th Sleep, pahalı Eight Sleep kendi kendine soğuyan yatağa uygun maliyetli bir alternatif olarak hizmet veren bir kendin yap projesidir. Ev yapımı soğutma sistemi, 382 dolara mal olur ve bir yatak üstü, balık tankı soğutucusu, pompa ve akıllı fiş içerir, ekstra soğutma için buz ekleme gibi özelleştirme seçenekleri sunar. Eight Sleep&#39;in estetiği, ısıtma yeteneği ve yerleşik uyku takibi özelliklerinden yoksun olsa da, yazar uyku takibi için bir Apple Watch kullanır, bu da onu kendin yap zihniyetine sahip olanlar için uygun hale getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://near.blog/the-1-8th-sleep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Z1/8 Uyku</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İlginin Sessiz Sanatı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zihin kontrolünü, şimdiki ana odaklanarak ve düşünceleri yargılamadan gözlemleyerek vurgulayan dikkat kavramı, tepkisel tepkiler yerine kasıtlı yanıtlar verilmesine yol açar.</li>
<li>Kalıcı değişim, dramatik değişimlerden ziyade küçük, kasıtlı eylemlerle elde edilir ve bu da netlik, huzur ve özgürlüğü teşvik eder.</li>
<li>Farkındalıkla meşgul olma, bir bahçeye bakmak gibi, deneyimleri zenginleştirir ve zaman algısını yavaşlatarak gerçekten önemli olana odaklanmayı teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billwear.github.io/art-of-attention.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Zİlginin Sessiz Sanatı</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omni SenseVoice: Kelime Zaman Damgaları ile Yüksek Hızlı Konuşma Tanıma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omni SenseVoice, hızlı transkripsiyon ve doğru zaman damgaları için tasarlanmış gelişmiş bir konuşma tanıma aracıdır ve Python&#39;un paket yöneticisi pip aracılığıyla kurulabilir.</li>
<li>Bu, dil algılama, metin normalizasyonu, cihaz seçimi ve model kuantizasyonu gibi özellikler sunarak çok yönlülüğünü ve performansını artırır.</li>
<li>Kullanıcılar, doğruluktan ödün vermeden 50 kata kadar daha hızlı işlem hızlarına ulaşabilir, bu da onu verimli ses transkripsiyonu için önemli bir araç haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZOmni SenseVoice: Kelime Zaman Damgaları ile Yüksek Hızlı Konuşma Tanıma</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA Tarafından Tasarlanan Aletle İlk Sera Gazı Dumanları Tespit Edildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA&#39;nın Ağustos 2024&#39;te fırlatılan Tanager-1 uydusu, gelişmiş görüntüleme teknolojisi kullanarak küresel sera gazı emisyonlarını izlemeyi amaçlayan Karbon Haritalayıcı Koalisyonu&#39;nun bir parçasıdır.</li>
<li>Uydu, Pakistan ve Teksas&#39;ta metan emisyonlarını ve Güney Afrika&#39;da bir karbondioksit bulutunu başarıyla tespit etti ve emisyon azaltma çabalarına değerli veriler sağladı.</li>
<li>Bu girişim, Planet Labs, NASA&#39;nın Jet Propulsion Laboratory (JPL) ve diğer ortaklar arasında bir iş birliği olup, hayırsever kuruluşlardan sağlanan fonlarla küresel çevresel hedefleri desteklemek için kamuya açık veri sağlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZNASA Tarafından Tasarlanan Aletle İlk Sera Gazı Dumanları Tespit Edildi</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eğer Emacs'ı sıfırdan yeniden yazıyor olsaydınız, neyi farklı yapardınız?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41821545</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZEğer Emacs&apos;ı sıfırdan yeniden yazıyor olsaydınız, neyi farklı yapardınız?</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AOO – Gerçek zamanlı ses akışı ve mesajlaşma için C++ kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AOO, yerel ve genel ağlar üzerinden gerçek zamanlı ve isteğe bağlı iletişim için tasarlanmış hafif, esnek bir eşler arası ses akışı ve mesajlaşma çözümüdür.- C/C++ kütüphanesi, ana uygulamalara veya eklentilere gömülebilir ve ESP32 gibi cihazlarla uyumludur, ayrıca Pure Data ve SuperCollider ile entegrasyonları bulunmaktadır.- 2020 yılından beri geliştirilen ve sanat projelerinde kullanılan AOO, nihai sürümünden önce daha geniş bir kamuoyu geri bildirimi aramaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aoo.iem.sh/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZAOO – Gerçek zamanlı ses akışı ve mesajlaşma için C++ kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bulletin Board System (BBS) ve XMODEM ile tanınan Ward Christensen hayatını kaybetti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ward Christensen, 1978 yılında Randy Suess ile birlikte ilk ilan tahtası sistemi (BBS) olan CBBS&#39;yi kurarak çevrimiçi iletişim tarihinde önemli bir dönüm noktası oluşturdu.</li>
<li>Dosya transferi için bir protokol olan XMODEM&#39;i geliştirmesiyle tanınır ve PC telekomünikasyonuna katkılarından dolayı 1992 Dvorak Ödülleri ve 1993 EFF Pioneer Ödülü gibi ödüllerle tanınmıştır.</li>
<li>Christensen&#39;in IBM&#39;deki kariyeri 1968&#39;den 2012&#39;ye kadar sürdü ve 2005 yılında teknoloji endüstrisi üzerindeki etkisini vurgulayan &quot;BBS: The Documentary&quot; belgeselinde yer aldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZBulletin Board System (BBS) ve XMODEM ile tanınan Ward Christensen hayatını kaybetti.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 hata, 50 bin dolar ödül, bir Zendesk arka kapısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>15 yaşındaki bir programcı, e-posta sahtekarlığını kullanarak destek biletlerine erişim sağlayarak Fortune 500 şirketlerinin yarısından fazlasını etkileyen önemli bir güvenlik açığını Zendesk&#39;te keşfetti. Sorunu bildirmesine rağmen, Zendesk başlangıçta bunu &quot;kapsam dışı&quot; olarak reddetti, ancak araştırmacı özel Slack çalışma alanlarına erişim potansiyelini gösterdikten sonra güvenlik açığını düzeltti. Araştırmacı, bireysel şirketlerden 50.000 dolardan fazla ödül kazandı, ancak Zendesk, ifşa kılavuzu ihlalleri nedeniyle ödül vermedi ve bu durum hata avcılığı ve sorumlu ifşa etmenin karmaşıklıklarını vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000Z1 hata, 50 bin dolar ödül, bir Zendesk arka kapısı</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evden çalışmak verimliliği artırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pandemiden bu yana uzaktan çalışma önemli ölçüde artmış, işe gidip gelme süresini kısaltarak ve özellikle engelli bireyler veya çocuk bakım sorumluluğu olanlar için iş gücü arzını artırarak ekonomik büyümeyi ve verimliliği artırmıştır.</li>
<li>Uzaktan çalışmaya geçiş, büyüme için olumlu bir geri bildirim döngüsü yaratarak teknolojik yeniliği teşvik etti ve aynı zamanda ofis alanı ve ulaşım altyapısı ihtiyacını azaltarak kaynakları serbest bıraktı.</li>
<li>Şehir merkezleri zorluklarla karşılaşsa da, ofis alanlarının konut kullanımına dönüştürülmesi kentsel yaşamı daha uygun maliyetli hale getirebilir ve uzaktan çalışmanın genel faydaları ekonomistler için iyimser bir görünüm sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZEvden çalışmak verimliliği artırıyor</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3Blue1Brown'u nasıl canlandırıyorum [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000Z3Blue1Brown&apos;u nasıl canlandırıyorum [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD'nin Turin: 5. Nesil EPYC Tanıtıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD, 5. Nesil EPYC &quot;Turin&quot; sunucu CPU&#39;larını tanıttı ve bu modeller arasında EPYC 9575F, önceki modellere kıyasla bellek bant genişliği ve gecikme süresinde önemli iyileştirmeler sergiliyor. EPYC 9575F, DDR5-6400MT/s bellek hızlarını ve geliştirilmiş GMI bağlantılarını destekleyerek teorik bellek bant genişliğinin neredeyse %99&#39;una ve tutarlı gecikme performansına ulaşıyor. Yüksek çekirdek sayısı ve frekansı ile tek iş parçacıklı testlerde 5GHz&#39;e kadar ulaşan Turin, rekabetçi bir pazarda hiperskalerler ve geleneksel işletmeler için önemli değer sunan nesilsel bir güncelleme sağlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZAMD&apos;nin Turin: 5. Nesil EPYC Tanıtıldı</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Psilosibin, ilk uzun vadeli karşılaştırmada majör depresyon için SSRI'dan daha iyi sonuç verdi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ECNP Kongresi&#39;nde sunulan ve The Lancet eClinicalMedicine&#39;de yayımlanan uzun vadeli bir çalışma, psilosibinin orta ila şiddetli majör depresif bozukluğun (MDD) tedavisinde SSRI escitalopramdan daha etkili olduğunu buldu.</li>
<li>Psilosibin, her iki tedavi de depresif semptomları benzer şekilde azaltmasına rağmen, genel iyilik hali, yaşam anlamı ve sosyal işlevsellikte daha büyük iyileşmeler gösterdi.</li>
<li>Çalışma, psilosibinin depresyon tedavisine bütüncül bir yaklaşım potansiyelini vurgularken, çeşitli takip tedavileri ve olası önyargılar gibi sınırlamaları da belirtmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPsilosibin, ilk uzun vadeli karşılaştırmada majör depresyon için SSRI&apos;dan daha iyi sonuç verdi.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valve, Steam kullanıcılarının hiçbir şeye sahip olmadığını söylerken, GOG oyunlarının ellerinden alınamayacağını belirtiyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve, Steam kullanıcılarına oyun satın almanın sahiplik değil, kullanım lisansı sağladığını hatırlatarak dijital oyun dağıtımındaki önemli bir farkı vurguluyor.- GOG, mağaza kapansa bile oyun erişimini sağlamak için çevrimdışı yükleyiciler sunarak DRM&#39;siz (Dijital Haklar Yönetimi) modelini öne çıkarıyor.- Yeni bir Kaliforniya yasası, dijital satın alımlar hakkında daha net iletişimi zorunlu kılacak ve dijital sahiplik haklarının anlaşılmasının önemini vurgulayacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZValve, Steam kullanıcılarının hiçbir şeye sahip olmadığını söylerken, GOG oyunlarının ellerinden alınamayacağını belirtiyor.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bir dış iskelet felçli bir adamın yürümesine izin verdi, ardından üreticisi onarımları reddetti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Straight, bir at yarışı kazasından dolayı paraplejik olan, bir dış iskelet kullanarak hareket kabiliyetini yeniden kazandı ve 10 yılda yarım milyondan fazla adım attı. Dış iskelet üreticisi Lifeward, başlangıçta cihazının yaşından dolayı onarımını reddetti, ancak medya haberlerinden sonra kararlarını tersine çevirerek bir yedek parça sağladı. Straight&#39;in yolculuğu, üretici desteğiyle ilgili zorluklara rağmen, dış iskeletlerin fiziksel sağlık ve bağımsızlık için önemini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZBir dış iskelet felçli bir adamın yürümesine izin verdi, ardından üreticisi onarımları reddetti.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Snaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Snaps, kullanıcıların arama sonuçlarını belirli bir web sitesiyle sınırlamalarına olanak tanıyan bir arama aracıdır ve bu, arama motorlarında &quot;site:&quot; kullanmaya benzer şekilde &quot;@&quot; sembolü ve kısa bir kod kullanılarak yapılır.</li>
<li>Bangs özelliği, &#39;!&#39; kullanarak, kullanıcıları bir web sitesinin dahili aramasına yönlendirir ve hedefli aramalar için farklı bir yöntem sunar.</li>
<li>Snaps açık kaynaklıdır ve kullanıcılar, aracın işlevselliğini artırmak için kısa kodlar ekleyerek veya güncelleyerek pull request göndererek katkıda bulunabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZKagi Snaps</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google, tıpkı Chrome OS'te olduğu gibi, Android'de de Linux uygulamalarını çalıştırmanıza izin vermeye hazırlanıyor.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, Android için bir Linux terminal uygulaması oluşturuyor ve kullanıcıların bir sanal makinede Debian çalıştırmasına olanak tanıyor. Başlangıçta Chromebook&#39;ları hedefleyen bu uygulama, potansiyel olarak mobil cihazlara da genişleyebilir. Uygulama, Linux VM yapılandırmasını basitleştirmeyi ve disk boyutlandırma ile port yönlendirme gibi özellikler eklemeyi planlayan Android Sanallaştırma Çerçevesi&#39;nin bir parçası. Bu gelişme, Android&#39;i masaüstü sınıfı bir platform olarak yeteneklerini artırarak geliştiriciler için daha çekici hale getirebilir ve muhtemelen Android 16 güncellemesinde piyasaya sürülebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZGoogle, tıpkı Chrome OS&apos;te olduğu gibi, Android&apos;de de Linux uygulamalarını çalıştırmanıza izin vermeye hazırlanıyor.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swarm, OpenAI tarafından geliştirilen yeni bir ajan çerçevesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Swarm, ergonomik ve hafif çoklu ajan düzenlemesini keşfetmek için tasarlanmış deneysel bir eğitim çerçevesidir, üretim kullanımı için tasarlanmamıştır ve resmi destekten yoksundur. Python 3.10+ kullanır ve GitHub üzerinden kurulabilir, çağrılar arasında durumsuz bir tasarımla Chat Completions API kullanarak ajan koordinasyonuna odaklanır. Swarm, birçok bağımsız yeteneği içeren eğitim senaryoları için idealdir, işlev çağrısını, bağlam değişkeni güncellemelerini ve akış yanıtlarını destekler, birkaç çekirdek geliştiricinin katkılarıyla geliştirilmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openai/swarm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZSwarm, OpenAI tarafından geliştirilen yeni bir ajan çerçevesi</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL Akış Replikasyonu (WAL); Nedir ve Nasıl Yapılandırılır?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Metin, PostgreSQL akış replikasyonunu, birincil veritabanının gerçek zamanlı bir kopyasını yedek sunucularda oluşturarak veritabanı kullanılabilirliğini ve ölçeklenebilirliğini artıran bir teknik olarak ele alıyor. PostgreSQL dosyalarını yapılandırma ve replikasyon için Docker kurulumunu içeren ayrıntılı bir kılavuz sunuyor, ayrıca bir master-replica ortamı için Docker Compose örneği de veriyor. Makale, <code>postgresql.conf</code> ve <code>pg_hba.conf</code> gibi yapılandırma dosyalarının rolünü vurguluyor ve replikasyon sürecinde WAL (Write-Ahead Log) kayıtlarının önemini açıklıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPostgreSQL Akış Replikasyonu (WAL); Nedir ve Nasıl Yapılandırılır?</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 24H2, silemeyeceğiniz 8.63 GB gereksiz dosya biriktiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windows 11 24H2 kullanıcıları, temizlik araçlarıyla bile silinemeyen 8.63 GB&#39;lık &quot;Windows Update Cleanup&quot; verisiyle ilgili bir sorunla karşı karşıya.</li>
<li>Bu sorun, Windows 11 24H2&#39;deki yeni kontrol noktası kümülatif güncellemeler sistemiyle ilgili olabilir ve güncellemeler için bir kontrol noktası gerektirir.</li>
<li>Her ne kadar kullanıcılar bu dosyaları manuel olarak silebilse de, bunu yapmak gelecekteki güncellemelerle ilgili komplikasyonlara yol açabilir ve Microsoft henüz bu konuyu ele almadı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZWindows 11 24H2, silemeyeceğiniz 8.63 GB gereksiz dosya biriktiriyor</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SSRI yoksunluğunda, beyin şokları göz ardı edilen bir semptomdan sahneye çıkıyor (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beyin zapsları, beyinde elektrik şoklarına benzeyen rahatsız edici hislerdir ve bir tür antidepresan olan SSRI&#39;ların (Selektif Serotonin Geri Alım İnhibitörleri) bırakılmasıyla ilişkilidir.- Bu semptomlar, Antidepresan Kesilme Sendromu&#39;nun (ADS) bir parçasıdır ve kaygı, baş dönmesi ve diğer sorunlara yol açabilir, bu da antidepresan kullanımını bırakmayı zorlaştırır.- Kademeli azaltma, fluoksetine (başka bir antidepresan) geçiş yapma ve bilişsel davranışçı terapi (BDT) gibi stratejiler semptomları hafifletmeye yardımcı olabilir, ancak kesin bir tedavi yoktur ve bazı bireyler uzun süreli semptomlar yaşayabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZSSRI yoksunluğunda, beyin şokları göz ardı edilen bir semptomdan sahneye çıkıyor (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress Slack Yasağım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kullanıcı, wordpress.org oturum açma sayfasında kullanıcıların herhangi bir bağlantısı olmadığını beyan etmelerini gerektiren yeni zorunlu onay kutusu hakkında endişelerini dile getirdikten sonra WordPress topluluğu Slack&#39;inden yasaklandı.</li>
<li>Onay kutusu, özellikle WP Engine ile bağlantısı olanlar için yasal endişelere yol açtı ve bu durum, topluluk üyeleri arasında yasal bir açıklama olmadan giriş yapma konusunda tereddütlere neden oldu.</li>
<li>Yasak, WordPress topluluğundaki daha geniş sorunları vurguluyor ve iyileşmeyi teşvik eden ve olumlu katkıların devamını sağlayan bir çözüm umudu taşıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZWordPress Slack Yasağım</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telefon yasağı okul çalışmalarında büyük bir etki yarattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Öldutún Okulu&#39;nun 2019 yılında başlattığı telefon yasağı, hem öğrenciler hem de veliler tarafından olumlu karşılanmış, okulun ortamını iyileştirmiş ve siber zorbalığı azaltmıştır. - Yasağın dolaylı olarak öğrencilerin okuma ilgisini artırdığı, ekran süresinin azalmasının okuma ilgisini artırdığına dair araştırmalarla uyumlu olduğu belirtilmiştir. - Politika, topluluk girdisiyle geliştirilmiş olup, telefonlar el konulmadan, kurallar ihlal edilirse velilerin telefonları evde tutmaları teşvik edilmektedir, bu da öğrencilerin masa tenisi ve satranç gibi aktivitelere daha fazla katılım göstermesine yol açmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZTelefon yasağı okul çalışmalarında büyük bir etki yarattı</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 Dolarlık H100'ler: GPU Kiralama Balonunun Patlaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU piyasası, arz fazlası ve değişen talep dinamikleri nedeniyle H100 GPU&#39;larının saatlik 8 dolardan 2 doların altına düşmesiyle önemli bir fiyat düşüşü yaşadı. Bu değişime katkıda bulunan faktörler arasında rezerve edilmiş hesaplama yeniden satışları, açık model ince ayarı ve yeni temel model şirketlerinin azalması yer alıyor, bu da GPU kiralamayı satın almaktan daha avantajlı hale getiriyor. Açık ağırlıklı modellerin ortaya çıkışı ve AMD ve Intel GPU&#39;ları gibi daha uygun fiyatlı alternatifler piyasayı etkiliyor, AI çıkarımı ve ince ayarına artan bir vurgu yapılıyor ve Featherless.AI gibi platformlar tarafından desteklenen maliyet etkin AI çözümleri sunuluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latent.space/p/gpu-bubble</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000Z2 Dolarlık H100&apos;ler: GPU Kiralama Balonunun Patlaması</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Robotaksi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tesla.com/we-robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZTesla Robotaksi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chrome stabil sürümünde hala Manifest V2 kullanan yüklü uzantıları devre dışı bırakmaya başlayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, Chrome uzantıları için Manifest V2&#39;yi aşamalı olarak kaldırıyor ve bu uzantıların uyarıları ve devre dışı bırakılması 9 Ekim 2024 itibarıyla kararlı öncesi kanallarda başlayacak.</li>
<li>Kullanıcıların Manifest V3 alternatiflerine geçiş yapmaları teşvik edilmektedir ve işletmelerin, ExtensionManifestV2Availability politikası kullanarak geçişi tamamlamaları için Haziran 2025&#39;e kadar süreleri vardır.</li>
<li>Azaltma süreci 3 Haziran 2024&#39;te başladı ve Chrome Web Mağazası, Haziran 2022&#39;den beri özel ve Ocak 2022&#39;den beri genel veya listelenmemiş uzantılar için yeni Manifest V2 uzantılarını kabul etmemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZChrome stabil sürümünde hala Manifest V2 kullanan yüklü uzantıları devre dışı bırakmaya başlayın</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RISC-V için Lisp'te yazılmış bir Lisp derleyicisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uLisp, Arduino, Raspberry Pi ve ESP32 gibi platformları destekleyen mikrodenetleyiciler için tasarlanmış bir Lisp programlama dili versiyonudur.- Hata ayıklama, SD kart arayüzü ve I2C/SPI seri arayüzleri gibi özellikler içerir ve LED yanıp sönme ve veri kaydı gibi uygulamalar için örnekler sunar.- Önemli bir özellik, Lisp fonksiyonlarını makine koduna derleyen ve performansı artırmak için özyinelemeli fonksiyonlar ve kuyruk çağrısı optimizasyonunu destekleyen RISC-V için Lisp derleyicisidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ulisp.com/show?4Y20</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZRISC-V için Lisp&apos;te yazılmış bir Lisp derleyicisi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nobel Barış Ödülü 2024, Nihon Hidankyo'ya verildi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 Nobel Barış Ödülü, nükleer silahsız bir dünya için savunuculuk yapan Japon atom bombası hayatta kalanları örgütü Nihon Hidankyo&#39;ya, yani Hibakusha&#39;ya verildi. Hibakusha, etkileyici tanıklıklarıyla nükleer silahların kullanımına karşı küresel bir norm olan &quot;nükleer tabu&quot;nun oluşturulmasına önemli katkılarda bulundu. Bu tanıma, Alfred Nobel&#39;in insanlığa fayda sağlayan çabaları onurlandırma vizyonuyla uyumlu olup, nükleer silahsızlanma yönünde yeni nesilleri ilham vermeye devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNobel Barış Ödülü 2024, Nihon Hidankyo&apos;ya verildi.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress Alternatifleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, özellikle mevcut WordPress durumu ışığında artan ilgi nedeniyle daha fazla İçerik Yönetim Sistemi (CMS) alternatifi içerecek şekilde güncellenmiştir. Liste, API ve git tabanlı CMS&#39;ler hariç olmak üzere Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail ve Textpattern gibi indirilebilir CMS seçeneklerini içermektedir. Dikkate değer bahsedilenler arasında, yerleşik e-posta özellikleri için Ghost, dosya tabanlı yaklaşımı için Kirby ve topluluk tarafından yönetilen bir WordPress çatalı olarak ClassicPress yer alırken, Anchor gibi bazı CMS&#39;ler artık bakım görmemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darn.es/wordpress-alternatives/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZWordPress Alternatifleri</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Play oyunumun fişini çekti ve nedenini söylemiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tukkun, bağımsız bir oyun geliştiricisi, Google ve Apple tarafından onaylanan ve bir aydır Kapalı Beta&#39;da olan &quot;Anti-Idle: Reborn&quot; üzerinde çalışıyor.- 7 Ekim 2024&#39;te Google, &quot;önceki ihlaller&quot; ve &quot;Yüksek Riskli Davranış&quot; gerekçesiyle Tukkun&#39;un hesabını sonlandırdı, ancak net bir açıklama yapmadı, bu da onun işini ve gelirini etkiledi.- Bu durum, geliştiricilerin belirsiz hesap sonlandırmaları yaşadığı daha geniş bir sorunu vurguluyor ve Google gibi platformlardan daha fazla şeffaflık ve netlik çağrılarına yol açıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antiidlereborn.com/news/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZGoogle Play oyunumun fişini çekti ve nedenini söylemiyor</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nurdle Devriyesi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nurdlepatrol.org/app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZNurdle Devriyesi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İlk CUDA Performans Dersleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malte Skarupke, CUDA öğrenme deneyimini tartışırken, bunun esasen paralel hesaplama için ek özellikler içeren C++ olduğunu belirtiyor.</li>
<li>CUDA performansını optimize etmek için önemli dersler arasında bellek birleştirme, çeşitli bellek türlerini anlama ve birçok iş parçacığı kullanarak paralelliği en üst düzeye çıkarma ile görevleri farklı çekirdeklere ayırma yer alır.</li>
<li>Skarupke, CUDA yazmanın bir bulmacayı çözmeye benzediğini vurguluyor; burada asıl odak, hız için optimize etmeden önce görevleri paralel olarak çalıştırmak olmalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000Zİlk CUDA Performans Dersleri</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI, kripto pompalama ve boşaltma planlarını araştırmak için bir madeni para oluşturdu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FBI, kripto para pompalama ve boşaltma planlarını araştırmak ve ortaya çıkarmak için Ethereum tabanlı bir kripto para birimi olan NexFundAI&#39;yi geliştirdi ve bu da önemli yasal işlemlere yol açtı.- 18 kişi ve kuruluşa dolandırıcılık ve piyasa manipülasyonu suçlamaları yöneltildi, Menkul Kıymetler ve Borsa Komisyonu ise kripto varlık fiyatlarını şişiren üç piyasa yapıcı ve dokuz diğer kişiyi hedef aldı.- Adalet Bakanlığı, dolandırıcılıkla elde edilen 25 milyon doları başarıyla geri aldı ve bu miktar yatırımcılara iade edilecek, bu da operasyonun kripto dolandırıcılığıyla mücadeledeki etkinliğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZFBI, kripto pompalama ve boşaltma planlarını araştırmak için bir madeni para oluşturdu.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotesHub: platformlar arası, Markdown tabanlı not alma uygulaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uygulama, iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro ve Web dahil olmak üzere birden fazla platformda mevcuttur ve Web sürümü, çevrimdışı çalışan ücretsiz bir İlerleyici Web Uygulamasıdır.- Notlar, GitHub ile en iyi entegrasyona sahip Git depolarında saklanabilir ve Gitea, dosya sistemleri veya iCloud Drive gibi kendi barındırdığınız seçenekleri de destekler.- Uygulama, Kanban panoları oluşturmak için uzantılarla zengin Markdown sözdizimini destekler, Excalidraw tabanlı beyaz tahtalar ve Mermaid ve ABC müzik notasyonu gibi özellikler içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.noteshub.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNotesHub: platformlar arası, Markdown tabanlı not alma uygulaması</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altyapınıza bağımlı olmadan ölü adam anahtarı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni bir Go projesi olan Deadcheck, cron işleri, zamanlayıcılar veya veritabanlarına güvenmeden bir ölü adam anahtarı olarak işlev görmek üzere geliştirilmiştir.- Deadcheck, bir kontrol noktası kaçırıldığında bir uyarı tetikleyen ve olayları erteleyen popüler bir olay yönetim platformu olan PagerDuty ile entegre olur.- Bu proje, geleneksel zamanlama veya veritabanı bağımlılıkları olmadan uyarıları ve olayları yönetmeye yönelik yenilikçi yaklaşımıyla dikkat çekicidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/adamdecaf/deadcheck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZAltyapınıza bağımlı olmadan ölü adam anahtarı</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematiksel Akıl Yürütmenin Büyük Dil Modellerindeki Sınırlamalarını Anlamak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İman Mirzadeh ve diğerleri tarafından yazılan &quot;GSM-Symbolic&quot; makalesi, GSM8K benchmark&#39;ını kullanarak Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) matematiksel akıl yürütme yeteneklerini araştırmaktadır. Yazarlar, LLM&#39;lerin sayısal değerlerdeki değişiklikler ve sorulardaki ek maddelerle mücadele ettiğini gösteren sembolik şablonlara sahip yeni bir benchmark olan GSM-Symbolic&#39;i tanıtmaktadır. Çalışma, LLM&#39;lerin gerçek mantıksal akıl yürütme yerine eğitim verilerinden akıl yürütmeyi kopyalayabileceğini öne sürerek, matematiksel akıl yürütmedeki sınırlamalarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05229</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZMatematiksel Akıl Yürütmenin Büyük Dil Modellerindeki Sınırlamalarını Anlamak</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARIA: Açık Çok Modlu Yerel Uzmanlar Karışımı Modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aria, gerçek dünya bilgisini kapsamlı bir anlayış için entegre eden açık bir çok modlu yerel yapay zeka modelidir ve performans açısından Pixtral-12B ve Llama3.2-11B gibi modelleri geride bırakır.- Görsel ve metin belirteci başına sırasıyla 3.9 milyar ve 3.5 milyar etkinleştirilmiş parametreye sahip uzman karışımı bir modeldir, bu da dil ve çok modlu yeteneklerini artırır.- Modelin ağırlıkları ve kod tabanı açık kaynaklıdır, bu da geliştiriciler ve araştırmacılar tarafından kolayca benimsenmesini ve uyarlanmasını sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05993</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZARIA: Açık Çok Modlu Yerel Uzmanlar Karışımı Modeli</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İnternet Arşivi: Güvenlik ihlali uyarısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İnternet Arşivi, e-posta adresleri ve diğer veriler dahil olmak üzere 31 milyon hesabın bilgilerini tehlikeye atan bir güvenlik ihlali yaşadı.</li>
<li>İhlal, etkilenen hesapların %54&#39;ünün daha önceki olaylardan dolayı zaten veritabanında bulunduğu Have I Been Pwned? (HIBP) tarafından doğrulandı.</li>
<li>İhlale ek olarak, İnternet Arşivi bir Dağıtılmış Hizmet Reddi (DDoS) saldırısıyla karşılaştı, bu da hizmet kesintilerine yol açtı ve şu anda güvenlik önlemlerini yükseltmek için çalışıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000Zİnternet Arşivi: Güvenlik ihlali uyarısı</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vikilerin Fandom'dan uzaklaşmasına yardımcı olmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weird Gloop, League of Legends Wiki&#39;yi resmi olarak barındırıyor ve Fandom&#39;dan geliştirici dostu ve topluluk odaklı vikilere geçiş yapıyor.</li>
<li>Bu hamle, eski wiki sürümlerini korumak gibi Fandom ile ilgili sorunları ele alıyor ve bağımsız wikilere yönelik Google&#39;ın artan desteğinden faydalanarak trafiği yeniden kazanmasına yardımcı oluyor.</li>
<li>Geçiş, potansiyel olarak katkıda bulunanların sayısını iki katına çıkarabilir ve özel teknik projelere izin verebilir, Weird Gloop ise wiki&#39;lerini Fandom&#39;dan taşımak isteyenlere rehberlik sağlayacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZVikilerin Fandom&apos;dan uzaklaşmasına yardımcı olmak</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gov.uk'un 'Bu Sayfayı Çık' bileşeni neden Escape tuşunu kullanmıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GOV.UK&#39;un &quot;Bu Sayfayı Kapat&quot; bileşeni, sayfa yüklemesini durdurma potansiyeli ve diğer işletim sistemi işlevlerinde kullanılması nedeniyle Escape tuşunu kullanmaktan kaçınır. Bunun yerine, JavaScript yönlendirmesi için Shift tuşu kullanılır, çünkü sınırlamalarına rağmen daha tutarlı bir işlevsellik sağlar. Bileşen, kullanıcıları tarafsız ve içerik açısından zengin bir sayfa sağlamak için BBC Hava Durumu&#39;na yönlendirir, bu da kullanıcıların aile içi şiddet gibi potansiyel tehlikeli durumlarda bir sayfadan hızla ayrılmalarına yardımcı olur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZGov.uk&apos;un &apos;Bu Sayfayı Çık&apos; bileşeni neden Escape tuşunu kullanmıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hintli girişimci, sanayici ve hayırsever Ratan Tata, 86 yaşında hayatını kaybetti.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZHintli girişimci, sanayici ve hayırsever Ratan Tata, 86 yaşında hayatını kaybetti.</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WASM Yeni CGI'dir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebAssembly (Wasm), yüksek performanslı ve kolayca sürdürülebilir etkileşimli web siteleri sunarak, geleneksel CGI modelini aşarak web uygulamalarında devrim yaratıyor.</li>
<li>Wasm, hem tarayıcılarda hem de sunucularda kod yürütülmesini sağlar, güvenilmeyen kod için hafif bir izolasyon modeli sunar ve birden fazla programlama dilini destekler.</li>
<li>Belirli ödünlere rağmen, örneğin sınırlı iş parçacığı ve JIT (Just-In-Time) derleme gibi, Wasm&#39;ın performans ve güvenlik avantajları, onu gelecekteki web geliştirme için umut verici bir teknoloji haline getiriyor, potansiyel olarak web geliştirme kısıtlamalarını dönüştürerek yeni olanaklar sağlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZWASM Yeni CGI&apos;dir</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verim Hakkında Hiçbir Şey Bilmiyorsun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İnternet Servis Sağlayıcıları (İSS&#39;ler), yetersiz bant genişliğinden ziyade genellikle eski yönlendirici yazılımından kaynaklanan yüksek gecikme süresi nedeniyle müşteri memnuniyetsizliği ile karşı karşıya kalabilirler. Bufferbloat olarak bilinen bu sorun, fq_codel ve CAKE&#39;in yaratıcıları tarafından geliştirilen LibreQoS gibi modern yazılım çözümleri kullanılarak hafifletilebilir, bu da veri akışını iyileştirir ve gecikmeleri azaltır. Bu tür yazılımların uygulanması, İSS&#39;lerin mevcut altyapılarını optimize etmelerine olanak tanır, ek bant genişliği yatırımı yapmadan hizmet kalitesini ve müşteri memnuniyetini artırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZVerim Hakkında Hiçbir Şey Bilmiyorsun</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ABD Genelinde Yazılım Mühendisi Maaş Isı Haritası]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etkileşimli bir ısı haritası, ABD genelinde Belirlenmiş Pazar Alanı (DMA) bölgelerine göre kategorize edilmiş yazılım mühendisi maaş aralıklarını sergilemektedir.</li>
<li>Isı haritası, maaş yüzdelikleri, toplam tazminat detayları hakkında bilgiler sunar ve en yüksek maaş veren şirketleri vurgular, maaşlar $50,000 ile $300,000 üzerinde değişmektedir.</li>
<li>Kullanıcılardan, ısı haritasına eklenmesini istedikleri ek özellikler veya veriler hakkında geri bildirimde bulunmaları teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://levels.fyi/heatmap</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZABD Genelinde Yazılım Mühendisi Maaş Isı Haritası</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenno – Markdown ve JavaScript = Word ve Excel'in bir hibriti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tenno, &#39;okunaklı programlama&#39; için Word ve Excel özelliklerini birleştirerek hesaplama hücreleriyle Markdown belgeleri oluşturmak üzere tasarlanmış bir web uygulamasıdır.</li>
<li>Uygulama henüz erken aşamalarında ve potansiyel özellikler hakkında kullanıcı geri bildirimi arıyor, yeteneklerini göstermek için bir Belgeler ve örnekler sayfası mevcut.</li>
<li>Tenno, API&#39;lerden veri entegre ederek işlev tanımları, çok boyutlu grafik çizimi ve gösterge tablosu oluşturma imkanı sunarak veri analizi ve görselleştirmeyi basitleştirmeyi amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tenno.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZTenno – Markdown ve JavaScript = Word ve Excel&apos;in bir hibriti</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust hakkındaki olumsuz görüşlerim (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Rust&#39;ın makrolar, tür sınıfları ve desen eşleştirme gibi güçlü yönlerini kabul ediyor, ancak karmaşıklığı ve &quot;unsafe&quot; ve &quot;panic&quot; gibi belirli özelliklerin kafa karıştırıcı derleme hatalarına yol açabileceği konusundaki endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Rust&#39;un verimli bellek temsiline odaklanması ve yerleşik bir asenkron çalışma zamanının olmaması, zorluklar olarak vurgulanmakta ve yazar, genel amaçlı bir dil olarak kullanımına karşı şüpheci yaklaşmaktadır.</li>
<li>Yazar, Rust&#39;un mükemmel araçlarına rağmen, kişisel projeler için bu dile yatırım yapma konusunda temkinli davranıyor, ancak tek iş parçacıklı C yerine kullanmayı düşünebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZRust hakkındaki olumsuz görüşlerim (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeskPad – Ekran paylaşımı için sanal bir monitör]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MasaüstüPad, sorunsuz tam ekran ekran paylaşımı için tasarlanmış sanal bir monitör uygulamasıdır ve kolay paylaşım için uygulama penceresi içinde yansıtılmış bir ekran oluşturur.</li>
<li>Kurulum seçenekleri arasında en son sürümü indirmek veya macOS için bir paket yöneticisi olan Homebrew&#39;u kullanarak &#39;brew install deskpad&#39; komutunu çalıştırmak bulunmaktadır.</li>
<li>Masaüstü Pedi, kullanıcıların sistem tercihleri içinde ekran çözünürlüğünü ayarlamalarına olanak tanıyan fiziksel bir monitör gibi çalışır ve imleç sanal ekrana hareket ettiğinde başlık çubuğunu mavi renkte vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stengo/DeskPad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZDeskPad – Ekran paylaşımı için sanal bir monitör</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla, saldırılarda aktif olarak istismar edilen Firefox sıfır gün açığını düzeltti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla, şu anda istismar edilen CVE-2024-9680 olarak tanımlanan kritik bir kullanımdan sonra serbest bırakma güvenlik açığını ele almak için Firefox için acil bir güncelleme yayınladı.- Güvenlik açığı, Animasyon zaman çizelgelerinde bulunuyor ve saldırganların serbest bırakılmış belleği kullanarak kod yürütmesine olanak tanıyor, bu da önemli bir güvenlik riski oluşturuyor.- Kullanıcılara, potansiyel saldırılara karşı korunmak için Firefox 131.0.2, Firefox ESR 115.16.1 veya Firefox ESR 128.3.1 sürümüne güncellemeleri şiddetle tavsiye ediliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZMozilla, saldırılarda aktif olarak istismar edilen Firefox sıfır gün açığını düzeltti.</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ürün ekibinin mimari önerinizle ilgilenmesini nasıl sağlarsınız?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir mimari değişiklik önerirken, bunları kapsamlı bir &quot;platin paket&quot; olarak sunarak ürün ekiplerinin karmaşıklığı anlamalarına ve kapsam ile zaman üzerinde müzakere etmelerine yardımcı olun.</li>
<li>Yeni fikirler önerirken Yatırım Getirisi (ROI) ve potansiyel risklere odaklanın, takım hedefleri ve öncelikleri ile uyum sağladığından emin olun.</li>
<li>Mevcut zamanı, kaliteyi artıran ve değerli çözümler sunan iyileştirmeler üzerinde çalışmak için kullanın, etkili müzakere ve önceliklendirmeye vurgu yaparak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZÜrün ekibinin mimari önerinizle ilgilenmesini nasıl sağlarsınız?</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Geoffrey Hinton, Ilya Sutskever'in 'Sam Altman'ı kovduğu' için gurur duyduğunu söylüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yapay zeka alanında önde gelen bir isim olan Geoffrey Hinton, yapay sinir ağlarına yaptığı katkılardan dolayı Nobel Ödülü ile ödüllendirildi.</li>
<li>Hinton, kabul konuşmasında, eski öğrencisi Ilya Sutskever&#39;i, 2023&#39;te OpenAI&#39;nin CEO&#39;su Sam Altman&#39;ın görevden alınmasını etkilemesi nedeniyle takdir etti ve bunu yapay zeka güvenliği için bir zafer olarak gördü.</li>
<li>İlk işten çıkarmaya rağmen, Sam Altman sonunda OpenAI üzerinde daha fazla kontrol kazandı ve bu durum, yapay zeka organizasyonlarının liderliğindeki devam eden dinamikleri gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZGeoffrey Hinton, Ilya Sutskever&apos;in &apos;Sam Altman&apos;ı kovduğu&apos; için gurur duyduğunu söylüyor</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basın Konferansı: Profesör Geoffrey Hinton, 2024 Fizik Nobel Ödülü [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZBasın Konferansı: Profesör Geoffrey Hinton, 2024 Fizik Nobel Ödülü [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sevdiğim Komut Satırı Araçları (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu gönderi, özellikle iOS geliştiricileri için verimliliği ve kullanılabilirliği artıran, çoğu Rust ile yazılmış modern komut satırı araçlarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Öne çıkan araçlar arasında gelişmiş metin düzenleme için Neovim, bulanık arama için fzf, sözdizimi vurgulamalı dosya görüntüleme için bat ve renkli dizin listeleme için exa bulunmaktadır.</li>
<li>Diğer dikkate değer araçlar arasında hızlı dosya içeriği araması için ripgrep, dosya adı araması için fd, geliştirilmiş git diff görselleştirmesi için delta, özlü komut yardımı için tldr, daha akıllı dizin gezintisi için zoxide ve kullanıcı dostu HTTP istekleri için HTTPie bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZSevdiğim Komut Satırı Araçları (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
