<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 10:07:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC TurboTax'in 'ücretsiz' reklam yapmasını yasakladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verilen metinler, CSS kod parçacıkları, yapılandırma ayarları, reklam bilgileri, düzenleyici eylemler, JavaScript kod parçacıkları ve TurboTax ve Federal Ticaret Komisyonu hakkındaki haber raporları dahil olmak üzere çok çeşitli veriler içermektedir.</li>
<li>Her bilgi parçası belirli bir amaca hizmet eder ve bağlamına bağlı olarak kendi işlevselliğine sahiptir.</li>
<li>Metinler TurboTax ve Federal Ticaret Komisyonu ile ilgili çeşitli ve ilgili bilgiler sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/01/22/business/ftc-turbotax-free-services/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZFTC TurboTax&apos;in &apos;ücretsiz&apos; reklam yapmasını yasakladı</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mod yapımcısı Game Boy Advance oyunlarını çarpışma seslerini kullanarak yeniden yaratıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir modcu, orijinal oyunlardan çarpışma seslerini yakalayarak ve ses dalga formlarını analiz ederek işlevsel Game Boy Advance oyunları geliştirmek için bir teknik buldu.</li>
<li>Mod yapımcısı süreç boyunca zorluklarla karşılaştı ancak sonunda oyun verilerini yeniden oluşturmayı başardı ve sonuçta tamamen doğru bir ROM ortaya çıktı.</li>
<li>Oluşturulan ROM, fiziksel Game Boy Advance donanımında oynatılabilir ve klasik oyun deneyimlerini yeniden yaşamak için heyecan verici bir yol sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/01/modder-recreates-game-boy-advance-games-using-the-audio-from-crash-sounds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZMod yapımcısı Game Boy Advance oyunlarını çarpışma seslerini kullanarak yeniden yaratıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instagram, Kullanıcı Katılımını Teşvik Etmek İçin "Not İstemlerini" Tanıttı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Instagram, kullanıcıların arkadaşlarına hatırlatıcılar veya ipuçları göndermelerini sağlayan &quot;Not İstemleri&quot; adlı yeni bir özellik başlattı.</li>
<li>Bu özellik, arkadaşlarınızı mesajlara veya gönderilere yanıt vermeye teşvik etmeyi amaçlamaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, mesajlarının veya gönderilerinin arkadaşlarının dikkatini çekmesini ve etkileşim almasını sağlamak için &quot;Not İstemleri &quot;ni kullanabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.neowin.net/news/meta-now-lets-eu-users-unlink-their-facebook-messenger-and-instagram-accounts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZInstagram, Kullanıcı Katılımını Teşvik Etmek İçin &quot;Not İstemlerini&quot; Tanıttı</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News Artık IPv6 Bağlantısını Destekliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aynı ASN&#39;ye (M5 Computer Security) ait hem IPv4 hem de IPv6 adreslerinin varlığından da anlaşılacağı üzere, kullanıcının tarayıcısı artık IPv6 üzerinden Hacker News&#39;e bağlanmaktadır.</li>
<li>Kullanıcı Hacker News&#39;e yönlendirilmekten memnun ve daha önce kapatılan Reddit ile aynı kaderi paylaşmamasını umuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39099065</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZHacker News Artık IPv6 Bağlantısını Destekliyor</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ücretsiz Erişimin Kilidini Açma: Giriş Yaparak Başlayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Login Start free&quot; ifadesi, ücretsiz bir giriş seçeneğinin varlığına işaret etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/lightning-ai/studios/code-lora-from-scratch?view=public&amp;section=all</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZÜcretsiz Erişimin Kilidini Açma: Giriş Yaparak Başlayın</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çek Cumhuriyeti IPv4 Hizmetleri için Bitiş Tarihini 6 Haziran 2032 Olarak Belirledi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Çek Cumhuriyeti Hükümeti, devlet yönetiminde DNSSEC ve IPv6 teknolojilerinin benimsenmesine yönelik bir planı onayladı.</li>
<li>Ülke, 6 Haziran 2032 tarihinden itibaren artık IPv4 üzerinden hizmet vermeyecek.</li>
<li>Bu geçiş, IPv4 adresleri yetersiz kaldığından ve IPv6 neredeyse sınırsız sayıda adres sunduğundan, artan cihaz ve hizmet sayısı nedeniyle gereklidir.</li>
<li>IPv4&#39;ün sona ermesi için geri sayım 3056 gün, 13 saat, 57 dakika ve 16 saniye olarak belirlenmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://konecipv4.cz/en/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZÇek Cumhuriyeti IPv4 Hizmetleri için Bitiş Tarihini 6 Haziran 2032 Olarak Belirledi</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winlator: Wine ve Box86/Box64 ile Android'de Windows Uygulamaları Çalıştırın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winlator, kullanıcıların Wine ve Box86/Box64 kullanarak Windows uygulamalarını çalıştırmalarını sağlayan bir Android uygulamasıdır.</li>
<li>Proje, ptitSeb ve Wine geliştiricilerinin yardımıyla geliştirilmiştir.</li>
<li>Winlator&#39;ın en son sürümü, telif hakkı BrunoSX&#39;e ait olan resmi web sitesinden indirilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://winlator.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZWinlator: Wine ve Box86/Box64 ile Android&apos;de Windows Uygulamaları Çalıştırın</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diversion: Git'e Yeni Nesil Bulut-Yerel Bir Alternatif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diversion, Git&#39;teki ölçeklenebilirlik ve karmaşıklık sorunlarını çözmek için tasarlanmış bulut tabanlı bir sürüm kontrol sistemidir.</li>
<li>Git depolarıyla gerçek zamanlı işbirliği ve uyumluluk sunarken Git&#39;in dallanma ve birleştirme yeteneklerini korumayı amaçlamaktadır.</li>
<li>Diversion şu anda açık beta aşamasındadır ve gelecekte açık kaynak olarak yayınlanacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39088551</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZDiversion: Git&apos;e Yeni Nesil Bulut-Yerel Bir Alternatif</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronotun Yörüngedeki Çaresizliği: Uzayda Kalmakla Tehdit Ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uzaya uçan ilk Çin doğumlu kişi olan Taylor Wang, Uzay Mekiği&#39;ndeyken deneyinin çalışmaması üzerine önemli bir aksilikle karşılaştı.</li>
<li>Başlangıçta deneyi giderme ve onarma şansı reddedildi ve bu da onu Dünya&#39;ya dönmemekle tehdit etti.</li>
<li>Bu olay, NASA mensubu olmayan astronotların ve mikro yerçekiminde bilimsel deneyler yürüten faydalı yük uzmanlarının karşılaştığı zorluklara ışık tutmaktadır ve ticari uzay uçuşları daha fazla kişinin uzayı keşfetmesinin yolunu açtığı için günümüzde de geçerliliğini korumaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/01/solving-a-nasa-mystery-why-did-space-shuttle-commanders-lock-the-hatch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZAstronotun Yörüngedeki Çaresizliği: Uzayda Kalmakla Tehdit Ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Makine Öğrenimi Mühendisliği Açık Kitap: Dil ve Çok Modlu Modellerin Eğitimi için Kapsamlı Bir Kaynak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makine Öğrenimi Mühendisliği Açık Kitabı, büyük dil modellerinin ve çok modlu modellerin eğitimi için kapsamlı bir metodoloji ve kaynak koleksiyonudur.</li>
<li>Özellikle LLM/VLM modelleriyle çalışan mühendisleri ve operatörleri eğitmeyi amaçlayan komut dosyaları ve komutlar da dahil olmak üzere teknik materyal sağlar.</li>
<li>Kitap, yazarın donanım bileşenlerini, performans optimizasyonunu, SLURM&#39;ü çalıştırmayı, geliştirme hata ayıklamasını ve diğer çeşitli kaynakları kapsayan açık kaynaklı modelleri eğitme deneyimlerini paylaşıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stas00/ml-engineering</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZMakine Öğrenimi Mühendisliği Açık Kitap: Dil ve Çok Modlu Modellerin Eğitimi için Kapsamlı Bir Kaynak</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesadüfi Keşifler: Yapay Tatlandırıcılar ve Yeni Tatlandırıcı Arayışları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, yapay tatlandırıcıların tesadüfi keşiflerini inceliyor ve yeni tatlandırıcıların yaratılma sürecine ilişkin soruları gündeme getiriyor.</li>
<li>Tatlı tatları tercih etmemizin ardındaki nedenleri inceliyor ve düşük kalorili tatlandırıcıların doğal olarak var olmayabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Tartışmada ayrıca kimyagerlerin maddeleri tatmasının potansiyel riskleri ve ilaç keşif yöntemlerinin sınırlılıkları da vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/oA23zoEjPnzqfHiCt/there-is-way-too-much-serendipity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZTesadüfi Keşifler: Yapay Tatlandırıcılar ve Yeni Tatlandırıcı Arayışları</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nobelli Fizikçi Arno A. Penzias, 90 Yaşında, Büyük Patlama Teorisini Doğruladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nobel ödüllü fizikçi Arno A. Penzias 90 yaşında hayata veda etti.</li>
<li>1964&#39;te kozmik mikrodalga arka plan radyasyonunu keşfederek Büyük Patlama teorisini doğruladı.</li>
<li>Penzias&#39;ın beklenmedik keşfi, kozmolojiyi felsefi bir alandan gözlemsel araştırmalarla yönlendirilen bir alana dönüştüren önemli bir ana işaret ediyordu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/22/science/space/arno-a-penzias-dead.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZNobelli Fizikçi Arno A. Penzias, 90 Yaşında, Büyük Patlama Teorisini Doğruladı</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bulut Maliyet Optimizasyonunu Otomatikleştirmek Yılda 150 Bin Dolar Tasarruf Sağlıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, bulut maliyet optimizasyonunun önemini vurgulamakta ve Lambda, Step Functions ve EventBridge kullanarak bir çözüm sunmaktadır.</li>
<li>Sistem, kullanılmadığında kaynakların kapatılması, güvenlik politikalarının uygulanması ve kaynakların otomatik olarak kapatılması gibi görevleri otomatikleştirir.</li>
<li>Çözüm, üretim dışı maliyetlerde %70&#39;lik bir düşüş sağladığını ve yıllık 150 bin ABD doları tasarruf öngördüğünü iddia ediyor. Gelecek planları arasında Kubernetes gibi daha karmaşık iş yüklerinin ele alınması da yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuananh.net/2024/01/21/cloud-cost-optimization-at-scale-part-1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZBulut Maliyet Optimizasyonunu Otomatikleştirmek Yılda 150 Bin Dolar Tasarruf Sağlıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dolandırıcılık ve Veri Manipülasyonu İddiaları Harvard Dana-Farber Kanser Enstitüsü'nü Salladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harvard Üniversitesi Dana-Farber Kanser Enstitüsü&#39;ndeki kanser araştırmalarında veri manipülasyonu ve suiistimal iddiaları ortaya çıktı.</li>
<li>Veri sahteciliği ve dolandırıcılık uygulamalarının belirli örnekleri tespit edilmiştir.</li>
<li>Bazı araştırmacıların güvenilirliği ve yetkinliği sorgulanmakta olup, bu iddialar sonucunda çok sayıda geri çekme ve düzeltme yapılmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forbetterscience.com/2024/01/02/dana-farberications-at-harvard-university/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-23T00:00:00.000ZDolandırıcılık ve Veri Manipülasyonu İddiaları Harvard Dana-Farber Kanser Enstitüsü&apos;nü Salladı</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flipper Zero: Hackerlar ve Geekler için Çok Yönlü Bir Çok Amaçlı Alet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flipper Zero, telsiz protokolleri, erişim kontrol sistemleri ve donanım gibi dijital sistemleri hacklemek için özelleştirme ve açık kaynak yetenekleri sunan, pentesters ve geeksler için tasarlanmış taşınabilir bir çoklu alet cihazıdır.</li>
<li>1,4&quot; monokrom LCD ekran, 5 düğmeli yön tuşu ve Bluetooth, NFC ve kızılötesi gibi çeşitli bağlantı seçeneklerine sahiptir.</li>
<li>Cihaz RFID kartlarını okuyabilir ve taklit edebilir, depolama için bir microSD kart yuvasına sahiptir ve bağımsız olarak kontrol edilebilir veya gelişmiş özellikler için bir bilgisayara veya akıllı telefona bağlanabilir, böylece donanım keşfi ve geliştirmeyi daha keyifli ve kullanışlı hale getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flipperzero.one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZFlipper Zero: Hackerlar ve Geekler için Çok Yönlü Bir Çok Amaçlı Alet</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA İletişim Kesintisinin Ardından Mars Mini Helikopteri ile Yeniden Bağlantı Kurdu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA, bir iletişim kesintisinin ardından Mars&#39;taki mini helikopteriyle başarılı bir şekilde yeniden temas kurdu.</li>
<li>Sağlanan CSS kodu, bir web sitesindeki özellikler, ekmek kırıntıları, doğruluk kontrol mesajları ve kayar menü gibi çeşitli öğeleri şekillendirmek için kullanılır.</li>
<li>Kod, web sayfalarının tutarlı bir görsel görünüme sahip olmasını sağlar ve duyarlı tasarım için medya sorguları içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-nasa-regains-contact-mini-helicopter.amp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZNASA İletişim Kesintisinin Ardından Mars Mini Helikopteri ile Yeniden Bağlantı Kurdu</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parola Kısıtlamaları: Seçme, Ekleme, Güncelleme, Silme, Bırakma işlemlerinden kaçının]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu sayfa bir dijital kimliğin şifresini sıfırlamak için kullanılır.</li>
<li>Kullanıcıların şifrelerini sıfırlamak için kişisel bilgilerini ve kullanıcı adlarını vermeleri gerekmektedir.</li>
<li>Parola güçlü olmalı ve belirli kriterleri karşılamalıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://id.uni-lj.si/DigitalnaIdentiteta/PonastavitevGesla?culture=en-GB</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZParola Kısıtlamaları: Seçme, Ekleme, Güncelleme, Silme, Bırakma işlemlerinden kaçının</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPT-3.5 Güvenlik Açığı: Yanlış Yazılmış İfadeler Hata Mesajına Neden Oluyor ve Veri Zehirlenmesi Endişesi Yaratıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChatGPT 3.5&#39;e yanıtın en üstüne belirli bir ifade eklemek sürekli olarak bir hata mesajını tetikler.</li>
<li>Bu hata GPT-4 ile veya GPT-3.5 API kullanılırken oluşmaz.</li>
<li>Hata muhtemelen OpenAI&#39;nin GPT modellerinde kullanılan tokenizasyon işleminden kaynaklanmaktadır.</li>
<li>Söz konusu ifade, Katalon Studio yazılımı için XML yapılandırma dosyalarında bulunan ve yanlış yazılmış bir seçenek adıdır.</li>
<li>GPT-3.5&#39;i eğitmek için kullanılan veri kümesi XML dosyalarını hariç tutmuş olabilir, bu da modelin yanlış yazılan belirtecin farkında olmamasına ve geçersiz yanıtlar üretmesine neden olur.</li>
<li>Bu keşif, potansiyel veri zehirlenmesi ve GPT-3.5&#39;in özetleme yeteneklerinin zayıflatılmasıyla ilgili endişeleri artırmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iter.ca/post/gpt-crash/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZGPT-3.5 Güvenlik Açığı: Yanlış Yazılmış İfadeler Hata Mesajına Neden Oluyor ve Veri Zehirlenmesi Endişesi Yaratıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Efsanevi Bell Laboratuvarları N.J.'deki Evinden Ayrılmaya Hazırlanıyor, Nostaljik Anılar Canlanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Çığır açan buluşlarıyla tanınan Nokia Bell Labs&#39;ın merkezini Murray Hill&#39;den New Brunswick&#39;teki yeni bir teknoloji merkezine taşıması, mevcut ve eski çalışanlar arasında nostaljiye yol açtı.</li>
<li>New Brunswick&#39;teki HELIX inovasyon merkezine 2025 yılında başlaması planlanan taşınma, Bell Labs araştırmacılarının ihtiyaçlarını karşılayan son teknoloji ürünü bir araştırma ve geliştirme tesisi oluşturmayı amaçlıyor.</li>
<li>Taşınmaya rağmen Bell Labs personelini azaltmayı düşünmüyor ve inovasyon ve dönüştürücü teknolojiler yaratma konusundaki kararlılığını sürdürüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nj.com/essex/2024/01/remembering-bell-labs-as-legendary-idea-factory-prepares-to-leave-nj-home.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZEfsanevi Bell Laboratuvarları N.J.&apos;deki Evinden Ayrılmaya Hazırlanıyor, Nostaljik Anılar Canlanıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bilim İnsanları Kanseri Besleyen Proteini Hedefleyen Peptit Bileşiği Geliştirdi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaliforniya Üniversitesi - Riverside&#39;daki araştırmacılar, kanser hücrelerinde yaygın olarak bulunan MYC proteinini hedef alan bir peptit bileşiği oluşturdular.</li>
<li>Araştırmacılar, peptidin yapısını değiştirerek MYC ile etkileşime girme kabiliyetini artırdı ve proteine güçlü bir şekilde bağlanmasını sağladı.</li>
<li>Bu gelişme yeni kanser tedavilerinin geliştirilmesinde umut vaat ediyor ve araştırmacılar peptidin hücrelere girme yeteneğini geliştirmeye odaklanmış durumda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-scientists-chaotic-protein-fueling-cancers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZBilim İnsanları Kanseri Besleyen Proteini Hedefleyen Peptit Bileşiği Geliştirdi</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google, gizlilik iddialarına rağmen Incognito modunda kullanıcıları izlediğini kabul etti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, gizlilik iddialarına rağmen kullanıcı verilerinin hala toplandığını açıkça belirtmek için Gizli mod için sorumluluk reddini güncelledi.</li>
<li>Güncellenen sorumluluk reddi, aynı cihazı kullanan diğer kişilerin kullanıcının faaliyetlerini görmeyeceğini, ancak verilerin ziyaret edilen web siteleri ve Google&#39;ın kendisi de dahil olmak üzere kullanılan hizmetler tarafından toplanmaya devam edeceğini belirtiyor.</li>
<li>Bu, Google&#39;ın kullanıcı etkinliklerini Gizli moddayken bile izlediğine dair şüpheleri doğrulamaktadır, bu nedenle kullanıcıların bunu kullanırken dikkatli olmaları tavsiye edilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.abplive.com/technology/google-incognito-new-disclaimer-canary-version-you-are-being-tracked-even-in-google-incognito-mode-new-disclaimer-is-up-privacy-lawsuit-1658159</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZGoogle, gizlilik iddialarına rağmen Incognito modunda kullanıcıları izlediğini kabul etti</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buffalofish Yaşlanmaya Meydan Okuyor: Bazıları 100 Yaşını Geçti ve Sağlıklı Kaldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arizona&#39;daki Apache Gölü&#39;nde yapılan yeni bir araştırma, bir tür tatlı su balığı olan bufalo balıklarının 100 yıldan fazla yaşayabildiğini ve yaşlandıkça güçlü bağışıklık sistemlerine ve stres tepkilerine sahip olduklarını keşfetti.</li>
<li>Önceleri bufalo balıklarının sadece 20&#39;li yaşlarının ortalarına kadar yaşadığına inanılıyordu.</li>
<li>Bulgular, bufalo balığının uzun ömürlülüğü üzerine yapılacak daha fazla araştırmanın, insanlar da dahil olmak üzere omurgalıların ömrünü uzatmaya yönelik içgörüler sağlayabileceğini göstermektedir. Ayrıca çalışma, bufalo balığı popülasyonlarının azalması ve şu anda hasatlarına ilişkin herhangi bir düzenleme bulunmaması nedeniyle koruma çabalarına duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nationalgeographic.com/premium/article/buffalofish-oldest-hundred-years-mystery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZBuffalofish Yaşlanmaya Meydan Okuyor: Bazıları 100 Yaşını Geçti ve Sağlıklı Kaldı</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C23 Standardı C Programlama Diline Yeni Özellikler Getiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kod, önişlemci yönergeleri ve işlev nitelikleri gibi C23 standardında sunulan çeşitli özellikleri göstermektedir.</li>
<li>Ayrıca ikili değişmezler, typeof operatörü, sayısal değişmezlerde rakam ayırıcılar, constexpr anahtar sözcüğü, static_assert anahtar sözcüğü ve boolean dizileri konularını da kapsamaktadır.</li>
<li>Yazar, yeni özellikler hakkındaki görüşlerini paylaşıyor, potansiyel avantajlarını ve kod geliştirme üzerindeki etkilerini tartışıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2024/01/21/c23-a-slightly-better-c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZC23 Standardı C Programlama Diline Yeni Özellikler Getiriyor</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datalog Öğren: Veritabanı Sorgu Dili için İnteraktif Öğretici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Learn Datalog Today&quot;, bildirimsel bir veritabanı sorgu dili olan Datalog&#39;un Datomic lehçesini öğreten etkileşimli bir eğitimdir.</li>
<li>Eğitimde sorgulama, veri kalıpları, dönüştürme işlevleri ve daha fazlası gibi konular ele alınmaktadır.</li>
<li>Lisp In Summer Projects 2013 için yazılmıştır ve GitHub&#39;da iyileştirme önerilerine açıktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.learndatalogtoday.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZDatalog Öğren: Veritabanı Sorgu Dili için İnteraktif Öğretici</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NPS Veri API'si ile Ulusal Park Hizmeti Verilerine Erişin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ulusal Park Servisi (NPS) Veri API&#39;si, geliştiricilerin NPS verilerini uygulamalar, haritalar ve web siteleri gibi projelerinde kullanmaları için mevcuttur.</li>
<li>API, uyarılar, makaleler, kamp alanları, etkinlikler, ders planları, haber bültenleri, parklar ve ziyaretçi merkezleri hakkında çeşitli bilgiler sunar.</li>
<li>Geliştiriciler API kaynaklarına erişebilir ve NPS Data API web sitesinde bir API anahtarı için kaydolabilirken, NPS API yol haritası API&#39;de gelecekteki güncellemeleri ve geliştirmeleri özetlemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/digital/nps-data-api.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-22T00:00:00.000ZNPS Veri API&apos;si ile Ulusal Park Hizmeti Verilerine Erişin</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moda ve Tasarımda Çirkin Estetik Neden Trend?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, moda ve tasarımda artan &quot;çirkin estetik&quot; trendini inceliyor.</li>
<li>Bu trendin popülerliğinin ardındaki olası nedenleri araştırıyor.</li>
<li>Makale, çağdaş kültürdeki toplumsal değerler ve estetik tercihler hakkında sorular ortaya atıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/issue-44/the-intellectual-situation/why-is-everything-so-ugly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZModa ve Tasarımda Çirkin Estetik Neden Trend?</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotube: YouTube entegrasyonuna sahip açık kaynaklı Spotify istemcisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotube, Spotify Premium aboneliği olmadan kullanılabilen açık kaynaklı bir Spotify istemcisidir.</li>
<li>Spotify&#39;ın veri API&#39;sini kullanır ve YouTube, Piped.video veya JioSaavn gibi alternatif ses kaynakları sunar.</li>
<li>Özellikler arasında reklam yok, indirilebilir parçalar, çapraz platform desteği, küçük boyut, düşük veri kullanımı, anonim giriş, zaman senkronize şarkı sözleri ve yerel performans yer alıyor. Kullanıcı verilerini toplamaz veya Spotify Shows &amp; Podcasts&#39;i desteklemez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KRTirtho/spotube</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZSpotube: YouTube entegrasyonuna sahip açık kaynaklı Spotify istemcisi</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rusya OpenVPN/WireGuard Bağlantılarını Engelleyerek İzole İnternet Endişelerini Artırdı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rus internet kullanıcıları OpenVPN/WireGuard protokollerini kullanan VPN hizmetlerine erişimde zorluklarla karşılaşıyor ve bazıları SSH bağlantılarında sorun yaşıyor.</li>
<li>Rusya&#39;da internetin kısıtlanabileceğine dair endişeler artıyor.</li>
<li>Bu durum Rus internet camiasında büyük ilgi gördü, ancak İngilizce konuşan medyada fazla yer bulmadı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39067213</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZRusya OpenVPN/WireGuard Bağlantılarını Engelleyerek İzole İnternet Endişelerini Artırdı</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ubisoft'un Niyetleri Tartışmalara Yol Açıyor: Tüketiciler Mülkiyetsizliği Benimseyecek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubisoft&#39;un niyetleri konusundaki şeffaflığı oyuncular arasında popüler olmayabilir, ancak endüstri trendlerini veya diğer şirketlerdeki üst düzey yöneticileri önemli ölçüde etkilemesi pek olası değildir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/01/19/ubisoft-says-it-out-loud-we-want-people-to-get-used-to-not-owning-what-theyve-bought/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZUbisoft&apos;un Niyetleri Tartışmalara Yol Açıyor: Tüketiciler Mülkiyetsizliği Benimseyecek</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vergi Anlaşması, zor durumdaki küçük işletmelere Ar-Ge amortismanı konusunda yardımcı olmayı amaçlıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İki partili Vergi Anlaşması, Ar-Ge amortismanı sunarak zor durumdaki küçük işletmeleri desteklemek üzere tasarlanmıştır.</li>
<li>Konuyla ilgili çok sayıda küçük işletme sahibiyle görüşen Michele Hansen&#39;e göre, vergi indiriminin odak noktası yazılım kullanan küçük işletmeler.</li>
<li>Bu vergi indiriminin amacı, küçük işletmelere yardım sağlamak ve yenilikçiliği teşvik etmektir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mjwhansen/status/1748345492998696961</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZVergi Anlaşması, zor durumdaki küçük işletmelere Ar-Ge amortismanı konusunda yardımcı olmayı amaçlıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wandering.shop: Mastodon Tarafından Desteklenen Merkezi Olmayan Sosyal Ağ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>wandering.shop, Mastodon tarafından desteklenen merkezi olmayan bir sosyal ağdır.</li>
<li>Kullanıcılar filtrelerle arama yapabilir, giriş yapabilir, hesap oluşturabilir ve gönderiler, profiller ve hashtag&#39;lerle etkileşime geçebilir.</li>
<li>Platform sunucu istatistikleri, gizlilik politikası ve farklı sunuculardan etkileşim olanağı sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wandering.shop/@youseeatortoise/111782434593735690</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZWandering.shop: Mastodon Tarafından Desteklenen Merkezi Olmayan Sosyal Ağ</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Animatörlerin Kötü Durumu: 25 milyar Dolarlık Anime Endüstrisinde Düşük Ücretler ve Aşırı Çalışma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Değeri 25 milyar dolar olan anime endüstrisi, animatörler için düşük ücretler gibi önemli bir sorunla karşı karşıya.</li>
<li>Makale, A1 Pictures&#39;da yaşanan bir çalışan intiharı vakasına dikkat çekerek, bu sorunun ardındaki nedenleri ve bu soruna yönelik ilgisizliği tartışıyor.</li>
<li>Japonya&#39;nın çalışma kültüründeki aşırı çalışma, bu sorunun ele alınmasında bir zorluk olarak tanımlanmaktadır.</li>
<li>Osamu Tezuka&#39;nın sektördeki rolü ve ekonomik faktörlerin çalışma koşulları üzerindeki etkisi araştırılmıştır.</li>
<li>Manga sanatçılarının anime uyarlamaları üzerindeki kontrol eksikliği ve animatörler için emeklilik haklarını güvence altına alma çabalarının başarısızlığı tartışılmaktadır.</li>
<li>Üretim Komitelerinin baskınlığı ve potansiyel çözümler incelenmiştir.</li>
<li>Makale, animatörler için düşük ücretler ile yüksek yaşam maliyetleri arasındaki uyumsuzluğun ele alınması gerektiğini vurguluyor.</li>
<li>Anime üretiminde kalite kontrolün ve kapsamlı kontrolün önemi vurgulanmaktadır.</li>
<li>Sektörde eylem ve değişim çağrısı ile birlikte kamu farkındalığı ve desteği gerekli olarak tanımlanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hitregbroke.com/anime/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZAnimatörlerin Kötü Durumu: 25 milyar Dolarlık Anime Endüstrisinde Düşük Ücretler ve Aşırı Çalışma</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun Shell ile tanışın: JavaScript'te Kabuk Komut Dosyalarını Kolaylaştırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JavaScript&#39;te kabuk komut dosyalarını çalıştırmak, platformlar arasındaki sözdizimi ve komut farklılıkları nedeniyle zor olabilir.</li>
<li>Bun Shell, JavaScript ve TypeScript&#39;te platformlar arası kabuk komut dosyası yazmaya olanak tanıyan Bun&#39;da gömülü bir dil ve yorumlayıcıdır.</li>
<li>Bun Shell, mevcut kabukların karmaşıklıklarını ve tutarsızlıklarını ele alarak JavaScript&#39;te kabuk komut dosyalarını çalıştırmak için modern ve verimli bir çözüm sağlamayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/the-bun-shell</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZBun Shell ile tanışın: JavaScript&apos;te Kabuk Komut Dosyalarını Kolaylaştırma</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla Çalışanlarının Araç Kameralarını Kötüye Kullanması Gizlilik Davalarına Yol Açtı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla çalışanları, araçlardaki otopilot ve kabin kameralarını kötüye kullanırken, çektikleri görüntüleri şirketin dahili sohbet platformunda paylaşırken yakalandı.</li>
<li>Bu kötüye kullanımın bir sonucu olarak Tesla, gizliliklerinin ihlal edildiğini iddia eden sahiplerinin açtığı davalarla karşı karşıya.</li>
<li>Davalar, araç içi kameraların potansiyel kötüye kullanımına ilişkin endişeleri vurgulamakta ve otonom araçlarda gizlilik ve veri güvenliğine ilişkin soruları gündeme getirmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.motorbiscuit.com/tesla-employees-using-vehicle-cameras-to-spy-on-private-scenes-owners-suing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZTesla Çalışanlarının Araç Kameralarını Kötüye Kullanması Gizlilik Davalarına Yol Açtı</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coffeehouse: Rastgele Hacker News Kullanıcılarıyla Bağlantı Kurun ve Sohbet Edin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Coffeehouse, Hacker News kullanıcılarının rastgele kullanıcılarla sesli konuşmalar yapmasını sağlayan bir platformdur.</li>
<li>Platform, recaptcha&#39;ya karşı koruma sunarak sorunsuz ve sorunsuz bir deneyim sağlar.</li>
<li>Hacker News kullanıcılarına bağlantı kurma ve anlamlı bire bir tartışmalar yapma fırsatı sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://coffeehouse.chat/hn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZCoffeehouse: Rastgele Hacker News Kullanıcılarıyla Bağlantı Kurun ve Sohbet Edin</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA 72. Uçuşunda Mars Helikopteri ile Teması Kaybetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA, Ingenuity Mars helikopteri ile Mars&#39;taki 72. uçuşu sırasında, maksimum irtifaya başarıyla ulaşıp alçalmaya başladıktan sonra irtibatı kaybetti.</li>
<li>İletişim kaybı, helikopterin Perseverance keşif aracı için keşif görevi yaptığı sırada meydana geldi.</li>
<li>NASA verileri aktif olarak analiz ediyor ve iletişimi yeniden kurmak için sonraki adımları belirliyor, ancak helikopterle temasın yeniden sağlanıp sağlanamayacağı belirsizliğini koruyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/nasa-loses-contact-ingenuity-mars-helicopter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZNASA 72. Uçuşunda Mars Helikopteri ile Teması Kaybetti</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QR Kod Menülerinin Zorluğu: Fiziksel Menüler İçin Bir Savunma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, İtalya seyahati sırasında menüleri okumanın keyifli bir deneyim olduğunu belirterek, restoranlarda QR kodlu menüler yerine fiziksel menüleri tercih ettiğini ifade ediyor.</li>
<li>Yazar, QR kod menülerini kullanmanın ekranlara bakma ve birden fazla sekme arasında gezinme ihtiyacı gibi küçük sakıncalarını sıralıyor.</li>
<li>Yazar, QR kod menülerinin benimsenmesi nedeniyle hizmet sektöründe gizlilik, belirli müşterilerin dışlanması ve potansiyel iş kayıpları ile ilgili endişelerini dile getirmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/qr-code-restaurant-menu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZQR Kod Menülerinin Zorluğu: Fiziksel Menüler İçin Bir Savunma</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fujitsu Lifebook AH532 BIOS Kayboluyor: Çözümün Araştırılması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, BIOS kurulum menüsüne erişilemeyen bir Fujitsu dizüstü bilgisayarla ilgili bir sorunu araştırıyor.</li>
<li>Sorunu çözmek için BIOS ayarlarını sıfırlama ve BIOS&#39;u flaşlama gibi farklı yöntemler deniyorlar.</li>
<li>Belirli bir komutun önyükleme menüsünü temizlediğini ve BIOS kurulum menüsünü kullanılamaz hale getirdiğini keşfettiklerinde, geçici bir çözüm sunarlar ve sorunu daha sonra kalıcı olarak ele almayı planlarlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.timschumi.net/2024/01/20/ah532-bios-investigation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZFujitsu Lifebook AH532 BIOS Kayboluyor: Çözümün Araştırılması</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Diskprices.com'un Modası Geçmiş Tasarımı Affiliate Marketing ile Ayda 5 Bin Dolar Kazandırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeremy Grosser tarafından oluşturulan diskprices.com adlı tek sayfalık bir web sitesi, ücretli satış ortaklığı bağlantıları aracılığıyla ayda 5.000 dolar kazanıyor.</li>
<li>Web sitesi Amazon&#39;un indirimli sabit disklerini sergiliyor ve düzenli olarak güncelleniyor.</li>
<li>Modası geçmiş tasarımına rağmen, web sitesi çevrimiçi gelir elde etmede önemli bir başarı elde etmeyi başarmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@petervoica/how-an-ugly-single-page-website-makes-5-000-a-month-with-affiliate-marketing-c4974a8d1d69</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZDiskprices.com&apos;un Modası Geçmiş Tasarımı Affiliate Marketing ile Ayda 5 Bin Dolar Kazandırıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Words and Buttons Online Platformu ile C Programlama Bilginizi Test Edin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Words and Buttons Online, matematik, algoritmalar ve programlama konularında eğitimler, demolar ve testler sunan interaktif bir platformdur.</li>
<li>Programcılar, doğru dönüş değerini seçmeyi gerektiren beş soruluk bir test ile C programlama dili bilgilerini test edebilirler.</li>
<li>Web sitesi ayrıca C programlama ve programcılar için geometri kitapları gibi ek kaynakların yanı sıra Github ve RSS beslemelerine bağlantılar da sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordsandbuttons.online/so_you_think_you_know_c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-21T00:00:00.000ZWords and Buttons Online Platformu ile C Programlama Bilginizi Test Edin</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gizemli Bir Dokunmatik Ekranı Keşfetmek: Bir Enerji İzleme Sisteminin ve Gizli İşlevselliğinin Ortaya Çıkarılması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, dairelerinde bir enerji izleme sistemi olduğu ortaya çıkan dokunmatik ekranlı bir cihaza rastladı.</li>
<li>Önceden yüklenmiş uygulamaları olan eski bir Android tablet keşfettiler, bunlardan biri güç kullanımlarını izlemelerini sağlıyordu.</li>
<li>Ağ taraması yoluyla, cihazda bir Node.js sunucusu, bir DNS sunucusu ve gizli bir SSH sunucusu buldular ve dosyalarını keşfetmek için erişim elde ettiler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://laplab.me/posts/whats-that-touchscreen-in-my-room/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZGizemli Bir Dokunmatik Ekranı Keşfetmek: Bir Enerji İzleme Sisteminin ve Gizli İşlevselliğinin Ortaya Çıkarılması</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fujitsu, Birleşik Krallık Postanesi Skandalında Yanlış Mahkumiyetlere Neden Olan Hatalar Hakkında Önceden Bilgi Sahibi Olduğunu Kabul Etti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fujitsu, Birleşik Krallık Posta Ofisi tarafından kullanılan Horizon sistemindeki yazılım hatalarının en başından beri mevcut olduğunu ve 900&#39;den fazla posta çalışanının haksız yere kovuşturulmasına neden olduğunu kabul etti.</li>
<li>Hatalar, haksız yere suçlanan kişilerin avukatlarından kasıtlı olarak gizlenmiş ve tanık ifadeleri Postane tarafından değiştirilerek sistemin doğru çalıştığı izlenimi verilmiştir.</li>
<li>Yaklaşık 93 mahkumiyet kararı bozuldu ve hala bekleyen tazminat davaları var. Skandal, özel şirketlerin bireyleri yargılamasına izin veren sistemde değişikliklere yol açabilir. Fujitsu özür dileyerek mağdurların tazmin edilmesine yardımcı olmayı taahhüt ederken, Birleşik Krallık hükümeti de haksız yere mahkum edilenlerin hızlı bir şekilde aklanması ve tazminat ödenmesi için yeni bir yasa çıkarmayı planlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/fujitsu-bugs-that-sent-innocent-people-to-prison-were-known-from-the-start/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZFujitsu, Birleşik Krallık Postanesi Skandalında Yanlış Mahkumiyetlere Neden Olan Hatalar Hakkında Önceden Bilgi Sahibi Olduğunu Kabul Etti</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tayland 15 Milyon Ton Lityum Buldu, Elektrikli Araç Hedeflerini Güçlendiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tayland yaklaşık 15 milyon ton lityum yatağı keşfetmiş olup, Bolivya ve Arjantin&#39;den sonra dünyanın üçüncü büyük lityum kaynağı konumundadır.</li>
<li>Bu keşif, Tayland&#39;ın elektrikli araç üretiminde bölgesel bir merkez olma hedefi açısından önemli bir gelişme.</li>
<li>Bununla birlikte, bu lityum yataklarının ticari kullanımı belirsizliğini korumaktadır ve hükümet şu anda bunların uygulanabilirliğini değerlendirmektedir. Tayland bunu elektrikli araç aküsü üretiminde kendi kendine yeterliliğe ulaşmak için bir fırsat olarak görüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.malaymail.com/news/money/2024/01/19/thailand-discovers-nearly-15-million-tonnes-of-lithium/113414</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZTayland 15 Milyon Ton Lityum Buldu, Elektrikli Araç Hedeflerini Güçlendiriyor</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zamanda geri adım atın: 1999'dan ilham alan bir web sitesi ile web nostaljisini yaşayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, 1999 dönemindeki web sitelerinin tasarım ve estetiğini taklit eden bir web sitesi geliştirmiştir.</li>
<li>Başkalarını web sitelerini ziyaret etmeye ve kendi sitelerinde bir web düğmesi görüntüleyerek web halkalarının bir parçası olmaya teşvik ederler.</li>
<li>Web sitesi nostalji uyandırmayı ve 1990&#39;ların internet tasarım trendlerini kutlamayı amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billsworld.neocities.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZZamanda geri adım atın: 1999&apos;dan ilham alan bir web sitesi ile web nostaljisini yaşayın</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çığır Açan Keşif: Grafen Tabanlı Çip Elektron Hareketliliğinde Silikondan Daha İyi Performans Gösteriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Georgia Tech&#39;teki araştırmacılar, silikona kıyasla daha üstün elektron hareketliliğine sahip bir malzeme olan grafenden yapılmış dünyanın ilk işletim çipini yarattılar.</li>
<li>Grafen tabanlı çipler, hız ve güç tüketimi açısından silikon alternatiflerinden daha iyi performans gösterme potansiyeline sahiptir.</li>
<li>Bu buluş, gelecekte daha verimli ve gelişmiş elektronik cihazlara yol açabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/graphene-semiconductor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZÇığır Açan Keşif: Grafen Tabanlı Çip Elektron Hareketliliğinde Silikondan Daha İyi Performans Gösteriyor</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekor Kıran Tek Kümeli Ceph Oluşturma: 1 TiB/s Performans Elde Etmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, HDD destekli bir Ceph kümesinden geçiş yapan bir şirket için 10 petabaytlık bir NVMe dağıtımı oluşturma ve test etme deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Yeni yapılandırma, daha hızlı bellek çıkışı, daha fazla CPU kaynağı ve daha fazla ağ çıkışı olan daha küçük düğümler içeriyor.</li>
<li>Performans testleri, potansiyel olarak çekirdek tarafı sorunları ve yanlış derleme bayrakları nedeniyle tutarsız sonuçlar ve performans düşüşleri ile ilgili sorunlar ortaya çıkardı, ancak bir kesinti çözüldükten ve ek testler yapıldıktan sonra etkileyici sonuçlar elde edildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ceph.io/en/news/blog/2024/ceph-a-journey-to-1tibps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZRekor Kıran Tek Kümeli Ceph Oluşturma: 1 TiB/s Performans Elde Etmek</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eski Bir SNES Kumandasını Arduino ile USB Oyun Kumandasına Dönüştürmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Tokyo&#39;da eski bir SNES kontrol cihazı satın alarak bunu bilgisayarları için bir USB kontrol cihazına dönüştürme deneyimlerini anlatıyor.</li>
<li>SNES kontrol cihazının donanım bileşenlerini ve düğmeye basma işlemlerini nasıl ilettiğini inceliyorlar.</li>
<li>Yazar, denetleyiciyi programlamak ve SNES düğmelerini HID gamepad düğmelerine yeniden eşleştirmek için bir Arduino kartı kullanma sürecini, kod parçacıkları ve kurulum talimatları da dahil olmak üzere açıklamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chybby.com/posts/building-a-usb-snes-controller</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZEski Bir SNES Kumandasını Arduino ile USB Oyun Kumandasına Dönüştürmek</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[E-ticaret Dolandırıcılığıyla Asılsız Şekilde Suçlanan Kanadalı Adam Yasal Arafta Kaldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Timothy Barker, &quot;üçgenleme dolandırıcılığı&quot; olarak bilinen karmaşık bir e-ticaret dolandırıcılığı düzenlemekle suçlandıktan sonra adını temize çıkarmaya çalışıyor.</li>
<li>Üçgenleme dolandırıcılığı, bir tüketicinin internet üzerinden bir ürün satın alması, satıcının çalıntı ödeme kartı verilerini kullanarak aynı ürünü bir çevrimiçi perakendeciden satın alması ve işleme itiraz edebilecek tek tarafın çalıntı kartın sahibi olmasıdır.</li>
<li>Barker, Amazon&#39;daki bir satıcıdan kendi ödeme kartını kullanarak topluluğu için ürün satın aldığını iddia etti, ancak daha sonra Ontario&#39;lu bir kadından Walmart hesabını hacklemekle suçlandı.</li>
<li>Barker, Kanada Kraliyet Atlı Polisi tarafından tutuklandı, işini kaybetti ve şu anda istihdam beklentilerini etkileyen bir sabıka kaydı var.</li>
<li>Barker hem kendisinin hem de Ontario&#39;lu kadının üçgenleme dolandırıcılığının kurbanı olduğuna inanıyor; birileri kadının hesabını hacklemiş ve Barker&#39;ın adını ve adresini alıcı olarak eklemiş.</li>
<li>Kanıt sunmasına rağmen Barker&#39;a yöneltilen suçlamalar durduruldu ve Barker adını temize çıkaramadı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/01/canadian-man-stuck-in-triangle-of-e-commerce-fraud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZE-ticaret Dolandırıcılığıyla Asılsız Şekilde Suçlanan Kanadalı Adam Yasal Arafta Kaldı</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SourceHut'ın 170 saatlik kesintisi: Çıkarılan dersler ve gelecek planları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir veri merkezi olan SourceHut, DDoS saldırısı ve acil durum geçişi sonucunda 170 saatlik uzun bir kesinti yaşadı.</li>
<li>Bazı hizmetler yeniden sağlanmış olsa da, tamamen iyileşme konusunda zorluklar ve gecikmeler yaşanmıştır.</li>
<li>SourceHut, altyapıyı güçlendirmek ve yedekliliği artırmak gibi gelecekteki olayları önlemek için adımlar atıyor ve kesinti süresini en aza indirmek ve benzer olaylara karşı dayanıklılığı artırmak için aktif olarak çözümler araştırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcehut.org/blog/2024-01-19-outage-post-mortem/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZSourceHut&apos;ın 170 saatlik kesintisi: Çıkarılan dersler ve gelecek planları</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox Büyük Platformlarda Teknik Zorluklarla Karşılaşıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Özet, Firefox&#39;un büyük yazılım platformlarında karşılaştığı güvenlik sınırlamaları, kararlılık ve performans sorunları ve birinci taraf tarayıcılara kıyasla işlevsellik dezavantajları gibi teknik sorunları vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu sorunları ele almak için önerilen değişikliklerden bahsedilmekte ve daha fazla tartışma ve ayrıntı için platform-tilt sorun izleyicisine atıfta bulunulmaktadır.</li>
<li>Özet, Apple, Google ve Microsoft satıcılarına göre belirli sorunları kategorize etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mozilla.github.io/platform-tilt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZFirefox Büyük Platformlarda Teknik Zorluklarla Karşılaşıyor</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft, Midnight Blizzard'ın Ulus Devlet Saldırısına Yanıt Verdi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft, 12 Ocak 2024 tarihinde Midnight Blizzard adlı bir grup tarafından gerçekleştirilen bir ulus-devlet saldırısı tespit etti.</li>
<li>Saldırı, üst düzey yöneticiler de dahil olmak üzere sınırlı sayıda kurumsal e-posta hesabına erişmek için bir test hesabının tehlikeye atılmasını içeriyordu.</li>
<li>Microsoft&#39;un anında müdahale süreci saldırıyı hafifletmiş ve tehdit aktörünün müşteri ortamlarına, üretim sistemlerine, kaynak koduna veya yapay zeka sistemlerine erişmesini engellemiştir. Microsoft daha fazla güvenlik önlemi almaktadır ve soruşturma devam ettikçe güncellemeler sağlayacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://msrc.microsoft.com/blog/2024/01/microsoft-actions-following-attack-by-nation-state-actor-midnight-blizzard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZMicrosoft, Midnight Blizzard&apos;ın Ulus Devlet Saldırısına Yanıt Verdi</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Japonya'nın SLIM uzay aracı Ay'a başarıyla iniş yaptı, hassas iniş teknolojisinin altını çizdi [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Çin&#39;in Ay görevi, yerçekimi kuvvetlerini kullanan ve güneş panelleri ve gezginlerle donatılmış uzay aracı SLIM&#39;i kullanıyor.</li>
<li>Görev, Ay&#39;ın yüzeyindeki kaya oluşumlarını incelemeyi ve Olivin mineralini analiz etmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Bazı güneş pili sorunlarına rağmen uzay aracı başarılı bir şekilde iniş yaptı ve iletişim kurarak hassas iniş teknolojisinin ve Ay&#39;ın keşfinde küresel işbirliğinin önemini ortaya koydu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2-yBlZplnKQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZJaponya&apos;nın SLIM uzay aracı Ay&apos;a başarıyla iniş yaptı, hassas iniş teknolojisinin altını çizdi [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fransız Peynir Endüstrisi Mikrobiyal Çeşitlilik Eksikliğinden Kaynaklanan Tehditle Karşı Karşıya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fransız mavi peynir endüstrisi, fermantasyon için kullanılan mantarda genetik çeşitlilik eksikliğine yol açan üretim yöntemlerinin tek tip olması nedeniyle risk altındadır.</li>
<li>Fransız Alplerinde üretilen Termignon mavi peyniri, genetik havuzun çeşitlendirilmesine ve endüstrinin kurtarılmasına yardımcı olabilecek benzersiz bir Penicillium roqueforti popülasyonuna sahiptir.</li>
<li>Camembert peyniri endüstrisi, yalnızca üreme yeteneğini kaybetmiş tek bir Penicillium camemberti türüne dayandığı için halihazırda yok olma tehlikesiyle karşı karşıyadır ve bu durum, farklı türlerle eşeyli üreme yoluyla genetik çeşitliliğe duyulan acil ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.cnrs.fr/articles/french-cheese-under-threat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZFransız Peynir Endüstrisi Mikrobiyal Çeşitlilik Eksikliğinden Kaynaklanan Tehditle Karşı Karşıya</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mühendislik Felsefesine İlham Veren Kitaplar ve Projeler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, bilgisayar tutkusu ve yeni kavramlar öğrenme arzusu olan bir yazılım mühendisidir.</li>
<li>Başkalarına ilham vermiş ve kişisel bir mühendislik felsefesi geliştirmiş kitaplar ve projeler bulmakla ilgileniyorlar.</li>
<li>Sadece yazılım mühendisliği değil, daha geniş bir mühendislik alanında özellikle öneriler arıyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39057219</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-20T00:00:00.000ZMühendislik Felsefesine İlham Veren Kitaplar ve Projeler</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ello'nun Ölümü: Reklamsız Bir Sosyal Ağ İçin Hayal Kırıklığı Yaratan Son]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Facebook&#39;a reklamsız bir alternatif olmayı amaçlayan bir sosyal ağ olan Ello, kullanıcıları hayal kırıklığına uğratarak aniden kapandı.</li>
<li>Gizlilik ve kullanıcı verilerinin korunması konusundaki ilk taahhüdüne rağmen Ello, büyüme ve para kazanma için finansman ararken değerlerini korumakta zorluklarla karşılaştı.</li>
<li>Sahiplik ve yönetimdeki değişiklikler, mali zorluklarla birlikte, nihayetinde platformun kullanıcılara içeriklerini koruma şansı vermeden aniden kapatılmasına yol açtı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waxy.org/2024/01/the-quiet-death-of-ellos-big-dreams/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZEllo&apos;nun Ölümü: Reklamsız Bir Sosyal Ağ İçin Hayal Kırıklığı Yaratan Son</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Notify ekibi PostgreSQL veritabanını yalnızca 11 saniyelik kesinti süresiyle başarıyla taşıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GOV.UK Notify ekibi, AWS Veritabanı Geçiş Hizmetini (DMS) kullanarak PostgreSQL veritabanlarını minimum kesinti süresiyle başarıyla taşıdı.</li>
<li>Geçiş süreci DMS örneğinin kurulmasını, hedef veritabanının oluşturulmasını, tam bir veri yüklemesinin gerçekleştirilmesini ve devam eden replikasyonun uygulanmasını içeriyordu.</li>
<li>Geçiş yalnızca 11 saniyelik kesinti süresiyle sonuçlandı ve 5 dakikanın altındaki hedeflerini aştı. Ekip gelecekte uygulamalarını AWS Elastic Container Service&#39;e (ECS) geçirmeyi planlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gds.blog.gov.uk/2024/01/17/how-we-migrated-our-postgresql-database-with-11-seconds-downtime/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZNotify ekibi PostgreSQL veritabanını yalnızca 11 saniyelik kesinti süresiyle başarıyla taşıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hans Reiser Gecikme İçin Özür Diledi ve Linux Çekirdeğinde ReiserFS'nin Kullanımdan Kaldırılmasını Tartıştı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ReiserFS V3 ve Reiser4&#39;ün yaratıcısı Hans Reiser, bir mektuba verdiği yanıttaki gecikme için özür diliyor ve yanıt sürelerini iyileştirmek için OCR teknolojilerinin kullanılmasını öneriyor.</li>
<li>Reiser, mektubun nereye gönderileceği konusunda tavsiye ve Reiser5&#39;in yanı sıra diğer dosya sistemleri ve sıkıştırma yöntemleri hakkında bilgi talep etmektedir.</li>
<li>Kendisini 2006 yılında karısını öldürdüğü için hapiste olarak tanıtıyor, işlediği suçtan dolayı pişmanlığını dile getiriyor ve ReiserFS V3 ve V4&#39;ün ayrıntılı bir özrünü ve tarihçesini sunarak teknik sorunları vurguluyor ve ReiserFS 4&#39;ün daha sürdürülebilir bir seçenek olduğunu belirtiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ftp.mfek.org/Reiser/Letters/№2%20Hans→Fred/reiser_response.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZHans Reiser Gecikme İçin Özür Diledi ve Linux Çekirdeğinde ReiserFS&apos;nin Kullanımdan Kaldırılmasını Tartıştı</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İnternet Öncüsü Dave Mills Öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İnternetin ilk günlerinin önde gelen isimlerinden Dave Mills, huzur içinde hayatını kaybetti.</li>
<li>Ağ Zaman Protokolü, Fuzzball yönlendiricileri, INARG görev gücü, COMSAT Laboratuvarları ve Delaware Üniversitesi de dahil olmak üzere İnternet teknolojisinin çeşitli yönlerine önemli katkılarda bulundu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elists.isoc.org/pipermail/internet-history/2024-January/009265.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000Zİnternet Öncüsü Dave Mills Öldü</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konut İnşaatının Kilidini Açmak: Tek Katlı Çok Aileli Binalar için Durum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tek katlı çok aileli binaların yasallaştırılması, ABD&#39;de konut inşaatını artırabilir ve satın alınabilirlik endişelerini giderebilir.</li>
<li>Makale, çıkış düzenlemelerinin tarihçesini ve tasarım ve satın alınabilirlik üzerindeki etkisini incelemektedir.</li>
<li>Bina yönetmeliklerinin altı kata kadar tek katlı binalara izin verecek şekilde yeniden düzenlenmesi, Kuzey Amerika Bina Merkezi tarafından daha verimli ve uygun fiyatlı konut tasarımları elde etmenin bir yolu olarak savunulmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thesisdriven.com/p/the-case-for-single-stair-multifamily</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZKonut İnşaatının Kilidini Açmak: Tek Katlı Çok Aileli Binalar için Durum</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay Zeka Maliyetlerini %99 Düşürmek: Başarıya Götüren Oyun Kitabı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wanderer uygulamasının yaratıcısı, gecikme süresini iyileştirirken ve kaliteyi korurken yapay zeka maliyetlerini %99 oranında azaltmayı başardı.</li>
<li>Yaratıcı, bu kayda değer maliyet düşüşünü nasıl başardıklarına dair içgörüler içeren oyun kitabını paylaştı.</li>
<li>Bu maliyet düşüşü, yapay zeka giderlerini optimize etme ve aynı zamanda performansı artırma potansiyelini vurgulaması açısından önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/wenquai/status/1748016021808595242</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZYapay Zeka Maliyetlerini %99 Düşürmek: Başarıya Götüren Oyun Kitabı</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gözetim Kapitalizminden Kaçış: Stratejiler, Sınırlamalar ve Bütüncül Bir Yaklaşım İhtiyacı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, gözetim kapitalizmi konusunu ele almakta ve bununla mücadele etmek için alternatif stratejiler önermektedir.</li>
<li>Ücretli aboneliklerin sınırlamalarını inceliyor ve gözetim kapitalizmini önlemek için kendi kendini barındırmanın etkinliğini vurguluyor.</li>
<li>Kendi kendine barındırma ölçeklenebilirlik zorluklarına sahip olabilir ve teknik uzmanlık gerektirebilir. Makalede ayrıca uçtan uca şifreleme (E2EE) kavramı tartışılmakta, ancak dezavantajlarına dikkat çekilmekte ve bütünsel bir yaklaşımın gerekliliği vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ergaster.org/posts/2024/01/18-escaping-surveillance-capitalism-at-scale/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZGözetim Kapitalizminden Kaçış: Stratejiler, Sınırlamalar ve Bütüncül Bir Yaklaşım İhtiyacı</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google'ın Değişen Kültürü: Çalışanlara Değer Vermekten Finansal Zorluklara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eski bir Google çalışanı olan yazar, şirketin çalışanların refahına öncelik veren erken dönem kültürünü yansıtıyor ve Google&#39;ın çalışanları işten çıkarmak yerine transfer ederek yeniden yapılanmaya yönelik benzersiz yaklaşımını tartışıyor.</li>
<li>Ancak yazar, Google büyüdükçe ve mali zorluklarla karşılaştıkça bu kültürün değiştiğini, bunun da işten çıkarmalarla ve kaynak tahsisine daha geleneksel bir yaklaşımla sonuçlandığını kabul etmektedir.</li>
<li>Yazar, üretkenliği ve yaratıcılığı teşvik etmek için çalışanlara değer vermenin ve psikolojik güvenlik kültürü yaratmanın önemini vurgulamakta ve daha küçük şirketlerin çalışanların yeniden yapılandırılmasına yönelik uygulamalı bir yaklaşımı sürdürmeyi daha kolay bulabileceğini öne sürmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-19-CultureChange/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZGoogle&apos;ın Değişen Kültürü: Çalışanlara Değer Vermekten Finansal Zorluklara</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaFold Antidepresanlar İçin Yeni Psychedeliclerin Keşfini Sağlıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir protein yapısı tahmin aracı olan AlphaFold, yeni antidepresanların geliştirilmesinde kullanılabilecek yüz binlerce potansiyel psychedelic molekülü belirledi.</li>
<li>Son çalışmalar AlphaFold tahminlerinin ilaç keşfi için değerli olduğunu göstermiştir, ancak yalnızca tahmin edilen yapılara güvenmenin sınırlamaları vardır ve genellikle daha ayrıntılı deneysel modeller gereklidir.</li>
<li>DeepMind&#39;ın bir yan kuruluşu olan Isomorphic Labs, ilaç keşfi çalışmalarında AlphaFold&#39;u kullanıyor ve AlphaFold gibi araçların yeni ilaç arayışına büyük ölçüde yardımcı olma potansiyelini gösteren ilaç şirketleriyle anlaşmalar sağladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00130-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZAlphaFold Antidepresanlar İçin Yeni Psychedeliclerin Keşfini Sağlıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni İmmünoterapi İlacı Çocuk Kanseri İçin Kinder Tedavisi Sunuyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kanserli çocuklar, sağlıklı hücreleri korurken kanser hücrelerini hedef alan bir immünoterapi olan blinatumomab adı verilen daha az toksik bir ilaç tedavisi ile tedavi ediliyor.</li>
<li>Tedavi, birkaç ay boyunca hastanın kolunda kalan ve ilacı sürekli olarak veren ince bir plastik tüpü içerir.</li>
<li>Blinatumomab, kanserli yetişkinlerde kullanım için zaten onaylanmıştır ve araştırmacılar şimdi çocuklarda güvenliğini ve etkinliğini araştırmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/health-67793887</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZYeni İmmünoterapi İlacı Çocuk Kanseri İçin Kinder Tedavisi Sunuyor</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebGPU Artık Chrome 121'de Android Cihazlar için Kullanılabilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Chrome sürüm 121, WebGPU teknolojisini kullanan geliştiriciler için heyecan verici güncellemeler getiriyor.</li>
<li>Geliştiriciler artık Android 12 veya üstünü çalıştıran Android cihazlarda WebGPU&#39;yu kullanabilirler.</li>
<li>Diğer güncellemeler arasında Windows&#39;ta gölgelendirici derlemesi için DXC kullanımı, GPU komut yürütme süresinin ölçülmesi, gölgelendirici modülleri için varsayılan giriş noktaları, &quot;display-p3&quot; renk alanı desteği ve bellek yığınları hakkında bilgiler yer alıyor.</li>
<li>Dawn kütüphanesi de yeni özellikler ve iyileştirmeler alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/new-in-webgpu-121</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZWebGPU Artık Chrome 121&apos;de Android Cihazlar için Kullanılabilir</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ABD Takım Tezgahları Endüstrisinin Düşüşü: Nedenler ve Sonuçlar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daha önce dünyanın en büyüğü olan ABD takım tezgahı endüstrisi 1980&#39;lerde keskin bir düşüş yaşadı.</li>
<li>Çöküşe katkıda bulunan faktörler arasında Japonya&#39;dan gelen rekabet, holdinglerin Ar-Ge&#39;ye yatırım yapmaması ve teknolojik durgunluk yer almaktadır.</li>
<li>Sonuç olarak, satışlarda düşüş, ABD takım tezgahı firmalarının kapanması ve ithalatta artış yaşandı.</li>
<li>Halihazırda ABD, takım tezgahı pazarında Japonya, Almanya ve Çin&#39;in gerisindedir.</li>
<li>Bununla birlikte, ABD önemli bir takım tezgahı alıcısı olmaya devam etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/what-happened-to-the-us-machine-tool</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZABD Takım Tezgahları Endüstrisinin Düşüşü: Nedenler ve Sonuçlar</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mikro Bağış Platformu 404Service 14 Yıl Sonra Kapanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mikro bağış platformu 404Service, 14 yıllık faaliyetinin ardından, destekleri ve misyonlarına olan inançları için topluluklarına minnettarlıklarını ifade ederek kapanıyor.</li>
<li>Platform bu yıl hizmetlerini kısa süreliğine genişletti ancak her iki girişimi de kapatma kararı aldı.</li>
<li>Ekip, topluluklarına gelecekte sonsuz yaratıcılık, neşe ve başarı diliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flattr.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZMikro Bağış Platformu 404Service 14 Yıl Sonra Kapanıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Matematik Akademisi: Bir Yetişkin Olarak Matematiği Yeniden Öğrenmek Kolay ve Erişilebilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, bir yetişkin olarak matematiği yeniden öğrenme deneyimini ve bunun arkasındaki motivasyonu, yapay zeka ürünleriyle yaptığı çalışmalar ve büyük dil modellerini daha iyi anlama arzusuyla paylaşıyor.</li>
<li>Bir arkadaşları tarafından kurulan Math Academy&#39;yi matematik öğrenmek için harika ve etkili bir araç olarak buldular ve rahatlığını, tutarlılığını, özgünlüğünü ve uygulamalı yaklaşımını vurguladılar.</li>
<li>Yazar, matematik öğrenmenin sıkı bir çalışma gerektirdiğini kabul etmekle birlikte, Math Academy&#39;nin bunu daha kolay ve daha erişilebilir hale getirdiğine inanıyor ve birkaç yıl boyunca tutarlı bir öğrenme ile LLM&#39;leri ve transformatörleri anlamak için uzun vadeli bir hedef belirliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gmays.com/how-im-relearning-math-as-an-adult/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-19T00:00:00.000ZMatematik Akademisi: Bir Yetişkin Olarak Matematiği Yeniden Öğrenmek Kolay ve Erişilebilir</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Stack Exchange'deki kullanıcılar balta resimli ve 'Y' harfli topun kökeni ve anlamı hakkında spekülasyon yapıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Exchange&#39;deki kullanıcılar, üzerinde balta ve &quot;Y&quot; harfi bulunan bir topu tartışıyor; topun kökeni ve anlamı üzerine spekülasyonlar yapılıyor ve İsveç&#39;ten etkilenmiş olabileceği belirtiliyor.</li>
<li>Konuşmada ayrıca &quot;U-bot&quot; teriminin kullanımı ve topun üreticisinin kim olduğu da araştırılıyor.</li>
<li>Kullanıcılar Y harfiyle başlayan kelimeler üzerine beyin fırtınası yaparken tartışma mizahi bir hal alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.stackexchange.com/questions/395382/which-word-begins-with-y-and-looks-like-an-axe-in-this-picture</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZStack Exchange&apos;deki kullanıcılar balta resimli ve &apos;Y&apos; harfli topun kökeni ve anlamı hakkında spekülasyon yapıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Güç Bulmak: Bir Ebeveynin Trajedi ve Umut Yolculuğu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazarın yedi yaşındaki oğlunun kalbi durmuş ve beyninde ciddi hasar meydana gelmiş, bu da kötü bir prognoza yol açmıştır.</li>
<li>Zorluklara rağmen umudunu koruyan ve inancını koruyan yazar, oğullarının MR sonuçlarını görmenin duygusal etkisini ifade ediyor.</li>
<li>Oğul şu anda evde bakım altında ve ebeveynler tamamen onun bakımına adanmış durumda, bu da yazarın bir oyun geliştirme projesinden uzaklaşmasına neden oluyor.</li>
<li>Kamusal tıbbi yardım yoluyla mali destek sağlanmaktadır ve yazar şu anda gayrimenkul değerleme teknolojisiyle ilgilenmektedir.</li>
<li>Karşılaşılan zorluklara rağmen yazar, trajik hikayelerden yola çıkarak umutsuzluğun ortasında neşe ve güç bulmanın önemini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fortressofdoors.com/i-lost-my-son/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZGüç Bulmak: Bir Ebeveynin Trajedi ve Umut Yolculuğu</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AlphaGeometry: YZ Sistemi Olimpiyat Düzeyindeki Geometri Problemlerini Çözüyor ve Yeni Nesil YZ için Muhakemeyi Geliştiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AlphaGeometry, Google DeepMind ve New York Üniversitesi tarafından oluşturulan ve karmaşık geometri problemlerini çözen bir yapay zeka sistemidir.</li>
<li>Geometrik teoremler üzerinden akıl yürütmek için bir sinir dili modeli ve sembolik tümdengelim motorunu birleştirir.</li>
<li>AlphaGeometry, önceki yapay zeka sistemlerinden daha iyi performans gösteriyor ve Olimpiyat seviyesindeki geometri problemlerini çözmede insan altın madalya sahiplerinin seviyesine yaklaşıyor.</li>
<li>Sistem, bir bilgi oluşturma süreci aracılığıyla oluşturulan 100 milyon sentetik veri örneği kullanılarak eğitilmiştir.</li>
<li>AlphaGeometry&#39;nin çözümleri doğrulanabilir, temiz ve insan tarafından okunabilirdir.</li>
<li>Proje, yeni nesil yapay zeka sistemleri için akıl yürütmeyi ilerletmeyi ve genel yapay zekanın gelişimine katkıda bulunmayı amaçlamaktadır.</li>
<li>AlphaGeometry&#39;nin kodu ve modeli açık kaynaklıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/alphageometry-an-olympiad-level-ai-system-for-geometry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZAlphaGeometry: YZ Sistemi Olimpiyat Düzeyindeki Geometri Problemlerini Çözüyor ve Yeni Nesil YZ için Muhakemeyi Geliştiriyor</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple, Milyarlarca Veritabanını Depolamak Üzere iCloud'u Oluşturmak için Cassandra ve FoundationDB'den Yararlanıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, iCloud&#39;u milyarlarca veritabanını depolamak ve eşzamansız işleme ve durum bilgisi olmayan bir mimari aracılığıyla kullanıcı işlevlerini geliştirmek için Cassandra ve FoundationDB gibi teknolojileri kullanarak geliştirdi.</li>
<li>Makale, altyapı tasarımında soyutlamalar oluşturmanın ve kullanıcı ihtiyaçlarını anlamanın önemini vurguluyor.</li>
<li>Apple, Cassandra ile ölçeklenebilirlik sorunları yaşadı ve uygulamalar için FoundationDB Kayıt Katmanı aracılığıyla güçlü soyutlamalar sağlayan FoundationDB&#39;ye yöneldi. Apple&#39;ın bulut hizmeti CloudKit, kolay ölçeklenebilirlik için durum bilgisi olmayan bir mimari ve kayıt deposu soyutlaması kullanıyor.</li>
<li>FoundationDB, kişiselleştirilmiş tam metin arama ve yüksek eşzamanlı bölgeler gibi zorlukların üstesinden gelmeye yardımcı olurken, Kayıt Katmanı gecikme süresini iyileştirir ve işlem çakışmalarını yönetir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/how-apple-built-icloud-to-store-billions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZApple, Milyarlarca Veritabanını Depolamak Üzere iCloud&apos;u Oluşturmak için Cassandra ve FoundationDB&apos;den Yararlanıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacker, sigorta şirketinin prim hesaplayıcısı aracılığıyla hassas müşteri verilerine erişim elde eder.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir araştırmacı, Toyota Tsusho Insurance Broker India&#39;nın (TTIBI) bir alt etki alanında barındırılan Eicher Motors&#39;un prim hesaplama web sitesine başarılı bir şekilde sızdı.</li>
<li>Araştırmacı, web sitesinin e-posta gönderme API&#39;sindeki güvenlik açıklarından yararlanarak, müşteri bilgileri, sigorta poliçesi PDF&#39;leri, parola sıfırlama bağlantıları ve OTP&#39;ler dahil olmak üzere 657 bin e-posta içeren bir Microsoft e-posta hesabına erişim elde etti.</li>
<li>Bildirilmesine rağmen, TTIBI e-posta hesabının şifresini değiştirmedi ve araştırmacı sorunu CERT-In&#39;e bildirdiği için bir hata ödülü almadı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eaton-works.com/2024/01/17/ttibi-email-hack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZHacker, sigorta şirketinin prim hesaplayıcısı aracılığıyla hassas müşteri verilerine erişim elde eder.</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[John Lasseter: "Oyuncak Hikayesi" yönetmenliğinden BSD Daemon logo tasarımcılığına]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Toy Story&quot; filminin yönetmeni John Lassetter, BSD Daemon logosunu tasarladı ve MIT Bit Pazarı&#39;nda bir dizi 4.3 BSD kılavuzu keşfetti.</li>
<li>Üç çatallı ikonik Beastie Daemon maskotunun yer aldığı kılavuzlar, Pixar&#39;daki çalışmalarından önce Lassetter tarafından tasarlanmıştı.</li>
<li>Kitaplar Nisan 1986&#39;da yayımlandı; bu da Lassetter&#39;in Pixar&#39;la ilişkisinin o tarihte başladığını gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jacobelder.com/2024/01/17/director-of-toy-story-also-drew-bsd-daemon.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZJohn Lasseter: &quot;Oyuncak Hikayesi&quot; yönetmenliğinden BSD Daemon logo tasarımcılığına</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow: Güvenli, Verimli Bir Eşler Arası Veri Depolama Protokolü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Willow, ince taneli izinler, gizlilik, yıkıcı düzenlemeler ve düşük bant genişliği ve bellek kullanımı sağlayan eşler arası bir veri depolama protokolüdür.</li>
<li>Her zaman kullanılabilir depolama, uçtan uca şifreleme, eksiksiz veri silme ve hassas erişim kontrolü sunar.</li>
<li>Willow, kısmi senkronizasyonu, yıkıcı düzenlemeleri ve birden fazla cihazdan eşzamanlı yazmayı destekler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willowprotocol.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZWillow: Güvenli, Verimli Bir Eşler Arası Veri Depolama Protokolü</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google'dan Ayrılma Üzerine Düşünceler: İşten Çıkarmalar ve Değişen Kültürlerle Başa Çıkmaya Dair Kişisel Bir Hesaplaşma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu satırların yazarı ve diğer pek çok kişi, yakın zamanda gerçekleştirilen maliyet tasarrufu girişimi kapsamında Google&#39;da işten çıkarıldı.</li>
<li>İşten çıkarmalar kişisel değildi ve muhtemelen genel maliyet tasarrufu önlemlerinin bir sonucuydu.</li>
<li>Yazar, işten çıkarmalara hazırlıklı olduğu için durumu iyi idare ediyor ve Google&#39;daki kariyer deneyimini ve kültürün gelecekte nasıl geliştiğini paylaşmadan önce ücretli izin almayı planlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-10-GoogleExitLetter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZGoogle&apos;dan Ayrılma Üzerine Düşünceler: İşten Çıkarmalar ve Değişen Kültürlerle Başa Çıkmaya Dair Kişisel Bir Hesaplaşma</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple'ın Tartışmalı %27 Vergisi Web Satın Alma Rekabetini Kısıtlıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, internet üzerinden yapılan alışverişlere %27 vergi uygulayarak fiyat rekabetini engellemiş ve rekabete aykırı davranış endişelerine yol açmıştır.</li>
<li>Geliştiriciler artık dijital ürünler için web&#39;de App Store&#39;da uyguladıkları fiyatın aynısını uygulamak zorunda.</li>
<li>Apple&#39;ın bu hamlesi, rekabeti boğduğu ve tüketici tercihlerini sınırladığı gerekçesiyle eleştirildi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1747408148799881390</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZApple&apos;ın Tartışmalı %27 Vergisi Web Satın Alma Rekabetini Kısıtlıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obsidian'ı Neden Seviyorum? Not Alma ve Üretkenliği Artırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Not alma aracı Obsidian, kullanıcılar için olumlu ve benzersiz bir deneyim sunuyor.</li>
<li>Obsidian, notların yapısının organik olarak büyümesini sağlayarak organizasyonu ve esnekliği artırır.</li>
<li>Obsidian&#39;daki atomik fikirleri birbirine bağlama özelliği, kavramlar arasında daha fazla anlayış ve bağlantı kurulmasını teşvik eder.</li>
<li>Obsidian&#39;ın düz metin dosyaları kullanması, geleceğe dönüklük ve kolay erişilebilirlik sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ddanieltan.com/posts/obsidian/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZObsidian&apos;ı Neden Seviyorum? Not Alma ve Üretkenliği Artırma</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News Okurlarının 2023'ün En İyi Kitapları HN Reads Tarafından Açıklandı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HN Reads, 2023 yılında tavsiye edilen en iyi 40 kitabın bir listesini oluşturmak için Hacker News verilerini analiz eden yeni bir web sitesidir.</li>
<li>Listede &quot;Bilgisayar Programlarının Yapısı ve Yorumu&quot; ve &quot;Gödel, Escher, Bach&quot; gibi popüler başlıklar yer alıyor.</li>
<li>Elon Musk ve Ayn Rand gibi tartışmalı figürler ilk 40&#39;a giremedi, ancak 5 veya 6 kez bahsedilen kitaplar için &quot;neredeyse yapılmış&quot; bir liste var.</li>
<li>Web sitesi, bahsedilen kitaplar için Amazon ortaklık bağlantıları içermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hnreads.com/post/top40_2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZHacker News Okurlarının 2023&apos;ün En İyi Kitapları HN Reads Tarafından Açıklandı</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust projesi tükenmişlikle mücadele ediyor: Döngüyü ele almak ve çözümler bulmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rust projesi, üyeleri arasında tükenmişlikle ilgili önemli bir sorunla karşı karşıyadır ve bu durum birçok kişinin projeden ayrılmasına ve diğerlerinin de tükenmişlik noktasına yaklaşmasına neden olmuştur.</li>
<li>Tükenmişlik döngüsü, bireylerin kendilerini ilerleme kaydetmeye mecbur hissetmelerine ve ezici iş yüklerini üstlenmelerine bağlanmaktadır.</li>
<li>Tükenmişlikle mücadele için proje katkılarına iş gibi davranılması, aşırı fazla mesai ve gönüllülükten kaçınılması ve tükenmişliğin ele alınmasına ilişkin dokümantasyon sağlanması önerilmektedir.</li>
<li>Ekip liderleri, sorumlulukları dönüşümlü olarak üstlenmeye, aşırı iş gözden geçirmeye ve teknik konulardan ziyade sağlıklı bir ortam yaratmaya öncelik vermeye teşvik edilmektedir.</li>
<li>Yazar, tükenmişliğin ele alınmasının Rust projesinde kültürel, örgütsel ve kaynak değişiklikleri gerektirdiğini kabul etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jyn.dev/2024/01/16/the-rust-project-has-a-burnout-problem.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZRust projesi tükenmişlikle mücadele ediyor: Döngüyü ele almak ve çözümler bulmak</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhisperSpeech: Fısıltıya Dayalı Açık Kaynaklı Metinden Konuşmaya Sistemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WhisperSpeech, güçlü Whisper modeli üzerine inşa edilmiş, özelleştirilebilir ve Stable Diffusion&#39;a benzer olmayı amaçlayan açık kaynaklı bir metinden konuşmaya sistemidir.</li>
<li>Mevcut modeller İngilizce LibreLight veri kümesi üzerinde eğitilmiştir ve gelecekteki sürümler birden fazla dili hedeflemektedir.</li>
<li>Proje Collabora ve LAION tarafından desteklenmektedir ve ekip açık kaynaklı ve tescilli yapay zeka projelerinde danışmanlık için hazırdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/collabora/WhisperSpeech</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZWhisperSpeech: Fısıltıya Dayalı Açık Kaynaklı Metinden Konuşmaya Sistemi</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HtmlDocs ile tanışın: HTML/CSS ile Güzel PDF'ler Oluşturun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HtmlDocs, faturalar ve özgeçmişler gibi iyi biçimlendirilmiş PDF&#39;ler oluşturmak için HTML/CSS kullanan bir editördür.</li>
<li>PDF&#39;leri oluşturmak için bir şablonlama motoruna ve bir Chromium işleme hattına sahiptir.</li>
<li>HtmlDocs, modern CSS özelliklerini destekleyerek ve HTML belgesi ile PDF arasındaki tutarsızlıkları en aza indirerek kendini diğerlerinden ayırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmldocs.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-18T00:00:00.000ZHtmlDocs ile tanışın: HTML/CSS ile Güzel PDF&apos;ler Oluşturun</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Kedi ve Kız" Çizgi Romanı Creative Commons Altında Lisanslanmıştır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Açıklama, &quot;Kedi ve Kız&quot; çizgi romanı için Creative Commons lisansı altında lisanslandığını belirten bir telif hakkı bildirimidir.</li>
<li>Bildirimde çizgi romanın yaratıcısının iletişim bilgileri yer almaktadır.</li>
<li>Bu, içerik oluşturucunun çalışmalarını Creative Commons lisansı tarafından belirtilen belirli izinler ve koşullar altında paylaşmayı seçtiğini gösterir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catandgirl.com/4000-of-my-closest-friends/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000Z&quot;Kedi ve Kız&quot; Çizgi Romanı Creative Commons Altında Lisanslanmıştır</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Geliştiriciler Uygulama Mağazası dışı satın alma sunabilir, ancak Apple yine de komisyon alır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, ABD iOS App Store politikalarını revize ederek, geliştiricilerin kullanıcıları dijital ürünler için App Store dışı satın alma seçeneklerine yönlendirmelerine izin verdi.</li>
<li>Apple, bu alternatif kanallar üzerinden yapılan alışverişlerde yüzde 12 ila 27 arasında değişen bir komisyon almaya devam edecek.</li>
<li>Geliştiricilerin bir StoreKit Harici Satın Alma Bağlantısı Yetkisi talep etmesi ve belirli yönergeleri izlemesi gerekir.</li>
<li>Değişiklikler, Apple&#39;ın Epic Games ile olan yasal anlaşmazlığından ve mahkemenin geliştiricilerin müşterileri uygulama içi satın alma alternatifleri hakkında bilgilendirmesine izin verme kararından kaynaklanıyor.</li>
<li>Epic Games CEO&#39;su Tim Sweeney, Apple&#39;ın yaptığı değişikliklerden duyduğu hayal kırıklığını dile getirdi ve bunlara yasal olarak karşı çıkmayı planlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/01/16/us-app-store-alternative-purchase-option/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZGeliştiriciler Uygulama Mağazası dışı satın alma sunabilir, ancak Apple yine de komisyon alır</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaprekar Sabitinin Büyüleyici Matematiği: 6174'ün Sırlarını Ortaya Çıkarmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaprekar sabiti olarak bilinen 6174 sayısı, adını matematikçi D.R. Kaprekar&#39;dan almaktadır.</li>
<li>En az iki farklı rakamı olan dört basamaklı herhangi bir sayının azalan ve artan sırada düzenlendiği, küçük sayının büyük sayıdan çıkarıldığı ve işlemin tekrarlandığı belirli bir kuralı takip eder.</li>
<li>Bu rutin, 1111 gibi tekrar basamakları hariç, her zaman en fazla 7 iterasyonda 6174 sabit noktasına ulaşır. 6174 sayısı ayrıca 7 düzgün sayı ve 18&#39;in ilk üç kuvvetinin toplamı olmak gibi başka matematiksel özelliklere de sahiptir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/6174</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZKaprekar Sabitinin Büyüleyici Matematiği: 6174&apos;ün Sırlarını Ortaya Çıkarmak</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TinyML: Sınırlı Kaynaklara Sahip Mikrodenetleyicilerde Makine Öğrenimini Etkinleştirme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TinyML, sınırlı kaynaklara sahip mikrodenetleyicilerde makine öğrenimi uygulamasıdır ve Harvard, TinyML temelleri, uygulamaları ve dağıtımı hakkında ücretsiz kurslar sunmaktadır.</li>
<li>Budama, niceleme ve bilgi damıtma gibi teknikler algoritmaları sıkıştırmak ve mikrodenetleyicilere uygun hale getirmek için kullanılır.</li>
<li>TinyML, kendin yap, maker, hacker toplulukları, endüstri bakımı, ortam izleme, kullanıcı deneyimini iyileştirme ve engelli insanlara yardımcı olma gibi çeşitli uygulamalara sahiptir. Bununla birlikte, farklı popülasyonlardaki etkinliği ve veri gizliliği konusunda endişeler mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ikkaro.net/what-tinyml-is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZTinyML: Sınırlı Kaynaklara Sahip Mikrodenetleyicilerde Makine Öğrenimini Etkinleştirme</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Speedbump: TCP Proxy ile Değişken Ağ Gecikmesini Simüle Edin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Speedbump, kullanıcıların değişken ağ gecikmesini simüle etmelerini sağlayan Go ile yazılmış bir TCP proxy aracıdır.</li>
<li>Önceden oluşturulmuş ikili dosyalar aracılığıyla veya kaynaktan oluşturularak kurulabilir ve ayrıca bir konteyner olarak da kullanılabilir.</li>
<li>Kullanıcılar, temel gecikme süresi ve çeşitli gecikme dalgaları dahil olmak üzere gecikme ayarlarını özelleştirebilir ve birden fazla ayarı birleştirebilir. Speedbump ayrıca bir Go kütüphanesi olarak da işlev görebilir. Proje Apache 2.0 Lisansı altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kffl/speedbump</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZSpeedbump: TCP Proxy ile Değişken Ağ Gecikmesini Simüle Edin</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yan Projeleriniz İçin İyi Yasal Belgeleri Nereden Bulabilirsiniz?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kişi, yan projeleri için hüküm ve koşullar, gizlilik politikaları ve gizlilik anlaşmaları gibi yasal belgeler oluşturmak için kaynak arıyor.</li>
<li>Bazı kaynaklar buldular ancak ek seçenekler arıyorlar.</li>
<li>Bahsettikleri belirli kaynaklar belirtilmemiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39012544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZYan Projeleriniz İçin İyi Yasal Belgeleri Nereden Bulabilirsiniz?</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI Pentagon ile İşbirliği Yaptı, Askeri Araçlara Uygulanan Yasağı Kaldırdı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, Pentagon ile işbirliği yapma yasağını kaldırdı ve şimdi onlarla siber güvenlik yazılım projeleri üzerinde çalışıyor.</li>
<li>Şirket silah geliştirme yasağını sürdürmeye devam edecektir.</li>
<li>Politikadaki bu değişiklik, Silikon Vadisi&#39;nin orduyla birlikte çalışmayı giderek daha fazla kabul ettiğini yansıtıyor, ancak yapay zekanın savaşa entegre edilmesiyle ilgili sahte bilgi üretme potansiyeli ve veri analizi ile savaş arasındaki sınırın bulanıklaşması gibi riskler konusunda endişeler var.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.semafor.com/article/01/16/2024/openai-is-working-with-the-pentagon-on-cybersecurity-projects</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZOpenAI Pentagon ile İşbirliği Yaptı, Askeri Araçlara Uygulanan Yasağı Kaldırdı</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon'un Florit Lensleri: Sıradan Camın Ötesinde Görüntü Kalitesini Artırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canon, lensleri için büyük, yüksek saflıkta yapay florit kristalleri oluşturmak üzere kendi teknolojisini geliştirmiştir.</li>
<li>Yapay florit ve cam kombinasyonundan yapılan florit mercekler, renk sapmalarını etkili bir şekilde düzeltir ve net ve yüksek kaliteli görüntüler üretir.</li>
<li>Canon, geliştirilmiş görüntü kalitesi nedeniyle fotoğrafçılar tarafından yaygın olarak benimsenen florit lens elemanlarını kullanan birkaç lens üretmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://global.canon/en/c-museum/special/exhibition2.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZCanon&apos;un Florit Lensleri: Sıradan Camın Ötesinde Görüntü Kalitesini Artırma</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stable Code 3B: Üstün Performans ile Gelişmiş Kod Tamamlama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stable Code 3B, kod tamamlama görevleri için geliştirilmiş 3 milyar parametreli bir Büyük Dil Modelidir (LLM).</li>
<li>GPU gerektirmeden çevrimdışı çalışabilir ve CodeLLaMA 7b&#39;den daha iyi performansa sahiptir.</li>
<li>Model, yazılım mühendisliğine özgü veriler kullanılarak eğitilmiştir ve birden fazla programlama dilinde iyi performans göstererek Fill in the Middle işlevselliğini destekler. Doğal dil verileri üzerinde ön eğitime ve kodla ilgili veri kümeleri üzerinde ince ayara tabi tutulur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-code-2024-llm-code-completion-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZStable Code 3B: Üstün Performans ile Gelişmiş Kod Tamamlama</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İstikrar sorunları çözüldü: Kagi.com olayının post-mortem analizi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>12 Ocak 2024 tarihinde, Kagi.com web sitesi, birden fazla bölgede yavaş yükleme ve zaman aşımına neden olan kararlılık sorunlarıyla karşılaştı.</li>
<li>Sorun başlangıçta bir altyapı yükseltmesine bağlanmış, ancak daha sonra kullanıcılar tablosundaki satırlarda yüksek çekişmeden kaynaklandığı belirlenmiştir.</li>
<li>Temel neden, sorunlu yazımların devre dışı bırakılması ve veritabanı sürücüsünde yükseltmeler yapılmasıyla çözülmüştür. Gelecekte benzer sorunları önlemek için ek izleme ve otomatik sınırların uygulanması da dahil olmak üzere sistem dayanıklılığını artırmak ve iletişim süreçlerini iyileştirmek için adımlar atılmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.kagi.com/issues/2024-01-12-kagi-down-on-some-regions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000Zİstikrar sorunları çözüldü: Kagi.com olayının post-mortem analizi</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.3 üzerinde Rails 1.0 Çalıştırmak: Fizibilite ve Zorluklar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar Vasiliy Ermolovich, Rails 1.0&#39;ı en son Ruby sürümü olan Rails 8.0 üzerinde çalıştırma olasılığını araştırıyor.</li>
<li>Sözdizimi hataları, eksik kütüphaneler ve dize kodlama değişiklikleri gibi zorluklarla karşılaşırlar.</li>
<li>Sonuç olarak, Ruby 3.3 üzerinde bir uygulama oluşturmada ve başlatmada başarılı oldular, ancak tam işlevsellik için başka sorunların çözülmesi gerekebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nashby.github.io/2024/01/15/ruby-3-on-rails-1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZRuby 3.3 üzerinde Rails 1.0 Çalıştırmak: Fizibilite ve Zorluklar</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parola Dönemi Bitti mi? Kimlik Doğrulama Yöntemlerinin Evrimine Bir Bakış]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, kimlik doğrulama yöntemlerinin tarihsel gelişimini incelemekte ve kullanıcı deneyimi ve güvenlik açısından etkinliklerini değerlendirmektedir.</li>
<li>Makalede şifreler, kod sözcükleri, şifre yöneticileri ve iki faktörlü kimlik doğrulama dahil olmak üzere çeşitli yöntemler ele alınmaktadır.</li>
<li>Makale, Tek Oturum Açma ve biyometri gibi gelecekteki gelişmelerin potansiyelini vurgulamakta ancak kimlik doğrulamadaki mevcut kullanıcı deneyiminin ideal olmadığını kabul etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jcarlosroldan.com/post/315/passwordless-a-different-kind-of-hell</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZParola Dönemi Bitti mi? Kimlik Doğrulama Yöntemlerinin Evrimine Bir Bakış</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OutRun: Açık Hava Egzersizleri için Açık Kaynaklı Fitness Takip Cihazı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OutRun, kullanıcıların koşu, yürüyüş, bisiklete binme gibi açık hava egzersizlerini kaydetmelerini ve izlemelerini sağlayan bir iOS uygulamasıdır.</li>
<li>Uygulama açık kaynaklı, reklamsız ve veri kontrolü, ayrıntılı istatistikler ve antrenman dışa aktarma seçenekleri gibi özellikler sunuyor.</li>
<li>Kullanıcılar uygulamayı paylaşarak, beta testine katılarak, sorunları bildirerek, kod yazarak veya çeviriye yardımcı olarak uygulamaya katkıda bulunabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/timfraedrich/OutRun</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-17T00:00:00.000ZOutRun: Açık Hava Egzersizleri için Açık Kaynaklı Fitness Takip Cihazı</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programlamada Ustalaşmak: Zaman, Uygulama ve Uygulamalı Öğrenmenin Önemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, programlamayı hızlı bir şekilde öğretmeyi vaat eden kitapları eleştiriyor ve uzman olmak için yıllarca pratik yapmanın gerekliliğini vurguluyor.</li>
<li>Bu kitapların sınırlılıklarını vurgular ve kişinin kendini zorlamasının ve geri bildirim almasının önemini vurgular.</li>
<li>Özet, uygulamalı öğrenmenin önemini vurgulamakta ve Malcolm Gladwell&#39;in ustalığa ulaşmak için 10.000 saatlik uygulama kavramına atıfta bulunmaktadır. Programlamada ustalaşmak için gerçek ilgi ve adanmışlık şarttır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://norvig.com/21-days.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZProgramlamada Ustalaşmak: Zaman, Uygulama ve Uygulamalı Öğrenmenin Önemi</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FSRS: Gelişmiş Hafıza Tutma için Yeni Nesil Aralıklı Tekrar Algoritması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FSRS, Anki&#39;nin varsayılan algoritmasına kıyasla hafızada tutma ve gözden geçirme zamanlamasını geliştiren modern bir aralıklı tekrar algoritmasıdır.</li>
<li>&quot;Hafızanın Üç Bileşen Modeli &quot;ni kullanarak ve kullanıcının inceleme geçmişini analiz ederek bir kartı başarılı bir şekilde hatırlama olasılığına göre optimum inceleme aralıklarını hesaplar.</li>
<li>FSRS, kullanıcıların tercih ettikleri kalıcılık seviyesini seçmelerine olanak tanır, Anki&#39;nin varsayılan algoritmasından daha az inceleme gerektirir ve gecikmeli incelemelerle etkili bir şekilde çalışır. Ayrıca FSRS4Anki Helper eklentisi aracılığıyla ek özellikler sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/open-spaced-repetition/fsrs4anki/wiki/ABC-of-FSRS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZFSRS: Gelişmiş Hafıza Tutma için Yeni Nesil Aralıklı Tekrar Algoritması</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[50 Doların Altında Yüksek Hızlı 11Gbps USB4 Ağı Kurmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir yazılım mühendisi olan yazar, yazılımın yanı sıra donanım konusunda da bilgi sahibi olmanın çok önemli olduğuna inanıyor.</li>
<li>Maliyetleri düşürmek için bazı hizmetleri AWS bulutundan çıplak metal sunuculara taşıdılar.</li>
<li>Yazar, USB4 ethernet köprüsü kullanarak 47,98 USD maliyetle 11Gbps ağ hızına ulaşan çıplak metal bir Kubernetes kümesi oluşturdu.</li>
<li>Emekli 1U sunucular ile mini PC&#39;lerin maliyet ve güç tüketimini karşılaştırarak mini PC&#39;lerin avantajlarını vurguluyorlar.</li>
<li>Ağ yapılandırması için NixOS kullanılmış ve kıyaslama sonuçları sağlanmıştır.</li>
<li>Yazar, gelecekte yüksek hızlı USB/Thunderbolt tabanlı ağların potansiyeli üzerine spekülasyonlarda bulunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fangpenlin.com/posts/2024/01/14/high-speed-usb4-mesh-network/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000Z50 Doların Altında Yüksek Hızlı 11Gbps USB4 Ağı Kurmak</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SQLite 3.45: Geliştirilmiş Performans ve Kullanılabilirlik için Geliştirmeler ve Hata Düzeltmeleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu özet, SQLite veritabanı yönetim sisteminde yapılan güncellemeleri, hata düzeltmelerini ve geliştirmeleri kapsamaktadır.</li>
<li>SQL ve JSON işlevlerinde, sorgu planlamasında, komut satırı arayüzünde ve hata işlemede iyileştirmeler yapıldı.</li>
<li>Güncellemeler ayrıca bellek sızıntıları, hata düzeltmeleri ve optimizasyonlar gibi sorunları da ele alıyor.</li>
<li>Yeni özellikler arasında yeni sözdizimi desteği, diğer veritabanlarıyla uyumluluk ve yeni komutların eklenmesi yer alıyor.</li>
<li>Güncellemeler SQLite&#39;ın performansını, güvenliğini ve kullanılabilirliğini geliştirmeye odaklanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/changes.html#version_3_45_0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZSQLite 3.45: Geliştirilmiş Performans ve Kullanılabilirlik için Geliştirmeler ve Hata Düzeltmeleri</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky Kullanıcı Keşfi için RSS Beslemelerini Başlattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, kullanıcıların herhangi bir Bluesky kullanıcısı için bir RSS beslemesine erişmesini sağlayan RSS beslemelerini tanıttı ve RSS okuyucuları ve tarayıcı uzantıları aracılığıyla kullanıcı beslemelerinin keşfedilmesini kolaylaştırdı.</li>
<li>RSS beslemeleri yalnızca herkese açık gönderileri içerir ve bağlantıları içermez. Kullanıcılar RSS beslemelerini geliştirmek için Bluesky&#39;ye geri bildirim sunabilir.</li>
<li>Gönüllü bağışlara dayanan Open RSS, Bluesky RSS beslemelerinin kendi versiyonunu da sağlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/bluesky-has-launched-rss-feeds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZBluesky Kullanıcı Keşfi için RSS Beslemelerini Başlattı</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onigiri'nin Yükselişi: Japonya'nın Rahat Yemek Devrimi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onigiri, çeşitli malzemelerle doldurulmuş ve nori (deniz yosunu) ile sarılmış bir pirinç topu olan geleneksel bir Japon yemeğidir.</li>
<li>Savaş sonrası Japonya&#39;da süpermarketlerde ve marketlerde satılan kullanışlı ve tanıdık bir gıda maddesi olarak popüler hale geldi.</li>
<li>Onigiri, tazelik, lezzet, çeşitlilik ve ambalaj konusunda rekabet eden farklı zincirlerle Japonya&#39;daki marketlerin hikayesine yakından bağlıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://one-from-nippon.ghost.io/onigiri/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZOnigiri&apos;nin Yükselişi: Japonya&apos;nın Rahat Yemek Devrimi</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yazılım Geliştirmeyi Yeniden Hayal Etmek: Scrum'ı Eleştirmek ve Bireyselleştirilmiş Ekip Çalışmasını Teşvik Etmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, Scrum&#39;ın yazılım geliştirmede uygulanmasını eleştiriyor ve bunun yerine ekiplerin kendi yaklaşımlarını tanımlamalarını öneriyor.</li>
<li>Metriklerin yanlış kullanımı ve ekipler içinde güven ihtiyacı gibi Scrum&#39;ın zorluklarını ve karmaşıklıklarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Yazar, proje yönetiminde işbirliği, sürekli iyileştirme ve paydaş katılımını vurgulamakta, mühendislik hizmetleri ve koçluk sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mb-consulting.dev/scrum-sucks-9960011fc5cf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZYazılım Geliştirmeyi Yeniden Hayal Etmek: Scrum&apos;ı Eleştirmek ve Bireyselleştirilmiş Ekip Çalışmasını Teşvik Etmek</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx, Zero-Clause BSD lisansına geçerek sınırsız kullanıma olanak tanır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;bigskysoftware/htmx&quot; deposu lisansını BSD 2-Clause License&#39;dan 0-Clause BSD lisansına değiştirmiştir.</li>
<li>Bu değişiklik, yazılımın herhangi bir ücret ödenmeksizin sınırsız kullanımına, kopyalanmasına, değiştirilmesine ve dağıtılmasına izin verir.</li>
<li>Kullanıcılar yeni lisans için olumlu geri bildirimler ve minnettarlıklarını ifade ediyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/commit/e16f1865a494b6281f8a44ed0db5338e718b3f07</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZHtmx, Zero-Clause BSD lisansına geçerek sınırsız kullanıma olanak tanır</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vim'i standart tuş bağlamaları ve gelişmiş kullanıcı dostu özellikleriyle modelsiz bir düzenleyiciye dönüştürün]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depo, Vim&#39;i modelsiz bir düzenleyiciye dönüştürmek için yapılandırma dosyaları sağlayarak grafik düzenleyicilere aşina olan kullanıcıların gezinmesini kolaylaştırır.</li>
<li>Standart tuş bağlamaları, üst bilgi çubuğu, alt durum çubuğu ve varsayılan ayarlar için seçenekler içerir.</li>
<li>Yapılandırma belirli platformlarda ve Vim sürümlerinde test edilmiştir ve MIT lisansı altında dağıtılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SebastianMuskalla/ModelessVim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZVim&apos;i standart tuş bağlamaları ve gelişmiş kullanıcı dostu özellikleriyle modelsiz bir düzenleyiciye dönüştürün</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fossify: Basit Mobil Araçlara Topluluk Destekli Açık Kaynak Alternatifi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fossify, durdurulan @SimpleMobileTools&#39;un çalışmalarını sürdürmeyi amaçlayan açık kaynaklı bir mobil uygulama platformudur.</li>
<li>Topluluk destekli ve reklamsızdır ve kullanıcıların katkılarını teşvik eder.</li>
<li>GitHub Sponsorları, Patreon, PayPal, Liberapay ve kripto para bağışları dahil olmak üzere birden fazla destek seçeneği sunuyorlar ve topluluğun desteğine değer veriyorlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FossifyOrg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZFossify: Basit Mobil Araçlara Topluluk Destekli Açık Kaynak Alternatifi</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YZ Güvenlik Kuruluşları Açık Kaynaklı YZ'ye Sınır Getirilmesini İstiyor, Tartışma Başlıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YZ güvenlik kuruluşları, hesaplama kaynakları, parametre sayısı veya kıyaslama performansı gibi belirli kriterlere dayalı olarak açık kaynaklı YZ modellerinin yasaklanması veya kısıtlanması çağrısında bulunuyor.</li>
<li>Önerilen bu yasaklar yapay zeka güvenliğini artırmayı amaçlıyor, ancak eleştirmenler bu alandaki araştırma ve geliştirmeyi engelleyeceğini savunuyor.</li>
<li>Açık kaynaklı YZ hareketinin, açık kaynaklı YZ&#39;nin geleceğini korumak için koordinasyonu geliştirmesi ve bu açık kaynak karşıtı girişimlere karşı koyması gerekmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://1a3orn.com/sub/machine-learning-bans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZYZ Güvenlik Kuruluşları Açık Kaynaklı YZ&apos;ye Sınır Getirilmesini İstiyor, Tartışma Başlıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oxfam Raporu, En Yoksullar Mücadele Ederken Dünyanın En Zenginlerinin Servetlerini İkiye Katladığını Gösteriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dünyanın en büyük beş milyarderinin serveti 2020&#39;den bu yana iki kattan fazla artarken, küresel nüfusun en yoksul %60&#39;ı para kaybetti.</li>
<li>Oxfam tarafından hazırlanan rapor, servet uçurumunun genişlediğine dikkat çekiyor ve önümüzdeki on yıl içinde bir trilyonerin ortaya çıkabileceğini öngörüyor.</li>
<li>İlk beş milyarderin toplam serveti 464 milyar dolar artarken, en yoksul 4,77 milyar insanın toplam serveti %0,2 oranında azalmıştır.</li>
<li>Oxfam, servet dengesizliğine çözüm olarak 10 milyon sterlinin üzerindeki servet üzerinden %1 ila %2 oranında servet vergisi alınmasını önermektedir; bu vergi Birleşik Krallık&#39;a yılda 22 milyar sterlin kazandırabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/inequality/2024/jan/15/worlds-five-richest-men-double-their-money-as-poorest-get-poorer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZOxfam Raporu, En Yoksullar Mücadele Ederken Dünyanın En Zenginlerinin Servetlerini İkiye Katladığını Gösteriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yazılım Arızası Yıkımı: Postane Skandalının Mahvettiği Hayatlar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sağlanan bilgiler, CSS stili, JavaScript işlevselliği, reklam yapılandırmaları, kullanıcı onayı yönetimi ve veri kodlaması gibi konuları kapsayan kod parçacıklarını ve işlevselliklerinin açıklamalarını içerir.</li>
<li>Alt posta müdürleri için mali tutarsızlıklara neden olan ve ciddi sonuçlara, yasal savaşlara ve can kayıplarına yol açan bir yazılım hatasını içeren Birleşik Krallık Postanesi skandalı tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/01/13/business/uk-post-office-fujitsu-horizon-scandal/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-16T00:00:00.000ZYazılım Arızası Yıkımı: Postane Skandalının Mahvettiği Hayatlar</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vanna.ai: Sohbet arayüzü üzerinden SQL sorguları oluşturma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vanna, eğitimli modellere dayalı SQL sorguları üreten, kullanıcıların soru sormasına ve sonuç olarak SQL sorguları almasına olanak tanıyan açık kaynaklı bir Python çerçevesidir.</li>
<li>Çerçeve, Jupyter Notebook, Streamlit, Flask ve Slack gibi kullanıcı arayüzleri sağlar.</li>
<li>Vanna pip kullanılarak kurulabilir ve DDL ifadeleri, belgeler veya SQL sorguları kullanılarak eğitilebilir. Karmaşık veri kümelerinde yüksek doğruluk sunar, herhangi bir SQL veritabanını destekler ve kendi kendine öğrenmeye izin verir. Kullanıcılar ayrıca Vanna&#39;yı kendi LLM veya vektör veritabanlarını kullanacak şekilde genişletebilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vanna-ai/vanna</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZVanna.ai: Sohbet arayüzü üzerinden SQL sorguları oluşturma</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[World of Warcraft'ın RNG'sini Çözmek: Bir Genç Oyunu Yenmenin Yolunu Nasıl Buldu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, World of Warcraft oynarken ve Lua programlama kullanarak eklentiler oluştururken yaşadığı gençlik deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Oyunda otomasyonu önlemek için Blizzard Games tarafından uygulanan güvenlik önlemlerini tartışıyorlar.</li>
<li>Yazar, oyunun rastgele sayı üretecini manipüle ederek otomatik karar vermeye olanak tanıyan bir boşluk keşfetmiştir. Ancak, Blizzard Games tarafından yapılan olası düzeltmeler veya algoritma değişiklikleri nedeniyle bu istismarın hala çalışıp çalışmadığı belirsizdir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orlp.net/blog/when-random-isnt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZWorld of Warcraft&apos;ın RNG&apos;sini Çözmek: Bir Genç Oyunu Yenmenin Yolunu Nasıl Buldu?</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Otomobillerle ilgili hayal kırıklığı: Akıllı TV'lere kıyasla aşırı özellikler ve kötü tasarım seçimleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, otomobillerin mevcut durumundan duyulan memnuniyetsizliği vurgulayarak, akıllı TV&#39;lerde görülen sorunlarla paralellik kuruyor.</li>
<li>Aşırı özellikler, kötü tasarım seçimleri ve dokunmatik ekranların arkasındaki gizli düğmeler ve aşırı parlak LED ışıklar gibi kullanıcı dostu olmayan unsurlar eleştiriliyor.</li>
<li>Yazarın eski Toyota Corolla&#39;sı gibi daha basit ve kullanıcı dostu araçlara yönelik bir çağrıyla birlikte, daha büyük araçlar, abonelik tarzı planlar ve gizlilik ihlalleri eğiliminden de bahsediliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petargyurov.com/2024-01-14/cars-suck-man</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZOtomobillerle ilgili hayal kırıklığı: Akıllı TV&apos;lere kıyasla aşırı özellikler ve kötü tasarım seçimleri</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dijital Gizliliğinizi Geri Kazanma: Veri Aracılarından Verileri Silme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veri simsarları, bilgimiz veya iznimiz olmadan kişisel bilgileri toplayıp satarak dijital gizliliğimizi tehlikeye atmaktadır.</li>
<li>Blog, bireylerin veri aracılarından verilerin kaldırılmasını talep ederek ve CCPA ve GDPR gibi tüketici koruma yasalarını kullanarak verileri üzerindeki kontrolü nasıl geri alabileceklerine dair adımlar sunmaktadır.</li>
<li>Veri simsarları tarafından veri toplanmasıyla mücadele etmek için çevrimiçi rızanın farkında olmanın ve kişinin dijital ayak izini aktif olarak yönetmenin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cybercollective.org/blog/how-to-delete-your-data-from-data-brokers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZDijital Gizliliğinizi Geri Kazanma: Veri Aracılarından Verileri Silme</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluefin Projesi Geliştirici Odaklı, Bulut Yerel Linux Olarak Yeniden Başlıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluefin projesi, güvenilir bir masaüstü deneyimi ile Fedora Silverblue&#39;nun özel bir görüntüsünü sunan projectbluefin.io olarak yeniden başlatıldı.</li>
<li>Bluefin bir dağıtım değil, GitHub aracılığıyla dağıtımda otomasyon ve güvenilmez Linux masaüstlerinden memnun olmayan kullanıcılar için bir alternatif sağlayan varsayılan görüntünün üstünde bir atomik katmandır.</li>
<li>Proje, bulut-yerel teknolojinin benimsenmesini hızlandırmayı ve açık kaynak ekosistemlerinin sürdürülebilirliğini artırmayı amaçlayan, geliştiriciler için ek araçlar ve esneklik sunan bluefin-dx adlı bir geliştirici görüntüsü içeriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ypsidanger.com/announcing-project-bluefin/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZBluefin Projesi Geliştirici Odaklı, Bulut Yerel Linux Olarak Yeniden Başlıyor</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FedEx, Amazon ile Rekabet Edecek Uçtan Uca E-ticaret Platformu fdx'i Başlattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FedEx, çevrimiçi tüccarların tedarik zincirlerini yönetmelerine, müşterilere satış yapmalarına ve teslimatları gerçekleştirmelerine yardımcı olmak için fdx adlı yeni bir e-ticaret platformu sunuyor.</li>
<li>Platform, mevcut FedEx araçlarını, markaların kesin gönderi ayrıntıları sunmasına ve sipariş yönetimi için FedEx&#39;in gönderi ağı verilerini kullanmasına olanak tanıyan &quot;özel satın alma sonrası deneyimi&quot; gibi yeni özelliklerle birleştirecek.</li>
<li>Bu gelişme, FedEx&#39;in zorluklarla karşılaştığı ve yeni platformun yeteneklerinden yararlanarak rekabet gücünü korumayı amaçladığı lojistik sektöründe FedEx&#39;in Amazon ile rekabetine bir yanıt niteliğindedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/1/14/24038042/fedex-fdx-e-commerce-platform-amazon-rival-shoprunner</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZFedEx, Amazon ile Rekabet Edecek Uçtan Uca E-ticaret Platformu fdx&apos;i Başlattı</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Material Files ile tanışın: Material Design ile Android için Açık Kaynak Dosya Yöneticisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu açık kaynaklı dosya yöneticisi, Materyal Tasarım yönergelerine uygun olarak hafif ve güvenli olacak şekilde tasarlanmıştır.</li>
<li>Ekmek kırıntıları ile dosya sisteminde kolay gezinme sunar ve kök erişimi olan dosyaları yönetmeyi destekler.</li>
<li>Ayrıca sıkıştırılmış dosyaları görüntüleme ve oluşturma ve FTP, SFTP ve SMB sunucularındaki dosyaları yönetme özelliklerine de sahiptir. Kullanıcı arayüzü, gece modu seçeneği de dahil olmak üzere farklı renk temaları ile özelleştirilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zhanghai/MaterialFiles</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZMaterial Files ile tanışın: Material Design ile Android için Açık Kaynak Dosya Yöneticisi</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oyun Motorları için Hızlı RISC-V Tabanlı Kodlama Sistemi: Geliştirilmiş Performans ve Azaltılmış Ek Yük]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RVScript, tip güvenli ve bellek güvenli bir komut dosyası için düşük gecikmeli bir RISC-V sanal alanı kullanan bir oyun motoru komut dosyası sistemidir.</li>
<li>Amacı, oyun komut dosyalarında performansı artırmak ve işlev çağrılarının ek yükünü en aza indirmektir.</li>
<li>Proje, komut dosyası yürütmeyi optimize etmek için gelişmiş tekniklerin uygulanmasına yönelik örnekler ve kıyaslamalar içerir ve yeni işlevler eklemek için dinamik çağrıları desteklemek üzere bir RISC-V derleyicisi ile kullanılabilir. Ancak, sistem hala geliştirme aşamasında olduğu için kararlı API&#39;ler henüz mevcut değildir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fwsGonzo/rvscript</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZOyun Motorları için Hızlı RISC-V Tabanlı Kodlama Sistemi: Geliştirilmiş Performans ve Azaltılmış Ek Yük</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dönüştürücü Mimarileri ve Dil Modelleri için Python ve PyTorch'ta Dikkat Mekanizmalarının Uygulanması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu makale, Python ve PyTorch&#39;ta dönüştürücü mimarileri ve büyük dil modelleri için öz dikkat mekanizmalarının nasıl uygulanacağını göstermektedir.</li>
<li>Doğal dil işleme görevlerinde dikkat mekanizmalarının önemini açıklar ve farklı dikkat mekanizmalarını araştırır.</li>
<li>Makale, cümle gömme oluşturma sürecini, dikkat ağırlıklarını hesaplamayı ve öz dikkat ve nedensel öz dikkatte bağlam vektörlerini kapsamaktadır. Ayrıca dikkat ağırlıklarının normalleştirilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/understanding-and-coding-self-attention</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZDönüştürücü Mimarileri ve Dil Modelleri için Python ve PyTorch&apos;ta Dikkat Mekanizmalarının Uygulanması</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruffle: Flash Emülatörü 2023'te Büyük İyileştirmelerle İlerliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir Flash emülatörü olan Ruffle, ActionScript 3 dili ve API&#39;sinde yapılan çok sayıda iyileştirme ile 2023&#39;te önemli bir ilerleme kaydetti.</li>
<li>Emülatör artık filtreleri, cacheAsBitmap&#39;i, metin oluşturmayı, soketleri, Flash remoting&#39;i, FLV&#39;yi ve video oynatma özelliklerini destekliyor.</li>
<li>AIR ve karma AVM filmleri için ilk desteğin yanı sıra uzantı, masaüstü kullanıcı arayüzü ve web sitesindeki geliştirmeler ile katkılar ve sponsorluk desteği eklendi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruffle.rs/blog/2024/01/14/2023-in-review</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZRuffle: Flash Emülatörü 2023&apos;te Büyük İyileştirmelerle İlerliyor</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 Tersine Mühendislik için Etkili Bir Faraday Kafesi Oluşturma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, ESP32 mikrodenetleyicisi için Wi-Fi yığınının tersine mühendisliğinde, çevredeki havadaki Wi-Fi paketlerinin yüksek hacmi nedeniyle zorluklarla karşılaşmaktadır.</li>
<li>Boya tenekesi, ferrit bobinler ve kapalı bir mikrodalgayı Faraday kafesi olarak kullanmak gibi geleneksel yöntemler, dışarıdan gelen paketleri engellemede etkisiz kalmaktadır.</li>
<li>Yazar, iletken kumaştan ve yaygın olarak bulunan malzemelerden yapılmış uygun fiyatlı bir Faraday kafesini özetleyen bir araştırma makalesi keşfeder.</li>
<li>Yazar, maliyeti düşürmek için Faraday kafesini ahşap dolaplar ve bir kurşun-asit batarya kullanarak inşa etmeyi planlıyor.</li>
<li>İnşa edilen Faraday kafesi, RF sinyallerini başarılı bir şekilde engelleyerek Wi-Fi yığınının daha doğru analiz edilmesini sağlıyor.</li>
<li>Özette sinyal zayıflamasıyla ilgili bilgiler, bir malzeme listesi ve Faraday kafesinin inşası için ayrıntılı talimatlar yer almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp32-open-mac.be/posts/0003-faraday-cage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZESP32 Tersine Mühendislik için Etkili Bir Faraday Kafesi Oluşturma</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crystal 1.11.0: Yeni Özellikler, Hata Düzeltmeleri ve LLVM 18 Desteği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Crystal programlama dili, çeşitli yeni özellikler ve hata düzeltmeleri içeren yeni bir sürüm yayınladı.</li>
<li>Önemli değişiklikler arasında yaklaşan LLVM 18 desteği, derleyici optimizasyon seviyeleri, yeni hizalama ilkelleri ve Windows&#39;ta dinamik bağlantı kitaplıklarını belirtmek için bir parametre bulunmaktadır.</li>
<li>Sürüm ayrıca toplama yöntemleri, sayısal işlemler, metin işleme ve hata düzeltmeleri için geliştirmelerin yanı sıra özel tahsis mekanizmalarıyla ilgili deneysel özellikler de içeriyor.</li>
<li>Makro ifadelerdeki ve belirli LLVM işlevlerindeki splat operatörleri kullanımdan kaldırılmıştır.</li>
<li>Yayın, sponsorların desteğiyle mümkün olmuştur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystal-lang.org/2024/01/08/1.11.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZCrystal 1.11.0: Yeni Özellikler, Hata Düzeltmeleri ve LLVM 18 Desteği</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zorlu İnsülin Tedavisi: Gary Taubes ile Diyabeti Yeniden Düşünmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bilim yazarı Gary Taubes, diyabet tedavisine ilişkin ana akım görüşlere meydan okuyor ve insülin tedavisinin hastalığın küresel salgınına katkıda bulunabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Taubes, diyabette kan şekeri seviyelerini yönetmek için bir alternatif olarak keto gibi düşük karbonhidratlı diyetleri savunuyor.</li>
<li>Görüşleri hem övgü hem de eleştirilere yol açmış, bazıları beslenme konusundaki araştırmalarını alkışlarken, diğerleri düşük karbonhidratlı diyetlerin güvenliğini ve etkinliğini sorgulamıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/2024/jan/14/unlocking-the-truth-about-diabetes-is-it-time-for-a-diet-based-treatment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZZorlu İnsülin Tedavisi: Gary Taubes ile Diyabeti Yeniden Düşünmek</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meksika Panama Kanalı'na Rakip Olacak Demiryolu İnşa Ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meksika hükümeti, Panama Kanalı ile rekabet edebilmek için Pasifik ve Atlantik okyanuslarını en dar noktalarından birbirine bağlayan bir demiryolu inşa ediyor.</li>
<li>Projenin ekonomik avantajlar getirmesi bekleniyor, ancak potansiyel çevresel ve sosyal sonuçlara ilişkin endişeler de giderek artıyor.</li>
<li>Demiryolu inşaatı 2020 yılında Başkan Andres Manuel Lopez Obrador&#39;un yönetimi sırasında başladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2023/11/16/mexico-rail-rival-panama-canal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-15T00:00:00.000ZMeksika Panama Kanalı&apos;na Rakip Olacak Demiryolu İnşa Ediyor</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stellarium: Gerçekçi 3D Gökyüzü Görüntüleme Yazılımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stellarium, gökyüzünün gerçekçi bir 3D görüntüsünü sunan ücretsiz bir planetaryum yazılımıdır.</li>
<li>Yeni başlayanlar için uygundur ve bilgisayarınıza yüklenebilir.</li>
<li>Yazılım açık kaynak kodludur ve katkıda bulunanlar, destekçiler ve sponsorlar tarafından desteklenen kaynak kodundan oluşturulabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stellarium/stellarium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZStellarium: Gerçekçi 3D Gökyüzü Görüntüleme Yazılımı</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tatmin Olmamış ve Motivasyondan Yoksun Hissetmek: Başka Kim Hiçbir Şey İçin Çalışmıyor?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, hem profesyonel hem de kişisel yaşamında tatmin olmamış ve motivasyon eksikliği hissediyor.</li>
<li>Motivasyon eksikliklerinin, çabalarının hiçbir işe yaramadığı duygusundan kaynaklanabileceğinden şüphelenmektedirler.</li>
<li>Yazar şu anda kişisel sorunlarını ele alıyor, ancak daha sağlıklı bir denge istiyor ve HN&#39;deki diğer kişilerin de benzer bir şey yaşayıp yaşamadığını merak ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38983067</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZTatmin Olmamış ve Motivasyondan Yoksun Hissetmek: Başka Kim Hiçbir Şey İçin Çalışmıyor?</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akıllı Ev Kontrolü için Yerel Sesli Asistanı Özelleştirme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, kişiselleştirme ve yerel kontrole odaklanarak akıllı evleri için kişiselleştirilmiş bir sesli asistan oluşturma deneyimlerini paylaşıyor.</li>
<li>Mevcut entegrasyonlarla ilgili zorluklarla karşılaştılar ancak kendi asistanlarını geliştirerek bunların üstesinden gelmeyi başardılar.</li>
<li>Sistemin alaycı ve küçümseyici bir tonu vardır ve farklı cihazları kontrol etmek için ek destek sunar.</li>
<li>Yazar, formatlama sorunlarının çözülmesinden bahsediyor ve bir pasta ile kutlama olasılığını ve ofis ışıklarının durumunu tartışıyor.</li>
<li>Özet, projenin teknik yönlerini belirten kendi kendine barındırma ve NAT Loopback&#39;e atıfta bulunarak sona ermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/local-llm-assistant/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZAkıllı Ev Kontrolü için Yerel Sesli Asistanı Özelleştirme</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD'deki McDonald's'larda Big Mac fiyatlarını takip eden bir site geniş bir fiyat aralığı ortaya koyuyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir Big Mac&#39;in fiyatı farklı yerlerde farklılık gösterebilir; en ucuzu Stigler, OK&#39;de 3,49 $ ve en pahalısı Lee, MA&#39;de 8,09 $&#39;dır.</li>
<li>Farklı yerlerde aynı gıda maddesi için bu kadar önemli bir fiyat farkı görmek ilginçtir.</li>
<li>Bu bilgiler, ekonomik faktörlerin ve bölgesel farklılıkların tüketici fiyatlarını nasıl etkileyebileceğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pantryandlarder.com/mccheapest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZABD&apos;deki McDonald&apos;s&apos;larda Big Mac fiyatlarını takip eden bir site geniş bir fiyat aralığı ortaya koyuyor</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LG çamaşır makinesindeki aşırı veri kullanımı güvenlik endişelerini artırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir LG çamaşır makinesi sahibi günde 3,66 GB&#39;lık anormal veri tüketimi gözlemlemiş ve makinenin Wi-Fi bağlantısını kesmiştir.</li>
<li>Sosyal medyadaki spekülasyonlar, bilgisayar korsanlığı ve kripto madenciliğinden ürün geliştirme için çamaşırhane verilerinin yüklenmesine kadar uzanıyordu.</li>
<li>Asus yönlendirici aygıt yazılımındaki bir hatanın, yanlış bildirilen veri kullanımının nedeni olduğuna inanılıyor ve akıllı cihazlarda güvenlik önlemlerinin öneminin ve bağlı cihazların hacklenmesi risklerinin altını çiziyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/networking/your-washing-machine-could-be-sending-37-gb-of-data-a-day</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZLG çamaşır makinesindeki aşırı veri kullanımı güvenlik endişelerini artırıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematik Profesörü Zorla Yapılan Çeşitlilik Açıklamaları Nedeniyle İstifa Etti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematik profesörü Alexander Barvinok, Amerikan Matematik Derneği&#39;nden (AMS), iş başvurusunda bulunanların çeşitlilik beyanı sunma zorunluluğuna karşı çıkmadıkları için istifa etti.</li>
<li>Barvinok, içeriğinden bağımsız olarak, zoraki ifadeleri bir tür zoraki konuşma olarak görüyor ve bunun ilgili herkesi yozlaştırdığına inanıyor.</li>
<li>Barvinok&#39;un çeşitlilik bildirilerine karşı çıkmasında Sovyetler Birliği&#39;nde büyürken edindiği deneyimler etkili olmuş ve akademisyenlerin kampüs ortodoksluğuna karşı çıkmalarının ve akademik özgürlüğü korumalarının önemini vurgulamıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/12/professor-american-academia-parallels-soviet-union/676305/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZMatematik Profesörü Zorla Yapılan Çeşitlilik Açıklamaları Nedeniyle İstifa Etti</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AsmBB: Assembly Dilinde Yıldırım Hızında, Güvenli ve Özelleştirilebilir Bir Web Forumu Motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AsmBB, JohnFound tarafından oluşturulan ve assembly dilinde yazılmış bir web forum motorudur.</li>
<li>Veritabanı olarak SQLite kullanır ve hızı ve hafif tasarımı ile bilinir.</li>
<li>Forum motoru son derece güvenli, özelleştirilebilir ve çok sayıda ziyaretçiyi gecikme olmadan idare edebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asmbb.org/what-is-asmbb.1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZAsmBB: Assembly Dilinde Yıldırım Hızında, Güvenli ve Özelleştirilebilir Bir Web Forumu Motoru</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Uzaydan Doğrudan Hücreye Mobil Hizmeti Test Ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink, metin mesajlaşmasıyla başlayan ve 4G özelliğini eklemeyi planlayan küresel Direct to Cell mobil dolaşım hizmetini başarıyla test ediyor.</li>
<li>Vodafone UK mobil şebekesinde kesinti yaşıyor.</li>
<li>BT, sokak dolaplarının elektrikli araç şarj cihazlarına dönüştürülmesini deniyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ispreview.co.uk/index.php/2024/01/starlink-successfully-tests-space-direct-to-cell-mobile-service.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZStarlink Uzaydan Doğrudan Hücreye Mobil Hizmeti Test Ediyor</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shebang Sözleşmesini Yanlış Kullanmak: Docker ile Platformlar Arası Paketleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu örnekte shebang kuralı, uygulamaları platformlar arası bir şekilde paketlemek için kullanılmaktadır.</li>
<li>Örnek Docker dosyası bir arka ucu, bir veritabanını ve bir kullanıcı arayüzünü tek bir dosyada birleştirmektedir, bu da güvenli veya sürdürülebilir olarak kabul edilmeyebilir.</li>
<li>Performans değişkenlik gösterse de, belirtilen komut uygulamayı çalıştırmak için kullanılabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/adtac/595b5823ef73b329167b815757bbce9f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZShebang Sözleşmesini Yanlış Kullanmak: Docker ile Platformlar Arası Paketleme</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dizi Programlamada Kalıpları Basitleştirmek: K'nın Dizi Desteğini Anlamak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu bölüm, K programlama kavramını ve dizi programlamada düzene sokma modellerini kapsamaktadır.</li>
<li>Matris çarpımı üzerine bir vaka çalışması içerir ve kodu optimize etme ve yoğunlaştırma konusunda içgörüler sunar.</li>
<li>K&#39;nın dizi desteğini anlamak, K&#39;da algoritmaları verimli bir şekilde uygulamak için çok önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/razetime/ngn-k-tutorial/blob/main/12-thinking-in-k.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZDizi Programlamada Kalıpları Basitleştirmek: K&apos;nın Dizi Desteğini Anlamak</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japonya ANA uçağı kokpit camındaki çatlak nedeniyle geri döndü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japonya&#39;da All Nippon Airways&#39;e (ANA) ait bir iç hat uçuşu, Boeing 737-800 uçaklarının kokpit camında bulunan bir çatlak nedeniyle kalkış havalimanına geri dönmek zorunda kaldı.</li>
<li>Herhangi bir yaralanma rapor edilmemiş ve çatlak uçuşun kontrolünü veya basınçlandırmasını etkilememiştir.</li>
<li>Bu olay, Boeing&#39;in 737 MAX 9 uçaklarında devam eden ve süresiz olarak yere indirilen sorunlardan ayrıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.channelnewsasia.com/asia/japan-all-nippon-airways-flight-1182-boeing-737-cockpit-window-crack-4045796</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZJaponya ANA uçağı kokpit camındaki çatlak nedeniyle geri döndü</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GoatCounter Public Notifications Fork fon hedefine ulaştı, yeni özellikler ve iyileştirmeler sunuyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Goatcounter Public Notifications Fork fon hedefine ulaştı ve geliştirici önümüzdeki hafta üzerinde çalışmaya başlayacak.</li>
<li>Çatalın son sürümü, daha iyi tablo verimliliği, User-Agent başlıklarının saklanmaması, güvenli bağlantılar için bir proxy seçeneği, deneysel bir karanlık mod, gösterge tablosunda önceki döneme kıyasla sayfa görüntüleme farklılıklarının görüntülenmesi ve yeni kurulumlar için basitleştirilmiş kurulum gibi çeşitli yeni özellikler ve iyileştirmeler içeriyor.</li>
<li>Ayrıca, bu sürümde çeşitli hatalar ele alınmış ve düzeltilmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arp242/goatcounter/releases/tag/v2.5.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZGoatCounter Public Notifications Fork fon hedefine ulaştı, yeni özellikler ve iyileştirmeler sunuyor</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farklılıkları Anlamak: Unix Sistemlerinde Konsol, Terminal, TTY ve Kabuk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Metin, Unix sistemlerinde konsol, terminal, TTY ve kabuk gibi terimlerin çeşitli tanımlarını ve ayrımlarını araştırmaktadır.</li>
<li>Tarihsel bağlam sağlar ve bu terimlerin işlevlerini açıklar.</li>
<li>Metinde ayrıca terminal emülatörlerinin, sanal terminallerin ve konsolların modern bilişimdeki öneminden de bahsedilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://unix.stackexchange.com/questions/4126/what-is-the-exact-difference-between-a-terminal-a-shell-a-tty-and-a-con</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-01-14T00:00:00.000ZFarklılıkları Anlamak: Unix Sistemlerinde Konsol, Terminal, TTY ve Kabuk</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
