<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 19:15:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[13ft – 12ft.io'ya benzer ancak kendi sunucusunda barındırılan bir site]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot;, Medium ve New York Times gibi sitelerdeki reklamları ve ödeme duvarlarını aşan, 12ft.io&#39;ya benzer ancak daha geniş uyumluluğa sahip, kendi kendine barındırılan bir araçtır.</li>
<li>GoogleBot&#39;u taklit ederek tam içeriğe erişir ve Docker veya Python kullanılarak kurulabilir, her iki yöntem için de ayrıntılı talimatlar sağlanmıştır.</li>
<li>Bu araç, kullanıcıların tekil makalelere reklamsız veya ödeme duvarı olmadan erişmelerine olanak tanır, içerik oluşturucuları desteklemenin hala teşvik edildiğini vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasi-master/13ft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z13ft – 12ft.io&apos;ya benzer ancak kendi sunucusunda barındırılan bir site</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sourcegraph karardı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sourcegraph, 19 Ağustos 2024&#39;te açık kaynak kökenlerinden uzaklaşarak özel bir şirket haline geldi.</li>
<li>Değişiklik, sourcegraph/sourcegraph deposunun özel hale gelmesine yol açtı, bu da mühendislik bloglarındaki referansları etkiledi ve kamuya açık bir anlık görüntü veya kişisel çatalların kullanılmasını gerektirdi.</li>
<li>Referanslarının bütünlüğünü korumak için yazar, çekme isteği verilerini kazımak, ilgili commit&#39;leri çıkarmak ve bağlantıları güncelleme sürecini otomatikleştirmek için bir Go programı oluşturdu ve bash betikleri kullandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZSourcegraph karardı</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toastlar Kötü Kullanıcı Deneyimidir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tost bildirimleri genellikle kullanıcının odak noktasından uzakta belirir, bu da kullanılabilirlik sorunlarına yol açar. Örneğin, YouTube&#39;da tost bildirimi sol alt köşede belirirken kullanıcı merkeze odaklanmış bir modala bakmaktadır.</li>
<li>Önerilen çözümler arasında, çalma listelerini bir modal yerine düğmenin altında görüntülemek ve işlem tamamlanmasını ima etmek için yükleme göstergeleri kullanmak yer alıyor, bu da toast bildirimlerine olan ihtiyacı ortadan kaldırıyor.</li>
<li>Örnekler, Gmail ve pano işlemlerinden, diğer geri bildirim biçimlerinin (örneğin, bir e-postayı listeden kaldırmak veya düğme onayları) başarıyı etkili bir şekilde iletebileceğini gösterdiğinden, bildirimlerin gereksiz olabileceğini göstermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZToastlar Kötü Kullanıcı Deneyimidir</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sabah 2'deki bir sinir krizinin anatomisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, jumpcomedy.com adlı web sitelerinde HTTP POST çağrılarının beklenmedik bir şekilde başarısız olması nedeniyle ciddi bir stres dönemi yaşadı.</li>
<li>Yoğun hata ayıklama ve toplulukla iletişim çabalarına rağmen, sorun yazarın PostHog API anahtarını tespit edip kaldırmasına kadar devam etti ve bu, sorunu çözdü.</li>
<li>Olay, teknik arızaların duygusal yükünü ve ilk ipuçları yanıltıcı olsa bile kapsamlı hata ayıklamanın önemini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZSabah 2&apos;deki bir sinir krizinin anatomisi</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netboot.xyz: favori işletim sistemleriniz tek bir yerde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netboot.xyz, hafif araçlar kullanarak çeşitli işletim sistemlerine hızlı bir şekilde önyükleme yapmayı sağlar, böylece tekrar tekrar indirme ve medya yeniden yazma gereksinimi olmadan değerlendirme, kurulum ve kurtarma işlemlerini kolaylaştırır.</li>
<li>Güç kaynağını iPXE projesinden alan bu araç, PXE (Preboot Execution Environment) kullanarak sistem yöneticileri için değerli bir araç haline gelerek, sistemleri sağlama, kurtarma veya canlı önyükleme ortamlarını yükleme işlevlerini yerine getirir.</li>
<li>Bu araç, birden fazla işletim sistemini verimli bir şekilde yönetme ve sorun giderme sürecini kolaylaştırarak sistem yöneticileri için özellikle gereklidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netboot.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZNetboot.xyz: favori işletim sistemleriniz tek bir yerde</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minuteman III nükleer füzesinin yönlendirme sistemi ve bilgisayarı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;in blog yazısı, 1962&#39;den beri kullanımda olan ve hassas hedefleme için bir jiroskopla stabilize edilmiş platform içeren Minuteman III nükleer füzesinin yönlendirme sistemini inceliyor.</li>
<li>Rehberlik sistemi, 1970 yılında başlangıçta 510.000 dolara mal olmuş olup, jiroskoplar, ivmeölçerler, bir rehberlik seti kontrolörü, amplifikatör ve yörünge ayarlamaları için bir bilgisayar içermektedir.</li>
<li>Yazı ayrıca Minuteman füzelerindeki D-17B ve D-37 bilgisayarlarının transistörlü teknolojiden entegre devre teknolojisine evrimini tartışıyor ve füzenin nükleer caydırıcılıktaki rolünü ve entegre devre endüstrisine olan etkisini yansıtıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZMinuteman III nükleer füzesinin yönlendirme sistemi ve bilgisayarı</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1953 ABD Donanması eğitim filmi mekanik bilgisayarlar hakkında [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z1953 ABD Donanması eğitim filmi mekanik bilgisayarlar hakkında [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby için Dönüştürücüler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformers.rb, Ruby programlama dili için son teknoloji transformer modellerini tanıtarak, gelişmiş NLP&#39;yi (Doğal Dil İşleme) Ruby geliştiricileri için erişilebilir hale getiriyor.</li>
<li>Kitaplık, popüler Transformers Python API&#39;si ile uyumlu olarak cümle dönüştürücüler, adlandırılmış varlık tanıma, duygu analizi, soru yanıtlama ve görüntü sınıflandırma gibi çeşitli modelleri ve boru hatlarını destekler.</li>
<li>Bu sürüm, Ruby geliştiricilerinin güçlü dönüştürücü modellerden yararlanmalarını sağlayarak Python&#39;a geçiş yapmalarına gerek kalmadan verimliliği artırdığı ve Ruby ekosistemini genişlettiği için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ankane/transformers-ruby</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZRuby için Dönüştürücüler</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pragtical: Pratik ve pragmatik kod düzenleyici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragtical, yalnızca 30 MB RAM ve 5 MB disk alanı kullanan hafif bir metin düzenleyicisidir ve çeşitli cihazlarda sorunsuz performans sağlar.</li>
<li>Özellikler arasında güçlü sözdizimi vurgulama, birden fazla imleç, bir komut paleti bulunur ve Lua ve C API&#39;si aracılığıyla son derece genişletilebilir, ek işlevler ise eklenti olarak mevcuttur.</li>
<li>Pragtical, Windows, Linux ve macOS&#39;ta çalışan, ücretsiz, MIT lisansı altında açık kaynaklı ve veri toplamayan bir çapraz platformdur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pragtical.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPragtical: Pratik ve pragmatik kod düzenleyici</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elektronik atıklardan berbat bir NUC aldım ve üzerinde bir yapay zeka şirketine ait bir etiket vardı.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digipres.club, profil dizinleri, gizlilik politikaları ve açık kaynak kodu gibi özellikler sunan Mastodon tarafından desteklenen merkeziyetsiz bir sosyal ağdır.</li>
<li>Kullanıcılar profiller veya hashtag&#39;ler ile etkileşime geçebilir, gönderileri favorilere ekleyebilir, paylaşabilir ve yanıtlayabilir, böylece sosyal etkileşimi artırabilirler.</li>
<li>Platform şu anda v4.2.10+hometown-1.1.1 sürümünde çalışıyor, bu da yakın zamanda güncellemeler yapıldığını ve aktif geliştirme olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/112990331505043510</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZElektronik atıklardan berbat bir NUC aldım ve üzerinde bir yapay zeka şirketine ait bir etiket vardı.</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Müzik öneri sistemi kullanarak dönüştürücü modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Araştırma, kullanıcı eylemlerini bağlam içinde daha iyi anlamak için Transformer modellerini kullanan bir müzik öneri sistemi tanıttı.</li>
<li>Sistem, kullanıcı davranışına uyum sağlayarak, örneğin antrenman sırasında tempolu şarkıları tercih etmek gibi, öneri doğruluğunu artırmayı amaçlar, böylece atlama oranlarını azaltır ve dinleme süresini artırır.</li>
<li>Bu yaklaşım, önerilerin alaka düzeyini artıran ve daha yüksek kullanıcı memnuniyetini gösteren bir sıralama modeli ile bir Transformer&#39;ı birleştirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZMüzik öneri sistemi kullanarak dönüştürücü modeller</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phrack 71]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Dergisi, 19 Ağustos 2024&#39;te 71. sayısını yayınladı ve bu sayıda ileri düzey hackleme teknikleri ve siber güvenlik konularında çeşitli makaleler yer alıyor.</li>
<li>Önemli makaleler arasında MPEG-CENC güvenlik açıkları, CET ve BTI&#39;yi işlevsel programlama ile atlatma ve Linux sistemleri için yeni istismar stratejileri üzerine tartışmalar yer almaktadır.</li>
<li>Dergi, 2025 yılında 40. yılını kutlayacak olan 72. sayısı için makale çağrısında bulunarak hacker topluluğundan katkılar davet ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phrack.org/issues/71/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPhrack 71</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lentiküler Saat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mosivers, bir fizikçi ve elektronik meraklısı, kartpostallarda görülen lentiküler animasyonlardan ilham alarak, zamana göstermek için iç içe geçmiş resimler ve silindirik lensler kullanarak bir Lentiküler Saat oluşturdu.</li>
<li>Proje, kalibrasyon, baskı ve montaj için ayrıntılı adımlarla birlikte servo motorlar, bir PWM sürücü kartı, bir ESP8266 mikrodenetleyici ve bir 3D yazıcı gibi çeşitli bileşenleri içeriyordu.</li>
<li>Lenticular Saat, yenilikçi yaklaşımı ve başarılı uygulamasıyla Gökkuşağının Renkleri Yarışması&#39;nda İkinci Ödül&#39;ü kazandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZLentiküler Saat</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[50 yıldır bölgede görülmeyen 'nadir türler' Arizona iz kamerasında görüntülendi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix Hayvanat Bahçesi&#39;nden araştırmacı Kinley Ragan, Arizona&#39;daki Atascosa Dağları&#39;nda bir iz kamerasında bir ocelot keşfetti ve bu, bölgede en az 50 yıldır görülen ilk ocelot oldu.</li>
<li>Keşif, yerel vahşi yaşamı daha iyi anlamak için Nisan ayında 50 kamera kuran Atascosa Kompleksi Vahşi Yaşam Çalışması&#39;nın bir parçasıydı.</li>
<li>Oselot, eyalette daha önce görülmemiş yeni bir birey olarak tanımlandı ve bu, türün Arizona&#39;daki kritik tehlike altında olduğunu vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z50 yıldır bölgede görülmeyen &apos;nadir türler&apos; Arizona iz kamerasında görüntülendi</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gerçekten bilgisayar bilimi öğretmenin acımasızlığı üzerine (1988)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edsger W. Dijkstra&#39;nın konuşması, bilgisayarları radikal bir yenilik olarak görmenin bilimsel ve eğitsel etkilerini, geçmiş kavramlara güvenmek yerine yeni yaklaşımlar gerektirdiğini tartışıyor.</li>
<li>Dijkstra, bilgisayarların radikal doğasını tanımamanın yazılım mühendisliği ve eğitim gibi alanlarda yanlış anlamalara yol açtığını savunarak, programlamanın resmi bir matematik disiplini olarak öğretilmesini savunuyor.</li>
<li>Üniversitelerin entelektüel durgunluğu önlemek ve öğrencileri gelecekteki zorluklara daha iyi hazırlamak için radikal yenilikleri öğretmeyi benimsemeleri gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZGerçekten bilgisayar bilimi öğretmenin acımasızlığı üzerine (1988)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov zincirleri, büyük dil modellerinden (LLM'lerden) daha eğlencelidir.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Markov zincirleri, gelişmiş vektör matematiği kullanan karmaşık Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) aksine, bağlama dayalı olarak bir sonraki kelimeyi tahmin eden basit istatistiksel modellerdir.</li>
<li>LLM&#39;ler, doğru olmalarına rağmen, genellikle tahmin edilebilir ve sıradan içerikler üretirler, bu da onları sürpriz ve özgünlük üzerine kurulu olan mizah için daha az etkili kılar.</li>
<li>Bu tartışma, gerçekten mizahi içerik oluşturmak için yeni bir tür dil modeline ihtiyaç duyulabileceğini öne sürerek, mevcut büyük dil modellerinin bir sınırlamasını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZMarkov zincirleri, büyük dil modellerinden (LLM&apos;lerden) daha eğlencelidir.</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roblox dünyadaki en büyük oyun, ancak kârsız]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roblox, dünyanın en büyük oyunu olup, günlük 80 milyondan fazla kullanıcıya ve aylık 380 milyon kullanıcıya sahip olmasına rağmen büyümesine rağmen kârlı değildir.</li>
<li>Yüksek maliyetler, uygulama mağazası ücretleri (%23), geliştirici ödemeleri (%26), altyapı ve güvenlik (%28) ve Ar-Ge (%44) dahil olmak üzere, finansal zorluklarına katkıda bulunuyor.</li>
<li>Kar elde etmek için Roblox, uygulama mağazası ücretlerini azaltmayı, kullanıcı harcamalarını artırmayı, reklam işini genişletmeyi ve mesajlaşma ve sesli arama gibi yeni özellikler sunmayı hedefliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/roblox2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZRoblox dünyadaki en büyük oyun, ancak kârsız</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google, 5 milyon dolardan fazla çalan dolandırıcılık uygulamasını kaldırmak için üç ay bekledi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZGoogle, 5 milyon dolardan fazla çalan dolandırıcılık uygulamasını kaldırmak için üç ay bekledi.</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PgQueuer – PostgreSQL'i Bir İş Kuyruğuna Dönüştürün]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PgQueuer, PostgreSQL ile çalışmak üzere tasarlanmış minimalist ve yüksek performanslı bir Python iş kuyruğu kütüphanesidir.</li>
<li>Verimli iş kuyruğu yönetimi için PostgreSQL&#39;in LISTEN/NOTIFY özelliğini kullanır.</li>
<li>Bu, Python uygulamalarında iş sıralaması için hafif ve etkili bir çözüm arayan geliştiriciler için dikkate değer bir araç haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janbjorge/PgQueuer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZPgQueuer – PostgreSQL&apos;i Bir İş Kuyruğuna Dönüştürün</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mike Mageek öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mike Magee, The Register ve The Inquirer&#39;ın kurucusu ve BT gazeteciliğinde önde gelen bir isim, 74 yaşında hayatını kaybetti.</li>
<li>Magee&#39;nin kariyerindeki önemli noktalar arasında 1994 yılında The Register&#39;ı ve daha sonra The Inquirer&#39;ı kurması yer alıyor; bu girişim, minimal yatırımla kârlı hale geldi.</li>
<li>Teknoloji gazeteciliğinin ötesinde, Magee&#39;nin eklektik ilgi alanları vardı; bunlar arasında &quot;Shambhala Şövalyeleri Gizemli Büyü Düzeni&quot;ni kurmak ve tantrik metinleri çevirmek de bulunuyordu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMike Mageek öldü</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[2+GB/s hızında protobuf ayrıştırma: C dilinde kuyruk çağrılarını sevmeyi nasıl öğrendim (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clang derleyicisindeki yeni bir özellik olan <code>[[clang::musttail]]</code> veya <code>__attribute__((musttail))</code> özniteliklerini kullanmak, C, C++ ve Objective-C&#39;de kuyruk çağrılarını garanti eder ve performansı önemli ölçüde artırır.</li>
<li>Protobuf ayrıştırmasına kuyruk çağrısı optimizasyonu uygulayarak, 2GB/s&#39;nin üzerinde bir hız elde edildi ve önceki rekorun iki katından fazla bir hız sağlandı.</li>
<li>Temel sınırlama taşınabilirliktir, çünkü <code>musttail</code> standart dışı bir uzantıdır, ancak bu durumu makrolar ve diğer özniteliklerle ele almak için çaba sarf edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Z2+GB/s hızında protobuf ayrıştırma: C dilinde kuyruk çağrılarını sevmeyi nasıl öğrendim (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nasa, Starliner itici güç sorunlarının riskini ölçemediğini kabul ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA, Boeing&#39;in Starliner&#39;ındaki itki sorunlarıyla ilgili riski belirleyemediği için, astronotlar Butch Wilmore ve Suni Williams&#39;ı Dünya&#39;ya geri getirip getirmeme veya ISS&#39;deki kalış sürelerini uzatma kararını erteledi.</li>
<li>İtici ve helyum sızıntısı sorunları yaşayan Starliner, kritik bir ISS kenetlenme noktasını işgal ediyor ve SpaceX&#39;in bir sonraki Dragon görevi 24 Eylül&#39;de başlamadan önce bu noktayı boşaltmak zorunda.</li>
<li>Birkaç iticinin toparlanmasına rağmen, NASA, kritik yörüngeden çıkış yanması ve yeniden giriş için güvenilirlikleri konusunda endişeli olup, Ağustos ayı sonuna kadar bir karar verilmesi gerekmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZNasa, Starliner itici güç sorunlarının riskini ölçemediğini kabul ediyor</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buluttaki devasa ve denetimsiz enerji santralleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hollandalı bir hacker, 4 milyon güneş paneli kurulumunu kontrol altına alarak AB&#39;nin enerji altyapısındaki riskleri ortaya çıkardı.</li>
<li>Avrupa dışındaki şirketler tarafından sıklıkla gerçekleştirilen güneş panellerinin merkezi yönetimi, eşzamanlı kapanma riskini ve potansiyel olarak Avrupa elektrik şebekesinin çökmesini beraberinde getiriyor.</li>
<li>NIS2 direktifi ve Siber Dayanıklılık Yasası, güvenliği artırabilir, ancak güneş paneli yöneticilerinin enerji şirketleri olarak muamele görmesini sağlamak için açık düzenlemelere ihtiyaç vardır, böylece büyük enerji sağlayıcıları gibi düzenlenirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZBuluttaki devasa ve denetimsiz enerji santralleri</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FindMy Flipper – AirTag ve SmartTag Emülatörü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy Flipper uygulaması, FlipperZero&#39;nun Bluetooth yeteneklerini geliştirerek Apple AirTag, Samsung SmartTag ve Tile Tracker&#39;ı taklit etmesini sağlar.</li>
<li>Temel özellikler arasında etiket öykünmesi, işaret yayma aralıklarının ve iletim gücünün özelleştirilmesi ve pil kullanımını en aza indirmek için verimli arka plan çalışması yer alır.</li>
<li>Uygulama, mevcut etiketlerin kopyalanmasına, Apple&#39;ın FindMy ağı için OpenHaystack anahtar çiftlerinin oluşturulmasına ve FlipperZero&#39;nun izlenmesine olanak tanır ve ayrıntılı kurulum ve yapılandırma talimatları sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZFindMy Flipper – AirTag ve SmartTag Emülatörü</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İnternetteki tüm pdf dosyalarını sınıflandırmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir araştırmacı, makine öğrenimi (ML) ve derin öğrenme modellerinin bir kombinasyonunu kullanarak, 8,4 milyon PDF&#39;den oluşan 8TB&#39;lık SafeDocs veri setinin tamamını sınıflandırdı.</li>
<li>En iyi performans gösteren model olan XGBoost gömüleri, hiperparametre ayarlamasından sonra %85.26 doğruluk elde ederek geleneksel ML ve derin öğrenme tekniklerinin birleştirilmesinin etkinliğini göstermiştir.</li>
<li>Proje, büyük ölçekli metin sınıflandırma potansiyelini vurgulamakta ve daha fazla keşif için tüm veri setlerini ve kodları Huggingface ve Kaggle&#39;da sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zİnternetteki tüm pdf dosyalarını sınıflandırmak</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beyin, REM uykusu sırasında eylemleri ve bunların sonuçlarını simüle eder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni bir ön baskı çalışması, REM uykusu sırasında beynin, motor komutları vererek ve bu komutlar gerçekleştirilmemiş olsa bile gerçekleştirilmiş gibi etkiler yaratarak, eylemleri ve sonuçlarını simüle ettiğini öne sürüyor.</li>
<li>Bu araştırma, beynin uyku sırasında dünyayla etkileşimleri simüle etmek için iç modelini kullandığını göstererek, bu motor komutlarını veren farelerdeki superior colliculus&#39;un rolünü vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu çalışma, REM uykusu sırasında beynin aktiviteleri ve rüyaları gerçek dünya etkileşimlerini işlemek ve simüle etmek için nasıl kullanabileceği hakkında bilgiler sağladığı için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZBeyin, REM uykusu sırasında eylemleri ve bunların sonuçlarını simüle eder</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eric Schmidt Stanford röportajını sildi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZEric Schmidt Stanford röportajını sildi</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İstek Önbellekleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic, tekrarlayan görevler için işlem süresini ve maliyetleri azaltarak belirli öneklerden devam ederek API kullanımını optimize etmek amacıyla Prompt Caching (beta) adlı yeni bir özellik tanıttı.</li>
<li>İstek Önbellekleme, birçok örnek içeren istekler, büyük bağlamlar, tekrarlayan görevler ve uzun konuşmalar için özellikle kullanışlıdır ve önbellek ömrü 5 dakikadır.</li>
<li>Desteklenen modeller arasında Claude 3.5 Sonnet ve Claude 3.0 Haiku bulunmaktadır, önbellek yazma jetonları temel giriş jetonlarından %25 daha pahalı ve önbellek okuma jetonları %90 daha ucuzdur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Zİstek Önbellekleme</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ünlü Bilgisayar Kafesi'ni Arşivleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1980&#39;lerin radyo programı &quot;The Famous Computer Cafe&quot;den bir dizi röportaj keşfedildi, dijitalleştirildi ve İnternet Arşivi&#39;ne yüklendi.</li>
<li>1983&#39;ten 1986&#39;ya kadar yayınlanan program, bilgisayar endüstrisi haberleri ve ürün incelemelerini kapsayarak Timothy Leary, Douglas Adams ve Bill Gates gibi önemli teknoloji figürlerini ağırladı.</li>
<li>Arşivci Kay Savetz kasetleri kurtardı, dijitalleştirme için bir GoFundMe başlattı ve bölümleri yükledi, ancak Ray Bradbury ve Gene Roddenberry ile yapılan bazı röportajlar kayıp durumda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZÜnlü Bilgisayar Kafesi&apos;ni Arşivleme</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple, Brezilya'da bir VPN sansür emri uyguluyor olabilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kullanıcılar Brezilya&#39;da iOS App Store&#39;dan Proton VPN&#39;i indirmekte zorluk yaşıyorlar, bu durum muhtemelen App Store&#39;un kendisindeki sorunlardan veya Apple tarafından olası sansürden kaynaklanıyor olabilir.</li>
<li>Geçici bir çözüm olarak, Proton, Testflight aracılığıyla iOS beta sürümünü kullanmayı veya VPN sunucularına erişmek için manuel bir WireGuard yapılandırması kurmayı öneriyor.</li>
<li>Bu sorun, Brezilya&#39;daki iOS platformuna özgüdür; Proton VPN ve diğer Proton uygulamaları diğer platformlarda mevcuttur ve etkilenmemektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZApple, Brezilya&apos;da bir VPN sansür emri uyguluyor olabilir</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal Mahkeme Kararına Göre Polis, Bir Tutuklamadan Sonra Mülke Süresiz El Koyamaz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir federal mahkeme, polisin bir tutuklama sırasında el konulan mülkü süresiz olarak elinde tutamayacağına karar vererek, Dördüncü Değişiklik&#39;in makul olmayan el koymalara karşı korumasını vurguladı.</li>
<li>Hakim Gregory Katsas, Columbia Bölgesi Temyiz Mahkemesi&#39;nden, el konulan mülkün sürekli olarak elde tutulmasının makul olması gerektiğini belirterek, önceki devre mahkemesi kararlarına meydan okudu.</li>
<li>Dava, telefonları Black Lives Matter protestosu sırasında el konulan ve bir yıldan fazla süre boyunca suçlama yapılmadan tutulan davacıları içeriyordu; bu durum, ulusal bir emsal oluşturma ve Yüksek Mahkeme incelemesini tetikleme potansiyeline sahipti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZFederal Mahkeme Kararına Göre Polis, Bir Tutuklamadan Sonra Mülke Süresiz El Koyamaz</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlightAware Müşteri Verilerini Sızdırdı (İsim, E-posta Adresleri ve Şifreler)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZFlightAware Müşteri Verilerini Sızdırdı (İsim, E-posta Adresleri ve Şifreler)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir sonraki kelimeyi tahmin etmede bir dil modelinden daha mı iyisiniz?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birçok kıyaslama, dil modellerini insan görevlerinde değerlendirir, ancak bu modeller için önemli bir görev, bir sonraki kelimeyi tahmin etmektir.</li>
<li>Yazı, insanların bu belirli görevde dil modellerini geçip geçemeyeceği sorusunu gündeme getiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joel.tools/smarter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZBir sonraki kelimeyi tahmin etmede bir dil modelinden daha mı iyisiniz?</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google'daki 9 yıllık yolculuğumun otopsisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Google&#39;daki 9 yıllık kariyerini değerlendirerek, Bigtable, Kalıcı Disk ve GCE VM&#39;leri üzerindeki çalışmaları da dahil olmak üzere hem başarıları hem de zorlukları vurguluyor.</li>
<li>Temel çıkarımlar arasında mühendislik ve liderlik becerileri kazanmak, finansal istikrar ve güçlü bir topluluk yer alırken, aynı zamanda stres, bilişsel yük ve sınırlı büyüme fırsatları ile karşılaşmak da bulunmaktadır.</li>
<li>Yazar, yeni fırsatları ve zorlukları keşfetmek, yeni hedefler bulmak ve kişisel gelişim sağlamak amacıyla bir süreliğine ara vermeyi planlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZGoogle&apos;daki 9 yıllık yolculuğumun otopsisi</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TomWright/dasel: JSON, TOML, YAML, XML ve CSV'den veri seçin, ekleyin ve silin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dasel, birleştirilmiş bir seçici sözdizimi ve sıfır çalışma zamanı bağımlılığı ile birden fazla formatta (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) veri yapılarını sorgulamak ve değiştirmek için çok yönlü bir araçtır.</li>
<li>Çeşitli paket yöneticileri aracılığıyla kurulum desteği sağlar ve veri seçme, dönüştürme, güncelleme ve silme komutları sunar.</li>
<li>Dasel, jq&#39;dan 3 kat ve yq&#39;dan 15 kat daha hızlı olmasıyla dikkat çekiyor ve pre-commit kancaları ile Linux, Mac ve Windows uyumluluğu gibi özellikler içeriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TomWright/dasel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZTomWright/dasel: JSON, TOML, YAML, XML ve CSV&apos;den veri seçin, ekleyin ve silin</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite'inizi Kendiniz Yapın, Bölüm 1: Tabloları Listeleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu gönderi, Rust örnekleriyle sıfırdan SQLite uyumlu bir veritabanı oluşturma serisinin ilk bölümüdür.</li>
<li>Minimal bir test veritabanı oluşturmayı, SQLite dosya formatını anlamayı ve bir veritabanındaki tüm tablo adlarını listelemek için bir komut uygulamayı kapsar.</li>
<li>Proje, <code>Pager</code>, <code>Page</code> ve <code>Db</code> gibi anahtar yapıları tanımlamayı ve <code>.tables</code> ve <code>.exit</code> gibi komutları desteklemek için temel bir REPL (Read-Eval-Print Loop) kurmayı içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZSQLite&apos;inizi Kendiniz Yapın, Bölüm 1: Tabloları Listeleme</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OCaml tür denetleyicisi nasıl çalışır (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Didier Rémy&#39;nin 1988 yılında OCaml&#39;de tür genellemesi için geliştirdiği algoritma, tür bağımlılıklarını izlemek için seviyeleri kullanarak verimsiz ortam taramalarından kaçınır ve bu sayede tür çıkarım hızını artırır.</li>
<li>Rémy&#39;nin yöntemi, nesilsel çöp toplama yöntemine benzer şekilde, tanımlayıcı bölgeleri etkin olmadığında tür değişkenlerinin yalnızca nicelendirildiğinden emin olarak hatalı genellemenin önüne geçer.</li>
<li>OCaml&#39;ın tür denetleyicisi, bu algoritmayı uygulayarak tür değişkenlerini yönetmek ve kapsam disiplinini sağlamak için seviyeler kullanır, bu da tür çıkarım verimliliğini önemli ölçüde artırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZOCaml tür denetleyicisi nasıl çalışır (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 yıl boyunca kendi oyun motorumu (Rust, WASM, WebGPU) inşa etmekle geçirdim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toxoid&quot; adlı açık kaynaklı oyun motorunu oluşturmak için geliştirici, Rust, WebAssembly (WASM) ve WebGPU kullanarak iki yıl harcadı. Bu motor, Legend of Worlds adlı 2D piksel sanatına sahip çevrimiçi sandbox çok oyunculu oyun için tasarlandı.</li>
<li>Toxoid, varlık bileşen sistemi (ECS) için Flecs&#39;i, render için Sokol&#39;u ve web uyumluluğu için Emscripten&#39;i kullanarak yüksek performans, hızlı yineleme ve tedarikçi bağımlılığı olmadan ömür boyu kullanılabilirlik hedeflemektedir.</li>
<li>Motor artık herkese açık ve gelecekteki planlar arasında geliştirme topluluğunu desteklemek için özel bir web sitesi, örnekler, testler ve dokümantasyon yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legendofworlds.com/blog/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z2 yıl boyunca kendi oyun motorumu (Rust, WASM, WebGPU) inşa etmekle geçirdim</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CP/M için C programlamaya geri dönmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kevin Boone, 40 yıl sonra CP/M programlamaya olan ilgisini yeniden canlandırdı ve Z80 tabanlı bir CP/M makinesi kullanarak KCalc-CPM, cpmbox ve cpmlife gibi yeni yardımcı programlar oluşturdu.</li>
<li>Makale, 1982 Aztec C derleyicisinin CP/M için kullanımını tartışıyor, küçük boyutunu, eski sözdizimini ve sınırlı kaynaklar nedeniyle manuel optimizasyon gereksinimini vurguluyor.</li>
<li>Boone, emülatörlerin verimsizlikleri gizleyebileceği için gerçek donanım üzerinde test yapmanın önemini vurguluyor ve 80&#39;ler donanımı için verimli kod yazma sürecini hem zorlayıcı hem de ödüllendirici buluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/cpm-c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZCP/M için C programlamaya geri dönmek</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Düşük Magnezyum seviyesi, hastalığa neden olan DNA hasarı ile ilişkilendirildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir Güney Avustralya Üniversitesi çalışması, düşük magnezyum seviyelerini DNA hasarıyla ilişkilendiriyor ve bu durumun kanser, diyabet ve Alzheimer gibi hastalıklara yol açabileceğini belirtiyor.</li>
<li>Araştırmacılar, düşük magnezyumun genotoksik bir amino asit olan yüksek homosistein seviyeleri ile ilişkili olduğunu, yüksek magnezyum seviyelerinin ise folat ve B12 vitamini ile pozitif olarak bağlantılı olduğunu buldular.</li>
<li>FDA, yetişkinler için günlük 420 mg magnezyum önermektedir ve çalışma, fındık, tohumlar, koyu yeşil yapraklı sebzeler ve bitter çikolata gibi magnezyum açısından zengin yiyeceklerin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZDüşük Magnezyum seviyesi, hastalığa neden olan DNA hasarı ile ilişkilendirildi</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS, 2024'te dikey hizalamayı ekliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024&#39;te, CSS varsayılan yerleşimde dikey hizalama için <code>align-content</code> özelliğini tanıtacak ve flexbox veya grid kullanımına gerek kalmayacak.</li>
<li>Bu güncelleme, dikey hizalamayı tek bir özellikle basitleştirerek Chrome 123, Firefox 125 ve Safari 17.4&#39;te desteklenecektir.</li>
<li>Geçmişte, dikey hizalama tablo hücreleri, mutlak konumlandırma ve flexbox gibi karmaşık yöntemler gerektiriyordu, ancak yeni yöntem bu süreci kolaylaştırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZCSS, 2024&apos;te dikey hizalamayı ekliyor</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gözetim Saati – gözetim endüstrisindeki gizli bağlantılar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surveillance Watch, gözetim şirketleri, bunların finansman kaynakları ve bağlantıları arasındaki ilişkileri ortaya koyan etkileşimli bir haritadır.</li>
<li>Bu araç, gözetim faaliyetlerine katılan varlıklar hakkında şeffaflık ve farkındalık sağlamayı amaçlamaktadır.</li>
<li>Bu girişim, kullanıcıların gözetim şirketlerinin ağını ve etkisini anlamalarına yardımcı olduğu için önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.surveillancewatch.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZGözetim Saati – gözetim endüstrisindeki gizli bağlantılar</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X kimlik doğrulama gerektirmeyi bıraktı, nitter tekrar çalışıyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nitter.lucabased.xyz/x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZX kimlik doğrulama gerektirmeyi bıraktı, nitter tekrar çalışıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SSN'leri ve bunları elde etmek için kullanılan hack yöntemlerini herkese açıklamak]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZSSN&apos;leri ve bunları elde etmek için kullanılan hack yöntemlerini herkese açıklamak</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alain Delon öldü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alain Delon, &quot;Plein Soleil&quot; ve &quot;Le Samouraï&quot; filmlerindeki rolleriyle tanınan ünlü Fransız aktör, çocuklarının yaptığı açıklamaya göre 88 yaşında hayatını kaybetti.</li>
<li>Delon, 1960&#39;larda Fransız sinemasının yeniden canlanmasında önemli bir figürdü ve Jean-Pierre Melville ve Luchino Visconti gibi ünlü yönetmenlerle işbirliği yaptı.</li>
<li>Fransa Cumhurbaşkanı Emmanuel Macron ve aktris Brigitte Bardot, Delon&#39;a saygılarını sundular, sinemaya olan etkisini ve hayvanlara olan sevgisini vurguladılar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZAlain Delon öldü</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google, Organic Maps'i Play Store'dan kaldırdı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps, iddia edilen Aile Programı gereksinimlerini karşılamadığı gerekçesiyle beklenmedik bir şekilde Play Store&#39;dan kaldırıldı.</li>
<li>Google Haritalar gibi diğer 3+ dereceli uygulamaların aksine, Organic Maps reklam veya uygulama içi satın alımlar içermez.</li>
<li>Uygulamanın reklam ve satın alma içermeyen doğası, diğer benzer uygulamalarla tezat oluşturarak ilgi uyandırdı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZGoogle, Organic Maps&apos;i Play Store&apos;dan kaldırdı</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[X, istifa et ya da evet de ültimatomu sonrası işten çıkarılan İrlandalı çalışana €550k ödemeye mahkum edildi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elon Musk&#39;ın X&#39;i (eski adıyla Twitter), eski İrlandalı çalışanı Gary Rooney&#39;e haksız işten çıkarma nedeniyle 550.000 €&#39;dan (602.640 $) fazla ödeme yapmaya mahkum edildi.</li>
<li>Rooney, Aralık 2022&#39;de Musk&#39;ın çalışanlardan yeni, yoğun çalışma koşullarına bağlı kalmalarını veya istifa etmelerini talep eden e-postasına yanıt vermediği için işten çıkarıldı. İrlanda İş İlişkileri Komisyonu, bunun istifa anlamına gelmediğine karar verdi.</li>
<li>Bu dava, Musk&#39;ın platformu satın almasının ardından çıkan bir dizi anlaşmazlığın parçasıdır ve X&#39;in karara itiraz etmek için 42 günü vardır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZX, istifa et ya da evet de ültimatomu sonrası işten çıkarılan İrlandalı çalışana €550k ödemeye mahkum edildi.</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aile, yapay zeka tarafından oluşturulan mantar tanımlama kitabını kullandıktan sonra zehirlendi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZAile, yapay zeka tarafından oluşturulan mantar tanımlama kitabını kullandıktan sonra zehirlendi</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sadece Postgres kullan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, yeni uygulamalarda kalıcı veri depolama için varsayılan seçenek olarak Postgres&#39;in kullanılmasını savunuyor.</li>
<li>Postgres&#39;i SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL ve AI vektör veritabanları gibi diğer veritabanlarıyla karşılaştırarak, bunların sınırlamalarını ve özel kullanım durumlarını vurgular.</li>
<li>Temel argüman, Postgres&#39;in esneklik, güvenilirlik ve özelliklerin dengeli bir karışımını sunmasıdır; bu da onu, diğer özel veritabanlarının dezavantajları olmadan geniş bir uygulama yelpazesi için uygun hale getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZSadece Postgres kullan</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çalışma Süresini Artırmadan Bilgiyi Akılda Tutma Oranını Artırma [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZÇalışma Süresini Artırmadan Bilgiyi Akılda Tutma Oranını Artırma [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic Games Store ve Fortnite, AB iPhone'larına Geliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epic Games Store ve Fortnite, Apple&#39;ın üçüncü taraf uygulama mağazalarına izin vermesini gerektiren Dijital Pazarlar Yasası (DMA) sayesinde dört yıllık bir aradan sonra AB iPhone&#39;larına geri döndü.</li>
<li>Epic Games Store, artık dünya genelinde Android&#39;de ve Avrupa&#39;da iOS&#39;ta erişilebilir olup, Fortnite, Rocket League Sideswipe ve Fall Guys gibi oyunları sunmaktadır.</li>
<li>Bu gelişme, geliştiriciler için bazı zaferlere rağmen devam eden gerginlikleri vurgulayarak, Epic ve Apple arasında uygulama mağazası politikaları üzerine uzun süren bir yasal ve halkla ilişkiler mücadelesinin ardından geldi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZEpic Games Store ve Fortnite, AB iPhone&apos;larına Geliyor</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Derin Öğrenme çerçevelerinin geleceği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, PyTorch&#39;un hızlı prototipleme için iyi olmasına rağmen, büyük ölçekli, dağıtık hesaplamalar için verimsiz olduğunu ve bu durumun verimlilik kaybına yol açtığını savunuyor.</li>
<li>DeepMind tarafından geliştirilen JAX, derleyici odaklı yaklaşımı, verimli paralelleştirme ve işlevsel API&#39;si sayesinde performans ve ölçeklenebilirliği artırdığı için üstün bir alternatif olarak vurgulanmaktadır.</li>
<li>JAX&#39;in başlıca avantajları arasında daha iyi tekrarlanabilirlik, donanım arasında sorunsuz taşınabilirlik ve daha kararlı bir ekosistem bulunur, ancak bazı yönetim ve API tasarımı zorlukları vardır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZDerin Öğrenme çerçevelerinin geleceği</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LLM ve Hata Bulma: Beyaz Saray'ın AIxCC'sinde 2 Milyon Dolar Kazanan Takımdan İçgörüler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Georgia Tech, GTRI, Samsung Research, KAIST ve POSTECH üyelerinden oluşan Team Atlanta, AI destekli siber güvenlik çözümü Atlantis ile DARPA&#39;nın AIxCC yarışmasında yarışıyor.</li>
<li>Takım, DARPA Cyber Grand Challenge&#39;dan edindikleri deneyimi kullanarak, statik analiz ve ince ayarlı Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) kullanarak bir Siber Akıl Yürütme Sistemi (CRS) olan Skynet&#39;i geliştirdi.</li>
<li>İlk yanlış anlamalar ve zorluklara rağmen, Atlanta Takımı yarı finallerde altı başarı rozeti kazandı ve AIxCC finallerine ilerliyor, bu da gelecekteki yarışmalar için iyileştirmeler öneriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZLLM ve Hata Bulma: Beyaz Saray&apos;ın AIxCC&apos;sinde 2 Milyon Dolar Kazanan Takımdan İçgörüler</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eski Google CEO'su: Yapay zeka girişimleri fikri mülkiyeti çalabilir ve 'dağınıklığı temizlemek' için avukat tutabilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eski Google CEO&#39;su Eric Schmidt, başarılı yapay zeka girişimlerinin fikri mülkiyeti çalabileceğini ve sonuçlarıyla başa çıkmak için avukat tutabileceğini öne sürerek tartışma yarattı.</li>
<li>Schmidt, Google&#39;ın ChatGPT&#39;ye yavaş yanıt vermesini çalışanların uzaktan çalışmaya öncelik vermesine bağladı; bu yorum, konuşmasının Stanford&#39;un YouTube kanalından kaldırılmasına yol açtı.</li>
<li>Schmidt, AI girişimlerine yaptığı yatırımları ve Sam Altman ile Elon Musk gibi önde gelen teknoloji figürleriyle olan bağlantılarını da tartışarak, Silikon Vadisi&#39;ndeki devam eden etkisini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZEski Google CEO&apos;su: Yapay zeka girişimleri fikri mülkiyeti çalabilir ve &apos;dağınıklığı temizlemek&apos; için avukat tutabilir</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zngur: Bir C++/Rust birlikte çalışabilirlik aracı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zngur, C++ ve Rust arasında birlikte çalışabilirliği kolaylaştıran bir araçtır ve Rust türlerinin, yöntemlerinin ve işlevlerinin C++ kodunda orijinal anlam ve ergonomilerini koruyarak kullanılmasına olanak tanır.</li>
<li>Rust paketlerinin C++&#39;ta kullanılmasını ve C++ kütüphaneleri için idiyomatik Rust API&#39;lerinin oluşturulmasını sağlar, iki dil arasındaki bellek güvenliği ve tür denetleme mekanizmaları gibi temel farklılıkları ele alır.</li>
<li>Zngur, Rust türlerinin C++&#39;ta değer olarak saklanmasına, Rust yöntemlerinin ve işlevlerinin çağrılmasına ve C++ kütüphaneleri için Rusty sarmalayıcılarının yazılmasına olanak tanır, ancak C++ türlerini Rust&#39;a köprülemez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hkalbasi.github.io/zngur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZZngur: Bir C++/Rust birlikte çalışabilirlik aracı</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[X, hakimin içerik emirleri nedeniyle Brezilya'daki operasyonlarını kapattığını söylüyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZX, hakimin içerik emirleri nedeniyle Brezilya&apos;daki operasyonlarını kapattığını söylüyor</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xapian: Açık kaynaklı arama motoru kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xapian, Perl, Python, PHP ve Java gibi diller için bağlayıcıları olan, C++ ile yazılmış, GPL v2+ altında bulunan bir Açık Kaynak Arama Motoru Kütüphanesidir.</li>
<li>Bu, geliştiricilerin uygulamalarına gelişmiş indeksleme ve arama işlevlerini entegre etmelerini sağlar, birden fazla ağırlıklandırma modeli ve boolean sorgu operatörlerini destekler.</li>
<li>Xapian&#39;in en son kararlı sürümü 1.4.26&#39;dır ve 18 Temmuz 2024&#39;te yayınlanmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xapian.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZXapian: Açık kaynaklı arama motoru kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ThreadPlotter – X-Y plotterlar ile punch needle nakışı için araç seti (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ThreadPlotter, Shiqing He ve Eytan Adar&#39;ın ödüllü makalesi &quot;Plotting with Thread&quot;i tamamlayan, X-Y plotter kullanarak punch needle nakışı oluşturmak için tasarlanmış bir araç setidir.</li>
<li>Bu araç seti, bir plotteri punch needle üreticisine dönüştürme, gerekli bileşenleri edinme ve desenler tasarlama konularında eğitimler içerir, bu da yeni kullanıcılar için erişilebilir hale getirir.</li>
<li>Licinia tarafından geliştirilen araç seti, MIT Lisansı altında mevcuttur ve kullanıcıları, oluşturdukları eserleri #plotterembroidery etiketiyle sosyal medyada paylaşmaya teşvik eder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LiciaHe/threadPlotter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZThreadPlotter – X-Y plotterlar ile punch needle nakışı için araç seti (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender kısayollarını birçok küçük video ile öğrenin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uzun süredir Blender kullanıcısı olan biri, Blender&#39;ı öğretmek için video/metin hibrit bir web sitesi oluşturdu ve kısayollar gibi küçük bilgi parçalarını verimli bir şekilde aktarmaya odaklandı.</li>
<li>Yaratıcı, Blender kullanıcılarından ve öğretim deneyimi olan kişilerden geri bildirim, ayrıca profesyonel web geliştiricilerinden potansiyel web sitesi sorunları hakkında tavsiye arıyor.</li>
<li>Proje, topluluktan işbirliği ve öneriler davet ederek GitHub&#39;da barındırılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZBlender kısayollarını birçok küçük video ile öğrenin</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slackdump]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slack Dumper, kullanıcıların Slack mesajlarını, kullanıcılarını, kanallarını, dosyalarını ve emojilerini yönetici ayrıcalıklarına ihtiyaç duymadan arşivlemelerine olanak tanır.</li>
<li>Çeşitli modları destekler, kullanıcıları/kanalları listeleme, mesajları ve konuları dökme, Slack dışa aktarımları oluşturma ve emojileri indirme gibi.</li>
<li>Bu araç, özel konuşmaları arşivlemek, ücretsiz &quot;arşiv yok&quot; aboneliklerinden veri dışa aktarmak ve Slackord2 kullanarak Discord&#39;a geçiş yapmak için kullanışlıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rusq/slackdump</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZSlackdump</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çalışanlar ofise geri dönerken CEO'lar şirketleri uzaktan yönetiyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-15/starbucks-victoria-s-secret-are-part-of-broader-trend-of-remote-ceos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZÇalışanlar ofise geri dönerken CEO&apos;lar şirketleri uzaktan yönetiyor</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS Grid Alanları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS Grid desteği Mart 2017&#39;den beri tüm büyük tarayıcılarda mevcut, ancak grid şablon alanları özelliği 2024&#39;te hala yeterince kullanılmıyor.</li>
<li>Makale, çeşitli düzenler için sözdizimi, kurallar ve pratik örnekler de dahil olmak üzere CSS grid şablon alanlarını kullanma konusunda kapsamlı bir rehber sunmaktadır.</li>
<li>CSS :has() ile koşullu düzenler ve çok dilli destek gibi gelişmiş kullanım durumlarını vurgulayarak, daha fazla geliştiriciyi bu güçlü özelliği kullanmaya teşvik etmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ishadeed.com/article/css-grid-area/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZCSS Grid Alanları</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eski Google CEO'su Eric Schmidt'in Sızdırılan Stanford Konuşması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eric Schmidt&#39;in 2024 yılında Stanford&#39;un ECON295/CS323 dersinde yaptığı konuşma, büyük bağlam pencereleri, AI ajanları ve metinden eyleme geçiş yetenekleri gibi yapay zekadaki hızlı ilerlemeleri kapsıyor.</li>
<li>Schmidt, CUDA optimizasyonları sayesinde NVIDIA&#39;nın üstünlüğünü vurguluyor ve yapay zekanın toplumsal etkisini, öncü modeller ile daha küçük şirketler arasındaki farkı ve üniversitelerin yapay zeka araştırmalarındaki rolünü tartışıyor.</li>
<li>Seans, Yapay Genel Zeka (AGI) ve insanların ve makinelerin karşılaştırmalı avantajları gibi konuları ele alan bir Soru-Cevap bölümü ile sona eriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/ociubotaru/transcripts/blob/main/Stanford_ECON295%E2%A7%B8CS323_I_2024_I_The_Age_of_AI%2C_Eric_Schmidt.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZEski Google CEO&apos;su Eric Schmidt&apos;in Sızdırılan Stanford Konuşması</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir adamın ilk Air Force One'ı restore etme arayışı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Karl Stoltzfus, havacılık tarihi meraklısı, Başkan Dwight D. Eisenhower&#39;ın orijinal Air Force One&#39;ı olan 1948 model Lockheed C-121 Constellation, Columbine II&#39;yi restore ediyor.</li>
<li>Stoltzfus&#39;un 2015 yılında ihmal edilmiş uçağı 1,5 milyon dolara satın almasının ardından başlatılan restorasyon projesi, kapsamlı onarımlar ve tarihsel doğruluğu içeriyor ve yıllık yaklaşık 500.000 dolara mal oluyor.</li>
<li>Dynamic Aviation, kâr amacı gütmeyen First Air Force One aracılığıyla, Columbine II&#39;yi Amerikan tarihi ve başkanlık mirasının bir sembolü olarak hava gösterilerinde sergilemeyi amaçlayarak, restorasyonu üç yıl içinde tamamlamak için ek 12 milyon dolar ile tamamlamayı hedefliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/first-air-force-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZBir adamın ilk Air Force One&apos;ı restore etme arayışı</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aristoteles – İyi bir yaşam nasıl yaşanır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aristoteles&#39;in &quot;Nikomakhos&#39;a Etik&quot; adlı eseri, kişinin benzersiz işlevini net bir zeka ve soylu bir karakterle yerine getirerek nasıl iyi bir yaşam süreceğini açıklar.</li>
<li>Erdemler arasında sanat, zeka, bilimsel bilgi, ihtiyat ve bilgelik gibi entelektüel erdemler bulunurken, karakter erdemleri duygular ve eylemler arasında alışkanlık yoluyla denge kurmayı içerir.</li>
<li>Aristoteles&#39;e göre mutluluk, erdemli bir yaşam süresidir ve mükemmelliğin sürekli pratikle elde edildiğini, sadece doğuştan gelen bir özellik olmadığını vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ralphammer.com/aristotle-how-to-live-a-good-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZAristoteles – İyi bir yaşam nasıl yaşanır</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyScript: Tarayıcıda Python için açık kaynaklı bir platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PyScript, Python&#39;u doğrudan tarayıcıda çalıştırmayı sağlayan, web erişilebilirliğini Python&#39;un yaygın kullanımıyla birleştiren açık kaynaklı bir platformdur.</li>
<li>Temel özellikler arasında kullanım kolaylığı, ifade gücü, ölçeklenebilirlik, paylaşılabilirlik, evrensellik, güvenlik ve güç bulunur, bu da onu çeşitli uygulamalar için uygun hale getirir.</li>
<li>2022 yılında Anaconda, Inc. tarafından geliştirilen PyScript, Python&#39;u bir tarayıcının mevcut olduğu her yerde erişilebilir hale getirmeyi amaçlıyor ve her beceri seviyesine uygun kapsamlı belgeler sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyscript.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZPyScript: Tarayıcıda Python için açık kaynaklı bir platform</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ImRAD, ImGui kütüphanesi için bir GUI oluşturucusudur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ImRAD, Windows, Linux ve MacOS&#39;ta doğrudan uygulama kullanımı için C++ kodu üretebilen ve ayrıştırabilen ImGui kütüphanesi için bir GUI oluşturucusudur.</li>
<li>Temel özellikler arasında çeşitli pencere türlerinin tasarımı, GLFW entegrasyonu, Android etkinlik pencere şablonları, geniş bir yelpazede widget&#39;lar, düzen oluşturma, özellik bağlama, olay işleyicileri ve özelleştirilebilir pencere stilleri bulunmaktadır.</li>
<li>Kaynak kod GPL lisanslıdır, ancak oluşturulan kod herhangi bir projede kullanılabilir ve ikili dosyalar indirilebilir veya CMake kullanılarak depodan derlenebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tpecholt/imrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZImRAD, ImGui kütüphanesi için bir GUI oluşturucusudur.</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yaşlanan beyni temizlemek: Bilim insanları beynin çöp atma sistemini yeniden düzenliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rochester Üniversitesi Tıp Merkezi&#39;ndeki bilim insanları, yaşlanan farelerde beynin atık temizleme sürecini eski haline getirdiler ve bu, mevcut ilaçları kullanarak Alzheimer ve Parkinson için yeni tedaviler sunma potansiyeli taşıyor.</li>
<li>Nature Aging&#39;de yayımlanan araştırma, servikal lenf damarlarının işlevini geri kazandırmanın, yaşla birlikte yavaşlayan beynin toksik atıkları temizleme yeteneğini önemli ölçüde artırabileceğini göstermektedir.</li>
<li>Takım, yaşlı farelerde lenfatik sistemi canlandırmak ve beyin omurilik sıvısı akışını ve atık temizliğini genç farelerde görülen seviyelere yükseltmek için düz kas kasılmasını destekleyen bir ilaç olan prostaglandin F2α kullandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/08/240815124156.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZYaşlanan beyni temizlemek: Bilim insanları beynin çöp atma sistemini yeniden düzenliyor</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RP2350 PicoDVI Önizleme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PicoDVI projesi, RISC-V mimarisi de dahil olmak üzere RP2350 mikrodenetleyicisi için destek içerecek şekilde güncellendi.</li>
<li>Önemli değişiklikler arasında <code>libdvi</code> ve <code>libsprite</code> içindeki Arm montaj kodunun RISC-V&#39;ye taşınması ve Cortex-M33 için performans iyileştirmeleri yer alıyor.</li>
<li>RGB kodlaması artık RP2350&#39;de SIO TMDS kodlayıcılarını varsayılan olarak kullanıyor ve yapılandırma yoluyla devre dışı bırakma seçeneği sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Wren6991/PicoDVI/commit/ca941baf37e3f04738b8e641896d85feb3430385</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZRP2350 PicoDVI Önizleme</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10k istek/saniye hayatta kaldık: Acil durumda imzalı varlık URL'lerine geçiş]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hardcover, birinin 7 saat boyunca saniyede 10.000&#39;e kadar görüntü indirmesi nedeniyle Google Cloud Storage masraflarında bir artış yaşadı ve bu da maliyetlerde %2.098&#39;lik bir artışa yol açtı.</li>
<li>Bu durumu hafifletmek için, belirli bir süre sonra sona eren ve erişim için belirli parametreler gerektiren imzalı URL&#39;ler kullanmaya geçtiler ve rack-attack gemini kullanarak hız sınırlaması uyguladılar.</li>
<li>Yeni yapılandırma, API isteklerini dakikada 60 ve web sitesi isteklerini dakikada 500 ile sınırlandırıyor, oran sınırlamasını, raporlamayı ve API erişimini daha da geliştirme planlarıyla birlikte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardcover.app/blog/how-we-survived-10k-requests-second-switching-to-signed-urls</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Z10k istek/saniye hayatta kaldık: Acil durumda imzalı varlık URL&apos;lerine geçiş</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hermes 3: İlk İnce Ayarlı Llama 3.1 405B Modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nous Research, Meta&#39;nın Llama 3.1 405B modelinin ilk tam parametre ince ayarı olan Hermes 3&#39;ü Lambda&#39;nın 1-Click Cluster&#39;ında kullanıma sundu.</li>
<li>Hermes 3, gelişmiş akıl yürütme yeteneklerine sahip, tarafsız bir genelci modeldir ve Lambda Chat Tamamlama API&#39;si ve Lambda Chat arayüzü aracılığıyla ücretsiz olarak erişilebilir.</li>
<li>Model, VRAM ve disk gereksinimlerini %50 oranında azaltan RLHF ve FP8 kuantizasyonu gibi teknikler kullanılarak optimize edilmiştir ve tek bir düğümden çok düğümlü bir kümeye ölçeklenebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lambdalabs.com/blog/unveiling-hermes-3-the-first-fine-tuned-llama-3.1-405b-model-is-on-lambdas-cloud</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZHermes 3: İlk İnce Ayarlı Llama 3.1 405B Modeli</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yavaş olan pürüzsüzdür, pürüzsüz olan hızlıdır: Donanma SEAL'lerinin verimlilik sırrı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Yavaş olan pürüzsüzdür, pürüzsüz olan hızlıdır&quot; ifadesi, yüksek riskli görevlerde hatalardan kaçınmak için hızı değil, hassasiyeti vurgulayan Deniz Kuvvetleri SEAL&#39;leri için önemli bir mantradır.</li>
<li>Neptune Spear gibi operasyonlarda örneklenen bu ilke, iş ve proje yönetiminde verimliliği artırmak ve hataları önlemek için uygulanabilir.</li>
<li>Bu yaklaşımı benimsemek, daha iyi takım dinamiklerini teşvik eder ve stresi azaltır, doğruluğu sağlamak için zaman ayırmanın genel olarak daha hızlı ilerlemeye yol açabileceğini gösterir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navyseal.com/slow-is-smooth-smooth-is-fast/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZYavaş olan pürüzsüzdür, pürüzsüz olan hızlıdır: Donanma SEAL&apos;lerinin verimlilik sırrı</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pixel akıllı telefonlar, gizli ancak etkin olmayan uzaktan bakım ile teslim edildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pixel akıllı telefonlar, Verizon&#39;un talebi üzerine etkin olmayan uzaktan bakım yazılımı ile gönderildi ve etkinleştirilirse potansiyel bir casus yazılım riski oluşturabilir.</li>
<li>2017&#39;den beri var olan güvenlik açığı, iVerify tarafından keşfedildi ve bilinen aktif bir istismarı olmayan gizli bir Android paketine kadar takip edildi.</li>
<li>Verizon, Smith Micro tarafından mağaza demoları için orijinal olarak geliştirilen yazılımı kaldırmak için bir güncelleme yayınlamayı planlıyor ve işletim sistemlerindeki üçüncü taraf uygulamalar konusunda şeffaflık ihtiyacını vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/Pixel-smartphones-delivered-with-secret-but-inactive-remote-maintenance-9836887.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZPixel akıllı telefonlar, gizli ancak etkin olmayan uzaktan bakım ile teslim edildi</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dere kenarları – Para piyasası fonları ve hazine bonoları ile gidin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Banka ve kredi birlikleri, Vanguard, Fidelity ve Schwab gibi aracılar tarafından sağlanan para piyasası fonları ve Hazine bonolarına kıyasla tasarruf hesapları ve vadeli mevduatlarda daha düşük faiz oranları sunar.</li>
<li>Para piyasası fonları ve Hazine bonoları genellikle daha az dalgalanma ile daha iyi oranlar sunar, daha tutarlı ve şeffaf getiriler sağlar.</li>
<li>Para piyasası fonlarına ve Hazine bonolarına geçmek, daha yüksek getiri sağlayabilir ve piyasa oranlarını garanti edebilir, bu da onları düşük bakım gerektiren ve adil finansal büyüme için tercih edilen bir seçenek haline getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefinancebuff.com/goodbye-banks-credit-unions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZDere kenarları – Para piyasası fonları ve hazine bonoları ile gidin</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13KB'lik Bir Oyun Yapmak: Space Huggers'ın Hikayesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frank, Broforce ve Contra&#39;dan ilham alarak 13KB boyutunda bir run-and-gun roguelike platform oyunu olan &quot;Space Huggers&quot;ı yaratarak Js13kGames yarışmasına katıldı.</li>
<li>Frank&#39;in özel JavaScript motoru LittleJS ile oluşturulan oyun, prosedürel olarak oluşturulmuş ortamlar, piksel sanatı içerir ve 4 oyuncuya kadar işbirlikçi oyun desteği sunar.</li>
<li>&quot;Space Huggers&quot;, 223 katılım arasından 8. sırada yer aldı ve daha sonra Newgrounds&#39;da geliştirilmiş bir versiyonunu aldı, 100 binden fazla oynanma ve olumlu geri bildirimler elde etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankforce.com/space-huggers-how-i-made-a-game-in-13-kilobytes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Z13KB&apos;lik Bir Oyun Yapmak: Space Huggers&apos;ın Hikayesi</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub çöktü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub Copilot, geliştiricilerin bağlamsal kodlama yardımı sağlayarak görevleri %55 daha hızlı tamamlamalarına yardımcı olan yapay zeka destekli bir araçtır.</li>
<li>GitHub, CI/CD otomasyonu için GitHub Actions, anında geliştirme ortamları için GitHub Codespaces ve kod güvenliği için GitHub Advanced Security dahil olmak üzere bir dizi araç sunar.</li>
<li>İşbirliği özellikleri arasında GitHub Issues, GitHub Projects, GitHub Discussions ve pull request&#39;ler bulunur, GitHub Sponsors ise açık kaynak projelerine destek sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGitHub çöktü</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kim Dotcom'un ABD'ye iadesine Yeni Zelanda'dan onay çıktı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni Zelanda Adalet Bakanı Paul Goldsmith, Kim Dotcom&#39;un Amerika Birleşik Devletleri&#39;ne iadesini onayladı. Dotcom, burada suç teşkil eden telif hakkı ihlali, şantaj ve kara para aklama suçlamalarıyla karşı karşıya.</li>
<li>2020 Yüksek Mahkeme kararına rağmen iade edilmesine izin verilmesine rağmen, Dotcom yasal mücadelesine devam edeceğine ve ortak sanıklarının anlaşmaları kabul etmesinin aksine Yeni Zelanda&#39;da kalacağına söz veriyor.</li>
<li>Goldsmith&#39;in kararı, Adalet Bakanlığı&#39;ndan alınan kapsamlı tavsiyelerin ardından geldi ve Dotcom&#39;un kararına itiraz etmeyi planladığı kısa bir süresi var.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/kim-dotcoms-extradition-to-the-u-s-given-green-light-by-new-zealand-240815/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZKim Dotcom&apos;un ABD&apos;ye iadesine Yeni Zelanda&apos;dan onay çıktı</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nomad, şebeke dışı iletişim, ileriye dönük gizlilik ve aşırı gizlilik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nomad Network, kayıt veya veri devri olmadan özel iletişime olanak tanıyan dayanıklı, şifreli bir ağ iletişimi sağlar ve paket radyo ile fiber optik gibi çeşitli ortamları destekler.</li>
<li>Temel özellikler arasında sıfır yapılandırmalı ağ iletişimi, dağıtılmış şifreli mesaj depolama ve sayfalar ile dosyaları barındırmak için bağlanabilir düğümler bulunur.</li>
<li>Kurulum, pip veya Docker aracılığıyla basittir ve NomadForum ve LXMF-Bot gibi topluluk araçları ve uzantıları işlevselliği artırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/markqvist/NomadNet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZNomad, şebeke dışı iletişim, ileriye dönük gizlilik ve aşırı gizlilik</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Galois Teorisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tom Leinster, 2021&#39;den 2023&#39;e kadar Edinburgh&#39;da verdiği Galois Teorisi ders notlarını arXiv&#39;de yayınladı, 40 video, problemler ve neredeyse 500 çoktan seçmeli soru dahil.</li>
<li>Leinster, bu notların beklenmedik popülaritesini, Covid karantinası sırasında gösterilen ekstra özen ve görsel olarak çekici formata bağladı.</li>
<li>Yazı, okuyucu yorumlarını takdir eden ve Galois teorisinin çekiciliğini tartışan, topluluğun yüksek kaliteli eğitim kaynaklarına olan ilgisini vurgulayan notlar içeriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://golem.ph.utexas.edu/category/2024/08/galois_theory.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGalois Teorisi</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarihi/zamanı yüksek hassasiyetle SQLite'ta kullanma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite&#39;in temel tarih işlevleri hassasiyetten yoksundur, bu da yüksek hassasiyetli tarih/saat yetenekleri sunan, yapılandırılmış bir API ve zengin işlevler içeren sqlean-time uzantısının oluşturulmasına neden olmuştur.</li>
<li>Uzantı, zaman değerleri oluşturma, alanları çıkarma, Unix zamanı dönüşümleri, zaman karşılaştırmaları, aritmetik, yuvarlama ve biçimlendirme gibi çeşitli işlemleri destekler.</li>
<li>Kurulum basittir: dosyayı indirin ve SQLite CLI&#39;da bir komut çalıştırın, bu da veritabanlarında hassas zaman yönetimine ihtiyaç duyan kullanıcılar için erişilebilir hale getirir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/sqlean-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZTarihi/zamanı yüksek hassasiyetle SQLite&apos;ta kullanma</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarih: CockroachDB Lisans Değişikliği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>18 Kasım 2024&#39;ten itibaren, CockroachDB kullanıcı deneyimini basitleştirmek için tekliflerini tek bir CockroachDB Enterprise lisansında birleştirerek Core teklifini ortadan kaldıracak.</li>
<li>Ticari lisanslama modeli, daha büyük işletmeler ve devlet kullanımı için CockroachDB Enterprise&#39;ı ve yıllık geliri 10 milyon doların altında olan bireyler ve daha küçük işletmeler için CockroachDB Enterprise Free&#39;yi içerir.</li>
<li>Her iki katman da, katmana bağlı olarak farklı destek seviyeleri ile birlikte, geliştirilmiş performans, felaket kurtarma, güvenlik ve Kimlik ve Erişim Yönetimi (IAM) dahil olmak üzere tam kurumsal yetenekler sunacaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cockroachlabs.com/enterprise-license-update/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZTarih: CockroachDB Lisans Değişikliği</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google, uBlock Origin'i sonlandırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, Chrome&#39;un uzantı desteğini Manifest V2&#39;den V3&#39;e geçirdi ve bu, popüler reklam engelleyici uBlock Origin&#39;i 30 milyondan fazla kullanıcı için devre dışı bıraktı.</li>
<li>Yeni güvenlik politikasını artırmayı amaçlayan politika, uzantıların uzaktan barındırılan kodları kullanmasını engelliyor, ancak kullanıcılar uBlock Origin&#39;i tamamen devre dışı bırakılmadan önce ayarlar üzerinden geçici olarak etkinleştirebilirler.</li>
<li>Yeni bir sürüm olan uBlock Origin Lite, Manifest V3 ile uyumludur ancak orijinal sürümün bazı özelliklerinden yoksundur, bu da kullanıcıları tarayıcı değiştirmeyi veya alternatif reklam engelleyiciler bulmayı düşünmeye yönlendirmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windowscentral.com/software-apps/browsing/google-pulls-the-plug-on-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGoogle, uBlock Origin&apos;i sonlandırıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google bir tekel. Parçalanma gelebilir; sonrasında gelen daha iyi olmayabilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google&#39;ın antitröst sorunları yoğunlaşıyor, Epic Games ve Adalet Bakanlığı (DoJ) ile olan davalardan önemli kayıplar yaşanıyor.</li>
<li>Potansiyel çözümler arasında Google&#39;ı bölmek, Chrome ve Android&#39;i ayırmak ve Apple ve Mozilla gibi şirketleri etkileyebilecek özel arama motoru anlaşmalarını sona erdirmek yer alıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, herhangi bir çözümün adil rekabeti sağlamak için kendini kayırmayı ele alması gerektiğini vurguluyor ve yazılım platformlarının özel olarak düzenlenmesinin gerekliliğine dikkat çekiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/15/google_monopoly_fix/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZGoogle bir tekel. Parçalanma gelebilir; sonrasında gelen daha iyi olmayabilir</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust ve JavaScript ile yazılmış çevrimiçi 2D MMO oyunu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diep.io&#39;dan ilham alınarak geliştirilen Polyfight.io adlı yeni bir oyun piyasaya sürüldü. Oyuncuların tankları kontrol ettiği, şekilleri ve diğer tankları yenerek seviye atlayıp yükseltmeler yaptığı bu oyun büyük ilgi görüyor.</li>
<li>Bu oyun, oyun içi sohbet, klanlar, bir renk şeması oluşturucu, genel ve özel kum havuzları, son adam ayakta modu ve ELO sıralamaları ile küresel bir liderlik tablosuna sahip 1v1 sistemi gibi özellikler içerir.</li>
<li>Yazılımcı, oyunun güvenliğini artırmak için açıkları ve gri şapka korsanlığını teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyfight.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZRust ve JavaScript ile yazılmış çevrimiçi 2D MMO oyunu</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kesin Çokgen Filtreleme: Kenar Yumuşatma için Green Teoremi ve Kırpma Kullanımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Parçalı polinom filtreler, örneğin kutu, bilinear ve bikübik gibi, Green teoremi temel alınarak kapalı form çözümleri kullanılarak çokgen şekillerin verimli ve doğru bir şekilde filtrelenmesi sağlanabilir.</li>
<li>Bu yöntem, çokgenleri daha küçük kırpılmış çokgenlere ayırmayı ve filtre integralini doğrudan değerlendirmeyi içerir, bu da WebGPU&#39;da gösterildiği gibi GPU&#39;da uygulanabilir.</li>
<li>Alpenglow, hiyerarşik olarak çokgenleri daha küçük parçalara ayırarak kırpma işlemleri için CPU ve WebGPU uygulamaları sağlar, bu da verimli rasterizasyonu kolaylaştırır ve kenar yumuşatma işlemlerinde görsel artefaktları azaltır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathanolson.net/exact-polygonal-filtering</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZKesin Çokgen Filtreleme: Kenar Yumuşatma için Green Teoremi ve Kırpma Kullanımı</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markdown Gösterilmek İçindir: Söz Dizimini Gizlemeyi Bırakın (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jason Snell, App Store&#39;da bulunan çeşitli Markdown metin düzenleyicilerini tartışıyor ve hepsinin eşit yaratılmadığını vurguluyor.</li>
<li>He, her tuş vuruşunu, hiperlinkler de dahil olmak üzere, görmenin önemini vurguluyor ve MarsEdit gibi işaretlemeyi gizlemeyen editörleri tercih ediyor.</li>
<li>Snell, Markdown kaynak kodunu gizleyen uygulamaları eleştiriyor ve net WYSIWYG (Gördüğünüz Şey Aldığınız Şeydir) veya Markdown görüntülemelerini savunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2021/03/05/snell-ios-markdown-editors</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZMarkdown Gösterilmek İçindir: Söz Dizimini Gizlemeyi Bırakın (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Youtube Videosunu Sekmelere ve Şarkı Sözlerine Dönüştür]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir transformatör tabanlı hibrit çok modlu model, YouTube videolarını akorlar, şarkı sözleri, ritimler ve melodilere dönüştürebilir ve çeşitli müzik bilgi erişim sorunlarını çözebilir.</li>
<li>Temel özellikler arasında akor tespiti, anahtar belirleme, ritim ve tempo takibi, perde takibi, müzik yapısı tanımlama ve whisper ve wav2vec2 gibi ASR (Otomatik Konuşma Tanıma) modellerini kullanarak şarkı sözlerini tanıma yer alır.</li>
<li>Model, ses kaynağı ayrımı için U-Net&#39;i kullanır ve düzenleme işlevselliğine sahip oynanabilir nota kağıdı oluşturmak için özel ağlar (Pitch-Net, Beat-Net, Chord-Net, Segment-Net) kullanır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/JoinMusic/fish</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZYoutube Videosunu Sekmelere ve Şarkı Sözlerine Dönüştür</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple vs. "Serbest Piyasa"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, Patreon yaratıcılarının gelirinin %30&#39;unu almayı planlıyor, işlerine katkıda bulunmamasına rağmen, bu durum &#39;enshittification&#39; olarak bilinen bir uygulamayı vurguluyor.</li>
<li>Apple, App Store kurallarını uygulamak için DMCA 1201 gibi yasaları kullanıyor ve bu kurallar arasında işlemlerden alınan %30&#39;luk bir ücret de bulunuyor, bu oran tipik kredi kartı ücretlerinden önemli ölçüde daha yüksektir.</li>
<li>Apple&#39;ın pazar kontrolü, içerik düzenlemesi ve belirli şirketler için muafiyetlere kadar uzanarak, şirketlerin tüketiciler ve küçük işletmeler aleyhine &quot;özel yasalar&quot; oluşturduğu endişelerini artırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2024/08/15/private-law/#thirty-percent-vig</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZApple vs. &quot;Serbest Piyasa&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uluslararası Çalışma, Tepkisiz Hastalarda Bilinç Tespit Etti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mass General Brigham tarafından ortaklaşa yürütülen bir çalışma, tepkisiz gibi görünen ağır beyin hasarı olan hastaların %25&#39;inin aslında gizlice talimatlara yanıt verdiğini ortaya koydu.</li>
<li>New England Journal of Medicine&#39;de yayımlanan araştırma, fMRI ve EEG gibi beyin taramalarının bu hastalarda bilinçliliği tespit edebildiğini ve bilişsel motor ayrışmayı gösterdiğini belirtmektedir.</li>
<li>Bulunan sonuçlar, hasta bakımı ve tedavi kararlarını potansiyel olarak değiştirebilecek önemli etik ve klinik sonuçlara sahiptir ve standartlaştırılmış testler ile daha iyi klinik altyapıya duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.massgeneralbrigham.org/en/about/newsroom/articles/consciousness-unresponsive-patients</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZUluslararası Çalışma, Tepkisiz Hastalarda Bilinç Tespit Etti</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL, Epic Games MegaGrant'ı aldı, artık abonelik gerektirmeyecek]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@altstore/112962388607680148</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZAltStore PAL, Epic Games MegaGrant&apos;ı aldı, artık abonelik gerektirmeyecek</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eğer YouTube'un gerçek kanalları olsaydı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ytch.xyz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZEğer YouTube&apos;un gerçek kanalları olsaydı</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Disney, Disney+ şartlarındaki feragatnameyi gerekçe göstererek haksız ölüm davasının reddini talep ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disney, Florida mahkemesinden, Jeffrey Piccolo tarafından açılan haksız ölüm davasının reddedilmesini talep etti. Piccolo&#39;nun eşi, Disney Springs&#39;teki Raglan Road Irish Pub&#39;da yemek yedikten sonra anafilaksiden hayatını kaybetmişti.</li>
<li>Disney, Piccolo&#39;nun 2019&#39;da kabul ettiği bildirilen Disney+ şartlar ve koşullarındaki tahkim feragatine atıfta bulunarak, anlaşmazlıkların tahkim yoluyla çözülmesi gerektiğini savundu.</li>
<li>Piccolo&#39;nun avukatları, tahkim anlaşmasının mantıksız olduğunu ve Tangsuan&#39;ın mirasına uygulanmadığını savunarak Disney&#39;in talebini &#39;saçma&#39; olarak nitelendiriyor. Disney yorum yapmayı reddetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZDisney, Disney+ şartlarındaki feragatnameyi gerekçe göstererek haksız ölüm davasının reddini talep ediyor</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yerel gazeteye baskın düzenleyen eski Kansas polis şefi hakkında suç duyurusunda bulunuldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eski Kansas polis şefi Gideon Cody, davranışlarıyla ilgili bir soruşturma sırasında potansiyel bir tanığı bilgi vermemeye ikna ettiği iddiasıyla adaleti engelleme suçu ile suçlandı.</li>
<li>2023 yılının Ağustos ayında Cody tarafından yönetilen Marion County Record gazetesine yapılan baskın, basın özgürlüğü hakkında ulusal bir tartışma başlattı ve gazetenin yayıncısı, annesinin kalp krizi geçirip ölmesini bu baskına bağladı.</li>
<li>Cody&#39;nin kimlik hırsızlığı ve bilgisayar suçlarını gerekçe göstererek yaptığı baskın, savcılar tarafından herhangi bir suç işlenmediği gerekçesiyle reddedildi; federal davada avukatları, ceza davasında onu temsil etmiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZYerel gazeteye baskın düzenleyen eski Kansas polis şefi hakkında suç duyurusunda bulunuldu</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harika URL Tasarımı Örnekleri (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Düşünceli URL tasarımı çok önemlidir çünkü URL&#39;ler çeşitli platformlar, cihazlar ve bağlamlarda, script yazımı, basılı referanslar ve QR kodları dahil olmak üzere kullanılır.</li>
<li>Harika URL tasarımına örnekler arasında StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub ve NPM yer alır; her biri kullanılabilirlik, okunabilirlik ve işlevselliği dengelemede benzersiz yaklaşımlar sergiler.</li>
<li>Bu örnekler, iyi tasarlanmış URL&#39;lerin kullanıcı deneyimini ve gezinme verimliliğini nasıl önemli ölçüde artırabileceğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZHarika URL Tasarımı Örnekleri (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust Atomik ve Kilitler (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kitap, Rust&#39;ın eşzamanlılık yeteneklerine odaklanarak bellek sıralama hataları gibi yaygın zorlukları ele alıyor ve eşzamanlı veri yapıları ve kilitlerin uygulanması için pratik rehberlik sağlıyor.</li>
<li>Rust kütüphane ekibinin bir takım lideri olan Mara Bos tarafından yazılmıştır, atomikler, bellek sıralaması ve işletim sistemi API&#39;leri gibi düşük seviyeli eşzamanlılık konularını kapsar ve okuyucuların mutexler ve koşul değişkenleri gibi ilkel yapılar oluşturmalarına yardımcı olur.</li>
<li>Temel öğrenimler arasında Rust&#39;ın eşzamanlılık için tip sistemini anlama, Intel ve ARM işlemcilerde atomik işlemler ve doğru eşzamanlı kod yazma yer alıyor, GitHub&#39;da kod örnekleri mevcut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marabos.nl/atomics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZRust Atomik ve Kilitler (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grok-2 Beta Sürümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grok-2, Grok-1.5&#39;ten bir yükseltme olup, gelişmiş sohbet, kodlama ve akıl yürütme yetenekleri sunar. Ayrıca, Grok-2 mini adında daha küçük bir versiyonu da mevcuttur.</li>
<li>Grok-2, GPQA, MMLU, MATH ve görsel tabanlı görevler gibi kıyaslamalarda Claude 3.5 Sonnet ve GPT-4-Turbo&#39;yu geride bırakıyor ve bu ayın ilerleyen günlerinde 𝕏 üzerinde beta olarak ve bir kurumsal API aracılığıyla kullanılabilir olacak.</li>
<li>Grok-2 ve Grok-2 mini, gelişmiş metin ve görsel anlama özellikleri sunar, 𝕏 platformunda geliştirilmiş özelliklere sahiptir ve 𝕏 Premium ve Premium+ kullanıcılarına erişilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/grok-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZGrok-2 Beta Sürümü</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çeşit, süpür ve buda: Çarpışma algılama algoritmaları (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sweep-and-prune, video oyunlarında çarpışma tespiti için verimli bir algoritma olarak öne çıkmaktadır ve zaman karmaşıklığını O(n²)&#39;den O(n log n + m)&#39;ye düşürmektedir.</li>
<li>Yazı iki bölüme ayrılmıştır, Birinci Bölüm basitleştirilmiş bir versiyonu kapsarken, İkinci Bölüm daha sofistike versiyonlara girer, her ikisi de görsel karşılaştırmalar ve kod örnekleri ile birlikte.</li>
<li>Objeleri minimum x-koordinatlarına göre sıralamak, gereksiz çarpışma kontrollerini atlamayı sağlar ve bu da saf yaklaşıma göre performansı önemli ölçüde artırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZÇeşit, süpür ve buda: Çarpışma algılama algoritmaları (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaultwarden: Rust ile yazılmış, Bitwarden uyumlu resmi olmayan sunucu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vaultwarden, Rust dilinde yazılmış ve kendi sunucusunda barındırılan dağıtımlar için tasarlanmış, Bitwarden sunucu API&#39;sinin alternatif bir uygulamasıdır ve Bitwarden istemcileri ile uyumludur.</li>
<li>Önceden Bitwarden_RS olarak bilinen bu yazılım, resmi Bitwarden sunucusuyla karışıklığı önlemek için yeniden adlandırıldı ve Bitwarden, Inc. ile bağlantılı değildir.</li>
<li>Temel özellikler arasında tam Bitwarden API uygulaması, çeşitli kimlik doğrulama yöntemleri (U2F, YubiKey, Duo) desteği ve Acil Durum Erişimi ve Send Vault API gibi ek işlevler bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dani-garcia/vaultwarden</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZVaultwarden: Rust ile yazılmış, Bitwarden uyumlu resmi olmayan sunucu</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD Hava Kuvvetleri, Yüksek Mahkeme'nin Chevron kararını gerekçe göstererek PFAS su temizliğinden kaçınıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ABD Hava Kuvvetleri, düzenleyici yetkiyi sınırlayan bir Yüksek Mahkeme kararı gerekçe göstererek, Arizona&#39;nın Tucson kentindeki PFAS ile kirlenmiş içme suyunu temizlemeyi reddediyor.</li>
<li>EPA, Hava Kuvvetleri&#39;nin kirliliği ele alması için acil bir emir çıkardı, ancak Hava Kuvvetleri, EPA&#39;nın yaptırım yetkisi olmadığını iddia ediyor, hukuk uzmanları ise aksini savunuyor.</li>
<li>Bu anlaşmazlık, Yüksek Mahkeme&#39;nin çevre düzenlemesi üzerindeki daha geniş etkisini vurguluyor; EPA, kirliliğin yakın bir tehlike oluşturduğunu ve Hava Kuvvetleri&#39;nin mali sorumluluğa sahip olduğunu ısrarla belirtiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZABD Hava Kuvvetleri, Yüksek Mahkeme&apos;nin Chevron kararını gerekçe göstererek PFAS su temizliğinden kaçınıyor</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARPA-H, hassas tümör çıkarımı için yeni teknolojiler geliştirmek üzere ödüller açıkladı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biden-Harris Yönetimi, hassas tümör çıkarma teknolojileri geliştiren sekiz ekip için toplamda 150 milyon dolara kadar ARPA-H ödülleri açıkladı.</li>
<li>Kesin Cerrahi Müdahaleler (PSI) programı, kanser tespitini geliştirmeyi ve cerrahi hataları azaltmayı amaçlamakta olup, projeler kanser ve sağlıklı yapıların yer tespiti üzerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Tanınmış projeler arasında Tulane Üniversitesi&#39;nin yapay zeka ile görüntüleme sistemi, Rice Üniversitesi&#39;nin ultraviyole epifloresans mikroskobu ve Washington Üniversitesi&#39;nin ışık tabakası tarayıcısı gibi projeler bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZARPA-H, hassas tümör çıkarımı için yeni teknolojiler geliştirmek üzere ödüller açıkladı</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Larry Tesler, kes-yapıştır, tek tuşlu fare ve WYSIWIG (2005) teknolojilerinin öncüsüdür.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Tesler, kullanıcı arayüzü yeniliklerinde öncü olan, kes-yapıştır, tek tuşlu fare ve WYSIWYG (Gördüğünüz Şey Aldığınız Şeydir) masaüstü yayıncılığı gibi katkılarıyla bilişime önemli ölçüde etki etti.</li>
<li>Tesler&#39;in kariyerindeki önemli noktalar arasında Stanford&#39;da ilk belge biçimlendirme yazılımını geliştirmek, Xerox PARC&#39;ta ilk kes-yapıştır metin işlemini denetlemek ve Apple Lisa ve Macintosh bilgisayarlarına katkıda bulunmak yer alıyor.</li>
<li>Apple&#39;ın Newton el bilgisayarının başarısızlığı gibi aksiliklere rağmen, Tesler yenilik yapmaya devam etti ve daha sonra Yahoo&#39;ya kullanıcı deneyimi ve tasarımından sorumlu başkan yardımcısı olarak katıldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLarry Tesler, kes-yapıştır, tek tuşlu fare ve WYSIWIG (2005) teknolojilerinin öncüsüdür.</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ocak 2020 ile Haziran 2023 arasındaki Hacker News gönderilerinin LLM tabanlı duygu analizi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ocak 2020&#39;den Haziran 2023&#39;e kadar Hacker News gönderilerinin LLama3 70B LLM kullanılarak yapılan analizi, topluluk katılımındaki önemli eğilimleri ortaya koyuyor.</li>
<li>Yapay zeka, doğal dil işleme ve teknoloji konuları artış gösterirken, COVID ile ilgili tartışmalar azaldı; genel olarak duygular olumlu, programlama ve açık kaynak seviliyor, polis suistimali ve çalışan izleme ise sevilmiyor.</li>
<li>Çatışmalı konular arasında GNOME ve KDE, Google, hükümet düzenlemeleri ve risk sermayesi yer alıyor; çalışma, Metaflow kullanarak 100.000 gönderi ve 16 milyon yorumu işleyerek modern araçların verimliliğini sergiledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZOcak 2020 ile Haziran 2023 arasındaki Hacker News gönderilerinin LLM tabanlı duygu analizi</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Texas, sürücülerin özel verilerini yasa dışı olarak topladığı ve sattığı için GM'e dava açtı [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZTexas, sürücülerin özel verilerini yasa dışı olarak topladığı ve sattığı için GM&apos;e dava açtı [pdf]</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syndicated Aktör Modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Syndicated Actor modeli, Aktörleri Tuplespace benzeri paylaşılan durum ile entegre ederek ve nihai olarak tutarlı durum replikasyonunu kullanarak etkileşimli sistemlerin programlanmasındaki zorlukları ele alır.</li>
<li>Syndicate Alanına Özgü Dil (DSL), programlama dillerini, sendikasyonlu aktör ve konuşma eşzamanlılığı kavramlarını ifade etmek için genişletir, nesne yetenekleri ve Macaroons kullanarak güvenli durum çoğaltma ve gözlemlemeyi vurgular.</li>
<li>Bu model ve DSL, daha iyi hata toleransı, tutarlılık ve durumsal konuşmalar için destek sunarak Aktörler, Tuplespaces ve Yayınla/Abone Ol gibi mevcut modelleri geliştirmeyi amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syndicate-lang.org/about/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZSyndicated Aktör Modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["3 milyar insanın" ulusal kamu veri ihlali içinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>14 Ağustos 2024&#39;te, 3 milyar kişinin kişisel bilgilerini etkileyen önemli bir kamu veri ihlali meydana geldi.</li>
<li>Bunun ölçeği nedeniyle dikkat çekici olan bu ihlal, potansiyel olarak dünya nüfusunun neredeyse yarısını etkileyebilir.</li>
<li>Olay, dünya çapında gelişmiş siber güvenlik önlemleri ve veri koruma protokollerine duyulan kritik ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Z&quot;3 milyar insanın&quot; ulusal kamu veri ihlali içinde</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal temyiz mahkemesi, coğrafi sınır emirlerini 'kategorik olarak' anayasaya aykırı buldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federal Beşinci Daire Temyiz Mahkemesi, coğrafi sınır emirlerinin Dördüncü Değişiklik tarafından &#39;kesinlikle yasaklandığına&#39; karar vererek, genel ve keşif amaçlı aramalara karşı EFF&#39;nin argümanlarıyla uyum sağladı.</li>
<li>Birleşik Devletler v. Smith davası, polisin 2018 yılında silahlı soygun soruşturması sırasında Google&#39;dan konum verilerini elde etmek için bir geofence emri kullanmasını içeriyordu ve mahkeme, bunun bireylerin makul gizlilik beklentisini ihlal ettiğini tespit etti.</li>
<li>Mahkeme, coğrafi sınır emirlerini anayasaya aykırı bulmasına rağmen, polislerin bu teknolojiyi iyi niyetle kullanmalarına dayanarak bu davadaki delilleri kabul etti ve Dördüncü Değişiklik korumalarının sıkı bir şekilde uygulanması gerektiğini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZFederal temyiz mahkemesi, coğrafi sınır emirlerini &apos;kategorik olarak&apos; anayasaya aykırı buldu</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nasa soruşturması, Boeing'in Amerikalıların aya dönüşünü engellediğini tespit etti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nasa&#39;nın Genel Müfettişlik Ofisi (OIG) raporu, Boeing&#39;in kötü yönetimini ve deneyimsiz iş gücünü, Uzay Fırlatma Sistemi (SLS) Blok 1B geliştirmesindeki önemli gecikmeler ve maliyet aşımları için suçluyor.</li>
<li>SLS Blok 1B bütçesi 962 milyon dolardan tahmini 2,8 milyar dolara yükseldi ve OIG, yetersiz kalite yönetimi ve iş gücü sorunlarını ana faktörler olarak vurguladı.</li>
<li>NASA, kalite yönetimini iyileştirme ve maliyet aşımı analizleri yapma gibi OIG&#39;nin çoğu tavsiyesini kabul etti, ancak mali cezaları reddederek bunun yerine iyi performansı teşvik etmeyi tercih etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZNasa soruşturması, Boeing&apos;in Amerikalıların aya dönüşünü engellediğini tespit etti</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice: Zig'de alt-nanosaniye ek yükü ile ince taneli paralellik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spice, Zig programlama dilinde sub-nanosaniye ek yük ile verimli paralellik sağlayan heartbeat zamanlamasını tanıtır.</li>
<li>Statik dağıtım ve işbirlikçi kalp atışı kullanarak paralellik çerçevelerinin yaygın tuzaklarından kaçınır, minimum yığın kullanımı ve hiçbir iş parçacığı çekişmesi olmamasını sağlar.</li>
<li>Verimliliğine rağmen, Spice, pürüzler, test eksiklikleri ve sınırlı kıyaslamalar gibi sınırlamaları olan bir araştırma projesidir ve diğer dillerde daha fazla geliştirme ve keşfi teşvik etmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice: Zig&apos;de alt-nanosaniye ek yükü ile ince taneli paralellik</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Çalışma, ürünlere "AI" etiketi eklemenin insanları uzaklaştırabileceğini gösteriyor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZÇalışma, ürünlere &quot;AI&quot; etiketi eklemenin insanları uzaklaştırabileceğini gösteriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Havayolu ve otel ödül platformunun en büyüğünü hacklemek (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mart ve Mayıs 2023 arasında, havayolu ve otel ödül programları için önemli bir arka uç sağlayıcısı olan points.com&#39;da birden fazla güvenlik açığı keşfedildi ve bu durum, hassas müşteri verilerini açığa çıkarma ve yetkisiz işlemlere izin verme potansiyeli taşıyordu.</li>
<li>Başlıca programlar olan United MileagePlus ve Virgin&#39;in ödül programını etkileyen temel güvenlik açıkları arasında dizin geçişi, yetkilendirme atlatma, sızdırılmış kimlik bilgileri ve zayıf oturum sırları bulunuyordu.</li>
<li>Points.com bu sorunları derhal kabul etti ve düzeltti, bu da önemli sistemlerdeki yüksek dereceli güvenlik açıklarının kritik etkisini vurguladı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZHavayolu ve otel ödül platformunun en büyüğünü hacklemek (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Osint'i Ustalaştırmak: Herhangi Bir Kişi Hakkında Bilgi Nasıl Bulunur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, sosyal medya, web siteleri ve devlet veritabanları gibi çeşitli kaynaklardan kamuya açık verileri kullanarak bireyler hakkında bilgi bulmak için Açık Kaynak İstihbaratı (OSINT) kullanımı üzerine kapsamlı bir rehber sunmaktadır.</li>
<li>OSINT sürecindeki temel adımları, temel bilgilerin toplanması, gereksinimlerin tanımlanması, verilerin analiz edilmesi, varsayımların doğrulanması ve raporların oluşturulması dahil olmak üzere özetler ve bu yöntemlerin etik kullanımını vurgular.</li>
<li>Verilerin verimli bir şekilde toplanması ve analiz edilmesine yardımcı olmak için Google Dorks, ters kullanıcı adı arama, e-posta araçları ve coğrafi konum araçları gibi özel araçlar ve teknikler vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZOsint&apos;i Ustalaştırmak: Herhangi Bir Kişi Hakkında Bilgi Nasıl Bulunur</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni PostgreSQL 17 make dist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17, yeniden üretilebilirlik ve doğrulanabilirlik sağlayan <code>git archive</code> kullanarak kaynak kodu tarball&#39;ları oluşturmak için yeni bir yöntem sunuyor.</li>
<li>Bu yeni yöntem, aynı Git commit&#39;inden aynı tarball&#39;ları üreterek süreci basitleştirir, tedarik zinciri güvenliğini ve izlenebilirliğini artırır.</li>
<li>Bu güncelleme PostgreSQL 17 ve sonraki sürümler için geçerlidir, eski sürümler ise artık desteklenmeyene kadar eski yöntemi kullanmaya devam edecektir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZYeni PostgreSQL 17 make dist</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yapay Zeka Bilim İnsanı: Otomatik Açık Uçlu Bilimsel Keşfe Doğru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sakana AI, insan denetimi olmadan bağımsız olarak araştırma yapabilen, tamamen otomatikleştirilmiş bilimsel keşif sistemi &quot;The AI Scientist&quot;i tanıttı.</li>
<li>Temel özellikler arasında tüm araştırma yaşam döngüsünün otomasyonu, otomatik hakem değerlendirme süreci ve yaklaşık olarak makale başına 15 dolara mal olan maliyet etkin makale üretimi bulunmaktadır.</li>
<li>İlerlemelerine rağmen, Yapay Zeka Bilimcisi, görme yeteneklerinin eksikliği ve zaman zaman kritik hatalar yapması gibi sınırlamalarla karşı karşıya kalıyor, bu da insan denetimi ve etik değerlendirmelerin gerekliliğini vurguluyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZYapay Zeka Bilim İnsanı: Otomatik Açık Uçlu Bilimsel Keşfe Doğru</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[İşçiler yerlerinde sıkışıp kaldılar çünkü herkes resesyondan korktuğu için işten ayrılmaya cesaret edemiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İş gücü uzmanlarına göre, Amerikalı çalışanlar yaklaşan bir resesyon korkusu nedeniyle işlerinden ayrılmaya isteksizler.</li>
<li>Daralan iş piyasası, mevcut rollerinde sıkışmış hisseden ve bu nedenle iş tatmini azalan &quot;sıkışmış&quot; çalışanların artmasına neden oldu.</li>
<li>Artan resesyon korkularıyla birlikte, çalışanlar kariyer hamlelerinden ziyade iş güvenliğine öncelik veriyor ve para politikası daha esnek hale gelse bile işe alımların yavaşlaması bekleniyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zİşçiler yerlerinde sıkışıp kaldılar çünkü herkes resesyondan korktuğu için işten ayrılmaya cesaret edemiyor</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teleskop Webb, kozmolojideki Hubble gerilimi tartışmasını daha da derinleştiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>James Webb Uzay Teleskobu (JWST) kullanılarak yapılan bir çalışma, evrenin genişleme hızına ilişkin ölçümlerdeki bir tutarsızlık olan Hubble gerilimi üzerindeki tartışmayı yoğunlaştırdı.</li>
<li>İki araştırma ekibi, Adam Riess ve Wendy Freedman liderliğinde, çelişkili sonuçlara sahiptir: Riess&#39;in ekibi daha yüksek bir genişleme oranı ölçerken, Freedman&#39;ın ekibi teorik tahminlere daha yakın değerler bulmaktadır.</li>
<li>Freedman&#39;ın son JWST analizi karışık sonuçlar verdi ve mesafe ölçüm yöntemlerinde sistematik hatalar olduğunu öne sürdü, yeni bir fizik yerine Hubble gerilimini çözümsüz bıraktı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZTeleskop Webb, kozmolojideki Hubble gerilimi tartışmasını daha da derinleştiriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab'ın satışa çıkarıldığı bildiriliyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab&#39;ın satışa çıkarıldığı ve bulut izleme firması Datadog gibi alıcıların ilgisini çektiği bildiriliyor. GitLab&#39;ın yaklaşık 8 milyar dolar değerinde olduğu belirtiliyor.</li>
<li>Şirket, Fortune 100&#39;ün yarısından fazlası tarafından kullanılıyor ve haberlerin ardından hisselerinde %7&#39;lik bir artış gördü, bu da rekabet ve fiyat baskılarına rağmen yatırımcı iyimserliğini yansıtıyor.</li>
<li>Kurucu Sid Sijbrandij&#39;in %45.51 oy hakkına sahip hissesi, 2024&#39;ün ilk yarısında 327.2 milyar dolarlık anlaşmaların görüldüğü teknoloji sektöründeki daha geniş bir M&amp;A (Birleşme ve Satın Alma) faaliyetleri trendi arasında potansiyel anlaşmaları karmaşık hale getiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZGitlab&apos;ın satışa çıkarıldığı bildiriliyor</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AudioFlux: Ses ve müzik analizi için bir C/C++ kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>audioFlux, Sınıflandırma, Ayrıştırma, Müzik Bilgisi Elde Etme (MIR) ve Otomatik Konuşma Tanıma (ASR) gibi görevleri destekleyen, ses ve müzik analizi için derin öğrenme araç kütüphanesidir.</li>
<li>Tümce: En son sürüm, v0.1.8, yeni Pitch algoritmalarını (örneğin, YIN, CEP) ve PitchShift ve TimeStretch algoritmalarını tanıtıyor.</li>
<li>Çeşitli platformları (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) destekler ve PyPI veya Anaconda aracılığıyla kurulabilir, kapsamlı belgeler ve performans karşılaştırmaları çevrimiçi olarak mevcuttur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAudioFlux: Ses ve müzik analizi için bir C/C++ kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serena: 32 bit Amiga bilgisayarlar için deneysel bir işletim sistemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serena, 68030 veya daha iyi bir CPU&#39;ya sahip Amiga sistemleri için tasarlanmış deneysel bir işletim sistemidir (OS) ve kesintisiz eşzamanlılık ve çoklu kullanıcı desteği gibi modern prensipleri içermektedir.</li>
<li>Bu, geleneksel iş parçacıkları yerine gönderim kuyruklarını kullanır, sanal işlemcileri dinamik olarak yönetir ve hiçbir kesintinin kaçırılmamasını sağlamak için semafor tabanlı kesinti işleme kullanır.</li>
<li>Serena, hiyerarşik bir dosya sistemi (SerenaFS), komut satırı düzenleme özellikli bir kabuk içerir ve Amiga 2000, 3000, 4000 anakartları ve Motorola CPU&#39;ları gibi çeşitli donanımları destekler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSerena: 32 bit Amiga bilgisayarlar için deneysel bir işletim sistemi</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google OAuth izin ekranı sorunu, kayıt olma sayınızı düşürüyor olabilir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Google ile Giriş Yap&quot; formu, &quot;Devam Et&quot; düğmesinde debouncing özelliğinden yoksundur, bu da birden fazla yönlendirme geri çağrısına ve %15 kayıt başarısızlık oranına yol açmaktadır.</li>
<li>Bu sorun, kullanıcılar &quot;Devam Et&quot; düğmesine birden fazla kez tıkladığında OAuth 2.0 durum parametresinin yeniden kullanılması nedeniyle Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia ve Snyk dahil olmak üzere birçok şirketi etkiliyor.</li>
<li>Kök neden, Google&#39;ın onay ekranındaki kötü kullanıcı deneyimidir; bu, ilk tıklamadan sonra &quot;Devam&quot; düğmesini devre dışı bırakmaz ve bu da belirsiz hata mesajlarına ve kullanıcıların hayal kırıklığına yol açar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZGoogle OAuth izin ekranı sorunu, kayıt olma sayınızı düşürüyor olabilir</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni bir programlama dili yaparak ne öğrenirsiniz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni bir programlama dili oluşturmak, dilbilgileri, dil tasarımı, ayrıştırma ve çalışma zamanı yürütme hakkında değerli öğrenme fırsatları sunar.</li>
<li>Bu süreç, mevcut dillerin neden bu şekilde tasarlandığını anlamaya yardımcı olur ve farklı paradigmalar ve özelliklerle deney yapmaya olanak tanır.</li>
<li>Yeni başlayanları dil oluşturma sürecinde yönlendirebilecek kaynaklar arasında &quot;Crafting Interpreters&quot; ve &quot;Introduction to Compilers and Language Design&quot; gibi kitaplar bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZYeni bir programlama dili yaparak ne öğrenirsiniz</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ABD Hükümeti, 'abonelikten çık' düğmesine tıklamayı sizin için daha kolay hale getirmek istiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ABD hükümeti, istenmeyen üyeliklerden ve yinelenen ödeme hizmetlerinden çıkmayı kolaylaştırmak için &quot;Zaman Para&quot; girişimini başlattı.</li>
<li>Bu girişim, tüketicilerin mali kayıplarını önlemek için sağlık hizmetleri, fitness ve medya abonelikleri gibi sektörleri hedef alarak birden fazla federal ajansı içeriyor.</li>
<li>Temel eylemler arasında Federal Ticaret Komisyonu&#39;nun &quot;tıklayarak iptal et&quot; kural koyma süreci, Federal İletişim Komisyonu&#39;nun yeni gereksinimleri ve Çalışma ve Sağlık ve İnsan Hizmetleri departmanlarının sağlık sigortası şirketleriyle müşteri etkileşimlerinde yaptığı iyileştirmeler yer almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZABD Hükümeti, &apos;abonelikten çık&apos; düğmesine tıklamayı sizin için daha kolay hale getirmek istiyor</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blitz: Hafif, modüler, genişletilebilir bir web renderleyici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blitz, JavaScript motorunu Rust kütüphaneleriyle doğrudan arayüz oluşturmak için yerel bir Rust API ile değiştiren &quot;Dioxus Native&quot; projesi için yeni bir web renderleyicisidir.</li>
<li>İki ön yüzü vardır: biri HTML/markdown&#39;u render etmek için, diğeri ise Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit ve Winit gibi teknolojilerden yararlanarak tam etkileşimli bir Dioxus VirtualDom&#39;u render etmek için.</li>
<li>Blitz deneysel bir projedir, üretim için önerilmez ve Apache 2.0 ile MIT lisansları altında çift lisanslıdır, katkılar MIT lisansı altında memnuniyetle kabul edilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZBlitz: Hafif, modüler, genişletilebilir bir web renderleyici</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple'ın gereksinimleri, Patreon'daki yaratıcıları ve hayranları etkilemek üzere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, Patreon&#39;a 2024 Kasım ayına kadar iOS uygulama içi satın alma sistemini benimsemesini zorunlu kılıyor ve iOS uygulaması üzerinden satın alınan yeni üyelikler için %30 ücret uyguluyor.</li>
<li>Mevcut üyeler etkilenmeyecek, ancak tüm içerik oluşturucuların Kasım 2025&#39;e kadar abonelik faturalandırmasına geçmesi gerekecek.</li>
<li>Patreon, iOS uygulamasında fiyatları artırarak Apple&#39;ın ücretini dengelemek için araçlar sunar ve geçiş sürecinde içerik üreticilerine yardımcı olacak kaynaklar sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZApple&apos;ın gereksinimleri, Patreon&apos;daki yaratıcıları ve hayranları etkilemek üzere</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antimemetikler Bölümü Yoktur (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>qntm tarafından yazılan &#39;Antimemetics Bölümü Yok&#39; antimemlerin, yani paylaşılmaya veya hatırlanmaya direnen fikirlerin kavramını araştırıyor ve bu durumun içerdiği benzersiz zorlukları ele alıyor.</li>
<li>Birden fazla formatta mevcut olan bu seri, SCP Foundation wiki sitesinde ücretsiz çevrimiçi okuma imkanı da dahil olmak üzere, silinmiş sahneler ve crossover hayran kurgusu gibi ekstralar içerir.</li>
<li>Yazar, bazı olay örgüsü noktalarının karakterlerin deneyimlerini yansıtmak amacıyla kasıtlı olarak çözülmeden bırakıldığını ve tetikleyici uyarılar ve karakter gelişimi hakkındaki geri bildirimlerin memnuniyetle karşılandığını belirtiyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZAntimemetikler Bölümü Yoktur (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nasıl eşyalarınızı kaybetmekten kaçınırsınız? Kalemleri tutmak]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZNasıl eşyalarınızı kaybetmekten kaçınırsınız? Kalemleri tutmak</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tamam, WezTerm'i beğendim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WezTerm, yapılandırma için Lua kullanan bir terminal emülatörüdür ve bu sayede son derece özelleştirilebilir ve farklı makineler arasında taşınabilir.</li>
<li>Bu gönderi, görünüm, tuş atamaları, çoklama, çalışma alanı gezintisi, durum çubuğu ayarları ve dinamik temalandırma gibi konuları kapsayan WezTerm yapılandırması için başlangıç seviyesinde bir rehber sunmaktadır.</li>
<li>Rehber, Lua&#39;nın YAML veya TOML gibi diğer yapılandırma formatlarına göre avantajlarını vurguluyor ve karmaşık ve dinamik betik yazma yeteneğini öne çıkarıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZTamam, WezTerm&apos;i beğendim</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – tarayıcı içi WASM Postgres, pgvector ve canlı senkronizasyon ile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite, ek bağımlılıklar olmadan tarayıcıda, Node.js&#39;de ve Bun&#39;da çalışabilen bir Postgres&#39;i etkinleştiren TypeScript/JavaScript istemci kütüphanesine paketlenmiş bir WASM (WebAssembly) Postgres yapısıdır.</li>
<li>PGlite v0.2 sürümünün piyasaya sürülmesi büyük ilgi topladı ve Supabase ekibi, bunun üzerine inşa edilen <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> sitesini başlattı.</li>
<li>PGlite, küçük boyutu (3MB Gzipped), birçok Postgres uzantısını desteklemesi ve reaktif &#39;canlı sorgu&#39; API&#39;si ile dikkat çekiyor, bu da onu geliştiriciler için hızlı ve verimli bir çözüm haline getiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – tarayıcı içi WASM Postgres, pgvector ve canlı senkronizasyon ile</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adbfs-rootless – Android telefonları Linux'ta adb ile bağlayın. Root gerektirmez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adbfs&#39;in yeni bir varyantı, kullanıcılar için daha erişilebilir hale getirerek Android cihazlarını root erişimi gerektirmeden bağlamaya olanak tanır.</li>
<li>Kurulum, bağımlılıkların yüklenmesini, depoyu klonlamayı, projeyi derlemeyi ve isteğe bağlı olarak Android SDK ile entegrasyonu içerir.</li>
<li>Temel sorun giderme ipuçları arasında USB Hata Ayıklama&#39;nın etkin olduğundan emin olmak ve &quot;cihaz bulunamadı&quot; veya &quot;cihaz çevrimdışı&quot; gibi yaygın hataları çözmek için android-sdk-tools&#39;u güncellemek yer alır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – Android telefonları Linux&apos;ta adb ile bağlayın. Root gerektirmez</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onar ve Kal: Yerinde Kalmanın Yavaş, Zor ve İyi İşini Nasıl Yapmalı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOnar ve Kal: Yerinde Kalmanın Yavaş, Zor ve İyi İşini Nasıl Yapmalı</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çin'in toplam rüzgar ve güneş enerjisi kapasitesi kömürü geride bıraktı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZÇin&apos;in toplam rüzgar ve güneş enerjisi kapasitesi kömürü geride bıraktı</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z3 ile Simpson Paradoksu Oluşturma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu gönderi, mantıksal formülleri çözmek için bir araç olan Z3 Teorem İspatlayıcısı kullanarak Simpson Paradoksu&#39;nun bir örneğinin nasıl oluşturulacağını göstermektedir.</li>
<li>Simpson Paradoksu, bir beyzbol senaryosuyla açıklanır; burada bir oyuncunun genel vuruş ortalaması daha iyidir, ancak diğer oyuncu hem solak hem de sağ elini kullanan atıcılara karşı daha iyi ortalamalara sahiptir.</li>
<li>Tüm oyuncuların farklı atıcılarla karşılaşmış olması, paradoksal sonuçları açıklayan temel içgörüdür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZZ3 ile Simpson Paradoksu Oluşturma</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.yeni]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.yeni</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD, onlarca yılın en yüksek sunucu pazar payını kaydetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mercury Research&#39;e göre, AMD, 2024&#39;ün ikinci çeyreğinde %24,1&#39;lik payla on yıllardır en yüksek sunucu pazar payına ulaştı ve bu, sırasıyla %0,5&#39;lik bir ardışık ve %5,6&#39;lık bir yıllık artışı işaret ediyor.</li>
<li>AMD&#39;nin kazançlarına rağmen, Intel, %78,9&#39;luk pay ile müşteri PC pazarında hakimiyetini sürdürdü.</li>
<li>AMD&#39;nin mobil CPU payı, %1&#39;lik bir artışla %20,3&#39;e yükselerek yıllık bazda %3,8&#39;lik bir artış gösterdi. Buna karşılık, masaüstü CPU payı %1 düşerek %23&#39;e geriledi, ancak yıllık bazda %3,6&#39;lık bir artış kaydetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD, onlarca yılın en yüksek sunucu pazar payını kaydetti</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner fiziksel makinesinde (fiziksel erişim / KVM konsolu yok) QEMU aracılığıyla OpenBSD 7.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5, iki SSD üzerinde RAID1 ve şifreli bir bölüm kullanarak QEMU ile bir Hetzner fiziksel makinesine kurulabilir.</li>
<li>Bu süreç, Hetzner&#39;in Linux kurtarma sistemini etkinleştirmeyi, diskleri hazırlamayı ve OpenBSD kurulum ISO&#39;sundan önyükleme yapmak için QEMU&#39;yu kullanmayı içerir.</li>
<li>Kurulum sonrası adımlar, şifrelenmiş bir bölüm oluşturmayı, işletim sistemini güncellemeyi ve sistemi güvenli ve verimli bir şekilde çalışacak şekilde yapılandırmayı içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZHetzner fiziksel makinesinde (fiziksel erişim / KVM konsolu yok) QEMU aracılığıyla OpenBSD 7.5</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astroloji işe yarıyor mu? 152 astrologun yeteneğini test ettik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tespit edilen bir çalışmada, 152 astrologun insanları astrolojik haritalarına göre eşleştirip eşleştiremeyecekleri test edildi ve %21&#39;den daha az doğrulukla rastgele tahmin yapmaktan daha iyi performans göstermedikleri bulundu.</li>
<li>Deneyimli astrologlar, daha az deneyimli olanlardan daha iyi performans göstermedi ve astrologlar arasında yalnızca %28&#39;lik bir fikir birliği ile düşük bir anlaşma vardı.</li>
<li>Çalışma, astrologların insanları doğru bir şekilde haritalarına eşleştirme yeteneğinden yoksun olduğunu sonucuna vardı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAstroloji işe yarıyor mu? 152 astrologun yeteneğini test ettik</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verso – Servo web motoru üzerine inşa edilmiş web tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verso, Servo web motoru üzerine inşa edilen ve geliştirilmekte olan bir web tarayıcısıdır. Şu anda özellik taleplerini kabul etmemekte, ancak test yardımlarını memnuniyetle karşılamaktadır.</li>
<li>Windows, macOS, Linux (Flatpak) ve Nix için ayrıntılı kurulum talimatları sağlanmış olup, her platform için gerekli araçlar ve komutlar vurgulanmıştır.</li>
<li>Gelecek geliştirme planları arasında çoklu pencere desteği, çoklu işlem modu, tüm platformlarda sandboxing ve Gstreamer özelliğinin etkinleştirilmesi bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZVerso – Servo web motoru üzerine inşa edilmiş web tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust Kullanarak 175 Yazı Tipi Oluşturdum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aralık 2023&#39;te Chevy Ray, Rust ile oluşturulmuş özel bir araç zinciri kullanarak 175 Piksel Yazı Tipi Megapack&#39;ini ve ardından 42 bireysel paketi piyasaya sürdü.</li>
<li>Proje, yazı tipi kalitesini artırmayı, birden çok dili (EFIGS) desteklemeyi ve kerning, kalite kontrolü ve dağıtım gibi süreçleri otomatikleştirmeyi amaçladı.</li>
<li>Yazı, font sayfaları oluşturma, glifleri konturlama, kerning&#39;i otomatikleştirme, dosyaları dışa aktarma ve itch.io ve butler gibi araçları kullanarak dağıtma dahil olmak üzere adım adım süreci detaylandırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZRust Kullanarak 175 Yazı Tipi Oluşturdum</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap 20 Yaşında]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZOpenStreetMap 20 Yaşında</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox Tarayıcısı HaikuOS'a Taşındı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZFirefox Tarayıcısı HaikuOS&apos;a Taşındı</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çalışmayacağım Şeyler: Dimetilkadmiyum (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZÇalışmayacağım Şeyler: Dimetilkadmiyum (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CON'un rozet tartışmasına yanıtı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZDEF CON&apos;un rozet tartışmasına yanıtı</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flutter aracılığıyla Rust GUI Kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flutter-Rust köprüsünün yeni bir sürümü (v2.0.0) yayınlandı, karmaşık sözdizimlerini otomatik olarak çevirerek Flutter ve Rust arasında sorunsuz entegrasyon sağlıyor.</li>
<li>Bu güncelleme, iki dil arasındaki birlikte çalışabilirliği artırarak keyfi türler, değiştirilebilir referanslar (&amp;mut), eşzamanlı olmayan işlevler (async), özellikler, sonuçlar, kapanışlar ve ömürler için destek içerir.</li>
<li>Proje ayrıca, bu köprünün pratik uygulamalarını vurgulayarak, Flutter kullanarak GUI ile Rust uygulamaları yazmanın nasıl olduğunu da sergiliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZFlutter aracılığıyla Rust GUI Kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gervais İlkesi, ya da “The Office”e Göre Ofis (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gervais İlkesi, &#39;The Office&#39; dizisinden türetilmiş olup, çalışanları Sosyopatlar, Kafasızlar ve Kaybedenler olarak kategorize eder ve yeni bir yönetim teorisi sunar.</li>
<li>Sosyopatlar organizasyonu yönetir, Ne yaptığını bilmeyen bireyler, performans gösteren Kaybedenlerin üzerine terfi ettirilir ve Kaybedenler uzun vadeli potansiyeli kısa vadeli istikrarla değiştirir.</li>
<li>Bu ilke, &#39;The Office&#39; dizisindeki karakter dinamiklerini açıklar ve Gareth Morgan&#39;ın organizasyonları psişik hapishaneler olarak metaforuyla uyumludur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZGervais İlkesi, ya da “The Office”e Göre Ofis (2009)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropik Mühendislik DEFCON 32 Bildirisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropic Engineering, DEFCON 32 için henüz piyasaya sürülmemiş Raspberry Pi RP 2350 çipini kullanarak oyun öğesi içeren bir elektronik rozet oluşturmakla görevlendirildi.</li>
<li>Başarılı prototip geliştirme ve devam eden üretime rağmen, DEFCON ödemeleri durdurdu ve işin durdurulmasını talep etti, bu da Entropic Engineering&#39;in tamamlanmış işler ve parçalar için ödenmemiş kalmasına neden oldu.</li>
<li>Makul tazminat için yapılan müzakereler başarısız oldu ve Entropic Engineering, ödeme beklememesine rağmen topluluk bağlılığı nedeniyle projeye katkıda bulunmaya devam etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZEntropik Mühendislik DEFCON 32 Bildirisi</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CrowdStrike, defcon'da "en destansı başarısızlık" için PwnieAwards'ı kabul ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>KitleStrike, önde gelen bir siber güvenlik konferansı olan DEF CON sırasında Pwnie Ödülleri&#39;nde &quot;en epik başarısızlık&quot; ödülünü aldı.</li>
<li>Pwnie Ödülleri, siber güvenlik endüstrisindeki hem başarıları hem de başarısızlıkları mizahi bir şekilde tanımasıyla bilinir.</li>
<li>Bu olay, topluluğun kendini sorgulama ve hataları neşeli bir şekilde kabul etme yeteneğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZCrowdStrike, defcon&apos;da &quot;en destansı başarısızlık&quot; için PwnieAwards&apos;ı kabul ediyor</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zımba: 32 yıllık klasik bir Macintosh uygulamasını yeniden yaptım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir geliştirici, orijinal Stapler ve LaunchList&#39;ten ilham alarak, modern macOS için 32 yıllık klasik bir Macintosh uygulaması olan Stapler&#39;ı yeniden oluşturdu.</li>
<li>Yeni uygulama, kullanıcıların belirli görevlerle ilgili uygulamaları, dosyaları ve klasörleri toplamasına ve başlatmasına olanak tanır, sürükle ve bırak ve sıfır tıklama ile otomatik başlatma özelliklerine sahiptir ve GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
<li>Swift ve SwiftUI ile yazılmış olan uygulama, macOS 14.0 veya daha yeni bir sürüm gerektirir ve eğlenceli bir hafta sonu projesi olarak geliştirilmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZZımba: 32 yıllık klasik bir Macintosh uygulamasını yeniden yaptım</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gözetlenen toplum: Kim sizi izliyor ve nasıl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yeni Zelanda&#39;daki kamu alanlarında yapay zeka destekli kameraların analizi, gizlilik ve güvenlik etkilerine odaklanarak.</li>
<li>Hukuki zorluklar ve otobüs kameraları, ANPR sistemleri ve havaalanı yüz tanıma gibi çeşitli gözetim teknolojileri hakkındaki kamu endişeleri.</li>
<li>Tartışma, hizmet olarak gözetim ve ilgili gizlilik sorunlarına yönelik küresel eğilim üzerine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZGözetlenen toplum: Kim sizi izliyor ve nasıl</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ABD FDA, alerjik reaksiyonlar için EpiPen'e alternatif burun spreyi onayladı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZABD FDA, alerjik reaksiyonlar için EpiPen&apos;e alternatif burun spreyi onayladı</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD'nin Strix Point: Zen 5 Mobil Cihazlarda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD&#39;nin Zen 5 mimarisi, Zen 5 çekirdekleri, RDNA 3.5 iGPU ve yapay zeka yeteneklerine sahip Strix Point APU&#39;larının bir parçası olan Ryzen AI 9 HX 370 ile mobil cihazlarda debut yapıyor.</li>
<li>Strix Point, 128-bit LPDDR5-7500 yapılandırması kullanarak, dört çekirdeği 5.15 GHz&#39;de çalışan yüksek performanslı bir küme ve sekiz çekirdeği 3.3 GHz&#39;de çalışan yoğunluk optimize edilmiş bir küme olmak üzere iki kümede 12 Zen 5 çekirdeği içerir.</li>
<li>Zen 5 mimarisi, dal tahmini, getirme ve çözme aşamaları ve arka uç kaynaklarında önemli iyileştirmeler sunarak saat hızı artışları yerine IPC (Döngü Başına Talimat) kazançlarına odaklanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZAMD&apos;nin Strix Point: Zen 5 Mobil Cihazlarda</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70 yaşındaki büyükannem kodlama öğreniyor ve bir kelime oyunu yaptı]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Z70 yaşındaki büyükannem kodlama öğreniyor ve bir kelime oyunu yaptı</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
