<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 10:07:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Veo: Google'ın Güçlü Üretken Video Modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veo, Google tarafından geliştirilen, gelişmiş dil ve görüntü anlayışını kullanarak metin komutlarından çeşitli stillerde yüksek kaliteli videolar üretebilen son teknoloji bir üretken video modelidir.</li>
<li>Düzenleme komutlarına, maskeli düzenlemeye sahiptir ve performansı artırmak için yıllar süren araştırmalarla geliştirilen görsel tutarlılığa odaklanır, risk azaltma için filigranlar ve güvenlik filtreleri ile sorumlu tasarımı teşvik eder.</li>
<li>Veo, metinden videoya ürünlere öncülük etmek için Imagen 3 ve SynthID gibi diğer Google araçlarıyla işbirliği yapıyor ve gelecekteki geliştirmeler için içerik oluşturuculardan ve film yapımcılarından gelen geri bildirimleri birleştiriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/veo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZVeo: Google&apos;ın Güçlü Üretken Video Modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever On Yıl Sonra OpenAI'den Ayrılıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ilya Sutskever, yaklaşık on yılın ardından OpenAI&#39;den ayrılıyor ve mevcut liderliğin güvenli ve faydalı yapay genel zekayı ilerletme kabiliyetine olan güvenini ifade ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1790517455628198322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZIlya Sutskever On Yıl Sonra OpenAI&apos;den Ayrılıyor</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glider: Düşük Gecikmeli eInk Monitör Açıklaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Glider&quot; açık kaynaklı Eink monitörü, E Ink, SiPix ve DES gibi elektroforetik ekran panelleri için düşük gecikme süresine öncelik veriyor.</li>
<li>Belge, EPD&#39;leri LCD&#39;lerle karşılaştırmakta, Eink teknolojisini, kontrolör seçeneklerini, avantajlarını ve dezavantajlarını tartışmakta ve belirli projeler için doğru teknolojiyi seçmenin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>E-mürekkep ekranların, FPGA tabanlı kontrolörlerin, SoC seçeneklerinin ve ekran paneli veri iletiminin sürülmesini kapsar ve çeşitli Eink ekran modelleri, çözünürlükleri ve teknolojileri için ayrıntılı özellikler sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Modos-Labs/Glider</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZGlider: Düşük Gecikmeli eInk Monitör Açıklaması</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini Flash: Hız ve Verimlilik için Çığır Açan Yapay Zeka Modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gemini Flash modeli, bir milyon token&#39;a kadar çığır açan uzun bağlam penceresiyle bilinen hafif, hızlı ve uygun maliyetli bir yapay zeka modelidir ve video, ses ve kod tabanları gibi büyük miktarda veriyi işlemek için idealdir.</li>
<li>Çeşitli görevlerde daha büyük modellerle karşılaştırılabilir yüksek performans ve kalite sunarak doğal dil işleme, matematik, akıl yürütme, görüntü analizi, çok dilli çeviri, ses ve video işleme alanlarında mükemmelliğini sergiliyor.</li>
<li>Geliştiriciler, Google AI Studio ve Google Cloud Vertex AI kullanarak Gemini modellerini uygulamalarına kolayca entegre edebilir, optimize edilmiş verimlilik ve performanstan yararlanabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/gemini/flash/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZGemini Flash: Hız ve Verimlilik için Çığır Açan Yapay Zeka Modeli</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Femtosaniye Lazerler ile Dokunulabilir 3D Midair Plazma Ekranlar Oluşturmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Femtosaniye lazerler artık havada 3 boyutlu plazma ekranları oluşturabiliyor ve fiziksel olarak etkileşime girilebilen küçük interaktif görüntülerin oluşturulmasını sağlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/femtosecond-lasers-create-3d-midair-plasma-displays-you-can-touch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZFemtosaniye Lazerler ile Dokunulabilir 3D Midair Plazma Ekranlar Oluşturmak</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google, Makine Öğrenimi Modeli Görselleştirmesini Kolaylaştırmak için Model Gezgini'ni Piyasaya Sürüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google, geliştiricilerin daha fazla verimlilik için uç cihazlardaki makine öğrenimi modellerini yönetmelerine yardımcı olan bir araç olan Model Explorer&#39;ı tanıttı.</li>
<li>Model Explorer, arama ve bölünmüş görünüm gibi özelliklerle büyük modelleri destekleyerek cihaz üzerinde dağıtım için modellerin görselleştirilmesini, analizini ve optimizasyonunu sağlar.</li>
<li>Kullanıcılar Model Explorer&#39;ı yerel olarak veya bir Colab not defterinde kullanabilir, geri bildirim sağlayabilir ve araçtan etkin bir şekilde yararlanmak için ekstra kaynaklara erişebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.google.dev/edge/model-explorer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZGoogle, Makine Öğrenimi Modeli Görselleştirmesini Kolaylaştırmak için Model Gezgini&apos;ni Piyasaya Sürüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jodie Chiffey'nin Gizemi: Meşruiyetin Açığa Çıkarılması Çevrimiçi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jodie Chiffey, 3D tasarım, ızgara yapma, gitar çalma, dış mekan ekipmanları incelemeleri, karavan seyahati ve bira yapımı konularında çok yönlü bir uzmandır ve başkalarının bu hobilerden keyif almasına yardımcı olmak için bloglar aracılığıyla bilgi paylaşmaktadır.</li>
<li>Makale, Chiffey&#39;in çeşitli sitelerdeki içeriğinin gerçekliğine ilişkin endişeleri dile getirerek, sahte teknoloji bloglarının ve finansal kazanç için arama sıralamalarını etkileyen bağlı kuruluş bağlantı bot çiftliklerinin varlığına dikkat çekiyor.</li>
<li>Sömürü ve dolandırıcılığı önlemek için çevrimiçi şeffaflık ve güvenilirliğin önemini vurgular, gerçek ve güvenilir içeriğin öneminin altını çizer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.sh/the-most-talented-person</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZJodie Chiffey&apos;nin Gizemi: Meşruiyetin Açığa Çıkarılması Çevrimiçi</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Firefox Kullanıcı Gizliliğine Öncelik Verirken Arama Verisi Toplamayı Geliştiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox, gizliliği korurken kullanıcı deneyimini geliştirmek amacıyla arama verilerini toplamak için yeni bir yöntem uyguluyor.</li>
<li>Kullanıcı gereksinimlerini daha iyi kavramak ve temel özellikleri vurgulamak için veriler kategorize edilecektir.</li>
<li>Kullanıcıların veri toplamayı reddetme seçeneğine sahip olması, tarama deneyimlerinin etkilenmemesini sağlayarak Mozilla&#39;nın gizliliğe olan bağlılığını ve kişiye özel tarama karşılaşmalarına öncülük ettiğini gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/products/firefox/firefox-search-update/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZFirefox Kullanıcı Gizliliğine Öncelik Verirken Arama Verisi Toplamayı Geliştiriyor</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pico: Kubernetes için Ngrok'a Üretime Hazır Açık Kaynak Alternatifi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pico, Ngrok gibi açık kaynaklı bir tünelleme aracıdır, üretim trafiği ve Kubernetes üzerinde basit dağıtım için uyarlanmıştır.</li>
<li>Hizmetlerin uç noktaları kaydetmesini ve istekleri giden bağlantılar üzerinden yönlendirmesini sağlayarak genel bağlantı noktalarını açığa çıkarma zorunluluğunu ortadan kaldırır.</li>
<li>Pico, HTTP yük dengeleyicilerinin arkasında barındırma için ideal olan yatay ölçeklenebilirlik ve sıfır kesinti süresi dağıtımları sağlayan hataya dayanıklı bir küme olarak işlev görür.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/andydunstall/pico</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZPico: Kubernetes için Ngrok&apos;a Üretime Hazır Açık Kaynak Alternatifi</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gelişmiş Performans için Bağlı Listeleri Optimize Etme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, JSON şema doğrulamasına yönelik hata raporlamasında performansı ve doğruluğu artırmak için bir veri doğrulama kütüphanesinde bağlantılı listelerin kullanımını incelemektedir.</li>
<li>Bellek tahsislerini azaltmak ve yapı boyutlarını en aza indirmek de dahil olmak üzere optimizasyon stratejilerini karşılaştırmak için kod parçacıkları ve kıyaslamalar sağlanmıştır.</li>
<li>Performansı artırmak için Rust kodunda clone() gibi gereksiz işlemlerden kaçınmaya vurgu yapılmakta ve okuyuculara daha fazla optimizasyon araştırmaları için önerilerde bulunulmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dygalo.dev/blog/blazingly-fast-linked-lists/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZGelişmiş Performans için Bağlı Listeleri Optimize Etme</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Protein Bazlı Jel Kandaki Alkol Seviyesini Düşürüyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ETH Zürih araştırmacıları, vücuda zarar vermeden gastrointestinal sistemdeki alkolü parçalayan protein bazlı bir jel oluşturdu.</li>
<li>Peynir altı suyu proteini fibrilleri ve demir atomlarından oluşan jel, alkolü zararsız asetik aside dönüştürerek farelerde kandaki alkol seviyesini %50&#39;ye kadar düşürüyor.</li>
<li>İnsan deneyleri gerekli olsa da, bu yenilik alkol tüketiminin olumsuz etkilerini azaltma konusunda umut vaat ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2024/05/press-release-new-gel-breaks-down-alcohol-in-the-body.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZProtein Bazlı Jel Kandaki Alkol Seviyesini Düşürüyor</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LightVM: Daha Güvenli ve Daha Hafif Bir Sanal Makine Çözümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Araştırma makalesi, sanal makinelerde (VM&#39;ler) ve konteynerlerde izolasyon ve verimlilik arasındaki dengeyi inceliyor ve LightVM&#39;i hızlı önyükleme süreleri ve optimum performans için Xen&#39;den yararlanan bir çözüm olarak sunuyor.</li>
<li>Çeşitli uygulamalar için güçlü izolasyon ve verimliliğin önemini vurgulayan VM tabanlı bulutlar, konteyner tabanlı işletim sistemi sanallaştırması ve güvenli sanallaştırma mimarisi üzerine çok sayıda araştırma makalesi ve kaynağı kapsamaktadır.</li>
<li>182 atıfla, sanallaştırılmış ortamlardaki çeşitli iş yüklerinde CPU yönetimi zorluklarını ele alan bu kitap çevrimiçi olarak veya PDF formatında indirilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dl.acm.org/doi/10.1145/3132747.3132763</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZLightVM: Daha Güvenli ve Daha Hafif Bir Sanal Makine Çözümü</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[APT 3.0 Çözücü ile Tanışın: solver3 ve Yenilikçi Yaklaşımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julian Andres Klode, ertelenmiş seçimlerle geri izleme bağımlılık çözme algoritmasını kullanan yeni APT 3.0 çözücüsü solver3&#39;ü tanıtıyor.</li>
<li>Blog yazısı, çözücünün işlevselliğini detaylandırıyor, SAT çözücü tasarımıyla karşılaştırıyor ve davranış değişiklikleri ile ek özellikleri özetliyor.</li>
<li>Gelecek planları arasında hata bilgisi depolamanın iyileştirilmesi, test paketinin geçilmesi ve kademeli bir kullanıcı dağıtımı ve geri bildirim toplama ile değiştirme mantığının dahil edilmesi yer almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jak-linux.org/2024/05/14/solver3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZAPT 3.0 Çözücü ile Tanışın: solver3 ve Yenilikçi Yaklaşımı</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4o: Güvenlik ve İşlevsellik için Gelişmiş Kod Uygulaması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kod parçacığı CSS stilleri, animasyon anahtar kareleri, logo stilleri, veri görüntüleme özellikleri ve medya sorgularının yanı sıra JavaScript ve Çerezleri, Cloudflare ayarlarını, kodlanmış verileri ve meydan okuma platformu komut dosyalarını etkinleştirmek için talimatlar içerir.</li>
<li>Güvenlik önlemlerini uygular, ekstra komut dosyaları yükler ve DOM içeriği yüklendiğinde bir komut dosyasını tetikler.</li>
<li>Uygulama, bir meydan okuma platformu için çok çeşitli ön uç tasarım öğelerini ve işlevsel geliştirmeleri kapsamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/hello-gpt-4o/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZGPT-4o: Güvenlik ve İşlevsellik için Gelişmiş Kod Uygulaması</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram Signal'in Güvenliğini İtibarsızlaştırmaya Çalışıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegram, muhtemelen Elon Musk&#39;ın da katılımıyla Signal&#39;in güvenliğini zayıflatmak için bir kampanya başlattı ve aktivistleri güvenli Signal&#39;den daha az güvenli Telegram&#39;a geçmeye ikna etmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Bu girişim Matthew Green&#39;in Twitter&#39;da konuya değinmesiyle dikkat çekti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/matthew_d_green/status/1789687898863792453</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZTelegram Signal&apos;in Güvenliğini İtibarsızlaştırmaya Çalışıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[USDA'nın Bitki Dayanıklılık Haritası Güncellemeleri Değişen Bahçe Bölgelerini Yansıtıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USDA, 11 yıl aradan sonra, ısınan iklim nedeniyle değişen bahçe bölgelerini yansıtan güncellenmiş bir bitki dayanıklılık haritası yayınladı.</li>
<li>USDA haritasında yer almayan yağış ve sıcaklık gibi faktörler, ortalama en soğuk sıcaklıklara ek olarak bitki seçimi için çok önemlidir.</li>
<li>İklim değişikliği bitki gelişimini etkileyerek belirli bölgelerde daha geniş bir bitki yelpazesinin yetiştirilebilmesine yol açmaktadır; bahçıvanların bu değişikliklere uyum sağlayabilmeleri için yeni bölge haritasını incelemeleri tavsiye edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.npr.org/plant-hardiness-garden-map/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZUSDA&apos;nın Bitki Dayanıklılık Haritası Güncellemeleri Değişen Bahçe Bölgelerini Yansıtıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknolojik Mucizeler Çağı: Franklin'den Bu Yana Gelişmeler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, GPS, CAT taramaları, internet ve Mars meteorit taşlarını tanımlama yeteneği de dahil olmak üzere tarihi figür Benjamin Franklin&#39;i hayrete düşürecek modern teknolojik gelişmeleri araştırıyor.</li>
<li>GPS gibi gündelik yenilikler, Ay&#39;a iniş gibi anıtsal başarılardan daha etkileyici gösterilerek Franklin&#39;in döneminden bu yana kaydedilen önemli teknolojik ilerleme gözler önüne seriliyor.</li>
<li>Yazar, Benjamin Franklin&#39;in zamanından bu yana teknoloji ve bilim alanında gerçekleşen kayda değer ilerlemeleri yansıtmakta ve bu alanda devam eden gelişmeleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.plover.com/tech/its-an-age-of-marvels.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZTeknolojik Mucizeler Çağı: Franklin&apos;den Bu Yana Gelişmeler</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minimalist Satranç: HTML ve CSS ile Oynayın ve Paylaşın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bir geliştirici, yalnızca HTML ve CSS kullanarak temel bir satranç oyunu hazırladı ve oyuncuların bağlantılara tıklayarak hareket etmesine ve bağlantıları paylaşarak arkadaşlarıyla rekabet etmesine olanak tanıdı.</li>
<li>Oyun şu anda sınırlı özelliklere ve potansiyel hatalara sahiptir, gelecekteki planlar gerçek oyun için onu geliştirmek ve potansiyel olarak ilkel bir yapay zeka sunmaktır.</li>
<li>Geliştirici, kodu GitHub&#39;da katkılara açık hale getirerek işbirliğini ve daha fazla geliştirmeyi teşvik etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.val.town/v/maxm/staticChess</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZMinimalist Satranç: HTML ve CSS ile Oynayın ve Paylaşın</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple ve Google iOS ve Android'de Bluetooth İzleyici Algılamayı Tanıttı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ve Google, Bluetooth cihazlarındaki istenmeyen konum izleyicilerini tespit etmek ve iOS ve Android platformlarındaki kullanıcıları bilgilendirmek için bir standart geliştirmek üzere güçlerini birleştirdi.</li>
<li>Bu özellik, kullanıcıları yanlarında hareket eden tanıdık olmayan Bluetooth izleme cihazları konusunda uyarır ve bunları nasıl devre dışı bırakacakları konusunda yönlendirir.</li>
<li>Apple ve Google bu teknoloji standardını geliştirmek için çabalarken, Bluetooth etiket üreticileri de gelecek etiketlerin bu spesifikasyona uygun olmasını sağlama sözü verdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/ca/newsroom/2024/05/apple-and-google-deliver-support-for-unwanted-tracking-alerts-in-ios-and-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZApple ve Google iOS ve Android&apos;de Bluetooth İzleyici Algılamayı Tanıttı</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 Belirli HTTP Hata Kodları İçin Ücretlendirmeyi Durdurdu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3, HTTP 403 (Erişim Engellendi) gibi müşteri kaynaklı olmayan belirli HTTP hata kodları için müşterilere fatura kesmeyi durduracak ve bu durum tüm AWS Bölgelerindeki tüm S3 kovalarını etkileyecek.</li>
<li>Bu değişiklik, müşteri uygulamalarında herhangi bir değişiklik yapılmasını gerektirmez ve beklenmedik hatalar için maliyet tasarrufu sağlar.</li>
<li>Daha fazla ayrıntı için Amazon S3 için Faturalandırma hata yanıtları sayfasına bakın.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/05/amazon-s3-no-charge-http-error-codes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZAmazon S3 Belirli HTTP Hata Kodları İçin Ücretlendirmeyi Durdurdu</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pipecat: Diyaloğa Dayalı Yapay Zeka Geliştirme için Python Kütüphanesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, sanal arkadaşlar ve müşteri destek botları gibi uygulamalar için Python kütüphanesi Pipecat&#39;i kullanarak medya aktarımı ve ses algılama gibi konuları ele alarak diyalogsal yapay zeka oluşturmaya odaklanıyor.</li>
<li>Pipecat açık kaynaklıdır, çeşitli modelleri ve hizmetleri desteklemek için katkıları memnuniyetle karşılar, ilgili tarafları PR&#39;ler göndererek, bakımcı rolleri üstlenerek ve Discord topluluğuna katılarak katılmaya çağırır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pipecat-ai/pipecat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPipecat: Diyaloğa Dayalı Yapay Zeka Geliştirme için Python Kütüphanesi</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pi-C.A.R.D: Yapay Zeka Özelliklerine Sahip Raspberry Pi Sesli Asistan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pi-card, Raspberry Pi üzerinde çalışmak üzere tasarlanmış, standart bir LLM&#39;ye benzer konuşma etkileşimleri sunan bir yapay zeka sesli asistanıdır.</li>
<li>Bir kamera ile entegre edildiğinde fotoğraf çekebilir, açıklamalar sağlayabilir ve görüntülerle ilgili soruları yanıtlayabilir.</li>
<li>Geliştirici, gecikme süresini azaltmaya odaklanarak projeyi aktif olarak geliştiriyor ve kullanıcılardan gelen geri bildirimleri memnuniyetle karşılıyor, bu da projenin hala gelişmeye açık bir proje olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nkasmanoff/pi-card</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPi-C.A.R.D: Yapay Zeka Özelliklerine Sahip Raspberry Pi Sesli Asistan</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TII Falcon 2 Serisini Tanıttı: Çığır Açan Yapay Zeka Modelleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Abu Dabi&#39;deki Teknoloji İnovasyon Enstitüsü (TII), Falcon 2 Serisini piyasaya sürerek görüntüden dile dönüştürme gibi dikkat çekici özelliklere sahip iki yapay zeka modelini tanıttı.</li>
<li>Rakiplerini geride bırakan Falcon 2 11B modeli açık kaynaklıdır ve makine öğrenimi yeteneklerini geliştirmek için &#39;Uzmanların Karışımı&#39; gibi gelecekteki yükseltmelere sahiptir.</li>
<li>Bu çok dilli, uyarlanabilir ve etkili modeller, farklı sektörlere hitap ederek TII&#39;nin yapay zeka inovasyonuna öncülük etme ve etik yapay zeka kullanımını savunma taahhüdünü güçlendirmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tii.ae/news/falcon-2-uaes-technology-innovation-institute-releases-new-ai-model-series-outperforming-metas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZTII Falcon 2 Serisini Tanıttı: Çığır Açan Yapay Zeka Modelleri</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni mRNA Kanser Aşısı Glioblastoma ile Mücadelede Umut Veriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Florida Üniversitesi&#39;nden yeni bir mRNA kanser aşısı, ölümcül bir beyin tümörü olan glioblastoma karşı güçlü bir bağışıklık tepkisi oluşturuyor.</li>
<li>Klinik öncesi ve erken insan deneylerinde başarılı olan kişiselleştirilmiş aşı, hastalar için gelişmiş hayatta kalma oranları önermektedir.</li>
<li>Gelecek planları, aşının etkinliğini doğrulamak ve kombinasyon tedavi seçeneklerini araştırmak için ek klinik çalışmaları içermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ufhealth.org/news/2024/uf-developed-mrna-vaccine-triggers-fierce-immune-response-to-fight-malignant-brain-tumor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZYeni mRNA Kanser Aşısı Glioblastoma ile Mücadelede Umut Veriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-15 Strike Eagle II Oyun Yeniden Yapılandırmasında Gezinme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>f15-se2 kategorisindeki gönderiler, delinking, disassembly, derleyiciler, karışık dilli bağlantılar, kaplamalar ve eski bir oyunun, özellikle de F-15 Strike Eagle II&#39;nin incelenmesi gibi çeşitli konuları kapsamaktadır.</li>
<li>Seri, oyunun kodunu ve mimarisini kavramak için gerekli karmaşıklıkları ve yöntemleri inceliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neuviemeporte.github.io/category/f15-se2.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZF-15 Strike Eagle II Oyun Yeniden Yapılandırmasında Gezinme</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pg_lakehouse ile Veri Göllerini Zahmetsizce Sorgulayın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pg_lakehouse, S3 gibi nesne depolarında ve Delta Lake gibi tablo formatlarında analitik sorguları kolaylaştıran, çeşitli nesne depolarını, tablo formatlarını ve dosya formatlarını destekleyen, Postgres sürüm 14, 15 ve 16 ile uyumlu bir Postgres uzantısıdır.</li>
<li>Uzantının amacı, optimum sorgu performansı için Apache DataFusion&#39;dan yararlanırken, nesne depolarına ve tablo biçimlerine bağlanmak için yabancı veri sarmalayıcı (FDW) API&#39;sini kullanarak, ek altyapı gereksinimleri olmadan doğrudan Postgres&#39;ten operasyonel olmayan verilerin sorgulanmasına izin vermektir.</li>
<li>Kullanıcılar, yabancı tablolar oluşturarak, Postgres kancaları aracılığıyla sorgu hızlandırmayı etkinleştirerek ve özel nesne depolarına bağlanma, belirli veri türlerini yönetme ve canlı bir Postgres yüklemesiyle test kapsayıcılarını kullanarak testler yapma dahil olmak üzere kurulum ve geliştirme yönergelerini izleyerek başlayabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paradedb/paradedb/tree/dev/pg_lakehouse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPg_lakehouse ile Veri Göllerini Zahmetsizce Sorgulayın</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NVIDIA GPU'larda Verimli Yapay Zeka Hesaplama: ThunderKittens ile tanışın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, özellikle H100 modeline odaklanarak NVIDIA GPU&#39;larda yapay zeka hesaplamalarının verimliliğini inceliyor.</li>
<li>Hızlı çekirdekler oluşturmak için gömülü bir DSL olan ThunderKittens&#39;ı tanıtıyor ve donanım kullanımını optimize etmeyi vurguluyor.</li>
<li>ThunderKittens, mevcut çekirdekleri aşarak yüksek verimli uygulamalara hitap etmekte ve yapay zeka ve donanım gelişmeleriyle uyum sağlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazyresearch.stanford.edu/blog/2024-05-12-tk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZNVIDIA GPU&apos;larda Verimli Yapay Zeka Hesaplama: ThunderKittens ile tanışın</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cap: Zahmetsiz Ekran Paylaşımı için Loom'a Ücretsiz Açık Kaynak Alternatifi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cap, güncellenmiş ürün fiyatlandırması ve kredi kartına ihtiyaç duymadan ücretsiz bir başlangıç içeren yeni bir sürüm başlattı ve kendisini sorunsuz ekran paylaşımı ve kaydı için Loom&#39;a benzer açık kaynaklı bir seçenek olarak konumlandırdı.</li>
<li>Kullanıcılar toplulukla etkileşime geçebilir, SSS&#39;lerde yanıtlar bulabilir ve e-posta veya sohbet yoluyla destek alabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://Cap.so</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZCap: Zahmetsiz Ekran Paylaşımı için Loom&apos;a Ücretsiz Açık Kaynak Alternatifi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alternatif Yazılım Uygulamalarının Zorluğu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog yazısı, alternatif yazılım uygulamalarının karşılaştığı engelleri ele alıyor ve zorlukları örneklendirmek için dinamik tipli programlama dillerinin optimizasyonuna odaklanıyor.</li>
<li>Kanonik uygulama çerçevesine bağlı kalmanın önemini vurgular ve Ruby&#39;deki YJIT&#39;nin başarısını en iyi örnek olarak gösterir.</li>
<li>Programlama dillerinin evrimini, yenilik ve istikrar arasındaki hassas dengeyi araştırıyor ve teknoloji endüstrisi trendlerini takip etmenin öneminin altını çiziyor. Aralık 2011&#39;den Ocak 2020&#39;ye kadar toplam 729.683 hit alan blog istatistiklerini içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pointersgonewild.com/2024/04/20/the-alternative-implementation-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-13T00:00:00.000ZAlternatif Yazılım Uygulamalarının Zorluğu</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yüksek Lisans Derecelerinin Neredeyse Yarısı Negatif Yatırım Getirisine Sahip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FREOPP tarafından yapılan bir araştırma, yüksek lisans programlarının yaklaşık %50&#39;sinin negatif yatırım getirisi (ROI) sağladığını ortaya koyarken, lisans derecelerinin genellikle pozitif olan ROI&#39;sine tezat oluşturmaktadır.</li>
<li>Bir derece programı seçerken, yüksek lisans ve ön lisans dereceleriyle ilişkili daha yüksek risk nedeniyle mezuniyet sonrası kazanç potansiyeli ve kurumsal tamamlama oranları gibi faktörler dikkatle tartılmalıdır.</li>
<li>Aday öğrencilerin, üniversiteye başlamadan önce bilinçli kararlar verebilmeleri için seçtikleri bölümün ve eğitim kurumunun olası faydalarını değerlendirmeleri çok önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/05/10/nearly-half-of-all-masters-degrees-arent-worth-getting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZYüksek Lisans Derecelerinin Neredeyse Yarısı Negatif Yatırım Getirisine Sahip</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beyin Kuantum Etkilerinden Yararlanıyor, Araştırmayı Doğruluyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yakın zamanda yapılan bir çalışma, insan beyninin mikrotübüllerdeki kuantum etkilerini kullanabileceğini ve bunun Roger Penrose&#39;un ilk hipoteziyle uyumlu olduğunu öne sürüyor.</li>
<li>Blog yazısı, kuantum temellerine ve fizikteki rastgele düşüncelere atıfta bulunarak bu bulguyu inceliyor ve kapalı yorumlarla okuyucuları Patreon&#39;da tartışmaya yönlendiriyor.</li>
<li>Yazar Sabine Hossenfelder, daha fazla etkileşim için blogda kitabını ve sosyal medya profillerini tanıtıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://backreaction.blogspot.com/2024/05/brain-really-uses-quantum-effects-new.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZBeyin Kuantum Etkilerinden Yararlanıyor, Araştırmayı Doğruluyor</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yazılım Geliştirmede Köşe Kesme Sanatında Ustalaşmak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog, yazılım geliştirmede profesyonel köşe dönmeciliği inceliyor ve bunu marangozların zanaatkârlığıyla karşılaştırıyor.</li>
<li>Teknik kararları sahiplenmeyi, müşteri ihtiyaçlarını anlamayı ve yazılım geliştirmede köşeleri keserken bilinçli seçimler yapmayı vurgular.</li>
<li>Son kullanıcılara, iş bağlamına odaklanmayı ve yazılım geliştirmede müşteri ihtiyaçlarını karşılayan yüksek kaliteli işler sunmayı vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ometer.com/2016/05/04/professional-corner-cutting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZYazılım Geliştirmede Köşe Kesme Sanatında Ustalaşmak</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yi-1.5: Kodlama ve Muhakeme için Geliştirilmiş Önceden Eğitilmiş Model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yi-1.5, Yi&#39;nin 500 milyar jetondan oluşan geniş bir külliyat üzerinde eğitilmiş ve 3 milyon farklı örnek üzerinde ince ayar yapılmış, dil anlayışı, sağduyulu muhakeme ve okuduğunu anlama özelliklerini korurken kodlama, matematik, muhakeme ve talimatları takip etme konularında gelişmiş yetenekler sunan gelişmiş bir sürümüdür.</li>
<li>Modeller açık kaynaklıdır, farklı boyutlarda gelir ve dağıtım talimatları, kullanım yönergeleri ve bir web demosu ile birlikte gelir. Kullanıcılar, desteklenen çerçevelerle modellere ince ayar yapma esnekliğine sahiptir ve Yi API&#39;lerine Apache 2.0 lisansı ile çeşitli platformlardan erişilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01-ai/Yi-1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-13T00:00:00.000ZYi-1.5: Kodlama ve Muhakeme için Geliştirilmiş Önceden Eğitilmiş Model</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sürükleyici Lineer Cebir: İnteraktif Şekiller ve Temel Konular.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>J. Ström, K. Åström ve T. Akenine-Möller tarafından yazılan lineer cebir kitabı, öğrenmeyi geliştirmek için tamamen etkileşimli şekiller sunuyor.</li>
<li>Vektörler, nokta çarpımı, matris işlemleri ve doğrusal eşlemeler gibi temel konuların yanı sıra Gauss eliminasyonu, determinantlar, rank, özdeğerler ve özvektörler gibi ileri düzey kavramları da içerir.</li>
<li>İnteraktif şekillerin kullanılması kitabı farklı kılmakta ve karmaşık lineer cebir kavramlarının anlaşılması için benzersiz bir yaklaşım sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://immersivemath.com/ila/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZSürükleyici Lineer Cebir: İnteraktif Şekiller ve Temel Konular.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PeaZip: Nihai Ücretsiz Dosya Arşivleme ve Şifreleme Aracınız]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PeaZip, Linux, macOS ve Windows ile uyumlu, şifreleme, çapraz platform desteği ve 200&#39;den fazla arşiv formatının çıkarılmasını sağlayan ücretsiz bir dosya arşivleme aracıdır.</li>
<li>Yazılım açık kaynak kodludur, veri toplanmadan kullanıcı gizliliğini sağlar, SHA256 hash değerleri kullanılarak paket bütünlüğü doğrulaması ile resmi depolardan indirilebilir.</li>
<li>PeaZip, çok çeşitli işletim sistemlerini desteklerken kullanıcıların dosyalarını güvenli bir şekilde yönetmelerini sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peazip.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZPeaZip: Nihai Ücretsiz Dosya Arşivleme ve Şifreleme Aracınız</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portföy Projesi: Ücretsiz ve Açık Kaynaklı Tarayıcı Video Düzenleyicisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, altı ay boyunca tarayıcıda kırpma, bölme ve çeşitli medya türleri için destek gibi özellikler sunan ücretsiz ve açık kaynaklı bir video düzenleyici geliştirdi.</li>
<li>Öğrenme ve geliştirme amaçlı editör, yalnızca 25 fps veya üzeri videolarla çalışmak ve şu anda telefonlarla uyumlu olmamak gibi kısıtlamalara sahiptir.</li>
<li>Projenin daha da geliştirilmesi için geri bildirim ve yorumlar yazar tarafından teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40331968</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZPortföy Projesi: Ücretsiz ve Açık Kaynaklı Tarayıcı Video Düzenleyicisi</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otizm Gelişimiyle Bağlantılı Kilit Metabolik Değişiklikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaliforniya Üniversitesi San Diego Tıp Fakültesi&#39;ndeki araştırmacılar, otizm spektrum bozukluğu (OSB) başlangıcıyla ilişkili olarak doğumdan çocukluğun ilerleyen dönemlerine kadar olan metabolik değişiklikleri tespit etti.</li>
<li>OSB&#39;ye evrilen çocukların incelenmesi, bu değişikliklerin çoğunu yönlendiren birkaç temel biyokimyasal yolu ortaya çıkararak erken teşhis, önleme yaklaşımları ve yeni semptom yönetimi ilaçlarının yolunu açmıştır.</li>
<li>Bu çalışma, OSB&#39;nin ilerlemesinde metabolizmanın önemini vurgulamakta ve potansiyel olarak gelecekteki araştırma ve tedavi olanaklarını şekillendirmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-05-metabolism-autism-reveals-developmental.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZOtizm Gelişimiyle Bağlantılı Kilit Metabolik Değişiklikler</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kayıtlar Görüş Transformatörlerinde Devrim Yaratıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kayıtlar, Vision Transformers (ViT) özelliklerindeki yapaylıklara bir çare olarak sunulmakta ve hem denetimli hem de kendi kendine denetimli modelleri geliştirmektedir.</li>
<li>Bu ilerleme, kendi kendini denetleyen görsel modellerde yeni bir sanat durumu oluşturmakta ve daha kapsamlı modellerle nesne keşfini kolaylaştırmaktadır.</li>
<li>Sonuç olarak, kayıtlar sonraki görsel işleme görevleri için daha rafine özellik ve dikkat haritaları oluşturulmasına katkıda bulunur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=2dnO3LLiJ1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZKayıtlar Görüş Transformatörlerinde Devrim Yaratıyor</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jim Simons'ı Anıyoruz: Hayırsever ve Matematikçi 86 Yaşında Hayatını Kaybetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simons Vakfı&#39;nın kurucularından, matematikçi, yatırımcı ve hayırsever Jim Simons 86 yaşında New York&#39;ta vefat etti.</li>
<li>Matematik, bilim araştırmaları ve eğitime yaptığı önemli katkılarla tanınan Marilyn, eşi Marilyn ile birlikte çeşitli hayır kurumlarına milyarlarca dolar bağışta bulunmuştur.</li>
<li>Başarılı bir hedge fonu olan Renaissance Technologies&#39;in de kurucusu olan Simons, arkasında matematik, yatırım ve Simons Vakfı aracılığıyla hayırseverlik alanlarında bir miras bıraktı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.simonsfoundation.org/2024/05/10/simons-foundation-co-founder-mathematician-and-investor-jim-simons-dies-at-86/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZJim Simons&apos;ı Anıyoruz: Hayırsever ve Matematikçi 86 Yaşında Hayatını Kaybetti</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jam: Mühendis Olmayanlar İçin Hata Raporlamada Devrim Yaratan Web Hata Ayıklayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jam, paylaşılabilir hata raporları oluşturmak için video kaydını geliştirme araçlarıyla birleştiren bir araç sunan, hata bileti doldurmakta zorlanan mühendis olmayanları hedefleyen bir üründür.</li>
<li>Kullanıcılar, hata ayıklama sürecini kolaylaştırmak için anlık hata tekrarlarının, otomatik yeniden üretim adımlarının ve daha fazlasının keyfini çıkarabilir.</li>
<li>Ürün 2 yıldır aktiftir ve ekstra özellikler için isteğe bağlı ücretli bir katmana sahip ücretsiz bir sürüm sunarken, ekip aktif olarak geliştirmeler için girdi aramakta ve mühendisleri işe almaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40318542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZJam: Mühendis Olmayanlar İçin Hata Raporlamada Devrim Yaratan Web Hata Ayıklayıcısı</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Popover API Baseline 2024 ile tanışın: Bir Geliştirici Aracı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Popover API Baseline 2024, geliştiricilerin web sayfalarında genellikle eylem menüleri, bildirimler ve form önerileri için kullanılan açılır pencere içeriği oluşturmasına olanak tanıyan yeni bir araçtır.</li>
<li>Popover&#39;lar HTML nitelikleri veya JavaScript kullanılarak oluşturulabilir, her zaman modsuz kalır, yeni stil özelliklerinin yanı sıra bildirimsel veya programatik oluşturma seçeneklerine sahiptir.</li>
<li>Geliştiriciler, açılır pencere öğelerini yönetmek için açılır pencereleri görüntüleme, gizleme ve değiştirme, açılır pencere durumu değiştiğinde olayları tetikleme yöntemleri de dahil olmak üzere çeşitli HTML niteliklerini ve arabirimlerini kullanabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Popover_API</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZPopover API Baseline 2024 ile tanışın: Bir Geliştirici Aracı</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Superfile: Terminal Dosya Yöneticisi Kılavuzu ve Kurulumu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Belge, superfile aracının kurulumu ve kullanımı hakkında rehberlik sunmakta, genel işlemleri, çeşitli kurulum yöntemlerini, temaları, eklentileri, özel temaları, kısayol tuşlarını, projeye katkıda bulunmayı ve destekçiler ile katkıda bulunanlara teşekkür etmeyi kapsamaktadır.</li>
<li>Bir Nerd yazı tipi kullanmanın önemini vurguluyor, kurulum ön koşullarını özetliyor ve kullanıcıları Github.&#39;da projeyi başlatarak destek vermeye çağırıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MHNightCat/superfile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZSuperfile: Terminal Dosya Yöneticisi Kılavuzu ve Kurulumu</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fosstodon.org KeePassXC Debian'dan tüm ağ özelliklerini kaldırıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fosstodon.org, Mastodon merkezi olmayan sosyal ağının bir üyesidir ve kullanıcıların filtreli gönderileri aramasına ve diğer sunuculardaki içeriklerle etkileşime girmesine olanak tanır.</li>
<li>Site, sunucu istatistikleri, profil dizini, gizlilik politikaları ve diğer Mastodon özellikleri hakkında ayrıntılar sunuyor.</li>
<li>Kullanıcılar, profilleri veya hashtag&#39;leri takip etmek, platformdaki gönderileri beğenmek, paylaşmak ve yanıtlamak için bir hesap açabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@keepassxc/112417353193348720</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZFosstodon.org KeePassXC Debian&apos;dan tüm ağ özelliklerini kaldırıyor</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İplik Ağları ile Hayal Kırıklıklarını Keşfetmek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dennis Schubert, aşırı mühendislik gerektiren projeler üzerinde çalışma ve özellikle Thread ağlarını vurgulayarak düşük güç elektroniğine girme yolculuğunu paylaşıyor.</li>
<li>Thread Group&#39;un katı lisanslama ve üyelik ön koşullarının hobicilerin teknolojiyi yasal sınırlar içinde kullanmasını engellemesinden duyduğu rahatsızlığı dile getiriyor.</li>
<li>Thread Group&#39;a açıklama için ulaşmasına rağmen henüz bir yanıt alamamış olması, teknoloji topluluğundaki meraklıların karşılaştığı karmaşıklıkların altını çiziyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overengineer.dev/blog/2024/05/10/thread/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zİplik Ağları ile Hayal Kırıklıklarını Keşfetmek</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenBSD Masaüstü Özelleştirmesine Minimalist Yaklaşım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gonzalo, OpenBSD&#39;yi masaüstünde kullanmaya yönelik minimalist yaklaşımlarını paylaşıyor; araçları, renk düzenini, terminal kurulumunu, tuş bağlamalarını ve pencere yöneticisi tercihlerini detaylandırıyor.</li>
<li>Kişiselleştirmenin öneminin altını çizerek, eğitimleri körü körüne takip etmek yerine düşünceli değişiklikleri vurgular.</li>
<li>Dizüstü bilgisayar modelinden ve iletişim bilgilerinden bahseder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x61.ar/log/2024/05/06052024135732-openbsd_desktop.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZOpenBSD Masaüstü Özelleştirmesine Minimalist Yaklaşım</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bir Dakikalık Park: Dünya Parklarını 60 Saniyede Keşfedin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>One Minute Park, kullanıcıların dünya çapındaki parkların bir dakikalık videolarını görüntülemelerine ve bir günde 1440 dakikanın tamamını doldurmak için kendi videolarına katkıda bulunmalarına olanak tanır.</li>
<li>Kullanıcılar, proje için birden fazla aktivite katmanına sahip park sahnelerinin 60 saniyelik videolarını, tripod olmadan sabit bir çekim hedefleyerek .mp4 formatında kaydediyor.</li>
<li>Elliott Cost liderliğindeki girişim, bağışlar ve sponsorluklarla ayakta duruyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oneminutepark.tv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZBir Dakikalık Park: Dünya Parklarını 60 Saniyede Keşfedin</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerika'da Gıdaların Son Kullanma Tarihleri Hakkındaki Gerçekler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalede ABD&#39;deki gıda israfı sorunu ele alınmakta, son kullanma tarihleriyle ilgili kafa karışıklığı, gıdaların çöpe atılmasının önemli ekonomik ve çevresel sonuçları ve yoksullara bağış yapmanın önündeki engeller vurgulanmaktadır.</li>
<li>Tüketicileri tarih etiketleri konusunda eğitmenin, duyularına güvenmenin ve standartlaştırılmış etiketlemeyi teşvik etmenin gıda israfını en aza indirmek için önemli adımlar olduğunu vurguluyor.</li>
<li>Misfits Market ve Imperfect Foods gibi şirketlerin gıda israfını ele alma çabalarından bahsediyor ve Vox&#39;un gazeteciliğine maddi katkıda bulunarak destek olmayı teşvik ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/22559293/food-waste-expiration-label-best-before</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZAmerika&apos;da Gıdaların Son Kullanma Tarihleri Hakkındaki Gerçekler</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modern Dağıtık Sistemlerde TCP_NODELAY'in Yeniden Değerlendirilmesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon Web Services&#39;de mühendis olan Marc Brooker, veritabanları ve sunucusuz teknoloji üzerine odaklanıyor, TCP_NODELAY soket seçeneğini ve dağıtık sistemlerde Nagle algoritmasını tartışıyor.</li>
<li>Brooker, Nagle&#39;ın algoritmasının çağdaş sistemlerde gerekli olmayabileceğini belirterek TCP_NODELAY&#39;in varsayılan ayar olmasını önermektedir.</li>
<li>Bu ağ protokollerinin tarihini ve sonuçlarını ayrıntılı olarak ele alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZModern Dağıtık Sistemlerde TCP_NODELAY&apos;in Yeniden Değerlendirilmesi</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dünyada İlk Gen Terapisi Denemesi Sağır Çocuğun İşitme Duyusunu Geri Kazandırdı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Birleşik Krallık&#39;ta çığır açan bir gen terapisi denemesi, işitsel nöropati nedeniyle 18 aylık sağır bir kız olan Opal Sandy&#39;nin işitmesini geri kazandırarak dünyada bir ilke imza attı.</li>
<li>Addenbrooke&#39;s Hastanesi&#39;nde tek seferde uygulanan yenilikçi gen terapisi Opal&#39;in işitme duyusunu önemli ölçüde geliştirerek, benzer sağırlığa sahip bireyler için potansiyel bir tedavinin yolunu açtı.</li>
<li>Bu yaklaşım, kulağa işlevsel bir gen kopyası ekleyerek kulak hücreleri ve işitme siniri arasında iletişim kurulmasını sağlıyor ve Opal&#39;in vakasında gözle görülür hızlı iyileşmeler rapor ediliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZDünyada İlk Gen Terapisi Denemesi Sağır Çocuğun İşitme Duyusunu Geri Kazandırdı</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Haber Verilerinin Haritalanması: Duygu Analizi ve Eğilimler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, Hacker News&#39;teki 40 milyon gönderi ve yorumu analiz etmek için metin yerleştirmelerinden yararlandı ve etkileşimli arama, öneriler ve duygu analizi için araçlar geliştirdi.</li>
<li>Analiz, veri getirme optimizasyonunu, Rust yorumlarındaki olumlu duygular gibi duyarlılık eğilimlerini ve GPU&#39;larda bellek yönetimindeki zorlukları kapsıyor.</li>
<li>GitHub&#39;da keşfedilebilecek veri ve kodlarla birlikte uygulamanın geliştirilmesi için işbirliği ve geri bildirim memnuniyetle karşılanmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.wilsonl.in/hackerverse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZHacker Haber Verilerinin Haritalanması: Duygu Analizi ve Eğilimler</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datatype99: C99 için Güvenli Cebirsel Veri Tipleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datatype99, cebirsel veri türleri için güvenli bir C99 kütüphanesidir ve gerçek zamanlı akış yazılımlarında tür güvenliği, taşınabilirlik, öngörülebilirlik ve net hata mesajları sağlar.</li>
<li>Etiketli birleşimler için sözdizimi şekeri, güvenli desen eşleştirme ve C programlamada kod organizasyonu, hata işleme ve veri türü optimizasyonu için yönergeler sunar.</li>
<li>Kütüphane, veri manipülasyonunu basitleştiren ve derleyici zamanı güvenliğini garanti eden Metalang99 makrolarını destekler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Hirrolot/datatype99</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZDatatype99: C99 için Güvenli Cebirsel Veri Tipleri</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI'nin Haber Yayıncılarına Ortaklık Teklifi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, Tercih Edilen Yayıncı Programı aracılığıyla haber yayıncılarına ortaklık fırsatlarıyla yaklaşıyor ve işbirliği için mali teşvikler ve avantajlar sağlıyor.</li>
<li>Program, markalı bağlantılar ve içerik görüntüleme ürünleri gibi yapay zeka destekli özellikleri kullanarak kullanıcı etkileşimini artırmayı amaçlamaktadır.</li>
<li>Bununla birlikte, OpenAI&#39;nin veri kazıma yöntemleri yasal inceleme altındadır ve bazı yayıncıların telif hakkı ihlali iddiasıyla yasal işlem başlatmasına yol açmıştır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZOpenAI&apos;nin Haber Yayıncılarına Ortaklık Teklifi</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sioyek: Ders Kitapları ve Araştırma için Optimize Edilmiş PDF Görüntüleyici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sioyek, ders kitapları ve araştırma makaleleri için özel olarak tasarlanmış, hızlı arama, içindekiler tablosunda gezinme, akıllı atlamalar, yer imleri, vurgulamalar ve çoklu monitör desteği sunan özel bir PDF görüntüleyicidir.</li>
<li>Windows, macOS ve Linux&#39;ta resmi paketler, Homebrew Cask ve çeşitli Linux dağıtımları için üçüncü taraf paketleri aracılığıyla erişilebilir.</li>
<li>Kullanıcılar bağış yaparak Sioyek&#39;in gelişimine katkıda bulunabilir ve web sitesinde farklı işletim sistemleri için kurulum kılavuzu bulabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ahrm/sioyek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZSioyek: Ders Kitapları ve Araştırma için Optimize Edilmiş PDF Görüntüleyici</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGMQ: Postgres Tabanlı Hafif Mesaj Kuyruğu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres Message Queue (PGMQ), AWS SQS ve RSMQ&#39;ya benzeyen, Postgres&#39;i temel olarak kullanan, &quot;tam olarak bir kez&quot; mesaj teslimi ve Postgres sürüm 12-16 ile uyumluluk gibi özellikleri destekleyen hafif bir mesaj kuyruğudur.</li>
<li>Belgeler, PGMQ içindeki bölümlenmiş kuyruklar için kurulum, istemci kitaplıkları, SQL kullanımı ve yapılandırma ayarları hakkında bilgiler sunar.</li>
<li>PGMQ, bir görünürlük zaman aşımı kullanarak mesaj görünürlüğünü sağlar ve mesaj silme veya arşivleme için seçenekler sunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tembo-io/pgmq</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZPGMQ: Postgres Tabanlı Hafif Mesaj Kuyruğu</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muddy: Yapay Zeka Organizasyonu ile Ortak Çalışma Tarayıcısı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Muddy, kullanıcıların proje dosyalarını tek bir yerde verimli bir şekilde düzenlemelerine yardımcı olmayı amaçlayan, iş için tasarlanmış bir tarayıcıdır.</li>
<li>Tarayıcı, otomatik uygulama organizasyonu ve proje zaman çizelgesi yönetimi için yapay zekadan yararlanarak işbirliğini ve üretkenliği vurguluyor.</li>
<li>Muddy, Mac veya Windows üzerinden indirilebilen, gizliliğin çok önemli bir unsur olduğunu vurgulayan, ekipler için ücretli aboneliklere sahip ücretsiz bir temel ürün sunuyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40309342</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZMuddy: Yapay Zeka Organizasyonu ile Ortak Çalışma Tarayıcısı</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 Davul Synth Makinesi: Lofi Dalgalanabilir Davul Sentezleyici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DRUM_2004_V1 ESP32 DRUM SYNTH MACHINE, DZL Arduino kütüphanesini kullanan bir wavetable synth motoruna sahip bir lofi davul sentezleyicisidir.</li>
<li>16 ses polifonisi ve tablo, uzunluk, zarf, perde, modülasyon, ses seviyesi, pan ve filtre gibi ayarlanabilir ses parametreleri sunar.</li>
<li>Donanım, basmalı düğmeler, döner kodlayıcı, OLED ekran ve WS2812B LED&#39;ler dahil olmak üzere çeşitli bileşenlere sahip bir Lolin S2 Mini&#39;den (ESP32 S2) oluşmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZESP32 Davul Synth Makinesi: Lofi Dalgalanabilir Davul Sentezleyici</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Güvenlik İhlali: Microsoft PlayReady ECC Anahtarları Ele Geçirildi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Güvenlik Araştırmaları, Microsoft PlayReady istemcilerinde özel ECC anahtarlarının çıkarılmasını sağlayan iki saldırı senaryosu belirledi.</li>
<li>Bu anahtarların tehlikeye atılması, Korumalı Medya Yolu dışında bir PlayReady istemcisinin taklit edilmesine izin vererek Windows&#39;ta içerik anahtarının açığa çıkması riskini doğurabilir.</li>
<li>PlayReady gibi yazılım tabanlı içerik koruma sistemlerindeki güvenlik açıklarına karşı korunmak için sürekli güvenlik geliştirmeleri yapılması gerektiğini vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZGüvenlik İhlali: Microsoft PlayReady ECC Anahtarları Ele Geçirildi</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Çok Modlu "Sıfır Atış" Genellemesi için Üstel Veri Gerekiyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Çok modlu modeller, marjinal performans iyileştirmeleri için önemli ölçüde daha fazla ön eğitim verisine ihtiyaç duyar ve bilgisayarla görme ve örüntü tanımadaki &quot;sıfır atış&quot; genelleme kavramını sorgular.</li>
<li>Araştırma, kapsamlı eğitim senaryolarında genelleme yetenekleri üzerine ek çalışmaların gerekliliğinin altını çizmek için &quot;Let it Wag!&quot; kriterini ortaya koymaktadır.</li>
<li>Ön eğitim veri sıklığının model performansı üzerindeki etkisini anlamak, bilgisayarla görme ve örüntü tanımada çok modlu model araştırmalarını ilerletmek için çok önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.04125</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZÇok Modlu &quot;Sıfır Atış&quot; Genellemesi için Üstel Veri Gerekiyor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI E-posta Sızıntısı, İzinsiz Telefon Dinlemelerinin Şüpheli Gerekçelerini Ortaya Çıkarıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kongre, ulusal güvenlik kaygılarından etkilenerek ABD&#39;nin izinsiz telefon dinleme programını, FISA&#39;daki 702. Bölümü yeniden yetkilendirdi.</li>
<li>Wired&#39;a sızdırılan bir FBI e-postası, teknik olarak yasanın lafzına uyulmasına rağmen, dinlenen iletişimlerde Amerikalıları arayarak yasanın sınırlarını esnetme planlarını ortaya çıkardı.</li>
<li>İtirazlara rağmen FBI yeniden yetkilendirmeyi başarıyla elde ederek hesap verebilirlik ve yasal sınırların ötesine geçildiği algısına ilişkin soruları gündeme getirdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZFBI E-posta Sızıntısı, İzinsiz Telefon Dinlemelerinin Şüpheli Gerekçelerini Ortaya Çıkarıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bölgesel Eşitsizliklerin Ortasında Dünya Kirlilikte Zirveye Yaklaşıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Son veriler, dünyanın muhtemelen yerel hava kirleticileri için en yüksek kirlilik seviyelerini aştığını, ABD ve Avrupa gibi daha zengin ülkelerde emisyonların azaldığını ve Çin&#39;in de kayda değer bir düşüş yaşadığını göstermektedir.</li>
<li>Buna karşılık, düşük ve alt-orta gelirli ülkelerde emisyonlar artmakta olup, ülkelerin daha düşük kirlilik seviyelerine ulaşmak için &quot;Çevresel Kuznets Eğrisi&quot; boyunca hızla ilerlemelerinin önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Özellikle gelişmekte olan ülkelerde hava kirliliğinden kaynaklanan erken ölümlerin, ekonomik ilerleme ve enerji erişilebilirliğini engellemeden azaltılması öncelikli odak noktasıdır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZBölgesel Eşitsizliklerin Ortasında Dünya Kirlilikte Zirveye Yaklaşıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Beyin Korteksinin Muhteşem Nano Ölçekli Haritalaması Gizli Özellikleri Ortaya Çıkarıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google bilim insanları, insan beyninin bir parçasını nano ölçekte çözünürlükte başarıyla haritalandırarak beyin korteksindeki nöronların ve bağlantıların yeni özelliklerini ortaya çıkardı.</li>
<li>57.000 hücre ve 150 milyon sinapstan oluşan 3D harita, psikiyatrik ve nörodejeneratif durumların anlaşılmasına ve tedavisine yardımcı olabilecek benzersiz ayrıntılar sunuyor.</li>
<li>Korunmuş ve metal boyalı bir beyin örneğini içeren sinirbilimdeki bu anıtsal başarı, insan beynindeki sinirsel bağlantılara ilişkin yeni bilgiler ortaya çıkarma potansiyeline sahiptir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZBeyin Korteksinin Muhteşem Nano Ölçekli Haritalaması Gizli Özellikleri Ortaya Çıkarıyor</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir'de Makine Öğrenimi: Ölçeklenebilir ve Verimli Bir Platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir&#39;de makine öğrenimi, BEAM ve OTP ilkelleri ile entegrasyonu sayesinde artık üretime hazır olarak kabul ediliyor ve makine öğrenimi modellerini dağıtmak için ideal hale geliyor.</li>
<li>JAX&#39;tan ilham alan Nx çerçevesi, Elixir&#39;in aktör eşzamanlılık modelini kullanan dağıtılmış, donanımdan bağımsız otomatik gruplama için Nx.Serving gibi özelliklerle metaprogramlama ve takılabilir arka uçlarda avantajlar sunar.</li>
<li>Elixir&#39;in Phoenix uygulamalarıyla entegrasyonu sorunsuzdur, verimli işleme ve gerçek zamanlı güncellemeler için Oban, Broadway ve FLAME gibi kütüphaneler kullanır ve makine öğrenimi uygulamaları için ölçeklenebilirliğini ve verimliliğini gösterir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZElixir&apos;de Makine Öğrenimi: Ölçeklenebilir ve Verimli Bir Platform</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaFold 3 Moleküler Yapı Tahmininde Devrim Yaratıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind ve Isomorphic Labs arasındaki bir işbirliği olan AI AlphaFold 3, proteinlerin, DNA&#39;nın, RNA&#39;nın ve diğer moleküllerin yapısını ve davranışını doğru bir şekilde tahmin ederek biyoloji ve ilaç geliştirmede devrim yaratmayı amaçlıyor.</li>
<li>Kullanıcılar AlphaFold 3&#39;e AlphaFold Sunucusu üzerinden serbestçe erişebilir, ilaç tasarımı girişimlerinde işbirliğine olanak sağlayabilir ve selefi AlphaFold 2&#39;ye kıyasla üstün tahmin yeteneklerinden yararlanabilir.</li>
<li>AlphaFold 3&#39;ün gücünü sorumlu bir şekilde paylaşarak, dünya çapındaki araştırmacılar biyoloji ve tıp alanındaki atılımlarını ve ilerlemelerini hızlandırabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/ai/google-deepmind-isomorphic-alphafold-3-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZAlphaFold 3 Moleküler Yapı Tahmininde Devrim Yaratıyor</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[xkcd'nin "Makine "sinden Geliştirme İçgörüleri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromakode, xkcd&#39;nin her yıl düzenlediği ve okurların viral bir GIF&#39;ten esinlenerek devasa bir rube goldberg makinesi inşa etmek için işbirliği yaptığı &#39;Makine&#39; projesinin yaratılışını inceliyor.</li>
<li>Proje, yaratıcılık kısıtlamalarının uygulanmasını, bulmacalar için bir harita oluşturucu kullanılmasını ve Rust&#39;taki Rapier fizik motoruyla performansın optimize edilmesini içeriyordu.</li>
<li>Zorluklar arasında tasarım seçimi, başvuru yönetimi, olumlu kullanıcı deneyimi sonuçları ve küresel bir makine simülasyonu için daha fazla tasarım katkısı ve hack fikirleri için bir çağrı yer aldı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromakode.com/post/xkcd-machine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zxkcd&apos;nin &quot;Makine &quot;sinden Geliştirme İçgörüleri</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seabike: Pedalla Çalışan Sualtı Hız Arttırıcı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fransız Seabike şirketi, krank tahrikli bir pervane kullanarak yüzücüleri olağanüstü hızlarda iten Seabike adlı pedalla çalışan bir su altı cihazı yarattı.</li>
<li>Kullanıcılar cihazı kollarıyla veya bacaklarıyla çalıştırabilir ve hem havuzlar hem de açık su için uygun olan suda gezinmek için eğlenceli ve etkili bir yöntem sağlar.</li>
<li>Seabike&#39;ın fiyatı 290 Avro (310 ABD Doları) olup, su altı ortamlarını keşfetmenin bu yenilikçi yoluna ilgi duyanlar için uygun fiyatlı bir seçenek sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000ZSeabike: Pedalla Çalışan Sualtı Hız Arttırıcı</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İkonik Yapımcı Steve Albini'yi Anıyoruz: Indie Rock'ta Bir Öncü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ünlü yapımcı ve indie rock ikonu Steve Albini 61 yaşında geçirdiği kalp krizi sonucu trajik bir şekilde hayata veda etti.</li>
<li>Nirvana, Pixies ve PJ Harvey gibi gruplarla yaptığı işbirlikleriyle tanınan Albini, Shellac ve Big Black&#39;in de bir parçasıydı ve sömürücü müzik endüstrisi uygulamalarına karşı ilkeli duruşuyla biliniyordu.</li>
<li>Alternatif rock alanındaki mirası ve kendine özgü kayıt yöntemleri, müzik endüstrisi üzerinde kalıcı bir etki bıraktı ve katkılarıyla birçok kişi tarafından hatırlandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pitchfork.com/news/steve-albini-storied-producer-and-icon-of-the-rock-underground-dies-at-61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zİkonik Yapımcı Steve Albini&apos;yi Anıyoruz: Indie Rock&apos;ta Bir Öncü</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutarlılık Büyük Dil Modelleri: Çıkarsamayı 3,5 Kat Hızlandırma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutarlılık Büyük Dil Modelleri (CLLM&#39;ler), ekstra bellek maliyeti olmadan üretim hızını artırmak için Jacobi kod çözmeyi kullanan yeni bir paralel kod çözücü ailesidir.</li>
<li>CLLM&#39;ler, Jacobi yörüngelerini kullanarak daha hızlı yakınsama ve birden fazla kelimenin verimli tahmini ile otomatik regresif yöntemleri aşarak birden fazla jetonu aynı anda çözebilir.</li>
<li>&quot;CLLMs: Siqi Kou ve arkadaşlarının arXiv&#39;de bulunan &quot;Consistency Large Language Models&quot; makalesi, CLLM&#39;leri çeşitli görevler için eğitmek için bir yöntem sunmakta ve orijinal model mimarisinde değişiklik gerektirmeden önemli hız geliştirmeleri ve uyarlanabilirlik sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hao-ai-lab.github.io/blogs/cllm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTutarlılık Büyük Dil Modelleri: Çıkarsamayı 3,5 Kat Hızlandırma</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT için Doğrusal Olmayan Kullanıcı Arayüzünün Tanıtımı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uygulama, yapay zeka modellerinin bolluğundan duyulan hayal kırıklığı nedeniyle geliştirildi ve daha fazla kontrol ve öngörülebilirlik için görsel bir yaklaşımı vurguladı.</li>
<li>İstem kitaplığı, sesli giriş, metin arama ve anlatım gibi özellikler sunuyor, yerel öncelikli, ücretsiz ve kullanıcıların API anahtarlarını kullanmalarına izin veriyor.</li>
<li>Kullanıcılardan gelen geri bildirimler teşvik edilerek yapay zeka modeli kullanımı için kullanıcı dostu ve topluluk odaklı bir platform haline getirilmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grafychat.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZChatGPT için Doğrusal Olmayan Kullanıcı Arayüzünün Tanıtımı</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aldatıcı Zafer: Başarısız Bir Projeyi Nasıl Kurtardım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huysuz İhtiyar Dev, bir tedarikçiyle başarısız olan bir proje hakkında CTO&#39;yu kandırdığını itiraf ederek geçmişini gözden geçiriyor, ancak daha sonra küçük bir ekiple başarılı bir ikame sistem yaratıyor.</li>
<li>Tükenmişlikle karşı karşıya olmalarına rağmen, tatillerde gizlice çalıştılar, CTO&#39;ya ilerleme hakkında yalan söylediler ve ekibi dinlendirerek projenin zaferle sonuçlanmasını sağladılar.</li>
<li>Bu deneyim, zorlukların üstesinden gelme ve projeyi başarıyla teslim etme konusunda bir başarı duygusu yarattı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://GrumpyOldDev.com/post/the-one-where-i-lie-to-the-cto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZAldatıcı Zafer: Başarısız Bir Projeyi Nasıl Kurtardım</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kullanıcılar OpenAI-Stack Overflow Entegrasyonu Sonrası Silinmelerden Rahatsız]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow, yapay zekayı geliştirici deneyimlerine dahil etmek için OpenAI ile ortaklık kurdu ve uygun atıfta bulunulmadan içerik kullanımı konusunda tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Protesto amacıyla içeriklerini silen veya tahrif eden kullanıcılar, platformu bozdukları gerekçesiyle hesaplarının askıya alınmasıyla karşı karşıya kaldı.</li>
<li>İşbirliğinin amacı, kullanıcı deneyimlerini geliştirmek ve etik yapay zeka uygulamalarını savunmaktır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://build5nines.com/stack-overflow-upset-over-users-deleting-answers-after-openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZKullanıcılar OpenAI-Stack Overflow Entegrasyonu Sonrası Silinmelerden Rahatsız</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZX Spectrum Oyununu Yeniden Canlandırmak: FM Radyo'da Kontrabant 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slovenya&#39;daki Radio Študent, Sinclair ZX Spectrum oyunlarını hava dalgaları üzerinden yayınladı ve oyunları yüklemek için sesi kasetlere kaydederek oynanabilir hale getirdi.</li>
<li>Radyonun 55. yıldönümü şerefine, Yazılım editör ekibinin iki üyesi Bilgisayar Müzesi&#39;nde &quot;Kontrabant&quot; ve &quot;Kontrabant 2&quot; gibi klasik oyunların yapımını tartışacak.</li>
<li>Katılımcılar saat 21:30&#39;da Radyo Študent&#39;te &quot;Kontrabant 2&quot; yayınının keyfini çıkarabilir ve oyunu etkinlikte veya çevrimiçi olarak bir Spectrum ZX üzerinde test edebilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.racunalniski-muzej.si/en/40-years-later-a-game-for-the-zx-spectrum-will-be-once-again-broadcast-over-fm-radio/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZZX Spectrum Oyununu Yeniden Canlandırmak: FM Radyo&apos;da Kontrabant 2</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TimesFM: Google'ın Tahmin için Zaman Serisi Temel Modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TimesFM (Time Series Foundation Model), olasılıksal tahminler olmadan nokta tahminlerine odaklanan, zaman serisi tahmini için Google Research tarafından önceden eğitilmiş bir modeldir.</li>
<li>Kullanıcı kolaylığı için Hugging Face üzerinde halka açık kontrol noktaları sağlayarak sıklığı belirtme seçeneğiyle birlikte 512 adede kadar zaman noktasını ve çeşitli ufukları işleyebilir.</li>
<li>Kullanıcılar, dizi girdilerinden veya pandas veri çerçevelerinden tahminler yapmak için TimesFM API&#39;lerinden yararlanabilir ve sağlanan belgelerde ayrıntılı olarak açıklandığı gibi frekans parametresini kendi gereksinimlerine göre ayarlayabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-research/timesfm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTimesFM: Google&apos;ın Tahmin için Zaman Serisi Temel Modeli</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Press Your Luck Thousandaire'in Sıradışı Kazancının İç Yüzü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Larson, Press Your Luck&#39;ta programın sisteminden yararlanarak 110.000 dolardan fazla para kazanarak izleyicileri hayrete düşürdü ve hile şüphelerine yol açtı.</li>
<li>Larson, tüm şüphelere rağmen kurallara uydu ve yarıştan şampiyon olarak ayrıldı.</li>
<li>Larson&#39;ın yolculuğu, bir saadet zinciri kaybı ve dolandırıcılığa karışmasının ardından, vefatıyla kötü şöhretle sonuçlandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damninteresting.com/who-wants-to-be-a-thousandaire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZPress Your Luck Thousandaire&apos;in Sıradışı Kazancının İç Yüzü</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devv: Geliştiriciler için Yapay Zeka Destekli Arama Motoru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Devv, kod, belgeler ve diller ve kütüphaneler için web aramaları gibi programlama ile ilgili içeriği vurgulayan, geliştiriciler için özel olarak tasarlanmış yeni bir yapay zeka odaklı arama motorudur.</li>
<li>Platform, GitHub modunun beta sürümü de dahil olmak üzere, yalnızca büyük dil modellerine (LLM&#39;ler) bağlı olmak yerine yüksek kaliteli bir dizini vurgulayan üç mod sunmaktadır.</li>
<li>Devv&#39;in gelecek planları arasında endeksi ekip depolarını kapsayacak şekilde genişletmek ve daha fazla gizlilik ve güvenlik için yerelleştirmeyi vurgulamak yer alıyor; platform henüz erken geliştirme aşamasında ve geri bildirimlere açık.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devv.ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZDevv: Geliştiriciler için Yapay Zeka Destekli Arama Motoru</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla'ya Kendi Kendine Sürüş İddiaları Üzerinden Menkul Kıymet ve Tel Dolandırıcılığı Soruşturması Açıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla, Adalet Bakanlığı tarafından, özellikle otonom sürüş teknolojisine ilişkin açıklamalarıyla ilgili olarak, menkul kıymetler ve telgraf dolandırıcılığı nedeniyle soruşturma altında.</li>
<li>Tesla&#39;nın tamamen otonom araçlarla ilgili vaatlerine ilişkin olarak tüketicilere, yatırımcılara ve düzenleyicilere verilen potansiyel yanıltıcı bilgilere odaklanılırken, CEO Elon Musk&#39;ın açıklamaları da yakın ilgi görüyor.</li>
<li>Menkul Kıymetler ve Borsa Komisyonu da Tesla&#39;nın iletişimlerinde otonom sürüş yetenekleri hakkında yanlış beyanlarda bulunup bulunmadığını inceliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/8/24151881/tesla-justice-investigation-securities-wire-fraud-self-driving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZTesla&apos;ya Kendi Kendine Sürüş İddiaları Üzerinden Menkul Kıymet ve Tel Dolandırıcılığı Soruşturması Açıldı</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nefes Çalışması: Değişmiş Durumlara Giden Farmakolojik Olmayan Bir Yol]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu ön baskı, dairesel nefes çalışmasının, psychedelics&#39;e benzer şekilde değiştirilmiş bilinç durumları yaratmadaki terapötik avantajlarını incelemektedir.</li>
<li>Nefes çalışmasının fizyolojik ve psikolojik süreçlerini inceleyerek, kasıtlı hiperventilasyonun değişen durumları tetiklemek için CO2 seviyelerini nasıl düşürdüğünü gösteriyor.</li>
<li>Bulgular, nefes çalışmasını ruh sağlığı tedavisi için farmakolojik olmayan bir seçenek olarak önermekte ve psikoterapötik bir araç olarak potansiyelini vurgulayarak psychedelic terapilere benzer sonuçlar vermektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.researchsquare.com/article/rs-3976380/v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZNefes Çalışması: Değişmiş Durumlara Giden Farmakolojik Olmayan Bir Yol</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xlib Olmadan Linux Windows Oluşturma: Soket Tabanlı Bir Yaklaşım]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazı, X sunucusu ile iletişim için X11 protokolüne odaklanarak, xlib olmadan soketler ve C programlama yoluyla Linux&#39;ta pencereler oluşturmayı detaylandırıyor.</li>
<li>İletişimi başlatma, pencere oluşturma, yanıt işleme, olay işleme, renkleri ayarlama ve pencerelere metin yazma işlevlerini içerir.</li>
<li>Uygulama sürekli çalışarak hataları, bağlantı kapanışlarını yönetir ve X11&#39;de ikili iletişim ve kaynak yönetimini kavramanın altını çizer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hereket.com/posts/from-scratch-x11-windowing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000ZXlib Olmadan Linux Windows Oluşturma: Soket Tabanlı Bir Yaklaşım</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Yeni iPad Pro için Güçlü M4 Çipini Tanıttı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple, en yeni iPad Pro&#39;da yer alan ve daha iyi performans için 10 çekirdekli CPU, 10 çekirdekli GPU ve gelişmiş Neural Engine&#39;e sahip M4 çipini tanıttı.</li>
<li>Çip, gelişmiş grafikler ve işleme için ikinci nesil 3 nanometre teknolojisi, yeni bir ekran motoru, daha hızlı CPU ve GPU ve gelişmiş yapay zeka özellikleri içeriyor.</li>
<li>Bu girişim, Apple&#39;ın 2030 karbon nötrlüğü hedefiyle uyumludur ve şirketin teknoloji sektöründe inovasyon, çevresel sürdürülebilirlik ve güçlü yapay zeka yeteneklerine olan bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-introduces-m4-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZApple Yeni iPad Pro için Güçlü M4 Çipini Tanıttı</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soğuk Demleme Kahvede Devrim: Ultrasonik Dalgalar 3 Dakikada Demleniyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New South Wales Üniversitesi, konaklama bilgileri, ücret detayları, burslar ve başvuru prosedürleri ile birlikte uluslararası öğrenciler ve Yüksek Derece Araştırma desteği de dahil olmak üzere çeşitli eğitim programları sunmaktadır.</li>
<li>Üniversite, araştırma, endüstri ortaklıkları ve çeşitli araştırma alanlarını vurgulamakta, sosyal etki, yenilikçilik ve toplum içinde işbirliğine odaklanmaktadır.</li>
<li>Üniversitedeki araştırmacılar, soğuk demleme kahve üretimini saatlerden dakikalara indiren, tat kalitesini koruyan ve kahve endüstrisini daha hızlı ve daha etkili bir demleme süreciyle dönüştürme potansiyeli taşıyan ultrasonik bir ses dalgası yöntemi geliştirdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.unsw.edu.au/newsroom/news/2024/05/Ultrasonic_cold_brew_coffee_ready_under_three_minutes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZSoğuk Demleme Kahvede Devrim: Ultrasonik Dalgalar 3 Dakikada Demleniyor</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LPCAMM2: Dizüstü Bilgisayar Bellek Yükseltmelerinin Geleceği]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LPCAMM2, dizüstü bilgisayarlar için tasarlanmış, modülerlik, onarılabilirlik ve yükseltilebilirlik özelliklerine sahip, LPDDR yongalarını kullanarak sorunsuz yükseltme ve onarımlara olanak tanıyan yeni bir bellek standardıdır.</li>
<li>Dell, Micron ve Lenovo gibi teknoloji devlerinin ortak çabasını temsil eden bu ürün, tipik olarak lehimli LPDDR yongalarıyla ilgili servis kolaylığı ve pil ömrü arasındaki çatışmayı çözmeyi amaçlıyor.</li>
<li>LPCAMM2&#39;nin piyasaya sürülmesi, teknoloji endüstrisinde sürdürülebilir ve onarılabilir cihazlara doğru ilerleyen bir hareketi ifade ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/95078/lpcamm2-memory-is-finally-here</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZLPCAMM2: Dizüstü Bilgisayar Bellek Yükseltmelerinin Geleceği</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyspread: Python Destekli Elektronik Tablo Çözümü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pyspread, kullanıcıların Python ifadelerini hücrelere girmesine olanak tanıyan ve belirli bir elektronik tablo diline olan ihtiyacı ortadan kaldıran Python tabanlı bir elektronik tablo uygulamasıdır.</li>
<li>Python modül erişimi, veri dışa aktarımı ve çok yönlü içerik görüntüleme gibi özellikler sunan açık kaynak kodlu bu program, araştırmacılar ve iş analistleri gibi Python konusunda bilgili kişileri hedefliyor.</li>
<li>Clara ve Peter gibi kullanıcılar veri analizi için Python kodunu entegre etmekten yararlanırken, Donna ve Jack gibi programlama deneyimi olmayan veya küme hesaplama gerektiren kullanıcılar pyspread&#39;i daha az uygun bulabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyspread.gitlab.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZPyspread: Python Destekli Elektronik Tablo Çözümü</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Şehir Merkezlerinin Yeniden Canlandırılması: Ofis Kulelerini Dairelere Dönüştürme Trendi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gayrimenkul geliştiricisi Nathan Berman, Manhattan&#39;daki ofis kulelerini lüks dairelere dönüştürerek kentin konut açığıyla mücadele etmekte ve eski binalardaki konut alanını en üst düzeye çıkarmakta uzmanlaşmıştır.</li>
<li>Pandemi, özellikle finans bölgesi gibi şehir merkezlerini etkileyerek ofis alanlarının dairelere dönüştürülmesi eğilimini hızlandırdı ve konut doluluğunu artırdı.</li>
<li>Berman&#39;ın uygun maliyetli ve çevre dostu yaklaşımı, finans bölgesi gibi mahalleleri yeniden canlandırmış, genç profesyonelleri ve aileleri dönüştürdüğü ofis binalarında yaşamaya çekmiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newyorker.com/magazine/2024/05/06/can-turning-office-towers-into-apartments-save-downtowns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZŞehir Merkezlerinin Yeniden Canlandırılması: Ofis Kulelerini Dairelere Dönüştürme Trendi</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing 787 Denetimlerinde Sorun Olduğu İddiasıyla Soruşturuluyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing, 787 Dreamliner uçağındaki kalite denetimlerinde olası ihmaller nedeniyle yeni bir ABD Federal Havacılık İdaresi soruşturması altında.</li>
<li>FAA, Boeing personelinin kayıtlarda tahrifat yapıp yapmadığını inceliyor ve Boeing düzeltici tedbirler yoluyla konuyu ele alıyor.</li>
<li>Bir ihbarcının Boeing uçaklarındaki üretim kısıntıları ve güvenlik sorunlarıyla ilgili endişeleri dile getirmesi, şirketin uygulamalarının daha fazla mercek altına alınmasına yol açtı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/07/boeing-us-investigation-787-inspections-faa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZBoeing 787 Denetimlerinde Sorun Olduğu İddiasıyla Soruşturuluyor</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackerlar NES Tetris'i Kırarak Oyun İçinde Yeniden Programlamayı Mümkün Kıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hackerlar NES Tetris&#39;i oyun içinden yeniden programlamanın bir yolunu bularak oyuncuların çökmeleri önlemesini ve yeni davranışlar sunmasını sağladı.</li>
<li>Oyuncular, çarpışma ve kumanda giriş mekanizmalarını manipüle ederek çarpışma sonrası oyun kodunu etkileyebilir ve yüksek skor tablosuna talimatlar enjekte edebilir.</li>
<li>Bu buluş, NES Tetris&#39;teki çökme hatalarını ortadan kaldırma potansiyeli sunarak 255. seviyeyi aşmayı veya oyun deneyiminde devrim yaratmayı hedefleyen oyunculara fayda sağlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/05/hackers-discover-how-to-reprogram-nes-tetris-from-within-the-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZHackerlar NES Tetris&apos;i Kırarak Oyun İçinde Yeniden Programlamayı Mümkün Kıldı</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Yasadışı Personel Sorgulaması ve El İlanlarına El Koymaktan Suçlu Bulundu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ulusal Çalışma İlişkileri Kurulu, Apple&#39;ın New York&#39;taki Dünya Ticaret Merkezi mağazasında çalışanları hukuka aykırı bir şekilde sorguladığına ve sendika broşürlerini ellerinden aldığına karar verdi.</li>
<li>İhlallere rağmen Apple bu eylemlerinden dolayı cezalandırılmadı ve Apple&#39;ın dahil olduğu sendikalaşma konularına ilişkin ek davalar devam ediyor.</li>
<li>Son yıllarda, birkaç Apple mağazası başarılı bir şekilde birlik kurmayı başardı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/antoniopequenoiv/2024/05/06/us-labor-board-rules-apple-illegally-interrogated-staff-and-confiscated-union-flyers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZApple Yasadışı Personel Sorgulaması ve El İlanlarına El Koymaktan Suçlu Bulundu</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decker: 1-Bit Grafiklerle Modern Bir HyperCard Canlandırması]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Decker, HyperCard ve klasik MacOS&#39;tan etkilenen, kullanıcıların E-Zines, sunumlar ve &quot;ditherpunk&quot; görünümlü oyunlar gibi etkileşimli belgeler oluşturmasına olanak tanıyan bir multimedya platformudur.</li>
<li>Kullanıcılar yarattıklarını bağımsız .html dosyaları olarak kaydedebilir, yaşam kalitesi iyileştirmelerinden, Lil adlı kullanıcı dostu bir komut dosyası dilinden, etkileşimli widget&#39;lardan ve özel widget geliştirme seçeneğinden yararlanabilirler.</li>
<li>Decker gizlilik odaklıdır, MIT lisansı altında açık kaynaklıdır, komut satırı uyumludur ve Lil programlama dili, referans kılavuzu ve Itch.io&#39;da bir topluluk forumu gibi kaynaklar sağlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beyondloom.com/decker/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZDecker: 1-Bit Grafiklerle Modern Bir HyperCard Canlandırması</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed: GPUI ile Linux'ta Yüksek Performanslı Uygulama Geliştirme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, platformdaki işlevselliğini etkinleştirmek için GPUI çerçevesini kullanarak Linux&#39;ta yüksek performanslı bir uygulama olan Zed&#39;in oluşturulmasını araştırıyor.</li>
<li>Ses ve render sistemlerinin seçimi de dahil olmak üzere teknik seçimler ve karşılaşılan engeller ele alınıyor, özellikle Linux&#39;ta render için Vulkan tabanlı bir çözüm olan Blade&#39;in kullanımı vurgulanıyor.</li>
<li>Ekip, özellikleri ve kararlılığı geliştirerek Linux&#39;ta yakında bir alfa lansmanı için hazırlanıyor ve işgücüne katılacak yazılım geliştirme meraklılarını arıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-linux-when</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZZed: GPUI ile Linux&apos;ta Yüksek Performanslı Uygulama Geliştirme</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yeni SecureDrop Şifreleme Protokolü Kaynak Anonimliğini Geliştiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog yazısı, yaklaşmakta olan SecureDrop sistemi için kaynak anonimliğini artıran ve meta veri korelasyonunu önleyen yeni bir uçtan uca şifreleme protokolünü araştırıyor.</li>
<li>Protokol, kriptografik ilkelleri ve basit bir API kullanarak inkar edilebilirlik, güvenli mesaj iletimi ve kullanıcı gizliliğine öncelik verir.</li>
<li>Giulio B. Davide TheZero tarafından yönetilen ve Basın Özgürlüğü Vakfı tarafından finanse edilen gelecekteki gelişmeler arasında protokolün son haline getirilmesi, tarayıcı tarafı şifrelemenin ele alınması ve güvenlik topluluğundan girdi toplanması yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securedrop.org/news/introducing-securedrop-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZYeni SecureDrop Şifreleme Protokolü Kaynak Anonimliğini Geliştiriyor</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Bethesda'ya Bağlı Çok Sayıda Oyun Stüdyosunu Kapattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft, Arkane Austin, Tango Gameworks ve diğerleri gibi çok sayıda Bethesda stüdyosunu kapatarak kapsamlı işten çıkarmalara yol açtı.</li>
<li>Kapanışlar, Microsoft&#39;un proje ve kaynaklardaki stratejik değişiminden kaynaklanıyor ve bazı çalışanların farklı girişimlere yeniden atanmasıyla sonuçlanıyor.</li>
<li>Redfall gibi oyunlar güncelleme almayacak, Mighty Doom ve Hi-Fi Rush gibi oyunlar ise Bethesda&#39;nın yayıncılık ve kurumsal bölümlerindeki işten çıkarmalarla birlikte oyun sektöründeki daha geniş bir işten çıkarma modeliyle uyumlu olarak durdurulacak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/microsoft-closes-redfall-developer-arkane-austin-hifi-rush-developer-tango-gameworks-and-more-in-devastating-cuts-at-bethesda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZMicrosoft Bethesda&apos;ya Bağlı Çok Sayıda Oyun Stüdyosunu Kapattı</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub'da Dotfiles Yönetimi için Nihai Kılavuz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kılavuz, GitHub&#39;daki dotfiles&#39;ı yönetmek için öğreticiler, yardımcı programlar, çerçeveler ve ipuçları sağlayarak kullanıcıların tercihlerini ve ayarlarını yedeklemelerine, geri yüklemelerine ve senkronize etmelerine olanak tanır.</li>
<li>Kullanıcılar topluluktan öğrenebilir, bilgilerini paylaşabilir ve sitedeki dotfile&#39;ları düzenlemek ve özelleştirmek için ilham bulabilirler.</li>
<li>Ayrıca, kullanıcılar özellik talepleri göndererek, sorunlar açarak veya yamalar göndererek kılavuzu daha da geliştirmek için katkıda bulunabilirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotfiles.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZGitHub&apos;da Dotfiles Yönetimi için Nihai Kılavuz</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grateful Dead'in Devrim Yaratan Ses Duvarı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grateful Dead&#39;in ses mühendisi Owsley &quot;Bear&quot; Stanley, 1974 yılında çığır açan Wall of Sound&#39;u geliştirerek canlı ses mühendisliğini dönüştürdü.</li>
<li>600&#39;den fazla hoparlör ve en son ses teknolojisinden oluşan Ses Duvarı, benzersiz ses kalitesi sağladı ve yaygın teknik sorunları çözdü.</li>
<li>Bazı engellerle karşılaşmasına ve pratiklik için modifikasyonlara ihtiyaç duymasına rağmen, Ses Duvarı avangart ve yaratıcı yaklaşımıyla canlı ses mühendisliğini önemli ölçüde etkiledi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://audioacademy.in/the-grateful-deads-wall-of-sound/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZGrateful Dead&apos;in Devrim Yaratan Ses Duvarı</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caniemail.com ile tanışın: CSS Güncellemeleri ve E-posta Platformu Puanları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Özet, text-wrap, geçiş, kelime aralığı, shape-margin ve shape-outside gibi yeni CSS özelliklerini kapsamaktadır.</li>
<li>Mart, Şubat, Ocak, Aralık ve Nisan 2024&#39;te teknoloji sektöründeki güncellemeleri vurgular.</li>
<li>Ayrıca, Apple Mail, Samsung Email, SFR ve WEB.DE gibi e-posta platformları için istemci puanlarını da içerir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.caniemail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZCaniemail.com ile tanışın: CSS Güncellemeleri ve E-posta Platformu Puanları</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tartışmalarınızı Düzenleyin: CQ2 ile tanışın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CQ2, karmaşık tartışmalar için özel olarak geliştirilmiş, dürtüsel yanıtlar ve yapılandırılmamış eşzamansız konuşmalar gibi sorunların üstesinden gelmeyi amaçlayan ücretsiz ve açık kaynaklı bir araçtır.</li>
<li>Düzenli konu başlıkları, kolay gezinme ve tartışmaları etkili bir şekilde sonuçlandırma yeteneği sunarak sonuçta tartışma kalitesini artırmayı ve kullanıcıların daha iyi kararlar almasına yardımcı olmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cq2.co/blog/the-best-way-to-have-complex-discussions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZTartışmalarınızı Düzenleyin: CQ2 ile tanışın</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6 bin Bitkiyi Keşfedin: GetAnyPlant Sitesi Bitki Bilgilerini Basitleştiriyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GetAnyPlant, bir veri bilimci tarafından farklı çevrimiçi mağazalardan bitki bilgilerini düzene sokmak için geliştirilen ve bitki keşfi, istek listesi oluşturma ve not alma gibi özellikler sunan bir web sitesidir.</li>
<li>Platform, kullanıcı dostu aramaları kolaylaştırmak için kapsamlı ayrıntılar, filtreler ve kategoriler sunarak çeşitli kaynaklardan gelen tesis verilerini birleştirir ve karşılaştırır.</li>
<li>İçerik oluşturucu, sitenin büyümesini artırmak için girdi arıyor ve kullanıcılardan gelen geri bildirim ve önerileri memnuniyetle karşılıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.getanyplant.com/plants</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Z6 bin Bitkiyi Keşfedin: GetAnyPlant Sitesi Bitki Bilgilerini Basitleştiriyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ücretsiz Deneme Süresini Uzatmak Dönüşümleri Artırır]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keygen yazılımı için ücretsiz deneme süresinin uzatılması dönüşüm oranlarının artmasını sağladı, çünkü 14 günlük deneme süresi müşterilerin ürünün değerini tam olarak anlaması için çok kısa kabul ediliyordu.</li>
<li>Sınırsız bir ücretsiz katman sunmak, kullanıcılara yazılımı entegre etmek ve değerlendirmek için daha fazla zaman tanıyarak ücretli kayıtları daha da artıran stratejik bir hamleydi.</li>
<li>Dönüştürme süresi metriğinin analiz edilmesi, yazarın müşteri adayı yakalama stratejilerini etkili bir şekilde geliştirmesini sağladı ve ücretli aboneliklerde bir büyüme ile sonuçlandı.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/your-14-day-free-trial-aint-gonna-cut-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZÜcretsiz Deneme Süresini Uzatmak Dönüşümleri Artırır</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yönlendirme Tabanlı VPN'lerin Gizliliğini Kaldırma: TunnelVision Kullanıcı Gizliliğini İfşa Ediyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TunnelVision, 2002&#39;den beri DHCP manipülasyonu yoluyla VPN şifreleme açıklarını ortaya çıkaran ve kullanıcı gizliliğine ciddi bir tehdit oluşturan yeni bir saldırı tekniğidir.</li>
<li>Makale, decloaking davranışı, düşük seviyeli ağ iletişimi ve bilgisayar iletişiminde ağ arayüzlerinin rolü konularını ele almakta ve teknoloji ile ilgilenmeyen kişilerin bu kavramları anlamasının önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>VPN zayıflıklarını ele almak için metin, ağ ad alanlarını önermekte, DHCP, yönlendirme tabloları ve ArcaneTrickster gibi hafifletme stratejilerini tartışmakta, VPN sağlayıcılarının kullanıcı farkındalığını artırması, ağ ad alanı özelliklerini iyileştirmesi, LAN güvenlik kusurlarını ele alması ve decloaking saldırılarına karşı koyma konusunda rehberlik sunması gerektiğinin altını çizmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leviathansecurity.com/blog/tunnelvision</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZYönlendirme Tabanlı VPN&apos;lerin Gizliliğini Kaldırma: TunnelVision Kullanıcı Gizliliğini İfşa Ediyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektronik Sigarayı Savunan NYU Profesörleri Juul Bağlarını Açıklayamadı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NYU profesörleri David Abrams ve Ray Niaura, Juul yöneticileriyle bağlantılarını açıklamadan birlikte çalışarak, gençlere hitap etmesine rağmen elektronik sigarayı bir halk sağlığı yaklaşımı olarak tanıttılar.</li>
<li>Abrams, Juul&#39;dan konuşma notları talep etmiş ve bağlantıları hakkında şeffaflık olmadan akademik bir makaleyi incelemelerine izin vermiştir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/05/06/juul-vaping-advocates-nyu-professors-non-disclosed-conflict-interest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZElektronik Sigarayı Savunan NYU Profesörleri Juul Bağlarını Açıklayamadı</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Daha Ucuz GPU Erişiminin Yükselişi: Alternatif Bulutlar Büyük Sağlayıcıları Geride Bırakıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU erişimi sunan alternatif bulut sağlayıcıları, üretken yapay zeka iş yüklerini çalıştırmak için uygun maliyetli seçenekler nedeniyle büyüyor ve GPU altyapı desteği için önemli miktarda fon sağlıyor.</li>
<li>CoreWeave, Lambda Labs ve Voltage Park gibi bu sağlayıcılar AWS, Google Cloud ve Microsoft Azure gibi devlere kıyasla rekabetçi fiyatlarıyla popülerlik kazanıyor.</li>
<li>Özel yapay zeka donanımlarına yatırım yapan hiper ölçekleyicilerin rekabeti ve üretken yapay zeka balonunun potansiyel patlaması gibi zorluklar büyümelerini etkileyebilir, ancak uzmanlar, özellikle çoklu bulut ortamları ve güvenilir GPU erişimi arayan müşteriler için kısa vadeli genişleme öngörüyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/05/coreweaves-1-1b-raise-shows-the-market-for-alternative-clouds-is-booming/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZDaha Ucuz GPU Erişiminin Yükselişi: Alternatif Bulutlar Büyük Sağlayıcıları Geride Bırakıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proton Mail İspanya'da Kullanıcı Verilerinin İfşası Nedeniyle İnceleniyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İsviçreli bir güvenli e-posta hizmeti olan Proton Mail, kullanıcı verilerini İspanyol yetkililere ifşa ederek Katalan bağımsızlık hareketi Democratic Tsunami ile bağlantılı bir tutuklamaya yardımcı olduğu için eleştirilere maruz kaldı.</li>
<li>Bu vaka, şifreli iletişim kullanıcıları için operasyonel güvenliğin (OPSEC) önemini vurgulayarak kullanıcı gizliliği ve yasal yükümlülükler arasında denge kurmanın zorluğunu ortaya koymaktadır.</li>
<li>Sağlam şifreleme sağlamasına rağmen, Proton Mail gibi hizmetler çok sayıda veri talebine uyarak kullanıcıları anonimliği artırmaya ve kurtarma bilgilerini kişisel ayrıntılarla ilişkilendirmekten kaçınmaya teşvik etti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://restoreprivacy.com/protonmail-discloses-user-data-leading-to-arrest-in-spain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZProton Mail İspanya&apos;da Kullanıcı Verilerinin İfşası Nedeniyle İnceleniyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kazananlar Açıklandı: Büyük C++ Hata Patlaması Yarışması 2014]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Büyük C++ Hata Patlaması Yarışması, en büyük hata ve sanatsal değer olmak üzere iki kategoride kazananları ortaya çıkardı ve çeşitli ilgi çekici kod örneklerini sergiledi.</li>
<li>Kazanan katılımlar, minimal koddan büyük hata mesajları üretmeyi, çevrimiçi görüntülendiğinde taşmaya eğilimli sanatsal parçaları ve yaratıcı hile girişimlerini içeriyor.</li>
<li>Dikkat çeken girişler arasında IDE kod tamamlama motorunun çökmesini tetikleyen kodlar, kasıtlı olarak karmaşık parçacıklar ve temel araçlardan etkili bir şekilde yararlanmanın basit ama etkileyici bir gösterimi yer alıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgceec.tumblr.com/post/74534916370/results-of-the-grand-c-error-explosion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZKazananlar Açıklandı: Büyük C++ Hata Patlaması Yarışması 2014</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Özel Sermaye Şirketleri Veterinerlik Sektörüne Girerken Endişeler Artıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Özel sermaye şirketlerinin veteriner kliniklerini ve evcil hayvan bakım şirketlerini satın alması, maliyetlerin artması ve bakım kalitesinin düşmesi endişelerini artırıyor.</li>
<li>Devletler, tüketicileri olumsuz etkilerden korumak için veterinerlik sektöründeki büyük satın almaları incelemeye çağırılmaktadır.</li>
<li>Bazı eyaletlerde, tıbbi kararların şirket etkisinden uzak kalmasını sağlamak amacıyla veteriner hekim olmayanların veteriner muayenehanesi sahibi olmasını engelleyen düzenlemeler bulunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://stateline.org/2024/03/29/vets-fret-as-private-equity-snaps-up-clinics-pet-care-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZÖzel Sermaye Şirketleri Veterinerlik Sektörüne Girerken Endişeler Artıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alman Kamu Yayıncıları Açık Kaynak Kodlu Yayın Akışını Başlattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alman kamu yayıncıları ARD ve ZDF, ortak bir teknik taban için işbirliğine dayalı bir &quot;yayın işletim sistemi&quot; geliştirmek üzere yayın kodlarını açık kaynak olarak paylaşmayı planlıyor.</li>
<li>Girişim, birleşik bir Alman yayın ağı kurmayı ve rakiplere, eğitim kurumlarına ve potansiyel olarak Avrupalı ortaklara yardımcı olmayı hedefliyor.</li>
<li>Ortaklaşa yönetilen proje, akış işletim sistemini 2025 baharına kadar tamamlamayı hedefliyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/ARD-und-ZDF-wollen-ihren-Streaming-Code-als-Open-Source-anbieten-9709177.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZAlman Kamu Yayıncıları Açık Kaynak Kodlu Yayın Akışını Başlattı</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hayatın Dalgalanmalarında Yol Almak: Borcun Rolü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, borcun belirsiz olaylar sırasında kişinin direncini nasıl etkilediğini vurgulayarak, esneklik için nakit paraya sahip olmanın ve borçtan kaçınmanın önemini vurguluyor.</li>
<li>Borcun, kişinin engellerle yüzleşme ve öngörülemeyen bir ortamda uyum sağlama yeteneğini sınırlayabileceğinin altını çiziyor.</li>
<li>Öngörülemeyen durumların üstesinden gelmek ve dayanıklılığı sürdürmek için finansal hazırlığın önemini vurgular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZHayatın Dalgalanmalarında Yol Almak: Borcun Rolü</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pifex: Raspberry Pi ile DIY JTAG Hacking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiFex, Raspberry Pi için donanım hacklemeyi kolaylaştıran ve UART, SPI, I2C, JTAG ve SWD gibi gömülü protokollerle çalışan yeni bir yardımcı karttır. Bir I2C OLED ekrana sahiptir ve açık kaynaklı bir proje olarak kullanıma sunulacaktır.</li>
<li>Blog yazısı, PiFex araçları, UrJTAG ve OpenOCD&#39;nin bir SSD&#39;deki JTAG TAP&#39;ı tersine çevirmek için başarıyla kullanıldığını ve bellek okuma ve ürün yazılımı analizine olanak sağladığını göstermektedir.</li>
<li>Ayrıca, kod sökme ve analizi için Ghidra&#39;nın kullanılması ve gömülü cihaz değerlendirmelerine meraklı olanlar için gelecek sürümlerin ve eğitim fırsatlarının duyurulması da tartışılmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/blog/jtag-pifex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZPifex: Raspberry Pi ile DIY JTAG Hacking</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stack Overflow Dönüştürücü API Ortaklığı için OpenAI ile İşbirliği Yapıyor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow ve OpenAI, OverflowAPI aracılığıyla geliştiricilere teknik içerik ve gelişmiş yapay zeka modellerinin güçlü bir kombinasyonuna erişim sunmak için ortaklık kurdu.</li>
<li>OpenAI, modellerini geliştirmek için Stack Overflow&#39;un API&#39;sini kullanacak, Stack Overflow ise ürünlerini ve topluluk katılımını geliştirmek için OpenAI modellerini entegre edecek.</li>
<li>İşbirliği, 2024&#39;ün ilk yarısına kadar beklenen yeni özelliklerle geliştirici deneyiminde devrim yaratmayı, teknoloji geliştirmeyi ilerletmeyi ve etik yapay zeka uygulamalarını savunmayı amaçlıyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.co/company/press/archive/openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZStack Overflow Dönüştürücü API Ortaklığı için OpenAI ile İşbirliği Yapıyor</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PalmOS için TOTP Authenticator ile Dini Deneyiminizi Geliştirin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Metin, Palm OS cihazlarına ve emülatörlerine Palm uygulamalarının yüklenmesine ilişkin bir rehber sunmakta ve TOTP Authenticator, Rosary, Bible in a Year ve Catechism in a Year gibi belirli uygulamaları içermektedir.</li>
<li>Bu uygulamalar, günlük okumalar, dua rehberleri ve diğer özellikler sağlayarak kullanıcının dini deneyimini zenginleştirmeyi amaçlamaktadır.</li>
<li>Talimatlar, inanç ve dijital araçların benzersiz bir karışımını sunarak, teknolojiyi kullanarak ruhani uygulamalarını geliştirmek isteyen kullanıcılara hitap ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nkorth.com/palm/apps/#totp-authenticator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZPalmOS için TOTP Authenticator ile Dini Deneyiminizi Geliştirin</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Açık Kaynağın Korunması: Sosyal Mühendislik Devralmalarına Karşı Savunma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XZ Utils siber saldırısı bir arka kapı ele geçirme girişiminde bulundu ve benzer olayların OpenJS Vakfı ve Açık Kaynak Güvenlik Vakfı tarafından engellenmiş olması nedeniyle endişeleri artırdı.</li>
<li>Popüler JavaScript projelerine bakımcı erişimi elde etmek için sosyal mühendislik taktikleri kullanıldı ve proje bakımcıları için dikkatli olmanın ve en iyi güvenlik uygulamalarının önemi vurgulandı.</li>
<li>OpenJS Vakfı ve OpenSSF, proje desteği ve finansman yoluyla JavaScript ekosisteminin güvenliğini artırmak için işbirliği yaparak açık kaynak altyapısının güvenliğini sağlamada endüstri ve hükümet çabaları çok önemlidir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://openssf.org/blog/2024/04/15/open-source-security-openssf-and-openjs-foundations-issue-alert-for-social-engineering-takeovers-of-open-source-projects/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZAçık Kaynağın Korunması: Sosyal Mühendislik Devralmalarına Karşı Savunma</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[İsrail Ulusal Güvenlik Kaygıları Nedeniyle Al Jazeera Ofislerini Kapattı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>İsrail, ifade özgürlüğünü ve demokratik değerleri engellediği gerekçesiyle tepki çekmesine rağmen, ulusal güvenlik endişelerini gerekçe göstererek El Cezire&#39;yi yasakladı ve yayınlarını durdurdu.</li>
<li>Hamas ile ateşkes görüşmeleri dururken El Cezire&#39;nin İsrail&#39;deki ofislerinin kapatılması dünya çapında eleştirilere yol açtı ve uluslararası kuruluşlar bu hareketi kınadı.</li>
<li>Güvenlik riski olarak görülen yabancı medyanın geçici olarak kapatılmasına olanak tanıyan yeni bir yasayla izin verilen yasak, İsrail&#39;in İsrail-Hamas çatışması sırasında yabancı muhabirlerin Gazze&#39;ye erişimini kısıtlamak da dahil olmak üzere tartışmalı eylemlerinin bir parçası.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/05/israel-shuts-down-local-al-jazeera-offices-in-dark-day-for-the-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zİsrail Ulusal Güvenlik Kaygıları Nedeniyle Al Jazeera Ofislerini Kapattı</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamu Güvenliğinde Mantar Bariyerlerin Hayati Rolü]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalede, bariyerlerin araç çarpışmalarını ve bariyerlerin yokluğundan kaynaklanan trajik sonuçları önlemedeki kritik rolü vurgulanmaktadır.</li>
<li>Mantar bariyerlerin kazaları önleyebileceği, yaralanma ve ölümleri azaltabileceği çeşitli olaylardan bahsedilmektedir.</li>
<li>Yazar, yerel ulaşım yetkililerini mantar bariyerleri yerleştirmeyi ihmal ettikleri için eleştirmekte ve kamu güvenliği için bunların doğru yerleştirilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josh.works/bollards</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000ZKamu Güvenliğinde Mantar Bariyerlerin Hayati Rolü</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traefik'i Keşfetmek: Konteynerlerin Ötesinde Proxy Sunucu Avantajları]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, yaygın olarak kullanılan bir proxy sunucusu olan Traefik&#39;in konteyner ortamlarının ötesinde kullanımını araştırıyor ve bir konteyner motoruna güvenmeden TLS sertifikalarını ve proxy hizmetlerini otomatik olarak işleme yeteneğini sergiliyor.</li>
<li>Traefik, kimlik doğrulama ve IP engelleme gibi işlevlerden yoksun olsa da TLS Passthrough ve PROXY protokolü desteği gibi özellikler sunan yapılandırma dosyaları aracılığıyla kurulabilir.</li>
<li>Yazar, Traefik&#39;in gücünü, kullanım kolaylığını ve yüksek kaliteli dokümantasyonunu vurgulamakta ve kurulum sürecini göstermek için bir yapılandırma örneği sunmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j6b72.de/article/why-you-should-take-a-look-at-traefik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZTraefik&apos;i Keşfetmek: Konteynerlerin Ötesinde Proxy Sunucu Avantajları</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Derin Takviyeli Öğrenme Algoritmalarında Ustalaşın]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Derin Takviyeli Öğrenme: Zero to Hero!&quot; kursu, DQN, SAC ve PPO gibi temel derin pekiştirmeli öğrenme algoritmaları ile uygulamalı bir deneyim sağlar.</li>
<li>Katılımcılar, Miniconda, Poetry ve Visual Studio Code gibi araçları içeren ortam kurulumu ile Atari oyunları oynamak ve Ay&#39;a iniş gibi görevleri tamamlamak için bir yapay zeka eğitebilecekler.</li>
<li>Öğrenme süreci boyunca katılımcılara yardımcı olmak için not defterleri, çözüm klasörü ve YouTube videoları da dahil olmak üzere destek kaynaklarına erişilebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alessiodm/drl-zh</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000ZDerin Takviyeli Öğrenme Algoritmalarında Ustalaşın</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft CTO'sunun OpenAI Hakkındaki Görüşleri: 2024'te Yeniden Canlanan Bir 2019 Tweeti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/techemails/status/1787176471146156193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZMicrosoft CTO&apos;sunun OpenAI Hakkındaki Görüşleri: 2024&apos;te Yeniden Canlanan Bir 2019 Tweeti</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta, GPU Harcamalarında Manhattan Projesine Rakip Oldu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta&#39;nın GPU harcamaları, bugünün para birimiyle Manhattan Projesi&#39;nin harcamalarına neredeyse eşittir.</li>
<li>Ancak Apollo Programı&#39;na yapılan yatırımın gerisinde kalmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/emollick/status/1786213463456448900</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZMeta, GPU Harcamalarında Manhattan Projesine Rakip Oldu</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akıllı Prizlerle Enerji Kullanımının İzlenmesi: Bir Teknoloji Başarı Hikayesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yazar, akıllı prizler, Prometheus ve Grafana kullanarak enerji kullanımını izleme yolculuğunu paylaşıyor ve kurulum, güç tüketimi gözlemleri (örneğin, su ısıtıcısı, ev sunucusu, iş istasyonu) ve şarj modellerini tartışıyor.</li>
<li>Ayrıca, fişlerle ilgili kararlılık sorunlarını vurgulamakta ve cihaz kontrolünü elektrik fiyatlarına göre otomatikleştirmek için gelecek planları önermekte, cihazlarının güç verimliliğini izlemek ve geliştirmek için kurulumdan memnun olduklarını ifade etmektedirler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/05/02/smartplugs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZAkıllı Prizlerle Enerji Kullanımının İzlenmesi: Bir Teknoloji Başarı Hikayesi</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024'te Makinelerin Tek Başına Öğrenmesini Keşfetmek: Zorluklar ve Uygulamalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Liu&#39;nun kaleme aldığı &quot;2024&#39;te Makine Tek Başına Öğrenme&quot;, istenmeyen verileri makine öğrenimi modellerinden sıfırdan başlamadan eleyen makine tek başına öğrenme kavramını inceliyor.</li>
<li>Yazı, kullanıcı gizliliğini korumak ve zararlı içeriği ortadan kaldırmak gibi zorlukları, motivasyonları ve serbest öğrenmenin potansiyel kullanımlarını inceliyor.</li>
<li>YZ güvenliği, telif hakkı koruması ve YZ modeli alanlarında yasal ve teknik hususların, ampirik yöntemlerin ve algoritma değerlendirmelerinin önemini vurgulayarak, tam öğrenme ve diferansiyel gizlilik gibi farklı öğrenme yöntemlerini araştırmaktadır.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.stanford.edu/~kzliu/blog/unlearning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Z2024&apos;te Makinelerin Tek Başına Öğrenmesini Keşfetmek: Zorluklar ve Uygulamalar</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basitlik ve Karmaşıklık: Değer Önerisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makale, akademik makalelerde, tanıtımlarda ve ürün geliştirmede karmaşıklığın tercih edilmesini irdelerken, basitliğin avantajlarını savunuyor.</li>
<li>Karmaşıklığın genellikle daha prestijli olarak görüldüğünü ancak basitliğin daha iyi anlama, benimseme, iletişim ve bakım gibi faydalarını vurgulamaktadır.</li>
<li>Yazar, problem çözme ve karar alma süreçlerinde basitliği takdir etmeye doğru bir geçişi teşvik etmekte ve karmaşık konularda en basit çözümleri tercih etmenin öneminin altını çizmektedir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eugeneyan.com/writing/simplicity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000ZBasitlik ve Karmaşıklık: Değer Önerisi</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japonya Eylül 2024'ten İtibaren Diş Büyütme İlacını Test Edecek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japonya&#39;daki araştırmacılar, diş büyümesini engelleyen bir proteini etkisiz hale getirmeyi amaçlayan dünyanın ilk &quot;diş büyütme ilacı&quot; için klinik denemelere Eylül 2024&#39;te başlayacak.</li>
<li>Doğuştan diş sorunları olan bireyleri hedef alan ilaç, 2030 yılına kadar pazara hazır hale gelerek farklı nedenlerle diş kaybı yaşayanlara umut sunmayı amaçlıyor.</li>
<li>Bu yenilikçi yaklaşım diş bakımında devrim yaratabilir ve eksik dişlerden muzdarip insanlara rahatlama getirebilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240503/p2a/00m/0sc/012000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZJaponya Eylül 2024&apos;ten İtibaren Diş Büyütme İlacını Test Edecek</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript Autopilot ile Microsoft Flight Simulator'da Uzmanlaşma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bu eğitimde, Microsoft Flight Simulator için JavaScript otomatik pilot kodu geliştirme, otomatik kalkış, ara nokta navigasyonu, arazi takibi, otomatik iniş ve uçuş planı kaydetme/yükleme gibi işlevleri etkinleştirme konusunda ayrıntılı bir yol gösterilmektedir.</li>
<li>Oyun içinde uçak pilotluğu için daha sofistike ve kullanıcı merkezli bir yönteme sahip yükseltilmiş bir versiyon sunuyor.</li>
<li>Geliştiriciler, anında uçuş etkileşimi için hızlı bir kurulum seçeneği ile oyun komut dosyası oluşturma olanaklarını araştırmak için motive olurlar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pomax.github.io/are-we-flying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZJavaScript Autopilot ile Microsoft Flight Simulator&apos;da Uzmanlaşma</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thames'ten Kurtarılan Güvercinler Yazı Karakteri Tanıtıldı]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1900&#39;den kalma özel bir Arts and Crafts yazı tipi olan Doves Type, bir anlaşmazlık sırasında yaratıcısı tarafından Thames Nehri&#39;ne atılmıştır.</li>
<li>Grafik tasarımcı Robert Green, 2014 yılında nehir yatağından yazı karakterinin bir kısmını kurtararak dijital bir versiyonun ortaya çıkmasını sağladı.</li>
<li>Emery Walker&#39;s House, bulunan Doves Type parçaları ve Thames Nehri&#39;nde keşfedilen diğer eserlerin sergilendiği bir sergiye ev sahipliği yaparken, çamur kuşları da Londra&#39;nın tarihiyle bağlantı kurarak nehirde tarihi kalıntılar aramaya devam ediyor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/art-world/doves-typeface-2454807</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZThames&apos;ten Kurtarılan Güvercinler Yazı Karakteri Tanıtıldı</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32-S3 SIMD Talimatlarının Kilidini Açma: Zorluklar ve Potansiyel Faydalar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Espressif Systems, diğer platformlardan SIMD konusunda deneyimli programcılar için SIMD komutları içeren ESP32-S3 SoC&#39;yi tanıttı.</li>
<li>S3, eski ESP32 CPU&#39;lardan daha iyi performans gösterir, ancak SIMD talimatlarını etkili bir şekilde kullanmak için ayrıntılı dokümantasyon ve örneklerden yoksundur ve optimizasyon zorlukları ortaya çıkarır.</li>
<li>Sınırlı talimatlara ve bellek hizalama kısıtlamalarına rağmen, programcılar optimize edilmiş kod ile özellikle görüntüleme kütüphanelerindeki renk dönüştürme gibi işlevlerde performansı artırabilir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbanksoftware.blogspot.com/2024/01/surprise-esp32-s3-has-few-simd.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000ZESP32-S3 SIMD Talimatlarının Kilidini Açma: Zorluklar ve Potansiyel Faydalar</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
