<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 19:14:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Chrome có một API ẩn đặc biệt chỉ có thể truy cập từ *.google.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Chrome cung cấp cho tất cả các trang *.google.com quyền truy cập rộng rãi vào việc sử dụng CPU, GPU và bộ nhớ của hệ thống và tab, cũng như thông tin chi tiết về bộ xử lý và một kênh ghi nhật ký ngược.</li>
<li>Quyền truy cập API này chỉ dành riêng cho các trang *.google.com, gây ra những lo ngại tiềm ẩn về quyền riêng tư và bảo mật đối với người dùng và nhà phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lcasdev/status/1810696257137959018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZGoogle Chrome có một API ẩn đặc biệt chỉ có thể truy cập từ *.google.com</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rye: Trải Nghiệm Python Không Phiền Phức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rye là một giải pháp quản lý dự án và gói toàn diện cho Python, cung cấp một trải nghiệm thống nhất cho việc quản lý các cài đặt Python, dự án, phụ thuộc và môi trường ảo.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ các dự án phức tạp, monorepos (kho chứa nhiều dự án), và cài đặt công cụ toàn cầu, làm cho nó trở nên linh hoạt cho các nhu cầu phát triển khác nhau.</li>
<li>Quá trình cài đặt rất đơn giản, với các hướng dẫn cụ thể được cung cấp cho Linux, macOS và Windows, cũng như một tùy chọn để biên dịch từ mã nguồn bằng Rust và Cargo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rye.astral.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZRye: Trải Nghiệm Python Không Phiền Phức</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PySkyWiFi: Wi-fi miễn phí trên các chuyến bay đường dài]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PySkyWiFi là một công cụ khai thác lỗ hổng trong hệ thống Wi-Fi trên chuyến bay bằng cách sử dụng tài khoản airmiles để tạo đường hầm dữ liệu internet, cung cấp truy cập internet miễn phí trên các chuyến bay đường dài.</li>
<li>Thiết bị hoạt động với hai thành phần: một proxy trên máy bay và một daemon dưới mặt đất, xử lý các yêu cầu và phản hồi HTTP thông qua tài khoản airmiles.</li>
<li>Nhà phát triển đã thử nghiệm thành công PySkyWiFi cho nhắn tin tức thời, cập nhật trực tiếp và truy cập internet đầy đủ, cho thấy tiềm năng của nó trong việc vượt qua các khoản phí Wi-Fi trên chuyến bay.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertheaton.com/pyskywifi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZPySkyWiFi: Wi-fi miễn phí trên các chuyến bay đường dài</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB Browser for SQLite (Windows, macOS, và Hầu hết Các Phiên Bản của Linux)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DB Browser for SQLite (DB4S) là một công cụ mã nguồn mở, chất lượng cao, có giao diện trực quan để quản lý các tệp cơ sở dữ liệu SQLite, với giao diện giống như bảng tính và khả năng truy vấn SQL đầy đủ.</li>
<li>Phiên bản chính thức hiện tại là 3.12.2, với một ứng cử viên phát hành 3.13.x-rc1 có sẵn, và các bản dựng hàng đêm dành cho những người muốn thử các tính năng mới nhất, mặc dù chúng có thể không ổn định.</li>
<li>DB4S hỗ trợ tạo, chỉnh sửa và quản lý các tệp cơ sở dữ liệu, bảng và bản ghi, cũng như nhập/xuất dữ liệu và thực hiện các truy vấn SQL, làm cho nó trở thành một công cụ đa năng cho quản lý cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitebrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZDB Browser for SQLite (Windows, macOS, và Hầu hết Các Phiên Bản của Linux)</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anna's Archive Đối Mặt Với Hàng Triệu Đô La Thiệt Hại và Lệnh Cấm Vĩnh Viễn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, một công cụ tìm kiếm thư viện lậu, đang đối mặt với thiệt hại tài chính và lệnh cấm vĩnh viễn tại tòa án Hoa Kỳ sau khi không phản hồi vụ kiện của OCLC.</li>
<li>Vụ kiện bắt nguồn từ việc thu thập dữ liệu và công bố trực tuyến cơ sở dữ liệu WorldCat của OCLC, với OCLC yêu cầu bồi thường thiệt hại hơn 5 triệu đô la và tìm kiếm một phán quyết mặc định cùng biện pháp khắc phục bằng lệnh cấm.</li>
<li>Mặc dù có các vấn đề pháp lý, Anna&#39;s Archive đã chuyển sang một tên miền .GS mới, làm phức tạp thêm các nỗ lực thực thi chống lại trang web này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/annas-archive-faces-millions-in-damages-and-a-permanent-injunction-240708/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZAnna&apos;s Archive Đối Mặt Với Hàng Triệu Đô La Thiệt Hại và Lệnh Cấm Vĩnh Viễn</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Quản trị viên Z-Library "trốn thoát khỏi quản thúc tại gia" sau khi thẩm phán chấp thuận dẫn độ sang Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hai người bị cáo buộc là điều hành Z-Library, Anton Napolsky và Valeriia Ermakova, đã trốn thoát khỏi tình trạng quản thúc tại gia ở Argentina sau khi xin tị nạn chính trị.</li>
<li>Họ đối mặt với việc bị dẫn độ sang Mỹ vì các cáo buộc bao gồm vi phạm bản quyền hình sự, lừa đảo qua mạng, và rửa tiền.</li>
<li>Vào tháng 11 năm 2022, Bộ Tư pháp Hoa Kỳ và FBI đã bắt đầu thu giữ các tên miền của Z-Library, và một lệnh bắt giữ quốc tế đã được ban hành cho cặp đôi này, hiện không rõ tung tích của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-admins-escape-house-arrest-after-judge-approves-u-s-extradition-240708/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZQuản trị viên Z-Library &quot;trốn thoát khỏi quản thúc tại gia&quot; sau khi thẩm phán chấp thuận dẫn độ sang Mỹ</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Router Linksys Velop gửi mật khẩu Wi-Fi dưới dạng văn bản thuần túy đến các máy chủ ở Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Testaankoop, Hiệp hội Người tiêu dùng Bỉ, đã phát hiện rằng các bộ định tuyến Linksys Velop Pro 6E và Velop Pro 7 gửi thông tin đăng nhập Wi-Fi dưới dạng văn bản thuần túy đến các máy chủ của Amazon ở Mỹ, gây ra những rủi ro bảo mật đáng kể.</li>
<li>Mặc dù đã có cảnh báo vào tháng 11, Linksys vẫn chưa thực hiện các biện pháp hiệu quả để giải quyết vấn đề này, dẫn đến nguy cơ bị tấn công Man-In-The-Middle (MITM).</li>
<li>Testaankoop khuyên thay đổi tên và mật khẩu Wi-Fi thông qua giao diện web và khuyến cáo không nên mua các bộ định tuyến này do các lỗ hổng bảo mật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/linksys-velop-routers-send-wi-fi-passwords-in-plaintext-to-us-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZRouter Linksys Velop gửi mật khẩu Wi-Fi dưới dạng văn bản thuần túy đến các máy chủ ở Mỹ</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chế tác nhẫn cưới của riêng tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã quyết định tự làm nhẫn cưới của mình bằng phương pháp đúc PLA mất, lấy cảm hứng từ một video của Nile Red về vàng tím.</li>
<li>Quá trình này bao gồm in 3D, tạo khuôn thạch cao và đổ kim loại nóng chảy, với các thử nghiệm ban đầu sử dụng bạc nguyên chất và sau đó là hợp kim bạc với vàng.</li>
<li>Sau nhiều lần thử nghiệm và điều chỉnh, tác giả đã thành công trong việc tạo ra những chiếc nhẫn độc đáo và trông chuyên nghiệp, dành sáu cuối tuần và khoảng 3.500 đô la cho dự án này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://geoff.greer.fm/2024/07/07/making-my-own-wedding-rings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZChế tác nhẫn cưới của riêng tôi</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiểu lầm về zombie trong khoa học máy tính lý thuyết]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog của Scott Aaronson làm rõ những hiểu lầm phổ biến trong khoa học máy tính lý thuyết, đặc biệt là sự khác biệt giữa tính khả tính và độ phức tạp.</li>
<li>He sử dụng các ví dụ, chẳng hạn như một hàm xác định sự tồn tại của Chúa, để minh họa rằng tính toán được liên quan đến các hàm, chứ không phải các câu hỏi cá nhân, và giải quyết những hiểu lầm về vấn đề P so với NP.</li>
<li>Aaronson giải thích rằng tính khả tính liên quan đến sự tồn tại của một chương trình để ánh xạ các đầu vào sang đầu ra, chứ không phải là độ khó của việc tạo ra chương trình đó, và thảo luận về hàm Busy Beaver để làm nổi bật các giá trị không thể tính toán so với các giá trị có thể tính toán.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottaaronson.blog/?p=8106</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZHiểu lầm về zombie trong khoa học máy tính lý thuyết</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xandr của Microsoft cấp quyền GDPR với tỷ lệ 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xandr, một công ty con của Microsoft, thu thập và chia sẻ dữ liệu cá nhân của hàng triệu người châu Âu để quảng cáo mục tiêu, đấu giá không gian quảng cáo cho hàng ngàn nhà quảng cáo, ngay cả khi chỉ có một quảng cáo được hiển thị.</li>
<li>Thông tin của Xandr thường không chính xác, mô tả sai lệch người dùng theo những cách mâu thuẫn, và không tuân thủ các yêu cầu truy cập GDPR, với tỷ lệ phản hồi được báo cáo là 0%.</li>
<li>BNOYB đã nộp đơn khiếu nại GDPR chống lại Xandr vì các vấn đề về minh bạch, dữ liệu không chính xác và không tuân thủ các yêu cầu truy cập và xóa dữ liệu, kêu gọi cơ quan bảo vệ dữ liệu Ý điều tra và áp dụng các khoản phạt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noyb.eu/en/microsofts-xandr-grants-gdpr-rights-rate-0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZXandr của Microsoft cấp quyền GDPR với tỷ lệ 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đế Chế Bế Tắc: Hướng Dẫn Tương Tác Về Khóa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Đế Chế Bế Tắc&quot; là một trò chơi giáo dục được thiết kế để dạy lập trình đồng thời và đa luồng trong C# bằng cách khai thác các lỗi chương trình để gây ra sự cố hoặc trục trặc.</li>
<li>Trò chơi bao gồm các hướng dẫn về giao diện và các hướng dẫn không nguyên tử, cũng như các thử thách khác nhau như mã không đồng bộ, deadlock và các nguyên thủy đồng bộ hóa cấp cao.</li>
<li>Được tạo ra bởi Petr Hudeček và Michal Pokorný tại HackCambridge 2016, trò chơi cho phép người dùng gửi phản hồi hoặc ý tưởng qua GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deadlockempire.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZĐế Chế Bế Tắc: Hướng Dẫn Tương Tác Về Khóa</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roku thân mến, bạn đã làm hỏng TV của tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong bản cập nhật Roku gần đây (phiên bản 13.0.0), một tính năng mới có tên là Roku Smart Picture đã được giới thiệu, tính năng này buộc phải bật chế độ làm mượt chuyển động trên tất cả nội dung, khiến cho một số người dùng không thể xem được TV.</li>
<li>Rất nhiều chủ sở hữu TV Roku đã báo cáo vấn đề này, nhưng Roku chưa cung cấp giải pháp hoặc phản hồi thỏa đáng đối với các khiếu nại của khách hàng.</li>
<li>Vấn đề này không phải là mới; một vấn đề tương tự đã xảy ra vào năm 2020 và vẫn chưa được giải quyết, khiến một số người dùng cân nhắc mua TV không kết nối internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24188282/roku-tv-update-motion-smoothing-turn-off</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZRoku thân mến, bạn đã làm hỏng TV của tôi</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trạng thái của Kết xuất Văn bản 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://behdad.org/text2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZTrạng thái của Kết xuất Văn bản 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crawlee cho Python – một thư viện tự động hóa trình duyệt và thu thập dữ liệu web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Crawlee for Python là một thư viện mới dành cho việc thu thập dữ liệu web và tự động hóa trình duyệt, được thiết kế để xây dựng các trình thu thập dữ liệu đáng tin cậy một cách nhanh chóng, hiện đã có sẵn cho những người dùng đầu tiên.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm hỗ trợ trình duyệt không giao diện, tự động mở rộng, quản lý proxy, và gợi ý kiểu dữ liệu để cải thiện hoàn thành mã và phát hiện lỗi.</li>
<li>Crawlee là miễn phí, mã nguồn mở và có thể được cài đặt qua pip; người dùng có thể tham gia cộng đồng trên Discord để nhận hỗ trợ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawlee.dev/python/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZCrawlee cho Python – một thư viện tự động hóa trình duyệt và thu thập dữ liệu web</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gần 2 triệu tấn cá hoang dã được sử dụng để nuôi cá hồi nuôi ở Na Uy hàng năm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một báo cáo của Feedback và các tổ chức khác ở Tây Phi và Na Uy nêu bật rằng gần 2 triệu tấn cá hoang dã được thu hoạch hàng năm để sản xuất dầu cá cho thức ăn cá hồi nuôi của Na Uy.</li>
<li>Thực hành này đang ảnh hưởng tiêu cực đến sinh kế và gây ra tình trạng suy dinh dưỡng ở các quốc gia Tây Phi như Gambia, Senegal và Mauritania, với khả năng làm tăng gấp ba lần nhu cầu về cá đánh bắt tự nhiên vào năm 2050.</li>
<li>Những nhà sản xuất thức ăn lớn như Mowi, Skretting, Cargill và Biomar đang thu mua dầu cá từ khu vực tây bắc châu Phi, dẫn đến sự suy giảm đáng kể trong nguồn cá địa phương và thu nhập, gây ra những lời kêu gọi về các biện pháp bền vững.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.seafoodsource.com/news/aquaculture/report-nearly-2-million-metric-tons-of-wild-fish-used-to-feed-norwegian-farmed-salmon-annually</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZGần 2 triệu tấn cá hoang dã được sử dụng để nuôi cá hồi nuôi ở Na Uy hàng năm</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phân Tích Ngược Mã Vạch Xoay Của Ticketmaster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TicketMaster&#39;s SafeTix sử dụng mã vạch xoay hiển thị trong ứng dụng di động, làm phức tạp quá trình bán vé và ngăn chặn việc in ấn hoặc chụp màn hình dễ dàng.</li>
<li>Vấn đề nảy sinh khi không có kết nối internet tại địa điểm, khiến việc tải mã vạch trở nên khó khăn, và hệ thống nhằm giảm việc bán lại vé và thu thập dữ liệu người dùng.</li>
<li>Phân tích ngược cho thấy các mã vạch sử dụng định dạng PDF417 với một mã thông báo người mang và hai TOTPs, có thể được trích xuất bằng Chrome DevTools, cho phép lưu vé ngoại tuyến lên đến 20 giờ trước sự kiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://conduition.io/coding/ticketmaster/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZPhân Tích Ngược Mã Vạch Xoay Của Ticketmaster</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giả lập 20 triệu hạt trong JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã dành vài tháng để thử nghiệm với các bộ đệm mảng chia sẻ, một tính năng trong JavaScript cho phép nhiều luồng chia sẻ bộ nhớ một cách hiệu quả.</li>
<li>Họ đã phát triển một ứng dụng cuối cùng để trình diễn các thí nghiệm này và đang mời phản hồi cũng như ý tưởng cho các mô phỏng tiếp theo bằng JavaScript.</li>
<li>Đoạn viết nhấn mạnh tiềm năng của các bộ đệm mảng chia sẻ trong việc tạo ra các mô phỏng phức tạp và hiệu quả hơn trong phát triển web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgerrells.com/blog/how-fast-is-javascript-simulating-20-000-000-particles</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZGiả lập 20 triệu hạt trong JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing sẽ nhận tội lừa đảo hình sự liên quan đến các vụ tai nạn 737 MAX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing sẽ nhận tội âm mưu gian lận liên quan đến các vụ tai nạn 737 Max, đồng ý nộp phạt 243,6 triệu đô la và cài đặt một giám sát tuân thủ bên thứ ba.</li>
<li>Thỏa thuận này, tránh một phiên tòa, yêu cầu sự chấp thuận của thẩm phán liên bang và có thể ảnh hưởng đến khả năng bán hàng của Boeing cho chính phủ Hoa Kỳ.</li>
<li>Boeing cũng phải đầu tư 455 triệu đô la vào các chương trình tuân thủ và an toàn, và hội đồng quản trị của họ phải gặp gỡ gia đình các nạn nhân của vụ tai nạn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/07/08/boeing-to-plead-guilty-to-criminal-fraud-charge-stemming-from-737-max-crashes.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000ZBoeing sẽ nhận tội lừa đảo hình sự liên quan đến các vụ tai nạn 737 MAX</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì không thể tài trợ cho Firefox nên tôi đang tài trợ cho Ladybird]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đang tài trợ cho Sáng kiến Trình duyệt Ladybird vì Mozilla không cho phép người dùng tài trợ trực tiếp cho Firefox.</li>
<li>Đa dạng trình duyệt là rất quan trọng để ngăn chặn bất kỳ nhà cung cấp nào, như Chrome, kiểm soát các tiêu chuẩn web và thúc đẩy các tính năng không thân thiện với người dùng.</li>
<li>Ladybird, ban đầu là một phần của SerenityOS, hiện nay là một dự án riêng biệt với mục tiêu phát hành phiên bản alpha đầu tiên vào năm 2026 và đang mở cửa cho việc tài trợ từ người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jackkelly.name/blog/archives/2024/07/06/im_funding_ladybird_because_i_cant_fund_firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000ZVì không thể tài trợ cho Firefox nên tôi đang tài trợ cho Ladybird</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet đã kết thúc (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://samkriss.substack.com/p/the-internet-is-already-over</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZInternet đã kết thúc (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trình soạn thảo Zed tự động tải xuống các tệp nhị phân và gói NPM mà không có sự đồng ý]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/programming/comments/1dxmroj/zed_editor_automatically_downloads_binaries_and/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000ZTrình soạn thảo Zed tự động tải xuống các tệp nhị phân và gói NPM mà không có sự đồng ý</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ván trượt tuyết có bị cùn không?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/misc-blog/2024/01/23/skis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZVán trượt tuyết có bị cùn không?</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webflow mã nguồn mở cho ứng dụng của bạn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onlook Studio đã giới thiệu một ứng dụng cho phép các nhà phát triển chỉnh sửa trực quan các ứng dụng React đang chạy cục bộ của họ và viết mã lại trong thời gian thực.</li>
<li>Ứng dụng chạy cục bộ, chỉ cần thêm một plugin đơn giản, và bao gồm các tính năng như trình phân tích React, tiền xử lý, và chuyển đổi CSS sang Tailwind.</li>
<li>Những phát triển trong tương lai bao gồm việc kiểm tra và lựa chọn các lớp, sắp xếp lại các yếu tố, và thử nghiệm A/B các thay đổi trước khi cam kết vào mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/onlook-dev/studio</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZWebflow mã nguồn mở cho ứng dụng của bạn</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Máy theo dõi mini cho Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết này chi tiết việc sử dụng màn hình 2 inch làm màn hình cho Raspberry Pi, nhằm tạo ra một máy chơi game cầm tay với bàn phím.</li>
<li>Hiển thị, được điều khiển bởi bộ điều khiển ST7789 và kết nối qua SPI, tiêu thụ 2.5 MB RAM và khoảng 2% CPU, đảm bảo hiệu quả pin.</li>
<li>Chỉ dẫn cài đặt bao gồm việc đi dây, kích hoạt SPI, thiết lập kích thước framebuffer và X display, và cài đặt chương trình phản chiếu như một dịch vụ hệ thống.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noamzeise.com/2024/07/05/mini-monitor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZMáy theo dõi mini cho Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xpra: Ứng dụng từ xa liên tục cho X11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xpra, một công cụ mã nguồn mở, cho phép chạy các chương trình X11 trên một máy chủ từ xa và hiển thị chúng cục bộ, với khả năng kết nối lại mà không mất trạng thái.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều nền tảng khác nhau và tích hợp các tính năng như âm thanh, máy in, bảng tạm, khay hệ thống, thông báo và webcam, thích ứng với các điều kiện mạng khác nhau.</li>
<li>Việc cài đặt có sẵn cho Windows, MacOS và Linux, với tài liệu hướng dẫn chi tiết và hỗ trợ thông qua các câu hỏi thường gặp (FAQs), thảo luận trên GitHub, IRC và Discord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Xpra-org/xpra</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZXpra: Ứng dụng từ xa liên tục cho X11</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đây là lần đầu tiên sau hơn 150 năm, điện của Alberta không còn sử dụng than đá]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà máy than cuối cùng của Alberta, Đơn vị 2 tại Trạm Phát điện Genesee, đã ngừng hoạt động vào ngày 16 tháng 6, đánh dấu sự kết thúc của điện than trong tỉnh.</li>
<li>Việc loại bỏ than đá đã được đẩy nhanh dưới sự lãnh đạo của Đảng Dân chủ Mới sau năm 2015, với các chính sách như tăng cường định giá carbon và cam kết đạt 30% năng lượng tái tạo vào năm 2030.</li>
<li>Mặc dù đã đạt được cột mốc, những thách thức như nhu cầu về nhiều năng lượng gió và mặt trời hơn, các giải pháp lưu trữ, và cơ sở hạ tầng được cập nhật vẫn còn tồn tại, đặc biệt là với lệnh tạm dừng năng lượng tái tạo gần đây của Alberta và tái cấu trúc thị trường.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/canada/alberta/article-for-the-first-time-in-more-than-150-years-albertas-electricity-is-coal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000ZĐây là lần đầu tiên sau hơn 150 năm, điện của Alberta không còn sử dụng than đá</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Danh sách các TLD vanity bị bỏ rơi của ICANN]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.icann.org/resources/pages/gtld-registry-agreement-termination-2015-10-09-en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZDanh sách các TLD vanity bị bỏ rơi của ICANN</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unit là một hệ thống lập trình trực quan đa mục đích]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unit.software/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000ZUnit là một hệ thống lập trình trực quan đa mục đích</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Giống như tôi đã vẽ một cánh cửa và biến mất qua đó" (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://meduza.io/en/feature/2021/04/01/it-s-like-i-drew-a-door-and-disappeared-through-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Z&quot;Giống như tôi đã vẽ một cánh cửa và biến mất qua đó&quot; (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiểu Bướng Bỉnh Đúng Đắn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kiên trì và bướng bỉnh đều liên quan đến sự quyết tâm, nhưng chúng khác nhau cơ bản về cách tiếp cận và kết quả.</li>
<li>Những cá nhân kiên trì điều chỉnh chiến lược của họ dựa trên phản hồi, thể hiện sự kiên cường, khả năng phán đoán tốt và tập trung vào mục tiêu.</li>
<li>Những cá nhân bướng bỉnh cứng nhắc bám vào ý tưởng ban đầu của họ, thường dẫn đến thất bại, đặc biệt là trong các tình huống phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/persistence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZKiểu Bướng Bỉnh Đúng Đắn</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhúng YouTube rất nặng và có thể khắc phục được]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhúng YouTube tiêu tốn nhiều tài nguyên, với mỗi lần nhúng khoảng 1.3MB và 32 yêu cầu, dẫn đến thời gian tải chậm và lượng dữ liệu truyền tải cao.</li>
<li>Thành phần Web như &quot;lite-youtube-embed&quot; của Paul Irish có thể giảm kích thước xuống khoảng 100k, chia sẻ tài nguyên và cải thiện hiệu suất đáng kể.</li>
<li>Việc triển khai giải pháp này bao gồm liên kết JavaScript, sử dụng thành phần trong HTML và tải script không đồng bộ để có hiệu suất tốt hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000ZNhúng YouTube rất nặng và có thể khắc phục được</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Malloc phá vỡ JPGLoader của Serenity, hoặc: làm thế nào để trúng xổ số (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Do lỗi trong quá trình giải mã hình ảnh JPG của SerenityOS, màu sắc hiển thị không chính xác do nhầm lẫn giữa RGB và BGR.</li>
<li>Vấn đề được truy ngược lại một commit triển khai <code>malloc_good_size()</code>, đã thay đổi việc phân bổ bộ nhớ và ảnh hưởng đến các cấu trúc dữ liệu như <code>HashTable</code> và <code>Vector</code> được sử dụng trong <code>JPGLoader</code>.</li>
<li>Việc sửa chữa liên quan đến việc đảm bảo lặp lại có tính quyết định đối với các thành phần trong <code>JPGLoader</code>, nhấn mạnh cách những thay đổi đơn giản có thể phát hiện ra các vấn đề cơ bản quan trọng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZMalloc phá vỡ JPGLoader của Serenity, hoặc: làm thế nào để trúng xổ số (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BeaconDB – Một Giải Pháp Thay Thế cho Dịch Vụ Định Vị của Mozilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>beaconDB là một cơ sở dữ liệu định vị không dây thuộc phạm vi công cộng, bao gồm 177.176 mạng, 4.126 đèn hiệu, 6.106 tháp trên 30 quốc gia, với dữ liệu được thu thập một cách có đạo đức và tự nguyện.</li>
<li>Database này thân thiện với quyền riêng tư, làm mờ thông tin để bảo vệ người truyền và người đóng góp, và yêu cầu sự gần gũi về mặt vật lý để cập nhật dữ liệu, làm cho nó chống lại việc lạm dụng.</li>
<li>Nhà phát triển có thể sử dụng điểm cuối <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code>, tương thích với định dạng yêu cầu của Ichnaea, nhưng nó không phù hợp cho các ứng dụng có lưu lượng truy cập cao; mã nguồn có sẵn trên Codeberg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beacondb.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZBeaconDB – Một Giải Pháp Thay Thế cho Dịch Vụ Định Vị của Mozilla</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một sự tái khởi động của các buổi gặp gỡ lập trình hệ thống]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đã có sự hồi sinh của các buổi gặp gỡ lập trình hệ thống chất lượng cao tại các thành phố như Munich, Berlin, San Francisco, New York City và Bengaluru vào năm 2024.</li>
<li>CLB Cà Phê Hệ Thống NYC, bắt đầu vào tháng 12 năm 2023, tập trung vào các thách thức kỹ thuật và đã phát triển nhanh chóng, truyền cảm hứng cho các buổi gặp gỡ tương tự trên toàn cầu.</li>
<li>Những lời khuyên quan trọng để tổ chức các buổi gặp mặt bao gồm tìm kiếm một địa điểm tổ chức, tập trung vào nội dung kỹ thuật, tìm kiếm diễn giả thông qua các mối quan hệ trong ngành, và hợp tác với các nhà tổ chức khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZMột sự tái khởi động của các buổi gặp gỡ lập trình hệ thống</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những nguồn tài liệu tốt để học xử lý âm thanh ở đâu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người dùng đang tìm kiếm tài liệu để lập trình một bộ hòa âm tương tự như bộ mà Ben Bloomberg của MIT đã tạo ra cho Jacob Collier.</li>
<li>Họ cần thông tin dễ tiếp cận về việc thay đổi cao độ và định dạng mà vẫn duy trì chất lượng âm thanh tự nhiên.</li>
<li>Người dùng có kinh nghiệm lập trình phong phú nhưng thiếu kiến thức về xử lý âm thanh, cho thấy cần có các tài liệu thân thiện với người mới bắt đầu nhưng toàn diện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40892812</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZNhững nguồn tài liệu tốt để học xử lý âm thanh ở đâu?</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình theo dõi thói quen hàng ngày tối giản miễn phí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đã có một ứng dụng theo dõi thói quen mới được phát triển bởi một cá nhân không hài lòng với các tùy chọn hiện có, với các tính năng theo dõi chuỗi, khả năng sử dụng ngoại tuyến, đóng băng chuỗi, bản đồ nhất quán trực quan và chức năng tạm dừng.</li>
<li>Ứng dụng được xây dựng bằng React cho phần giao diện người dùng, Dexie cloud cho lưu trữ và đồng bộ hóa, và được lưu trữ trên Vercel.</li>
<li>Nhà phát triển đã làm cho ứng dụng có sẵn cho công chúng sử dụng, trình bày một dự án cá nhân đã được chuyển thành một tài nguyên cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rdht.vercel.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZTrình theo dõi thói quen hàng ngày tối giản miễn phí</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao nước Ý không còn yêu thích rau mùi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cây ngò, từng là một nguyên liệu chính trong ẩm thực La Mã cổ đại, gần như đã biến mất khỏi ẩm thực Ý hiện đại, đặc biệt là lá của nó.</li>
<li>Thời kỳ suy tàn bắt đầu sau thời kỳ La Mã, bị ảnh hưởng bởi các bộ tộc Germanic và sự ưa chuộng các loại gia vị ngoại lai như quế và bạch đậu khấu.</li>
<li>Mặc dù có mặt từ lâu đời, rau mùi hiện nay được coi là một nguyên liệu ngoại lai ở Ý, không giống như các loại thảo mộc khác như húng quế.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000ZVì sao nước Ý không còn yêu thích rau mùi</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quản lý mạng "Out of Band" không phải là việc đơn giản]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vụ mất kết nối Internet và điện thoại của Rogers năm 2022, ảnh hưởng đến hơn 12 triệu người Canada, đã làm nổi bật tầm quan trọng và sự phức tạp của quản lý mạng &quot;Out of Band&quot; (OOB).</li>
<li>OOB management yêu cầu phần cứng và cơ sở hạ tầng riêng biệt tách rời khỏi mạng chính, đảm bảo tính dự phòng và bảo mật nhưng làm tăng đáng kể chi phí và độ phức tạp.</li>
<li>Những mạng nhỏ hơn có thể thấy thực tế hơn khi tập trung vào quản lý trong băng tần mạnh mẽ, dự phòng thay vì duy trì một mạng OOB riêng biệt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZQuản lý mạng &quot;Out of Band&quot; không phải là việc đơn giản</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thực thi JavaScript trong một sandbox WebAssembly QuickJS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Package TypeScript này cho phép thực thi an toàn mã JavaScript trong một sandbox WebAssembly sử dụng engine QuickJS, lý tưởng để chạy mã không đáng tin cậy một cách an toàn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm môi trường cách ly, hệ thống tệp ảo, các module node tùy chỉnh, khách hàng HTTP(S) fetch, trình chạy kiểm tra dựa trên chai, và hiệu suất hiệu quả.</li>
<li>Package này linh hoạt và dễ dàng tích hợp với các dự án TypeScript, cung cấp một API thân thiện với người dùng để thực thi và quản lý mã.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sebastianwessel/quickjs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZThực thi JavaScript trong một sandbox WebAssembly QuickJS</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Khởi nguồn từ Transistor đến Trình duyệt Web, một phác thảo sơ lược cho khóa học 12 tuần]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Khóa học bao gồm một hành trình toàn diện từ việc hiểu về transistor đến phát triển một trình duyệt web, cung cấp một phương pháp tiếp cận thực hành để học tích hợp phần cứng và phần mềm.</li>
<li>Những dự án chính bao gồm xây dựng một CPU ARM7, một trình biên dịch C, một hệ điều hành giống UNIX, và một trình duyệt web dựa trên văn bản, sử dụng các ngôn ngữ như Verilog, Python, Haskell, và C.</li>
<li>Chương trình giảng dạy nhấn mạnh các kỹ năng thực hành như mô phỏng với Verilator, thiết kế bảng mạch FPGA, và triển khai các thành phần hệ thống thiết yếu như MMU, bộ điều khiển Ethernet, và ngăn xếp TCP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/fromthetransistor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZKhởi nguồn từ Transistor đến Trình duyệt Web, một phác thảo sơ lược cho khóa học 12 tuần</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mongo nhưng trên Postgres và với lợi ích của tính nhất quán mạnh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pongo Pongo là một công cụ cho phép sử dụng các thao tác giống MongoDB trên PostgreSQL, tận dụng lợi ích của tính nhất quán mạnh.</li>
<li>Chuyển đổi các cuộc gọi API của MongoDB thành các truy vấn PostgreSQL gốc, sử dụng JSONB để thực hiện các thao tác đọc/ghi hiệu quả và các truy vấn phức tạp.</li>
<li>Pongo không phải là một ORM (Object-Relational Mapping) truyền thống mà tập trung vào xử lý dữ liệu tài liệu, mang lại sự linh hoạt và hiệu suất, mặc dù nó không hoàn toàn tuân thủ MongoDB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/event-driven-io/Pongo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZMongo nhưng trên Postgres và với lợi ích của tính nhất quán mạnh</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà khoa học tái xuất sau một năm trong dự án mô phỏng sao Hỏa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hai nhà khoa học đã hoàn thành một năm mô phỏng sao Hỏa tại khu vực Mars Dune Alpha ở Houston, một cấu trúc in 3D được thiết kế để tái tạo điều kiện trên sao Hỏa.</li>
<li>Chương trình này, một phần của Dự án Nghiên cứu Sức khỏe và Hiệu suất Phi hành đoàn của NASA (CHAPEA), nhằm thu thập thông tin cho các sứ mệnh tương lai đến sao Hỏa và thám hiểm không gian dài hạn, bao gồm cả chương trình Artemis.</li>
<li>Một nhóm đã thực hiện các &quot;Marswalks&quot; và đối phó với các yếu tố gây căng thẳng như sự cô lập và sự chậm trễ trong giao tiếp, với các nhiệm vụ CHAPEA bổ sung được lên kế hoạch cho năm 2025 và 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZNhà khoa học tái xuất sau một năm trong dự án mô phỏng sao Hỏa</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["AI", sinh viên, và khủng hoảng tri thức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong một bài đăng blog từ ngày 6 tháng 7 năm 2024, có đề cập đến việc một sinh viên sử dụng ChatGPT như một công cụ tìm kiếm, dẫn đến việc sinh viên này tin vào thông tin sai lệch.</li>
<li>Người viết nhấn mạnh sự khó khăn trong việc chống lại thông tin sai lệch do AI tạo ra, vì mỗi học sinh có thể nhận được những thông tin sai lệch khác nhau, làm phức tạp quá trình sửa chữa.</li>
<li>Đoạn bài viết phản ánh về vấn đề rộng lớn hơn của tác động của thông tin sai lệch đối với giáo dục và đã bị gỡ bỏ do quấy rối.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z&quot;AI&quot;, sinh viên, và khủng hoảng tri thức</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI bị tấn công, sự cố vi phạm từ năm trước không được báo cáo cho công chúng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hacker đã xâm nhập vào hệ thống nhắn tin nội bộ của OpenAI vào đầu năm ngoái, làm lộ thông tin nhạy cảm nhưng không truy cập vào các hệ thống AI quan trọng, gây ra lo ngại về an ninh và an ninh quốc gia.</li>
<li>OpenAI đã tiết lộ sự cố này nội bộ vào tháng 4 năm 2023, cho biết không có dữ liệu khách hàng nào bị đánh cắp và hacker có khả năng không có liên hệ với chính phủ; tuy nhiên, sự vi phạm này đã dẫn đến lo ngại gia tăng về các đối thủ nước ngoài, đặc biệt là Trung Quốc, đang phát triển công nghệ AI của họ.</li>
<li>OpenAI đã cải thiện các biện pháp an ninh của mình, thành lập Ủy ban An toàn và An ninh, và sự cố này đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về quy định liên bang và tiểu bang để kiểm soát việc phát hành công nghệ AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZOpenAI bị tấn công, sự cố vi phạm từ năm trước không được báo cáo cho công chúng</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nguyên nhân gây ra chứng đau nửa đầu là gì? Nghiên cứu về 'sự mất điện của não' cung cấp manh mối]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài nghiên cứu trên chuột, được công bố trên tạp chí Science vào ngày 4 tháng 7 năm 2024, tiết lộ những hiểu biết mới về nguyên nhân gây ra chứng đau nửa đầu, liên kết các &#39;khoảng đen&#39; ngắn trong não với những thay đổi trong dịch não tủy kích hoạt các thụ thể đau trong hộp sọ.</li>
<li>Những nghiên cứu cho thấy chứng đau nửa đầu có thể đóng vai trò như một cơ chế bảo vệ, báo hiệu nhu cầu nghỉ ngơi và xác định một khoảng trống chưa được biết đến trước đây trong các lớp bảo vệ xung quanh hạch sinh ba.</li>
<li>Phát hiện này có thể dẫn đến việc phát triển các phương pháp điều trị mới cho chứng đau nửa đầu bằng cách nhắm vào các cơ chế mới được xác định.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000ZNguyên nhân gây ra chứng đau nửa đầu là gì? Nghiên cứu về &apos;sự mất điện của não&apos; cung cấp manh mối</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đạo Đức Kinh dịch bởi Ursula Le Guin (1997)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tác phẩm &quot;Đạo Đức Kinh&quot; của Lão Tử, được dịch bởi Ursula K. Le Guin, khám phá những khái niệm triết học sâu sắc về bản chất của sự tồn tại, lãnh đạo và trí tuệ.</li>
<li>Những chủ đề chính bao gồm tầm quan trọng của sự đơn giản, khiêm tốn và hành động mà không cần nỗ lực, nhấn mạnh rằng sức mạnh và trí tuệ thực sự đến từ việc hòa hợp với con đường tự nhiên (Đạo).</li>
<li>Văn bản được chia thành 81 chương, mỗi chương cung cấp những hiểu biết về cách sống hài hòa, lãnh đạo hiệu quả và hiểu những chân lý sâu sắc của cuộc sống thông qua các nghịch lý và ẩn dụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZĐạo Đức Kinh dịch bởi Ursula Le Guin (1997)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Radio Garden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Radio Garden cho phép người dùng khám phá các đài phát thanh trực tiếp trên toàn cầu bằng cách xoay một quả địa cầu ảo, mang lại trải nghiệm độc đáo và tương tác.</li>
<li>Những tính năng của nền tảng bao gồm các cài đặt tùy chỉnh như kích thước phông chữ, màu sắc và chủ đề, và hỗ trợ nhiều kích thước màn hình và thiết bị khác nhau để mang lại trải nghiệm người dùng tối ưu.</li>
<li>Điều này đảm bảo tính tương thích với các trình duyệt cũ hơn và bao gồm các yếu tố thiết kế thân thiện với người dùng như nút phát dễ sử dụng và hoạt ảnh tải.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://radio.garden/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZRadio Garden</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDB Community Extensions]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDB đã giới thiệu một kho lưu trữ Tiện ích Mở rộng Cộng đồng, đơn giản hóa việc cài đặt và bảo trì các tiện ích mở rộng và giảm bớt gánh nặng cho các nhà phát triển.</li>
<li>Kể từ phiên bản 0.3.2, các tiện ích mở rộng có thể được cài đặt và tải bằng các lệnh đơn giản, hỗ trợ nhiều hệ điều hành và kiến trúc bộ xử lý khác nhau, với khoảng sáu triệu lượt tải xuống hàng tuần.</li>
<li>Kho lưu trữ cho phép các nhà phát triển xuất bản các tiện ích mở rộng mà không cần xử lý các phức tạp về biên dịch và phân phối, nâng cao trải nghiệm của nhà phát triển và khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZDuckDB Community Extensions</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đôi khi các mục trong menu ngữ cảnh Sao chép và Dán bị vô hiệu hóa khi chúng không nên bị vô hiệu hóa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bug 1863246 liên quan đến các mục trong menu ngữ cảnh Sao chép và Dán bị vô hiệu hóa trong Firefox 97 trên Windows 10, đặc biệt sau khi đánh dấu trang và điều hướng qua lại.</li>
<li>Vấn đề là một sự thoái lui được phát hiện trong Firefox 129, và đội ngũ hiện đang làm việc để khắc phục tình trạng đua tranh giữa các quy trình cập nhật ngữ cảnh duyệt web đang hoạt động.</li>
<li>Giải pháp tạm thời bao gồm việc nhấp vào thanh địa chỉ hoặc chuyển đổi tab để kích hoạt lại các mục trong menu ngữ cảnh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZĐôi khi các mục trong menu ngữ cảnh Sao chép và Dán bị vô hiệu hóa khi chúng không nên bị vô hiệu hóa</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng và huấn luyện GPT-2 từ đầu bằng PyTorch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết cung cấp hướng dẫn từng bước về cách xây dựng và huấn luyện mô hình ngôn ngữ GPT-2 từ đầu bằng PyTorch, dành cho mọi cấp độ chuyên môn về Python hoặc học máy.</li>
<li>Bao gồm các ví dụ thực tế, chẳng hạn như huấn luyện mô hình trên các bài hát của Taylor Swift và Ed Sheeran, với các tài nguyên như tập dữ liệu và mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Những thành phần chính được đề cập bao gồm xây dựng một bộ tách từ tùy chỉnh, tạo một bộ tải dữ liệu, và triển khai một mô hình ngôn ngữ đơn giản, làm cho nó trở thành một giới thiệu toàn diện về việc huấn luyện mô hình ngôn ngữ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZXây dựng và huấn luyện GPT-2 từ đầu bằng PyTorch</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple chấp thuận ứng dụng chợ của Epic Games tại châu Âu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZApple chấp thuận ứng dụng chợ của Epic Games tại châu Âu</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiểm tra đúng cách các cấu trúc dữ liệu đồng thời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong bài viết này, chúng tôi giới thiệu một thư viện Rust có tên là loom, được thiết kế để kiểm tra các cấu trúc dữ liệu không khóa, và khám phá các khái niệm của nó thông qua một ví dụ đơn giản.</li>
<li>Điều này nêu bật những thách thức của việc kiểm thử các cấu trúc dữ liệu đồng thời, minh họa một bộ đếm đồng thời bị hỏng và các phương pháp kiểm thử khác nhau, bao gồm kiểm thử dựa trên thuộc tính (PBT) và các luồng được quản lý.</li>
<li>Đoạn viết này có ý nghĩa quan trọng nhờ vào việc giải thích chi tiết cách tạo ra một môi trường kiểm thử có kiểm soát cho các hoạt động đồng thời, cung cấp những hiểu biết quý giá cho các nhà phát triển làm việc với đa luồng và các thao tác nguyên tử trong Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZKiểm tra đúng cách các cấu trúc dữ liệu đồng thời</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nghiên cứu về vi lượng đồng căn: làm giả dữ liệu, ngụy tạo và thao túng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edzard Ernst, Giáo sư Danh dự về Y học Bổ sung, nêu bật các vấn đề về việc làm giả và thao túng dữ liệu trong nghiên cứu về vi lượng đồng căn.</li>
<li>Trong một nghiên cứu năm 2020 của Michael Frass, tuyên bố rằng liệu pháp vi lượng đồng căn có lợi cho bệnh nhân ung thư, đã bị phát hiện làm giả dữ liệu, được xác nhận bởi Cơ quan Liêm chính Khoa học Áo.</li>
<li>Mặc dù có khuyến nghị thu hồi, tạp chí chỉ đưa ra một &#39;Biểu hiện lo ngại,&#39; để lại nghiên cứu có sai sót vẫn có thể truy cập, dẫn đến các lời kêu gọi áp dụng các biện pháp nghiêm ngặt hơn đối với các nhà nghiên cứu sản xuất kết quả đáng ngờ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZNghiên cứu về vi lượng đồng căn: làm giả dữ liệu, ngụy tạo và thao túng</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc cấm VPN đang bóp nghẹt giao tiếp ở Myanmar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZViệc cấm VPN đang bóp nghẹt giao tiếp ở Myanmar</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Việc dạy các kỹ năng giải quyết vấn đề chung không thể thay thế cho việc dạy toán [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZViệc dạy các kỹ năng giải quyết vấn đề chung không thể thay thế cho việc dạy toán [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triển khai bảng băm trong C như thế nào (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài viết cung cấp một hướng dẫn toàn diện về việc triển khai một bảng băm đơn giản trong C, bắt đầu với các khái niệm tìm kiếm tuyến tính và nhị phân.</li>
<li>Chi tiết việc sử dụng hàm băm FNV-1a và phương pháp thăm dò tuyến tính để xử lý va chạm, với sự nhấn mạnh vào việc thay đổi kích thước bảng để duy trì hiệu quả.</li>
<li>Việc triển khai bao gồm một API để tạo, hủy, lấy, đặt và lặp qua các mục, và một chương trình demo để đếm tần suất từ, nhấn mạnh mục đích giáo dục của nó hơn là sẵn sàng cho sản xuất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZTriển khai bảng băm trong C như thế nào (2021)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thế Hệ Lo Âu – Cách Chủ Nghĩa An Toàn và Mạng Xã Hội Đang Gây Hại Cho Trẻ Em]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Thế hệ lo âu&quot; của Jonathan Haidt cho rằng tỷ lệ bệnh tâm thần gia tăng ở thanh thiếu niên là do mạng xã hội và cách nuôi dạy con cái quá bảo bọc, phân biệt tác hại của mạng xã hội với việc sử dụng internet nói chung.</li>
<li>Haidt chỉ trích việc nuôi dạy con cái quá bảo vệ và các biện pháp an toàn hiện đại vì đã hạn chế sự độc lập và khả năng phục hồi của trẻ em, đề xuất một &#39;Thang từ Tuổi Thơ đến Tuổi Trưởng Thành&#39; với các trách nhiệm phù hợp với lứa tuổi và trì hoãn việc sử dụng mạng xã hội cho đến khi 16 tuổi.</li>
<li>Cuốn sách cũng đề cập đến tác động tiêu cực của việc không cho trẻ em tiếp xúc với các quan điểm đa dạng, góp phần vào sự thiếu tự do ngôn luận trong học thuật, và kêu gọi những thay đổi xã hội để chống lại các xu hướng này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZThế Hệ Lo Âu – Cách Chủ Nghĩa An Toàn và Mạng Xã Hội Đang Gây Hại Cho Trẻ Em</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pin thể rắn natri không cực dương đầu tiên]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phòng thí nghiệm của Giáo sư Shirley Meng tại Đại học Chicago đã phát triển pin natri thể rắn không cực dương đầu tiên trên thế giới, một bước tiến quan trọng cho xe điện và lưu trữ lưới điện.</li>
<li>Đổi mới này, một sự hợp tác giữa UChicago và UC San Diego, sử dụng natri phong phú thay vì lithium, làm cho nó trở nên phải chăng hơn và thân thiện với môi trường hơn.</li>
<li>Kiến trúc pin mới, được mô tả chi tiết trong tạp chí Nature Energy, có bộ thu dòng điện làm từ bột nhôm, đảm bảo chu kỳ hiệu quả và có thể hỗ trợ đáng kể cho quá trình chuyển đổi sang năng lượng tái tạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZPin thể rắn natri không cực dương đầu tiên</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[7-Eleven đang tái tạo lại mảng kinh doanh thực phẩm của mình để trở nên giống phong cách Nhật Bản hơn [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>7/11 ở Nhật Bản cung cấp một loạt các thực phẩm tươi sống và hợp tác với các nhà hàng nổi tiếng, khác với phiên bản ở Mỹ nổi tiếng với Slurpees và hot dog.</li>
<li>Chuỗi cửa hàng tiện lợi lớn nhất thế giới đang chuyển hướng tập trung vào thực phẩm khi doanh số bán thuốc lá và xăng dầu giảm, tận dụng hệ thống phân phối tinh vi và quản lý hàng tồn kho dựa trên dữ liệu.</li>
<li>7/11 ở Mỹ hiện đang hợp tác với Warabeya để cung cấp nhiều lựa chọn thực phẩm địa phương hơn và mở rộng dịch vụ giao hàng, nhằm tái tạo sự phấn khích của các cửa hàng tiện lợi Nhật Bản trong thị trường Mỹ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Z7-Eleven đang tái tạo lại mảng kinh doanh thực phẩm của mình để trở nên giống phong cách Nhật Bản hơn [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giữ gìn một đĩa mềm bằng máy phân tích logic và cáp nối tiếp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc bảo quản đĩa mềm 3.5 inch bằng cách sử dụng máy phân tích logic Saleae Logic 8 và cáp nối tiếp USB, như một giải pháp thay thế cho các thiết bị chuyên dụng như Kryoflux hoặc SuperCard Pro.</li>
<li>Giải thích quá trình kết nối máy phân tích logic với ổ đĩa mềm, thu thập dữ liệu, và sử dụng một kịch bản Python để tự động hóa quá trình và xuất dữ liệu ở định dạng tệp Supercard Pro (.scp).</li>
<li>Phương pháp này được kiểm tra với một đĩa không quan trọng, và dữ liệu thu được được xác minh bằng phần mềm HxCFloppyEmulator, với kịch bản Python có sẵn trên GitHub để cải tiến thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000ZGiữ gìn một đĩa mềm bằng máy phân tích logic và cáp nối tiếp</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pin: Chúng có thể rẻ đến mức nào?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZPin: Chúng có thể rẻ đến mức nào?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không có hàm khởi tạo, và tôi phải khởi tạo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong C++, nếu không cung cấp các hàm tạo, trình biên dịch có thể tạo ra các hàm tạo mặc định, điều này có thể dẫn đến các đối tượng chưa được khởi tạo.</li>
<li>Khởi tạo mặc định không làm gì đối với các kiểu không phải lớp và không phải mảng, trong khi khởi tạo giá trị sẽ khởi tạo bằng không các kiểu không phải lớp và sau đó khởi tạo mặc định.</li>
<li>Việc dựa vào các hàm tạo do trình biên dịch tạo ra có thể dẫn đến hành vi không xác định; nên viết các hàm tạo tùy chỉnh để tránh những vấn đề này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZKhông có hàm khởi tạo, và tôi phải khởi tạo</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhật Bản giới thiệu robot hình người khổng lồ để bảo trì đường sắt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đường sắt Tây Nhật Bản đã ra mắt một robot cao 12 mét được gắn trên xe tải để thực hiện các nhiệm vụ bảo trì đường sắt như cắt tỉa cành cây và sơn.</li>
<li>Robot, có thể được điều khiển từ xa, có cánh tay lớn có thể mang tới 40kg và vươn cao tới 12 mét, nhằm giải quyết tình trạng thiếu hụt lao động và giảm thiểu tai nạn.</li>
<li>Trong tương lai, công ty dự định mở rộng việc sử dụng robot cho các nhiệm vụ bảo trì khác nhau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000ZNhật Bản giới thiệu robot hình người khổng lồ để bảo trì đường sắt</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đặt logo DVD vào góc (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trò chơi 6: Đặt Logo DVD vào Góc&quot; là một trò chơi hành động arcade được tạo ra bởi Margaret Lyons, phát triển chỉ trong 4 ngày sử dụng nền tảng PICO-8.</li>
<li>Trò chơi được tạo ra tại Recurse Center và có sẵn trên itch.io, với mã nguồn có thể truy cập trên GitHub. Đây là một trò chơi ngắn (45 giây) dựa trên một trò đùa.</li>
<li>PICO-8 là một &quot;máy chơi game giả tưởng&quot; mô phỏng các máy chơi game thập niên 80, với các giới hạn về đồ họa, âm thanh và kích thước mã, làm cho nó lý tưởng cho các dự án game nhỏ và đơn giản.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZĐặt logo DVD vào góc (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngày phát hành Space Age]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Factorio: Space Age&quot; sẽ được phát hành vào ngày 21 tháng 10 năm 2024, với giá $35.00, bằng với giá của trò chơi gốc.</li>
<li>Những tính năng mới bao gồm các nền tảng không gian, mạng lưới đường sắt nhiều tầng, và các hành tinh với tài nguyên và thách thức độc đáo, chẳng hạn như Vulcanus, Fulgora, và Gleba.</li>
<li>&quot;Factorio 2.0&quot; sẽ là một bản nâng cấp miễn phí, cung cấp các cải tiến cho trò chơi như robot thông minh hơn, đường ray mới và tạo địa hình nâng cao.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-418</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZNgày phát hành Space Age</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo ra một công cụ nghiên cứu SEO rẻ hơn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã xây dựng một công cụ Nghiên cứu Từ khóa tùy chỉnh tên là Telescope, chi tiêu $51 trong 2 tháng, so với $1297 cho một gói đăng ký Ahrefs trong 13 tháng.</li>
<li>Ống kính viễn vọng cung cấp các tính năng như Khám phá Từ khóa, Ý tưởng Từ khóa, Từ khóa Xếp hạng, và Từ khóa Đã lưu, với các tùy chọn thanh toán bao gồm đăng ký dựa trên mức sử dụng hoặc nạp tiền vào số dư.</li>
<li>Những tài khoản mới sẽ nhận được số dư miễn phí để bắt đầu, và tác giả mong muốn nhận được phản hồi về công cụ này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://withtelescope.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZTôi đã tạo ra một công cụ nghiên cứu SEO rẻ hơn</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NexDock biến điện thoại thông minh của bạn thành một chiếc laptop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NexDock cho phép người dùng chuyển đổi điện thoại thông minh của họ thành máy tính xách tay, thông qua kết nối có dây hoặc không dây.</li>
<li>NexPad cho phép điện thoại thông minh hoạt động như máy tính bảng, mang lại một trường hợp sử dụng đa năng cho các thiết bị di động.</li>
<li>NexDock XL, một sản phẩm sắp ra mắt, hứa hẹn sẽ mở rộng phạm vi của các thiết bị NEX, nâng cao năng suất di động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nexdock.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000ZNexDock biến điện thoại thông minh của bạn thành một chiếc laptop</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trong khoảng giữa đến cuối những năm 2000, tôi đã làm việc tại AMD để giúp thiết kế CPU/APU/GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia đã vượt qua giá trị vốn hóa thị trường của cả AMD và Intel, một cột mốc quan trọng trong ngành công nghệ.</li>
<li>Hemant Mohapatra, một cựu nhân viên của AMD, suy ngẫm về tính bất ngờ của thành tựu này, khi xét đến vị trí lịch sử của AMD so với Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000ZTrong khoảng giữa đến cuối những năm 2000, tôi đã làm việc tại AMD để giúp thiết kế CPU/APU/GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bạn có phần mềm nào mà bạn chỉ tạo ra để sử dụng riêng cho mình mà không ai khác sử dụng không?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40878765</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000ZBạn có phần mềm nào mà bạn chỉ tạo ra để sử dụng riêng cho mình mà không ai khác sử dụng không?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adreno iGPU của Snapdragon X Elite]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZAdreno iGPU của Snapdragon X Elite</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyển sang RTOS trên RP2040]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Với sự phức tạp ngày càng tăng của các dự án, Raspberry Pi Pico thường vượt qua khả năng của Arduino IDE, đòi hỏi các công cụ tiên tiến hơn như RTOS (Hệ điều hành thời gian thực).</li>
<li>Martijn Braam đang phát triển một bộ điều khiển phần cứng cho các camera PTZ và bộ chuyển đổi video, yêu cầu một hệ điều hành thời gian thực (RTOS) do độ phức tạp của phần mềm; anh ấy đã đánh giá FreeRTOS, Apache NuttX và Zephyr.</li>
<li>Mặc dù ban đầu gặp phải những thách thức với FreeRTOS, chẳng hạn như printf gây treo và thiếu sự trừu tượng hóa phần cứng, nó vẫn là lựa chọn khả thi nhất do tích hợp với pico-sdk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZChuyển sang RTOS trên RP2040</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phục hồi mô xương bằng cách sử dụng san hô và bọt biển biển]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà nghiên cứu đã phát triển một phương pháp mới để sửa chữa mô xương bằng cách sử dụng san hô và bọt biển biển làm giàn giáo, tận dụng độ xốp và thành phần canxi cacbonat của chúng.</li>
<li>Phương pháp này bao gồm việc chuẩn bị các giàn giáo để phù hợp với khu vực bị tổn thương và sử dụng các tế bào tủy xương (MSC) hoặc tế bào gốc để thúc đẩy tái tạo xương.</li>
<li>Không giống như các vật liệu truyền thống như gốm sứ hoặc hợp kim, san hô và bọt biển biển tránh được hiện tượng che chắn căng thẳng, cung cấp một khung hỗ trợ quá trình lành xương và tích hợp đúng cách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000ZPhục hồi mô xương bằng cách sử dụng san hô và bọt biển biển</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao Vivaldi không theo xu hướng AI hiện tại?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vivaldi đã quyết định không tích hợp các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) như ChatGPT vào trình duyệt web của họ, viện dẫn lo ngại về việc sao chép, vi phạm quyền riêng tư và tạo ra thông tin không chính xác.</li>
<li>LLMs phân tích một lượng lớn dữ liệu, điều này có thể dẫn đến việc vô tình tái sử dụng tài liệu có bản quyền và tiết lộ thông tin cá nhân.</li>
<li>Vivaldi nhằm cung cấp trải nghiệm duyệt web giàu tính năng và đạo đức, luôn mở cửa cho các tiến bộ học máy trong tương lai mà ưu tiên quyền riêng tư và tính khả dụng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZVì sao Vivaldi không theo xu hướng AI hiện tại?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“Kỹ năng” Kỹ thuật]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc gán nhãn truyền thống cho các cá nhân là &quot;kỹ thuật&quot; hoặc &quot;không kỹ thuật&quot; ở Thung lũng Silicon đã đánh giá thấp các kỹ năng kỹ thuật đa dạng trong nhiều lĩnh vực khác nhau.</li>
<li>Ví dụ như bộ phim &quot;Free Solo&quot; và sự nghiệp bóng rổ của Steph Curry làm nổi bật những chi tiết kỹ thuật phức tạp thường bị bỏ qua, tương tự như các kỹ năng trong tiếp thị, bán hàng và quản lý.</li>
<li>Nhận biết và mô tả chính xác những kỹ năng này có thể làm phong phú thêm sự hiểu biết của chúng ta về các nghề khác nhau và ngăn chặn sự duy trì các động lực quyền lực làm giảm giá trị công việc quan trọng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z“Kỹ năng” Kỹ thuật</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình trong Unison]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Unison là một ngôn ngữ lập trình được cấp phép bởi MIT, lưu trữ mã trong cơ sở dữ liệu thay vì các tệp văn bản, giúp đơn giản hóa lập trình phân tán.</li>
<li>Chương trình này sử dụng một hệ thống đặt tên độc đáo dựa trên các hàm băm, cho phép đổi tên và quản lý phiên bản một cách liền mạch, và có một hệ thống khả năng để theo dõi các phụ thuộc và tương tác của mã.</li>
<li>Được thiết kế cho điện toán đám mây, Unison cung cấp các dịch vụ quản lý thông qua Unison Cloud, nhưng đối mặt với những thách thức như thiếu giao diện chức năng ngoại (FFI) ổn định và nhu cầu về công cụ tùy chỉnh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/978955/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000ZChương trình trong Unison</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xuất xứ của DS_store (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những tệp .DS_Store, thường thấy khi chuyển tệp từ Mac sang Windows, là viết tắt của &quot;Desktop Services Store,&quot; xuất phát từ việc viết lại Finder của Mac OS X vào năm 1999.</li>
<li>Finder được chia thành giao diện người dùng (Finder_FE) và chức năng cốt lõi (Finder_BE), với kế hoạch biến phần backend thành một API công khai gọi là Desktop Services, mặc dù nó chưa bao giờ được phát hành hoàn toàn.</li>
<li>Bọ gây ra việc tạo ra quá nhiều tệp .DS_Store, ngay cả khi không có sự điều chỉnh của người dùng, khiến chúng trở thành một vấn đề dai dẳng đối với người dùng Mac.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arno.org/on-the-origins-of-ds-store</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZXuất xứ của DS_store (2006)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xcapture-BPF – giống như Linux top, nhưng với tầm nhìn Xray]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>0x.tools là một bộ công cụ mã nguồn mở được thiết kế để phân tích hiệu suất ứng dụng trên Linux, nhấn mạnh vào sự đơn giản và ít phụ thuộc.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm đo lường hoạt động của từng luồng riêng lẻ và cung cấp các công cụ dựa trên eBPF để phân tích hoạt động của hệ thống và luồng chi tiết.</li>
<li>Được thiết kế để sử dụng an toàn trong các môi trường sản xuất với chi phí thấp và không yêu cầu nâng cấp hệ điều hành hoặc các khung giám sát nặng nề.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0x.tools/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZXcapture-BPF – giống như Linux top, nhưng với tầm nhìn Xray</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI và câu hỏi trị giá 600 tỷ đô la]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Khoảng cách doanh thu AI đã mở rộng từ 200 tỷ USD lên 600 tỷ USD, đặt ra những câu hỏi về kỳ vọng tăng trưởng của ngành.</li>
<li>Những phát triển chính bao gồm việc giảm bớt tình trạng thiếu hụt nguồn cung GPU, doanh thu tăng của trung tâm dữ liệu Nvidia, và sự tăng trưởng doanh thu đáng kể của OpenAI lên đến 3,4 tỷ USD.</li>
<li>Những thách thức như thiếu khả năng định giá, rủi ro đầu tư và sự giảm giá nhanh chóng của các chip cũ vẫn tồn tại, nhưng chi phí GPU thấp hơn có thể mang lại lợi ích cho các công ty khởi nghiệp và sự đổi mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sequoiacap.com/article/ais-600b-question/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZAI và câu hỏi trị giá 600 tỷ đô la</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đánh bại phép nhân ma trận của NumPy trong 150 dòng mã C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A high-performance matrix multiplication implementation in C, following the BLIS design, outperforms NumPy (OpenBLAS) on an AMD Ryzen 7700, achieving over 1 TFLOPS.</li>
<li>Đoạn mã này đơn giản, di động và có khả năng mở rộng, chỉ sử dụng 3 dòng chỉ thị OpenMP để song song hóa, và nhắm đến các CPU Intel Core và AMD Zen với các lệnh FMA3 và AVX.</li>
<li>Việc triển khai cho thấy rằng phép nhân ma trận hiệu quả có thể đạt được trong C mà không cần mã assembly hoặc Fortran sâu, với hiệu suất tương đương với các thư viện BLAS đã được thiết lập khi được tinh chỉnh cho phần cứng cụ thể.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://salykova.github.io/matmul-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZĐánh bại phép nhân ma trận của NumPy trong 150 dòng mã C</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niềm vui khi đọc những cuốn sách mà bạn không hiểu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn văn nhấn mạnh niềm vui và giá trị của việc đọc những cuốn sách mà không hoàn toàn hiểu, gợi ý rằng việc trân trọng một cuốn sách mà không nắm bắt hết là điều hoàn toàn bình thường.</li>
<li>Nhà văn Molly Templeton chia sẻ những trải nghiệm cá nhân với các cuốn sách phức tạp như <em>Baroque Cycle</em> của Neal Stephenson và các tựa sách gần đây như <em>The Library of Broken Worlds</em> của Alaya Dawn Johnson và <em>Jonathan Abernathy You Are Kind</em> của Molly McGhee.</li>
<li>Templeton lập luận rằng việc chấp nhận sự không chắc chắn trong việc đọc có thể mang lại sự giải phóng và làm phong phú trải nghiệm đọc, khuyến khích người đọc khám phá những câu chuyện đầy thách thức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reactormag.com/the-joy-of-reading-books-you-dont-entirely-understand/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZNiềm vui khi đọc những cuốn sách mà bạn không hiểu</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Twilio xác nhận vi phạm dữ liệu sau khi tin tặc rò rỉ số điện thoại của 33 triệu người dùng Authy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.securityweek.com/twilio-confirms-data-breach-after-hackers-leak-33m-authy-user-phone-numbers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZTwilio xác nhận vi phạm dữ liệu sau khi tin tặc rò rỉ số điện thoại của 33 triệu người dùng Authy</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyện buồn nhất về "Just Ship It" (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả chia sẻ hành trình cá nhân phát triển một ứng dụng, bắt đầu từ năm 2018, nhưng trì hoãn việc phát hành do liên tục thêm tính năng và học các công nghệ mới như React Native.</li>
<li>Mặc dù đã từ bỏ dự án sau hai năm, tác giả sau đó phát hiện ra một ứng dụng tương tự đã thành công mặc dù không hoàn hảo, dẫn đến những cảm xúc lẫn lộn.</li>
<li>Vào năm 2022, tác giả cuối cùng đã phát hành một ứng dụng năng suất kết hợp các tính năng như Công việc cần làm, Thói quen, Lập kế hoạch và Mục tiêu, và mời độc giả tham gia cộng đồng trên Benji - Hệ điều hành Cuộc sống.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kitze.io/posts/saddest-just-ship-it-story-ever</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZChuyện buồn nhất về &quot;Just Ship It&quot; (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeffrey Snover và Sự Hình Thành của PowerShell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeffrey Snover, kiến trúc sư đứng sau PowerShell, chia sẻ hành trình tạo ra một công cụ lệnh đã cách mạng hóa quản trị hệ thống Windows, ban đầu phải đối mặt với sự kháng cự từ một công ty ưa chuộng giao diện đồ họa.</li>
<li>Những thách thức chính bao gồm việc điều hướng tái cấu trúc công ty, sự phản đối văn hóa, và xây dựng một đội ngũ tận tâm, với ảnh hưởng đáng kể từ sự thúc đẩy của Bill Gates đối với .NET.</li>
<li>Việc phát triển PowerShell, được hướng dẫn bởi Tuyên ngôn Monad, đã biến đổi quản trị Windows Server và cho phép Microsoft chuyển sang đám mây, thể hiện tác động của sự kiên trì và tầm nhìn trong việc thúc đẩy thay đổi công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corecursive.com/building-powershell-with-jeffrey-snover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZJeffrey Snover và Sự Hình Thành của PowerShell</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sans-IO: Bí quyết để viết Rust hiệu quả cho các dịch vụ mạng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firezone sử dụng Rust và thiết kế sans-IO cho thư viện kết nối lõi của mình, connlib, để quản lý các kết nối mạng và các đường hầm WireGuard, cung cấp các bài kiểm tra nhanh, tùy chỉnh sâu và độ đảm bảo cao.</li>
<li>Thiết kế sans-IO tách biệt chính sách khỏi việc triển khai bằng cách sử dụng các trừu tượng như <code>Transmit</code>, cho phép các máy trạng thái thuần túy xử lý các giao thức mạng mà không cần IO trực tiếp, làm cho mã linh hoạt hơn và dễ kiểm tra hơn.</li>
<li>Trong khi sans-IO yêu cầu các vòng lặp sự kiện và máy trạng thái tùy chỉnh, nó mang lại những lợi ích đáng kể như dễ dàng kết hợp, API linh hoạt và cải thiện xử lý lỗi, mặc dù chưa được cộng đồng Rust áp dụng rộng rãi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.firezone.dev/blog/sans-io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZSans-IO: Bí quyết để viết Rust hiệu quả cho các dịch vụ mạng</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng một tiện ích nén dữ liệu trong Haskell sử dụng mã Huffman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết mô tả việc tạo ra một chương trình nén dữ liệu bằng Haskell sử dụng mã hóa Huffman, chương trình này xử lý các tệp nhị phân tùy ý với bộ nhớ không đổi cho việc mã hóa và giải mã.</li>
<li>Hướng dẫn về mã Huffman, mã không có tiền tố, và quy trình xây dựng cây nhị phân để mã hóa hiệu quả, tiếp theo là việc triển khai các hàm mã hóa và giải mã.</li>
<li>Phần bài viết cũng đề cập đến việc xử lý các tệp nhị phân, tuần tự hóa/giải tuần tự hóa dữ liệu, và các cải tiến tiềm năng như đa luồng và tạo mã nhanh hơn, trình bày một tiện ích nén dữ liệu thực tế và hiệu quả trong Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lazamar.github.io/haskell-data-compression-with-huffman-codes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZXây dựng một tiện ích nén dữ liệu trong Haskell sử dụng mã Huffman</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình Tách Giọng: Loại bỏ tiếng ồn nền cho sản xuất phim, podcast, phỏng vấn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trình tạo giọng nói AI hiện hỗ trợ 29 ngôn ngữ, mở rộng khả năng tiếp cận và sử dụng cho khán giả toàn cầu.</li>
<li>Ứng dụng cung cấp hàng ngàn tùy chọn giọng nói, mang đến cho người dùng nhiều lựa chọn đa dạng cho các ứng dụng và sở thích khác nhau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elevenlabs.io/voice-isolator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZTrình Tách Giọng: Loại bỏ tiếng ồn nền cho sản xuất phim, podcast, phỏng vấn</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những người sở hữu Vision Pro, các bạn vẫn đang sử dụng nó chứ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40872102</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZNhững người sở hữu Vision Pro, các bạn vẫn đang sử dụng nó chứ?</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ép Buộc Khuếch Tán: Dự Đoán Từ Tiếp Theo Gặp Gỡ Khuếch Tán Toàn Bộ Chuỗi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ép khuếch tán là một mô hình huấn luyện mới kết hợp dự đoán từ tiếp theo và các mô hình khuếch tán toàn bộ chuỗi, cung cấp khả năng tạo linh hoạt và hướng dẫn ở mức chuỗi.</li>
<li>Điều này đạt được những cải tiến hiệu suất đáng kể trong các ứng dụng như dự đoán video, ổn định các triển khai vô hạn, lập kế hoạch khuếch tán và học bắt chước dài hạn.</li>
<li>Phương pháp này cho phép dự đoán video ổn định và nhất quán, triển khai dài hơn mà không cần cửa sổ trượt, và xử lý mạnh mẽ các nhiệm vụ không Markov với yêu cầu bộ nhớ dài hạn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boyuan.space/diffusion-forcing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZÉp Buộc Khuếch Tán: Dự Đoán Từ Tiếp Theo Gặp Gỡ Khuếch Tán Toàn Bộ Chuỗi</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát hiện các bản sao gần với độ tương đồng Jaccard và MinHash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Độ tương đồng Jaccard và MinHash được sử dụng để xác định các tài liệu tương tự xấp xỉ trong các bộ sưu tập văn bản lớn, chẳng hạn như những bộ sưu tập được sử dụng trong việc chuẩn bị dữ liệu cho GPT-3.</li>
<li>MinHash ước lượng độ tương đồng Jaccard bằng cách băm các đặc trưng của tài liệu và sử dụng giá trị băm nhỏ nhất làm chữ ký, cho phép so sánh hiệu quả các tập hợp lớn.</li>
<li>Phương pháp này có khả năng mở rộng và có thể kết hợp với các kỹ thuật khác như HyperLogLog, làm cho nó phù hợp với các ứng dụng xử lý văn bản quy mô lớn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nelhage.com/post/fuzzy-dedup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-04T00:00:00.000ZPhát hiện các bản sao gần với độ tương đồng Jaccard và MinHash</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giá máy theo khu vực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào ngày 1 tháng 7, giá theo khu vực cho Máy, bao gồm cả RAM bổ sung, sẽ được giới thiệu do chi phí hạ tầng khác nhau theo từng khu vực.</li>
<li>Việc điều chỉnh giá sẽ được thực hiện dần trong bốn tháng, với giá cuối cùng được ấn định vào tháng 11; các hóa đơn ban đầu sẽ hiển thị các mục dòng cụ thể theo khu vực mà không có thay đổi về giá.</li>
<li>Đã thực hiện sửa lỗi cho việc sử dụng CPU 1x của Máy Chia Sẻ không được bao gồm trong tín dụng Trợ Cấp Máy Miễn Phí, và các tín dụng đang được cấp lại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.fly.io/t/fresh-produce-region-specific-machines-pricing/20690</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-04T00:00:00.000ZGiá máy theo khu vực</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhận được một email từ AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả nhận được một email từ &quot;Raymond&quot; quảng bá Wisp, một hệ thống quản lý nội dung không đầu, có vẻ như được cá nhân hóa nhưng thực ra được tạo ra bởi AI.</li>
<li>Email là một phần của chiến lược tiếp cận đại chúng sử dụng AI để gửi gần 1.000 email cá nhân hóa đến các nhà phát triển có blog công khai trên GitHub.</li>
<li>Người viết bày tỏ sự thất vọng với cách tiếp cận dựa trên AI này và cân nhắc việc làm cho GitHub-mirror của họ trở nên riêng tư để tránh những thư rác như vậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timharek.no/blog/i-received-an-ai-email</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZNhận được một email từ AI</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proton ra mắt phiên bản riêng của Google Docs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proton đã giới thiệu Proton Docs, một giải pháp thay thế an toàn cho Google Docs, với các công cụ chỉnh sửa và cộng tác phong phú cùng mã hóa đầu cuối.</li>
<li>Proton Docs hỗ trợ định dạng nâng cao, nhúng hình ảnh và nhiều định dạng khác nhau, bao gồm Microsoft .docx, và cho phép cộng tác theo thời gian thực với các tính năng như nhận xét và theo dõi con trỏ.</li>
<li>Việc ra mắt này là một phần trong sự mở rộng lớn hơn của Proton, bao gồm VPN, lịch mã hóa và trình quản lý mật khẩu, với Proton Docs sẽ sớm có sẵn cho người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/proton-launches-its-own-version-of-google-docs-100044471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZProton ra mắt phiên bản riêng của Google Docs</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao cầu không chìm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những cây cầu phải chịu tải trọng trên các khoảng trống, đòi hỏi các kết cấu hạ tầng mạnh mẽ như trụ cầu hoặc mố cầu để xử lý các lực tập trung.</li>
<li>Những cọc móng, được đóng sâu vào đất, cung cấp sự ổn định thông qua chịu tải đầu cọc và ma sát bề mặt, chống lại các tải trọng theo phương đứng và phương ngang.</li>
<li>Những phương án thay thế như cọc khoan nhồi và các biến thể như cọc khoan liên tục và cọc xoắn giải quyết các thách thức địa kỹ thuật cụ thể, mặc dù tất cả các phương pháp đều có những hạn chế và rủi ro tiềm ẩn về sự cố.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/7/2/why-bridges-dont-sink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZVì sao cầu không chìm</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo ra một công cụ tìm kiếm cho Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhân viên của Vectara đã phát triển một công cụ tìm kiếm cải tiến cho Hacker News (HN) sử dụng dữ liệu từ sáu tháng qua của các câu chuyện và bình luận.</li>
<li>Người tạo ra công cụ tìm kiếm mới đang tìm kiếm phản hồi về hiệu quả của nó so với công cụ tìm kiếm Algolia hiện tại được sử dụng bởi HN.</li>
<li>Chương trình này nhằm nâng cao trải nghiệm tìm kiếm cho người dùng HN bằng cách giải quyết các hạn chế trong chức năng tìm kiếm hiện tại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackernews.demo.vectara.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZTôi đã tạo ra một công cụ tìm kiếm cho Hacker News</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao các công ty khởi nghiệp về hạ tầng AI lại cực kỳ khó xây dựng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nextword.substack.com/p/why-ai-infrastructure-startups-are</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZVì sao các công ty khởi nghiệp về hạ tầng AI lại cực kỳ khó xây dựng</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Điều tôi muốn cho Giáng sinh là một giây nhuận âm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog post thảo luận về khái niệm giây nhuận âm, điều chưa từng được thực hiện nhưng có thể cần thiết do Trái Đất quay nhanh hơn kể từ năm 2018.</li>
<li>Giây nhuận được thêm vào để bù đắp cho sự quay không đều của Trái Đất, gây ra thách thức cho các hệ thống kỹ thuật như thời gian Unix, vốn gặp khó khăn với dấu thời gian 23:59:60.</li>
<li>Hiện đang có cuộc tranh luận về việc bãi bỏ giây nhuận vào năm 2035, điều này sẽ ngăn chặn việc thực hiện giây nhuận âm, một viễn cảnh mà tác giả cảm thấy thất vọng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/leap</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZĐiều tôi muốn cho Giáng sinh là một giây nhuận âm</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng chế nhạo bộ dự đoán nhánh vui vẻ (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc cố gắng tối ưu hóa một vòng lặp bên trong của mã lệnh AArch64 bằng cách loại bỏ một lệnh nhảy đã dẫn đến việc giảm tốc độ gấp 4 lần do các cặp <code>bl</code> (nhánh có liên kết) và <code>ret</code> (trả về) không khớp, điều này đã làm rối loạn bộ dự đoán nhánh.</li>
<li>Thay thế <code>ret</code> bằng <code>br x30</code> (nhảy đến thanh ghi) đã giải quyết vấn đề hiệu suất, và các tối ưu hóa tiếp theo, bao gồm việc nội tuyến và sử dụng các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), đã đạt được những cải thiện tốc độ đáng kể.</li>
<li>Phiên bản SIMD tối ưu cuối cùng chạy trong 94 ns, nhanh hơn khoảng 8,8 lần so với mã gốc, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tránh phân nhánh không đối xứng và tận dụng SIMD để cải thiện hiệu suất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/blog/2023-01-25-branch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZĐừng chế nhạo bộ dự đoán nhánh vui vẻ (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khí thải carbon của Google tăng gần 50% do nhu cầu năng lượng của AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Khí thải carbon của Google đã tăng gần 50% so với năm 2019, theo báo cáo môi trường năm 2024 của công ty, đặt ra thách thức cho mục tiêu phát thải ròng bằng không vào năm 2030.</li>
<li>Việc gia tăng lượng phát thải chủ yếu là do tiêu thụ năng lượng cao hơn trong các trung tâm dữ liệu và phát thải từ chuỗi cung ứng do những tiến bộ của AI, với mức tăng 17% trong tiêu thụ điện của trung tâm dữ liệu vào năm 2023.</li>
<li>Mặc dù có những thách thức này, Google cam kết giảm thiểu tác động môi trường của mình thông qua cơ sở hạ tầng hiệu quả và giảm phát thải, một thách thức mà các công ty công nghệ khác như Microsoft cũng phải đối mặt do nhu cầu về AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/07/02/googles-carbon-emissions-surge-nearly-50percent-due-to-ai-energy-demand.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZKhí thải carbon của Google tăng gần 50% do nhu cầu năng lượng của AI</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người Máy Biến Hình Minh Họa (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết khám phá mô hình Transformer, sử dụng các cơ chế chú ý để tăng tốc độ và hiệu suất huấn luyện, vượt qua mô hình Dịch Máy của Google trong các nhiệm vụ cụ thể.</li>
<li>Model Transformer, được chi tiết trong bài báo &quot;Attention is All You Need,&quot; có các triển khai trong TensorFlow (gói Tensor2Tensor) và PyTorch (hướng dẫn NLP của Harvard), và được Google Cloud khuyến nghị cho dịch vụ Cloud TPU của họ.</li>
<li>Kiến trúc của mô hình bao gồm các thành phần mã hóa và giải mã với các lớp tự chú ý và chú ý đa đầu, cho phép nó tập trung vào các phần liên quan của đầu vào và cải thiện độ chính xác của bản dịch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalammar.github.io/illustrated-transformer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZNgười Máy Biến Hình Minh Họa (2018)</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brazil cấm Meta khai thác dữ liệu để huấn luyện các mô hình AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chính quyền bảo vệ dữ liệu quốc gia của Brazil đã cấm Meta sử dụng dữ liệu từ Brazil để huấn luyện các hệ thống AI của mình, viện dẫn các rủi ro tiềm ẩn đối với các quyền cơ bản.</li>
<li>Chính sách quyền riêng tư cập nhật của Meta, cho phép sử dụng các bài đăng công khai để đào tạo AI, không tuân thủ các quy định của Brazil, dẫn đến hạn chế này.</li>
<li>Meta phải tuân thủ phán quyết này trong vòng năm ngày hoặc đối mặt với các khoản phạt hàng ngày, phản ánh sự kháng cự tương tự đã thấy ở châu Âu, trong khi việc đào tạo AI với dữ liệu công khai tiếp tục diễn ra ở Mỹ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/brazil-tech-meta-privacy-data-93e00b2e0e26f7cc98795dd052aea8e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZBrazil cấm Meta khai thác dữ liệu để huấn luyện các mô hình AI</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple sẵn sàng nhận vai trò quan sát viên trong ban giám đốc của OpenAI như một phần của thỏa thuận AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-07-02/apple-to-get-openai-board-observer-role-as-part-of-ai-agreement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZApple sẵn sàng nhận vai trò quan sát viên trong ban giám đốc của OpenAI như một phần của thỏa thuận AI</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonar đang hủy hoại công việc của tôi và điều đó đang khiến tôi tuyệt vọng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonar, một công cụ đánh giá chất lượng mã, gặp khó khăn trong việc theo kịp cú pháp ngôn ngữ mới, gây ra sự khó chịu cho các nhà phát triển, đặc biệt là với Kotlin.</li>
<li>Thiết lập mặc định của Sonar thường buộc phải thay đổi mã không cần thiết, và việc tùy chỉnh quy tắc hoặc cho phép ngoại lệ không thân thiện với người dùng, đặc biệt là khi có thời hạn gấp rút.</li>
<li>Những đề xuất cải thiện bao gồm vai trò người dùng cho việc ghi đè quy tắc với thông báo cho quản trị viên, sự đồng thuận của nhóm cho việc ghi đè, và một chủ đề cộng đồng để thảo luận về các vấn đề quy tắc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://community.sonarsource.com/t/sonar-is-destroying-my-job-and-its-driving-me-to-despair/92438</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZSonar đang hủy hoại công việc của tôi và điều đó đang khiến tôi tuyệt vọng</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình chỉnh sửa epigenetic để làm im lặng các gen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.adq3334</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-03T00:00:00.000ZTrình chỉnh sửa epigenetic để làm im lặng các gen</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tour de France: Cách các đội đua xe đạp chuyên nghiệp ăn uống và nấu nướng trên đường]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đầu bếp chính của EF Education-EasyPost, Owen Blandy, đã thích nghi với những thách thức bằng cách thể hiện sự linh hoạt, một đặc điểm quan trọng trong môn đua xe đạp chuyên nghiệp.</li>
<li>Những đội đua xe đạp hiện đại đầu tư vào xe tải thực phẩm tùy chỉnh, ứng dụng dinh dưỡng và kế hoạch bữa ăn dựa trên dữ liệu, với AI được sử dụng để điều chỉnh chế độ ăn uống cho từng tay đua.</li>
<li>Đội ngũ tuân theo kế hoạch ăn uống năm bữa hàng ngày tập trung vào carbohydrate và protein cao, với việc cung cấp năng lượng trên xe đạp bao gồm thanh năng lượng, gel và các thực phẩm truyền thống như bánh gạo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/sport/cycling/articles/cxxx568grlwo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZTour de France: Cách các đội đua xe đạp chuyên nghiệp ăn uống và nấu nướng trên đường</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đã có ai thành công trong việc chuyển từ phát triển web sang phát triển AI/ML chưa?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một kỹ sư phần mềm web full-stack cao cấp với 10 năm kinh nghiệm đang tìm kiếm lời khuyên về việc chuyển đổi sang vai trò chuyên nghiệp trong lĩnh vực AI.</li>
<li>Người này có nền tảng vững chắc về lập trình, toán học và khoa học máy tính nhưng dự đoán sẽ phải bắt đầu từ đầu trong một số lĩnh vực AI.</li>
<li>Họ đã tự học AI, machine learning (ML), và deep learning, và đang tìm kiếm những hiểu biết từ những người khác đã thực hiện một sự chuyển đổi nghề nghiệp tương tự.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40866311</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-03T00:00:00.000ZĐã có ai thành công trong việc chuyển từ phát triển web sang phát triển AI/ML chưa?</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao Chile lại dài như vậy?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chi-lê có chiều dài độc đáo là do dãy núi Andes, tạo ra một dải đất hẹp giữa dãy núi và Thái Bình Dương.</li>
<li>Địa lý của đất nước được hình thành bởi sự va chạm của các mảng kiến tạo Nazca và Nam Mỹ, tạo nên dãy Andes.</li>
<li>Biên giới của Chile đã từng bị tranh chấp trong lịch sử, đặc biệt là trong Chiến tranh Thái Bình Dương, nơi nước này giành được các lãnh thổ giàu tài nguyên.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unchartedterritories.tomaspueyo.com/p/why-is-chile-so-long</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZVì sao Chile lại dài như vậy?</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chào mừng đến với Ladybird, một trình duyệt web thực sự độc lập]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ladybird là một trình duyệt web và công cụ độc lập, ban đầu là một trình xem HTML cho SerenityOS, hiện nay hỗ trợ Linux, macOS và các hệ thống tương tự Unix khác.</li>
<li>Những tính năng độc đáo bao gồm không có mã từ các trình duyệt khác, tập trung duy nhất vào việc là một trình duyệt web, và không kiếm tiền thông qua quảng cáo hoặc dữ liệu người dùng.</li>
<li>Phiên bản Alpha dự kiến sẽ ra mắt vào mùa hè năm 2026, với sự phát triển được tài trợ bởi các nhà tài trợ và quyên góp, cùng một đội ngũ gồm 4 kỹ sư làm việc toàn thời gian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ladybird.org/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZChào mừng đến với Ladybird, một trình duyệt web thực sự độc lập</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diff-pdf: công cụ để so sánh trực quan hai tệp PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phần mềm <code>diff-pdf</code> cho phép người dùng so sánh trực quan hai tệp PDF, làm nổi bật các điểm khác biệt nếu có.</li>
<li>Kho lưu trữ không được phát triển tích cực, và người dùng được khuyến khích gửi các yêu cầu kéo để cải thiện nhưng không nên mong đợi sự hỗ trợ hoặc các tính năng mới.</li>
<li>Đã cung cấp hướng dẫn cài đặt cho các hệ điều hành khác nhau, bao gồm Windows, macOS và một số bản phân phối Linux, với các bước chi tiết để biên dịch từ mã nguồn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vslavik/diff-pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZDiff-pdf: công cụ để so sánh trực quan hai tệp PDF</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khởi động Linux từ Google Drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà phát triển đã khởi động thành công Linux từ Google Drive bằng cách sử dụng FUSE và initramfs tùy chỉnh, trình diễn một phương pháp mới cho điện toán đám mây.</li>
<li>Quá trình này bao gồm việc sử dụng google-drive-ocamlfuse để gắn kết Google Drive và chuyển Arch Linux, mặc dù gặp phải những thách thức như liên kết tượng trưng bị hỏng và hiệu suất chậm.</li>
<li>Khái niệm chứng minh này, được thử nghiệm trên phần cứng thực tế, nhấn mạnh các khả năng trong tương lai như khởi động Linux từ SSH hoặc kho Git, nhấn mạnh tiềm năng cho các giải pháp sáng tạo dựa trên đám mây.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ersei.net/en/blog/fuse-root</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZKhởi động Linux từ Google Drive</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đạt kỷ lục thế giới trong Hatetris (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HATETRIS, một biến thể Tetris đầy thách thức được tạo ra bởi Sam Hughes, sử dụng một thuật toán xác định để luôn đưa cho người chơi mảnh ghép tệ nhất có thể.</li>
<li>Điểm cao trong HATETRIS đã được đẩy lên 86 điểm bằng cách sử dụng các tối ưu hóa Rust, tìm kiếm chùm heuristic và điều chỉnh tham số trên AWS.</li>
<li>Những bài học quan trọng bao gồm tầm quan trọng của việc lập hồ sơ, cấu trúc dữ liệu hiệu quả, phần cứng đáng kể cho học máy, và kết hợp các phương pháp heuristic để đạt kết quả tốt hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/hatetris/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZĐạt kỷ lục thế giới trong Hatetris (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mako – bộ đóng gói web nhanh, đạt tiêu chuẩn sản xuất dựa trên Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mako, một công cụ xây dựng front-end nhanh, đạt tiêu chuẩn sản xuất dựa trên Rust, hiện đã được mở mã nguồn và có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Được phát triển để giải quyết các vấn đề về tốc độ xây dựng, Mako đã giảm đáng kể thời gian xây dựng, ví dụ, từ 16 giây xuống còn 3,9 giây cho Ant Design Pro.</li>
<li>Đề án, bắt đầu vào tháng 3 năm 2023, đã được phát hành nội bộ tại Ant Group vào tháng 11 năm 2023 và mã nguồn mở vào tháng 6 năm 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makojs.dev/blog/mako-open-sourced</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZMako – bộ đóng gói web nhanh, đạt tiêu chuẩn sản xuất dựa trên Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc xem xét mã nguồn giúp phát hiện lỗi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuộc nghiên cứu của Microsoft năm 2015 có tựa đề &quot;Code Reviews Do Not Find Bugs&quot; cho rằng chỉ khoảng 15% các bình luận trong quá trình xem xét mã nguồn chỉ ra các lỗi tiềm ẩn, nhưng thống kê này gây hiểu lầm.</li>
<li>Những nghiên cứu trước đây cho thấy rằng việc kiểm tra mã và lập trình cặp có thể tìm ra thêm 60% lỗi với chỉ 15% tăng thêm về thời gian đầu tư, đặc biệt hiệu quả trên các đoạn mã nhỏ.</li>
<li>Luận điểm của bài báo Microsoft bị mâu thuẫn bởi bằng chứng cho thấy hiệu quả của việc kiểm tra mã trong việc phát hiện lỗi và học hỏi mã nguồn, với vấn đề thực sự là thời gian trung bình để hoàn thành một lượt kiểm tra là 24 giờ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/code-reviews-do-find-bugs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZViệc xem xét mã nguồn giúp phát hiện lỗi</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trình duyệt web Ladybird trở thành tổ chức phi lợi nhuận với 1 triệu đô la từ người sáng lập GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chương trình Trình duyệt Ladybird, một tổ chức phi lợi nhuận được thành lập bởi Chris Wanstrath của GitHub và Andreas Kling của SerenityOS, nhằm phát triển một trình duyệt web không bị ảnh hưởng bởi các tập đoàn và quảng cáo.</li>
<li>Với 1 triệu đô la từ Wanstrath và nguồn tài trợ trước đó từ Shopify, Ladybird dự định phát hành phiên bản alpha vào năm 2026, tập trung vào quyền riêng tư của người dùng và các tiêu chuẩn mở.</li>
<li>Chương trình đã thuê một số nhà phát triển toàn thời gian và đạt được tiến bộ đáng kể, mặc dù có sự hoài nghi, với mong muốn cung cấp một trải nghiệm duyệt web thực sự độc lập.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lunduke.locals.com/post/5812560/ladybird-web-browser-becomes-a-non-profit-with-1-million-from-github-founder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZTrình duyệt web Ladybird trở thành tổ chức phi lợi nhuận với 1 triệu đô la từ người sáng lập GitHub</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Với con hải ly bận rộn thứ năm, các nhà nghiên cứu tiến gần đến giới hạn của tính toán]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đã xác định được giá trị của BB(5), đại diện cho độ phức tạp của một chương trình máy tính đơn giản được biết đến với tên gọi con hải ly bận rộn thứ năm, sau nhiều thập kỷ nỗ lực.</li>
<li>Giá trị đã được xác minh bằng cách sử dụng trợ lý chứng minh Coq, đảm bảo độ chính xác toán học, và máy Turing bận rộn thứ năm dừng lại sau 47,176,870 bước.</li>
<li>Thành tựu này có sự tham gia của một đội ngũ đa dạng, bao gồm cả những nhà toán học nghiệp dư và các chuyên gia, và có thể là số busy beaver cuối cùng được xác định do độ khó vô cùng lớn của BB(6).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/amateur-mathematicians-find-fifth-busy-beaver-turing-machine-20240702/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZVới con hải ly bận rộn thứ năm, các nhà nghiên cứu tiến gần đến giới hạn của tính toán</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta 3D Gen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta 3D Gen (3DGen) là một quy trình tiên tiến tạo ra các tài sản 3D từ văn bản trong vòng chưa đầy một phút, nổi bật với độ chính xác và chất lượng cao.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ kết xuất dựa trên vật lý (PBR) và tái tạo kết cấu sinh học, vượt trội hơn các tiêu chuẩn ngành về cả tốc độ và chất lượng hình ảnh.</li>
<li>3DGen tích hợp Meta 3D AssetGen và Meta 3D TextureGen, đại diện cho các đối tượng 3D trong không gian nhìn, không gian thể tích và không gian UV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/publications/meta-3d-gen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZMeta 3D Gen</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thêm Mistral Codestral và GPT-4o vào Jupyter Notebooks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pretzel là một nhánh mới của Jupyter Lab tích hợp các tính năng tạo mã bằng AI, giải quyết sự thiếu hụt các tiện ích mở rộng như vậy trong Jupyter gốc.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm tự động hoàn thành tab nội tuyến, tạo mã ở cấp độ ô, và trò chuyện bên thanh bên, tất cả đều được thiết kế để nâng cao trải nghiệm lập trình với sự trợ giúp của AI theo ngữ cảnh.</li>
<li>Pretzel nhằm hiện đại hóa Jupyter với các tính năng bổ sung như cộng tác thời gian thực, hỗ trợ SQL, trình xây dựng phân tích trực quan và giao diện giống VSCode, biến nó thành một công cụ toàn diện cho các nhà khoa học dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pretzelai/pretzelai/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZThêm Mistral Codestral và GPT-4o vào Jupyter Notebooks</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thụy Sĩ yêu cầu tiết lộ mã nguồn phần mềm cho khu vực công]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thụy Sĩ đã ban hành &quot;Luật Liên bang về Việc Sử dụng Phương tiện Điện tử để Thực hiện Nhiệm vụ của Chính phủ&quot; (EMBAG), yêu cầu phần mềm nguồn mở (OSS) trong các cơ quan công quyền.</li>
<li>Luật, do Giáo sư Tiến sĩ Matthias Stürmer dẫn đầu, nhằm giảm sự phụ thuộc vào nhà cung cấp, giảm chi phí cho người nộp thuế và nâng cao dịch vụ thông qua việc tăng cường cạnh tranh và đổi mới.</li>
<li>EMBAG thúc đẩy tính minh bạch và hiệu quả bằng cách yêu cầu các cơ quan công quyền công bố mã nguồn phần mềm, trừ khi bị hạn chế bởi quyền của bên thứ ba hoặc các mối quan ngại về an ninh, và cho phép họ cung cấp thêm các dịch vụ CNTT với mức thù lao bù đắp chi phí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://joinup.ec.europa.eu/collection/open-source-observatory-osor/news/new-open-source-law-switzerland</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZThụy Sĩ yêu cầu tiết lộ mã nguồn phần mềm cho khu vực công</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khi RAND tạo ra phép màu ở Santa Monica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thời kỳ hoàng kim của Tập đoàn RAND, kéo dài hai thập kỷ, đã dẫn đến những tiến bộ lớn trong chiến lược hạt nhân, vệ tinh, phân tích hệ thống và máy tính sơ khai.</li>
<li>Ban đầu là một nhánh nghiên cứu của Không quân, thành công của RAND được thúc đẩy bởi một đội ngũ tài năng, độc lập và liên ngành, đóng góp vào các lĩnh vực như lý thuyết trò chơi, trí tuệ nhân tạo và chuyển mạch gói.</li>
<li>Qua thời gian, trọng tâm của RAND đã thay đổi do mối quan hệ căng thẳng với Không quân và sự đa dạng hóa vào nghiên cứu chính sách xã hội, dẫn đến sự suy giảm trong khoa học tiên tiến và đổi mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/06/when-rand-made-magic-in-santa-monica</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZKhi RAND tạo ra phép màu ở Santa Monica</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một câu chuyện về Git: Lần này không vui lắm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linus Torvalds đã tạo ra Git vì nhu cầu vào năm 2005 sau khi giấy phép miễn phí cho BitKeeper, một hệ thống kiểm soát phiên bản được sử dụng trước đó, bị thu hồi.</li>
<li>Việc phát triển Git được lấy cảm hứng từ Monotone nhưng nhằm mục đích đơn giản hơn và nhanh hơn, nhanh chóng thu hút các nhà đóng góp và trở nên phổ biến, đặc biệt là trong cộng đồng Ruby.</li>
<li>GitHub, ra mắt vào năm 2008, đã thúc đẩy mạnh mẽ việc chấp nhận Git, dẫn đến sự thống trị hiện tại của nó trong thị trường kiểm soát phiên bản với 94% thị phần.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brachiosoft.com/en/posts/git/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-02T00:00:00.000ZMột câu chuyện về Git: Lần này không vui lắm</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Venezuela là quốc gia Andean đầu tiên mất hết tất cả các sông băng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Venezuela đã trở thành quốc gia Andean đầu tiên mất hết các sông băng, với sông băng Humboldt ở Sierra Nevada hiện nay quá nhỏ để được phân loại là một sông băng.</li>
<li>Chương trình Sáng kiến Khí hậu và Băng quyển Quốc tế (ICCI) đã xác nhận tình trạng này, lưu ý rằng Venezuela từng có sáu sông băng ở Sierra Nevada, nhưng đến năm 2011 chỉ còn lại sông băng Humboldt.</li>
<li>Các nhà khoa học cho rằng sự biến mất của sông băng là do biến đổi khí hậu và nhiệt độ toàn cầu tăng, với một nghiên cứu năm 2023 dự đoán rằng 83% sông băng trên thế giới có thể biến mất vào năm 2100 nếu nhiệt độ tiếp tục tăng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/latino/-great-sadness-venezuela-first-andean-country-lose-glaciers-rcna153784</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-02T00:00:00.000ZVenezuela là quốc gia Andean đầu tiên mất hết tất cả các sông băng</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo ra một phần mềm thay thế cho After Effects]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pikimov là một trình thiết kế chuyển động và biên tập video dựa trên web mới ra mắt, lấy cảm hứng từ Photopea, và là một lựa chọn miễn phí thay thế cho After Effects.</li>
<li>Không cần đăng ký, giữ tệp trên máy của người dùng và đảm bảo rằng các dự án không được sử dụng cho việc đào tạo AI.</li>
<li>Người sáng tạo có lịch sử phát triển phần mềm VJ cho các nền tảng như Game Boy Advance, Playstation 2 và Raspberry Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pikimov.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZTôi đã tạo ra một phần mềm thay thế cho After Effects</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RegreSSHion: RCE trong máy chủ OpenSSH, trên các hệ thống Linux dựa trên glibc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một lỗ hổng nghiêm trọng (CVE-2024-6387) trong máy chủ OpenSSH trên các hệ thống Linux dựa trên glibc cho phép thực thi mã từ xa (RCE) do điều kiện tranh chấp của bộ xử lý tín hiệu.</li>
<li>Vấn đề này, một sự thoái lui của CVE-2006-5051, ảnh hưởng đến các phiên bản OpenSSH 3.4p1, 4.2p1 và 9.2p1, và liên quan đến việc khai thác trình xử lý SIGALRM để gây hỏng bộ nhớ heap và thực thi mã tùy ý.</li>
<li>Giảm thiểu bao gồm việc áp dụng các bản vá để di chuyển mã không an toàn tín hiệu không đồng bộ ra khỏi trình xử lý SIGALRM hoặc đặt <code>LoginGraceTime</code> về 0, mặc dù cách sau có thể gây ra từ chối dịch vụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qualys.com/2024/07/01/cve-2024-6387/regresshion.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZRegreSSHion: RCE trong máy chủ OpenSSH, trên các hệ thống Linux dựa trên glibc</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ống dẫn: Một người kế thừa tinh thần của Yahoo Pipes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pipe là một trình chỉnh sửa lập trình trực quan cho các nguồn cấp dữ liệu, cho phép người dùng lấy, tạo và thao tác các nguồn cấp dữ liệu bằng cách sử dụng các khối, tương tự như Yahoo! Pipes.</li>
<li>Chương trình hỗ trợ nhiều định dạng đầu vào khác nhau, bao gồm RSS, Atom, JSON, HTML và các tệp văn bản, và cung cấp một loạt các khối cho các thao tác nguồn cấp dữ liệu khác nhau như lọc, hợp nhất và trích xuất nội dung.</li>
<li>Pipes CE là một phần mềm miễn phí và mã nguồn mở (FOSS) theo giấy phép AGPL, có sẵn trên Github, và hỗ trợ tích hợp với các trang web phổ biến như Twitter, YouTube, và Vimeo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pipes.digital/docs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZỐng dẫn: Một người kế thừa tinh thần của Yahoo Pipes</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những mô hình tinh chỉnh của tôi vượt trội hơn GPT-4 của OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về các chỉ số đánh giá để đánh giá hiệu suất của các mô hình ngôn ngữ được tinh chỉnh (LLMs) trong việc trích xuất dữ liệu có cấu trúc từ các thông cáo báo chí, với trọng tâm là độ chính xác.</li>
<li>Những mô hình được tinh chỉnh, bao gồm TinyLlama, Mistral và Solar LLM, nhìn chung đã vượt trội hơn GPT-4 và GPT-4 Turbo của OpenAI về độ chính xác, mặc dù quá trình đánh giá phức tạp và chậm chạp.</li>
<li>Những đánh giá đã nhấn mạnh sự cần thiết của một hệ thống tốt hơn để quản lý sự phức tạp và bảo trì, với các bước tiếp theo bao gồm các thử nghiệm không liên quan đến độ chính xác và khám phá việc phục vụ mô hình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlops.systems/posts/2024-07-01-full-finetuned-model-evaluation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZNhững mô hình tinh chỉnh của tôi vượt trội hơn GPT-4 của OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thành phố cần nhiều cây xanh hơn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Johannesburg, từng khô cằn, đã biến thành &quot;thành phố xanh nhất thế giới&quot; sau khi trồng hàng triệu cây để chống lại bụi từ việc khai thác vàng.</li>
<li>Việc trồng cây ở Johannesburg được phân bố không đồng đều do chế độ Apartheid, làm nổi bật sự chênh lệch về kinh tế xã hội.</li>
<li>Những cây xanh đô thị mang lại nhiều lợi ích đáng kể, bao gồm giảm hiệu ứng &quot;đảo nhiệt&quot;, đóng vai trò như các rào cản âm thanh, nâng cao thẩm mỹ, tăng cường đa dạng sinh học và khuyến khích các hoạt động ngoài trời.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/cities-need-more-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZThành phố cần nhiều cây xanh hơn</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chào mừng đến với Ladybird]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ladybird là một trình duyệt web độc lập được phát triển bởi một tổ chức phi lợi nhuận, tập trung vào hiệu suất, độ ổn định và bảo mật, với bản phát hành Alpha dự kiến vào năm 2026.</li>
<li>Ban đầu là một trình xem HTML cho SerenityOS, hiện nay nó hỗ trợ Linux, macOS và các hệ thống tương tự Unix khác, và được xây dựng hoàn toàn từ đầu mà không sử dụng mã từ các trình duyệt khác.</li>
<li>Đề án được tài trợ bởi các khoản tài trợ và quyên góp, không có quảng cáo hay kiếm tiền từ người dùng, và hiện đang được phát triển bởi một đội ngũ gồm bốn kỹ sư toàn thời gian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ladybird.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZChào mừng đến với Ladybird</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postzegelcode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postzegelcode là một mã gồm chín ký tự được sử dụng ở Hà Lan như một sự thay thế viết tay cho tem bưu chính, được mua trực tuyến từ PostNL.</li>
<li>Được giới thiệu vào năm 2013, mã này phải được viết trên thư trong vòng năm ngày và có 78,8 nghìn tỷ kết hợp có thể, làm cho nó an toàn trước việc đoán mò.</li>
<li>Vào tháng 12 năm 2020, 590.000 người đã sử dụng mã bưu chính, hiện có giá tương đương với tem truyền thống.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Postzegelcode</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZPostzegelcode</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Toà án Tối cao phán quyết các cựu tổng thống có quyền miễn trừ đối với các hành vi chính thức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toà án Tối cao đã gia hạn thời gian trì hoãn trong vụ án hình sự của Donald Trump liên quan đến cuộc bầu cử năm 2020, giảm khả năng diễn ra phiên tòa trước cuộc bầu cử tháng Mười Một.</li>
<li>Trong phán quyết 6-3, đa số bảo thủ của tòa án đã cấp cho các cựu tổng thống quyền miễn trừ rộng rãi khỏi việc truy tố đối với các hành vi chính thức, làm phức tạp thêm vụ án của bên công tố và yêu cầu phân tích thêm ở cấp tòa án xét xử.</li>
<li>Quyết định này nhấn mạnh ảnh hưởng đáng kể của tòa án đối với cuộc bầu cử sắp tới, với Chánh án John Roberts nhấn mạnh sự miễn trừ cho các hành vi chính thức và Thẩm phán Sonia Sotomayor phản đối, cho rằng điều này làm suy yếu nguyên tắc rằng không ai đứng trên pháp luật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/supreme-court-trump-capitol-riot-immunity-2dc0d1c2368d404adc0054151490f542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZToà án Tối cao phán quyết các cựu tổng thống có quyền miễn trừ đối với các hành vi chính thức</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chập, Biến đổi Fourier nhanh và đa thức (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phép nhân đa thức truyền thống có độ phức tạp (O(n^2)), khiến nó không hiệu quả đối với các đa thức lớn.</li>
<li>Biến đổi Fourier nhanh (FFT) giảm độ phức tạp của phép nhân đa thức xuống (O(n \log n)) bằng cách chuyển đổi vấn đề sang miền tần số.</li>
<li>Phương pháp dựa trên FFT bao gồm việc chuyển đổi các đa thức sang miền tần số, nhân chúng, và chuyển đổi kết quả trở lại, cải thiện đáng kể hiệu quả cho các đa thức bậc cao.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alvarorevuelta.com/posts/fft-polynomials</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZChập, Biến đổi Fourier nhanh và đa thức (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code Python của tôi là một mạng nơ-ron]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết thảo luận về việc nhúng các chương trình vào mạng nơ-ron hồi quy (RNN) và cách mà các RNN đã được huấn luyện có thể vượt trội hơn các thuật toán viết tay.</li>
<li>Ví dụ chi tiết về việc phát hiện mã chương trình trong tin nhắn, so sánh các quy tắc quyết định đơn giản, một thuật toán viết tay và một phương pháp dựa trên RNN.</li>
<li>Đoạn viết nêu bật những ưu điểm của RNN, chẳng hạn như mã hóa các máy trạng thái, sử dụng các hàm kích hoạt có thể huấn luyện, và xử lý các nhiệm vụ phức tạp với kỷ luật dựa trên dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gabornyeki.com/2024-07-my-python-code-is-a-neural-network/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZCode Python của tôi là một mạng nơ-ron</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những ai đang tuyển dụng? (Tháng 7 năm 2024)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40846428</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZNhững ai đang tuyển dụng? (Tháng 7 năm 2024)</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà lập trình không nên tin tưởng bất kỳ ai, kể cả chính bản thân mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà lập trình nên duy trì một mức độ hoài nghi lành mạnh, vì việc viết và xác minh tính đúng đắn của mã là thách thức vốn có và thường không thể thực hiện được.</li>
<li>Trừu tượng hóa, trong khi đơn giản hóa các hệ thống phức tạp, có thể thất bại và dẫn đến các vấn đề như suy giảm hiệu suất hoặc hành vi không xác định, như được nhấn mạnh bởi Luật Trừu Tượng Rò Rỉ của Joel Spolsky.</li>
<li>Để giảm thiểu các vấn đề chưa biết, các lập trình viên nên xác minh thông tin, kiểm tra niềm tin và đo lường tác động của các thay đổi mã, đồng thời liên tục học hỏi về các nền tảng, ngôn ngữ, công cụ và công nghệ mới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carbon-steel.github.io/jekyll/update/2024/06/19/abstractions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZNhà lập trình không nên tin tưởng bất kỳ ai, kể cả chính bản thân mình</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thống nhất trong Elixir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thống nhất trong Elixir mở rộng việc khớp mẫu bằng cách cho phép các biến ở cả hai bên của một phương trình, giải các phương trình ký hiệu và tạo ra các ánh xạ thay thế.</li>
<li>Không giống như so khớp mẫu, hợp nhất có thể xử lý các giá trị chưa biết một phần, làm cho nó trở thành một công cụ mạnh mẽ cho lập trình logic trong Elixir.</li>
<li>Thuật toán hợp nhất bao gồm việc duyệt qua các thuật ngữ, kiểm tra tính tương đương, xử lý các biến, và hợp nhất đệ quy các phần tử danh sách, đơn giản hóa các phép gán biến thông qua phép thay thế.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ericpfahl.com/from-pattern-matching-to-unification/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-01T00:00:00.000ZThống nhất trong Elixir</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trang web Google Arts and Culture mà tôi không biết là có tồn tại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Arts &amp; Culture cung cấp một loạt các chuyến tham quan ảo và trải nghiệm tương tác, cho phép người dùng khám phá nghệ thuật, lịch sử và văn hóa từ khắp nơi trên thế giới.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các chuyến tham quan ảo của các bảo tàng nổi tiếng, trải nghiệm thực tế tăng cường (AR), và các trò chơi tương tác giúp việc học về nghệ thuật và văn hóa trở nên hấp dẫn và dễ tiếp cận.</li>
<li>Những tính năng đặc biệt bao gồm khả năng khám phá thư viện của Van Gogh, tham gia chuyến tham quan 3D các bức tranh của Vermeer, và tham gia thử thách nhảy K-Pop hợp tác với Bảo tàng V&amp;A.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artsandculture.google.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZTrang web Google Arts and Culture mà tôi không biết là có tồn tại</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Newswire: Cơ sở dữ liệu có cấu trúc quy mô lớn về một thế kỷ tin tức lịch sử]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu đã tạo ra một kho lưu trữ toàn diện về nội dung tin tức của Hoa Kỳ từ năm 1878 đến 1977 bằng cách sử dụng một quy trình học sâu trên các bản quét hình ảnh từ các tờ báo địa phương.</li>
<li>Dataset bao gồm 2,7 triệu bài viết thuộc phạm vi công cộng độc nhất, được gắn tọa độ địa lý, gắn thẻ theo chủ đề và liên kết với Wikipedia, cung cấp thông tin quý giá cho nghiên cứu ngôn ngữ học tính toán, khoa học xã hội và nhân văn kỹ thuật số.</li>
<li>Đề án bao gồm việc sao chép 138 triệu văn bản bài viết có cấu trúc và sử dụng mô hình mã hóa kép thần kinh để loại bỏ các bài viết trùng lặp, đảm bảo chỉ bao gồm nội dung thuộc phạm vi công cộng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.09490</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-01T00:00:00.000ZNewswire: Cơ sở dữ liệu có cấu trúc quy mô lớn về một thế kỷ tin tức lịch sử</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trong một cảm biến chuyển động radar trị giá 1 đô la]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Module cảm biến chuyển động vi sóng RCWL-0516 là một module radar giá rẻ, có giá dưới một đô la, được thiết kế để phát hiện chuyển động trong phạm vi khoảng 5 mét.</li>
<li>Thiết bị này sử dụng chip BISS0001, thường dùng cho cảm biến chuyển động hồng ngoại, và hoạt động bằng cách trộn các tín hiệu truyền và nhận để phát hiện chuyển động thông qua các thay đổi ở mức millivolt.</li>
<li>Hiệu suất của cảm biến thay đổi, hoạt động tốt trong nhà nhưng không ổn định ngoài trời, và có thể được cải thiện về phạm vi và độ nhất quán bằng cách sử dụng một mô-đun thứ hai làm bộ thu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://10maurycy10.github.io/projects/motion_sensor_hacking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZTrong một cảm biến chuyển động radar trị giá 1 đô la</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Overleaf: Một trình soạn thảo LaTeX trực tuyến mã nguồn mở cho phép cộng tác thời gian thực]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Overleaf là một trình soạn thảo LaTeX cộng tác thời gian thực mã nguồn mở, có sẵn dưới dạng dịch vụ được lưu trữ và cho triển khai cục bộ.</li>
<li>Overleaf Server Pro cung cấp các tính năng nâng cao cho các phòng thí nghiệm và nơi làm việc, bao gồm bảo mật (SSO với LDAP hoặc SAML) và các công cụ cộng tác tiên tiến.</li>
<li>Đề án sử dụng Docker để triển khai, với hướng dẫn xây dựng chi tiết và các đóng góp được hướng dẫn bởi Giấy phép Công cộng GNU Affero, phiên bản 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/overleaf/overleaf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZOverleaf: Một trình soạn thảo LaTeX trực tuyến mã nguồn mở cho phép cộng tác thời gian thực</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chrome đang thêm `window.ai` – một mô hình AI Gemini Nano ngay bên trong trình duyệt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chrome đang tích hợp <code>window.ai</code>, một mô hình AI Gemini Nano, trực tiếp vào trình duyệt, nâng cao khả năng AI của nó.</li>
<li>Việc tích hợp này tương thích với Bộ công cụ phát triển phần mềm AI (SDK), giúp việc phát triển và triển khai các tính năng AI trở nên dễ dàng hơn.</li>
<li>Đợt cập nhật này đánh dấu một bước tiến quan trọng hướng tới việc hỗ trợ các chức năng AI tiên tiến hơn ngay trong các trình duyệt web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/rauchg/status/1806385778064564622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZChrome đang thêm `window.ai` – một mô hình AI Gemini Nano ngay bên trong trình duyệt</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thay thế SQS bằng SQLite có thể thay thế ngay lập tức]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đã có một sự thay thế mã nguồn mở, tương thích API cho Amazon SQS (Dịch vụ Hàng đợi Đơn giản), được viết bằng Go và phân phối dưới dạng một tệp nhị phân duy nhất sử dụng SQLite để lưu trữ.</li>
<li>Giải pháp cung cấp các tính năng nâng cao như tìm kiếm, lập lịch, khả năng quan sát và giới hạn tốc độ, và tương thích với các ứng dụng SQS hiện có chỉ bằng cách thay đổi điểm cuối.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều giao thức (AMQP, PubSub) và có thể thích ứng với các hệ thống lưu trữ khác nhau (RocksDB, Postgres), với kế hoạch trong tương lai cho chức năng phân tán và tự động mở rộng, và nhằm cung cấp một hệ thống hàng đợi được lưu trữ hiệu quả về chi phí.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/poundifdef/SmoothMQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZThay thế SQS bằng SQLite có thể thay thế ngay lập tức</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những dự án cuối tuần: vui vẻ với C]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/weekend-projects-getting-silly-with</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000ZNhững dự án cuối tuần: vui vẻ với C</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trilobites bị giết bởi tro núi lửa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những hóa thạch trilobite được bảo tồn đặc biệt tốt từ kỷ Cambri đã được phát hiện ở Ma-rốc, tiết lộ những chi tiết giải phẫu chưa từng được biết đến trước đây.</li>
<li>Những hóa thạch, được bảo tồn bởi tro núi lửa cách đây hơn 500 triệu năm, cho thấy bốn cặp phụ kiện đầu thay vì ba cặp như đã nghĩ trước đây, cung cấp những hiểu biết mới về cơ chế ăn uống của trilobite.</li>
<li>Chụp cắt lớp vi tính tia X độ phân giải cao (XRµCT) đã được sử dụng để tạo ra các mô hình 3D chi tiết, làm nổi bật tiềm năng của các trầm tích tro núi lửa trong việc phát hiện các hóa thạch được bảo quản tốt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bristol.ac.uk/news/2024/june/prehistoric-pompeii.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000ZTrilobites bị giết bởi tro núi lửa</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenDNS tạm ngừng dịch vụ tại Pháp do lệnh chặn vi phạm bản quyền của Canal+]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toà án Pháp đã yêu cầu Google, Cloudflare và Cisco chặn các bản ghi DNS nhằm vượt qua các biện pháp chặn trang web vi phạm bản quyền hiện có, theo yêu cầu từ Canal+.</li>
<li>Để đáp lại, Cisco đã rút dịch vụ OpenDNS của mình khỏi Pháp, nhấn mạnh tác động của các hành động pháp lý đối với các dịch vụ internet.</li>
<li>Phán quyết của tòa án này là một phần trong chiến dịch chống vi phạm bản quyền rộng lớn hơn của Canal+, trước đó đã yêu cầu các nhà cung cấp dịch vụ Internet chặn hơn 100 trang web phát trực tiếp thể thao vi phạm bản quyền, đẩy người dùng đến các máy chủ DNS của bên thứ ba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/opendns-suspends-service-in-france-due-to-canal-piracy-blocking-order-240629/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZOpenDNS tạm ngừng dịch vụ tại Pháp do lệnh chặn vi phạm bản quyền của Canal+</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Loạt trò chơi Chiến tranh Hoạt động: Trò chơi hay nhất không có trong cửa hàng hiện nay (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chuỗi Trò Chơi Chiến Tranh Hoạt Động (OWS) là một trò chơi trên bàn mô phỏng chiến đấu từ năm 2025 đến 2050, được phát triển bởi Đại tá đã nghỉ hưu Tim Barrick và Phòng Thí Nghiệm Chiến Tranh của Thủy Quân Lục Chiến Hoa Kỳ (USMCWL).</li>
<li>OWS có hai mô-đun: Assassin’s Mace (khu vực INDO-PACOM) và Zapad (khu vực châu Âu), sử dụng hệ thống hex và counter quen thuộc với những người chơi game sở thích.</li>
<li>Hiện tại, OWS chỉ có sẵn thông qua Hiệp hội Thủy quân Lục chiến Hoa Kỳ cho các văn phòng Bộ Quốc phòng, và không có kế hoạch phát hành thương mại, mặc dù nó có thể thu hút các game thủ nghiệp dư.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nodicenoglory.com/2021/06/23/the-operational-wargame-series-the-best-game-not-in-stores-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZLoạt trò chơi Chiến tranh Hoạt động: Trò chơi hay nhất không có trong cửa hàng hiện nay (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Figma mặc định huấn luyện các mô hình AI trên dữ liệu cá nhân]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.figma.com/hc/en-us/articles/17725942479127-Control-AI-features-and-content-training-settings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZFigma mặc định huấn luyện các mô hình AI trên dữ liệu cá nhân</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coffee đã giúp Liên bang trong cuộc Nội chiến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong thời kỳ Nội chiến, Liên bang đã đối mặt với tình trạng thiếu hụt cà phê nghiêm trọng, điều này rất quan trọng đối với tinh thần và năng lượng của binh lính, với lượng nhập khẩu giảm 40% vào năm 1862.</li>
<li>Liberia, dưới thời Tổng thống Stephen Allen Benson, bắt đầu xuất khẩu cà phê sang Liên bang, bắt đầu với một lô hàng 6.000 pound vào tháng 8 năm 1862, giúp lấp đầy khoảng trống do sự phong tỏa các cảng miền Nam của Liên bang.</li>
<li>Quan hệ đối tác giữa những người nông dân trồng cà phê Liberia và các nhà bãi nô miền Bắc, cùng với lời khuyên từ thương gia Philadelphia Edward Morris, đã thúc đẩy sản xuất cà phê, làm cho cà phê Liberia trở nên quan trọng đối với nỗ lực chiến tranh của Liên minh và góp phần vào thành công của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/history/how-coffee-helped-the-union-caffeinate-their-way-victory-civil-war-180984502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000ZCoffee đã giúp Liên bang trong cuộc Nội chiến</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rodney Brooks về những hạn chế của AI tạo sinh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rodney Brooks, một nhà tiên phong về robot nổi tiếng của MIT, tin rằng AI tạo sinh thường bị thổi phồng quá mức và không thể sánh được với khả năng của con người.</li>
<li>Brooks lập luận rằng AI nên tập trung vào các vấn đề cụ thể, có thể giải quyết được thay vì cố gắng tái tạo khả năng của con người, viện dẫn những sự không hiệu quả khi sử dụng AI tạo sinh cho các nhiệm vụ như robot trong kho hàng.</li>
<li>He cũng lưu ý rằng sự phát triển công nghệ không phải lúc nào cũng theo cấp số nhân, sử dụng dung lượng lưu trữ của iPod làm ví dụ, và gợi ý rằng mặc dù các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) có thể hỗ trợ các nhiệm vụ như chăm sóc người già, chúng không phải là giải pháp toàn diện cho tất cả các thách thức của AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/29/mit-robotics-pioneer-rodney-brooks-thinks-people-are-vastly-overestimating-generative-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-30T00:00:00.000ZRodney Brooks về những hạn chế của AI tạo sinh</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà phát triển từ chối mức độ nghiêm trọng của CVE, chuyển kho lưu trữ GitHub của mình sang chế độ chỉ đọc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fedor Indutny đã chuyển dự án mã nguồn mở nổi tiếng của mình, &#39;node-ip&#39;, sang chế độ chỉ đọc trên GitHub do một báo cáo CVE (Common Vulnerabilities and Exposures) gây tranh cãi.</li>
<li>Vụ việc này nhấn mạnh một vấn đề ngày càng gia tăng khi các nhà phát triển mã nguồn mở bị tấn công bởi các báo cáo CVE đáng ngờ hoặc giả mạo, gây ra sự hoảng loạn và bực bội không cần thiết.</li>
<li>Việc lạm dụng hệ thống CVE, vốn được thiết kế để báo cáo lỗ hổng bảo mật một cách có đạo đức, đang làm phức tạp cuộc sống của các nhà phát triển và góp phần gây ra tình trạng kiệt sức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-rejects-cve-severity-makes-his-github-repo-read-only/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZNhà phát triển từ chối mức độ nghiêm trọng của CVE, chuyển kho lưu trữ GitHub của mình sang chế độ chỉ đọc</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Patagonia cho nhân viên 3 ngày để quyết định chuyển chỗ làm hoặc nghỉ việc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patagonia đã cho 90 nhân viên dịch vụ khách hàng ba ngày để quyết định liệu họ có chuyển đến một trong bảy địa điểm ở Mỹ hay rời khỏi công ty, nhằm cải thiện văn hóa đội ngũ và hỗ trợ nhu cầu kinh doanh.</li>
<li>Ai bị ảnh hưởng đã được thông báo qua một cuộc họp toàn thể và được đề nghị $4,000 cho chi phí di dời và thêm thời gian nghỉ có lương, với hạn chót là ngày 30 tháng 9 cho những ai không muốn di dời.</li>
<li>Quyết định này ảnh hưởng đến 90 trong số 255 nhân viên trải nghiệm khách hàng (CX) tại Mỹ, với một số nhân viên bày tỏ sự thất vọng về sự thay đổi được cho là xa rời các giá trị tập trung vào nhân viên của công ty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/patagonia-cx-staff-told-to-relocate-or-leave-california-2024-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZPatagonia cho nhân viên 3 ngày để quyết định chuyển chỗ làm hoặc nghỉ việc</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xếp hạng trực tiếp các hãng hàng không theo mức độ thất lạc hành lý của họ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LuggageLosers.com cung cấp bảng xếp hạng trực tiếp của các hãng hàng không về việc mất hành lý, được cập nhật hàng giờ bằng cách sử dụng các đề cập trên mạng xã hội và dữ liệu lịch sử.</li>
<li>Trang web theo dõi tất cả các hãng hàng không lớn, điều chỉnh theo sự khác biệt về kích thước, và nhằm giúp du khách chọn các hãng hàng không có dịch vụ xử lý hành lý tốt hơn.</li>
<li>Hiện tại, các hãng hàng không hàng đầu về việc thất lạc hành lý bao gồm Aer Lingus, Air India và WestJet Airlines, với dữ liệu cụ thể theo khu vực và quốc gia cũng có sẵn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luggagelosers.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZXếp hạng trực tiếp các hãng hàng không theo mức độ thất lạc hành lý của họ</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một Mạng Lưới Điện Trở Tương Tự Hứa Hẹn Học Máy Mà Không Cần Bộ Xử Lý]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những nhà nghiên cứu tại Đại học Pennsylvania đã tạo ra một mạng lưới học máy tương tự sử dụng điện trở, nhằm mục đích tạo ra AI tiết kiệm năng lượng hơn.</li>
<li>Phương pháp mới này loại bỏ sự cần thiết của bộ xử lý truyền thống, sử dụng một vật liệu siêu học phi tuyến dựa trên transistor để thực hiện các tính toán phức tạp.</li>
<li>Mặc dù nguyên mẫu hiện tại tiêu thụ nhiều năng lượng hơn so với các bộ tăng tốc kỹ thuật số hiện đại, nó cho thấy tiềm năng trong các nhiệm vụ như phân loại hình ảnh và các phép toán XOR, với khả năng cải thiện hiệu suất khi được mở rộng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.hackster.io/news/an-analog-network-of-resistors-promises-machine-learning-without-a-processor-researchers-say-d9cb0655b7a0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-30T00:00:00.000ZMột Mạng Lưới Điện Trở Tương Tự Hứa Hẹn Học Máy Mà Không Cần Bộ Xử Lý</guid>
            <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
