<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 19:16:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Toà phúc thẩm liên bang cho rằng lệnh khám xét geofence là "hoàn toàn" vi hiến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toà Phúc thẩm Liên bang Khu vực Năm đã phán quyết rằng lệnh khám xét geofence bị &quot;cấm hoàn toàn bởi Tu chính án thứ Tư,&quot; phù hợp với lập luận của EFF chống lại các cuộc khám xét chung và thăm dò.</li>
<li>Vụ án, United States v. Smith, liên quan đến việc cảnh sát sử dụng lệnh khám xét geofence để thu thập dữ liệu vị trí từ Google trong cuộc điều tra vụ cướp có vũ trang năm 2018, mà tòa án cho rằng đã vi phạm sự kỳ vọng hợp lý về quyền riêng tư của cá nhân.</li>
<li>Mặc dù tòa án đã tuyên bố lệnh địa lý là vi hiến, nhưng tòa vẫn cho phép sử dụng bằng chứng trong vụ án này do cảnh sát đã dựa vào công nghệ một cách thiện chí, nhấn mạnh sự cần thiết của các biện pháp bảo vệ nghiêm ngặt theo Tu chính án thứ Tư.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZToà phúc thẩm liên bang cho rằng lệnh khám xét geofence là &quot;hoàn toàn&quot; vi hiến</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc điều tra của NASA phát hiện Boeing cản trở việc người Mỹ trở lại mặt trăng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Văn phòng Tổng Thanh tra của NASA (OIG) báo cáo rằng sự quản lý kém của Boeing và lực lượng lao động thiếu kinh nghiệm là nguyên nhân gây ra các trì hoãn đáng kể và chi phí vượt mức trong việc phát triển Hệ thống Phóng Không gian (SLS) Block 1B.</li>
<li>Ngân sách cho SLS Block 1B đã tăng từ 962 triệu đô la lên ước tính 2,8 tỷ đô la, với OIG nhấn mạnh quản lý chất lượng không đầy đủ và các vấn đề về lực lượng lao động là những yếu tố chính.</li>
<li>NASA đã đồng ý với hầu hết các khuyến nghị của OIG, bao gồm cải thiện quản lý chất lượng và tiến hành phân tích chi phí vượt mức, nhưng đã từ chối các hình phạt tài chính, thay vào đó chọn cách khuyến khích hiệu suất tốt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZCuộc điều tra của NASA phát hiện Boeing cản trở việc người Mỹ trở lại mặt trăng</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice: Song song hạt mịn với độ trễ dưới nanô giây trong Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spice giới thiệu tính song song hiệu quả trong ngôn ngữ lập trình Zig với độ trễ dưới một phần tỷ giây bằng cách sử dụng lập lịch nhịp tim.</li>
<li>Tránh các cạm bẫy phổ biến của các khung song song bằng cách sử dụng phân phối tĩnh và nhịp tim hợp tác, đảm bảo sử dụng ngăn xếp tối thiểu và không có tranh chấp luồng.</li>
<li>Mặc dù hiệu quả, Spice là một dự án nghiên cứu với những hạn chế, bao gồm các góc cạnh thô, thiếu các bài kiểm tra và các tiêu chuẩn đánh giá hạn chế, khuyến khích sự phát triển và khám phá thêm trong các ngôn ngữ khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice: Song song hạt mịn với độ trễ dưới nanô giây trong Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khảo sát cho thấy việc gắn nhãn “AI” lên sản phẩm có thể khiến mọi người tránh xa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZKhảo sát cho thấy việc gắn nhãn “AI” lên sản phẩm có thể khiến mọi người tránh xa</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hack hệ thống phần thưởng của hãng hàng không và khách sạn lớn nhất (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Giữa tháng 3 và tháng 5 năm 2023, nhiều lỗ hổng bảo mật đã được phát hiện trong points.com, một nhà cung cấp backend chính cho các chương trình phần thưởng của hãng hàng không và khách sạn, có thể làm lộ dữ liệu nhạy cảm của khách hàng và cho phép các hành động trái phép.</li>
<li>Những điểm yếu chính bao gồm truy cập thư mục trái phép, bỏ qua ủy quyền, rò rỉ thông tin đăng nhập và bí mật phiên yếu, ảnh hưởng đến các chương trình lớn như United MileagePlus và chương trình phần thưởng của Virgin.</li>
<li>Points.com đã nhanh chóng thừa nhận và khắc phục những vấn đề này, nhấn mạnh tác động nghiêm trọng của các lỗ hổng có mức độ nghiêm trọng cao trong các hệ thống thiết yếu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZHack hệ thống phần thưởng của hãng hàng không và khách sạn lớn nhất (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thành thạo Osint: Cách tìm thông tin về bất kỳ ai]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết cung cấp một hướng dẫn toàn diện về việc sử dụng Tình báo Nguồn Mở (OSINT) để tìm thông tin về cá nhân bằng cách tận dụng dữ liệu công khai có sẵn từ các nguồn khác nhau như mạng xã hội, trang web và cơ sở dữ liệu của chính phủ.</li>
<li>Văn bản này phác thảo các bước chính trong quy trình OSINT, bao gồm thu thập thông tin cơ bản, xác định yêu cầu, phân tích dữ liệu, xác thực giả định và tạo báo cáo, đồng thời nhấn mạnh việc sử dụng các phương pháp này một cách đạo đức.</li>
<li>Những công cụ và kỹ thuật chuyên dụng như Google Dorks, tra cứu ngược tên người dùng, công cụ email và công cụ định vị địa lý được nhấn mạnh để hỗ trợ trong việc thu thập và phân tích dữ liệu một cách hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZThành thạo Osint: Cách tìm thông tin về bất kỳ ai</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 17 mới tạo dist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 giới thiệu một phương pháp mới để tạo các tệp tarball mã nguồn bằng cách sử dụng <code>git archive</code>, đảm bảo tính tái lập và khả năng xác minh.</li>
<li>Phương pháp mới này đơn giản hóa quy trình bằng cách tạo ra các tarball giống hệt nhau từ cùng một commit Git, nâng cao bảo mật chuỗi cung ứng và khả năng truy xuất nguồn gốc.</li>
<li>Việc cập nhật áp dụng cho PostgreSQL 17 và các phiên bản tương lai, trong khi các phiên bản cũ hơn sẽ tiếp tục sử dụng phương pháp cũ cho đến khi chúng không còn được hỗ trợ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZPostgreSQL 17 mới tạo dist</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà Khoa Học AI: Hướng Tới Khám Phá Khoa Học Mở Rộng Tự Động]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sakana AI đã giới thiệu &quot;Nhà Khoa Học AI,&quot; một hệ thống khám phá khoa học hoàn toàn tự động, có khả năng thực hiện nghiên cứu độc lập mà không cần sự giám sát của con người.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm tự động hóa toàn bộ vòng đời nghiên cứu, quy trình đánh giá đồng nghiệp tự động, và tạo bài báo với chi phí hiệu quả khoảng 15 đô la mỗi bài.</li>
<li>Mặc dù có những tiến bộ, Nhà Khoa Học AI vẫn đối mặt với những hạn chế như thiếu khả năng nhìn và đôi khi mắc phải những lỗi nghiêm trọng, nhấn mạnh sự cần thiết của sự giám sát của con người và các cân nhắc đạo đức.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZNhà Khoa Học AI: Hướng Tới Khám Phá Khoa Học Mở Rộng Tự Động</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Người lao động bị mắc kẹt tại chỗ vì ai cũng quá sợ suy thoái kinh tế để nghỉ việc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người lao động Mỹ ngần ngại bỏ việc do lo ngại về một cuộc suy thoái sắp tới, theo các chuyên gia lao động.</li>
<li>Thị trường việc làm thu hẹp đã dẫn đến sự gia tăng của những người lao động &quot;mắc kẹt&quot; cảm thấy bị mắc kẹt trong vai trò hiện tại của họ, dẫn đến sự hài lòng trong công việc giảm sút.</li>
<li>Với nỗi lo suy thoái ngày càng tăng, người lao động đang ưu tiên sự an toàn trong công việc hơn là các bước tiến trong sự nghiệp, và việc tuyển dụng dự kiến sẽ chậm lại ngay cả khi chính sách tiền tệ trở nên dễ dãi hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZNgười lao động bị mắc kẹt tại chỗ vì ai cũng quá sợ suy thoái kinh tế để nghỉ việc</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thiết bị kính viễn vọng Webb càng làm sâu sắc thêm tranh cãi về căng thẳng Hubble trong lĩnh vực vũ trụ học]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nghiên cứu sử dụng Kính viễn vọng Không gian James Webb (JWST) đã làm gia tăng cuộc tranh luận về sự căng thẳng Hubble, một sự khác biệt trong các phép đo về tốc độ giãn nở của vũ trụ.</li>
<li>Hai nhóm nghiên cứu, do Adam Riess và Wendy Freedman dẫn đầu, có kết quả mâu thuẫn: nhóm của Riess đo được tốc độ giãn nở cao hơn, trong khi nhóm của Freedman tìm thấy các giá trị gần với dự đoán lý thuyết hơn.</li>
<li>Phân tích gần đây của Freedman bằng JWST đã cho ra kết quả hỗn hợp, gợi ý rằng có thể có lỗi hệ thống trong các phương pháp đo khoảng cách thay vì vật lý mới, khiến căng thẳng Hubble vẫn chưa được giải quyết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZThiết bị kính viễn vọng Webb càng làm sâu sắc thêm tranh cãi về căng thẳng Hubble trong lĩnh vực vũ trụ học</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab được cho là đang được rao bán]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab được cho là đang được rao bán, với sự quan tâm từ các bên mua như công ty giám sát đám mây Datadog, và được định giá khoảng 8 tỷ đô la.</li>
<li>Được sử dụng bởi hơn một nửa trong số Fortune 100, công ty đã chứng kiến cổ phiếu tăng 7% sau tin tức này, phản ánh sự lạc quan của nhà đầu tư mặc dù có sự cạnh tranh và áp lực về giá cả.</li>
<li>Quyền biểu quyết 45,51% của người sáng lập Sid Sijbrandij làm phức tạp các thỏa thuận tiềm năng, trong bối cảnh xu hướng M&amp;A rộng hơn trong lĩnh vực công nghệ, với 327,2 tỷ USD trong các thỏa thuận trong nửa đầu năm 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZGitlab được cho là đang được rao bán</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AudioFlux: Một thư viện C/C++ cho phân tích âm thanh và âm nhạc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>audioFlux là một thư viện công cụ học sâu dành cho phân tích âm thanh và âm nhạc, hỗ trợ các nhiệm vụ như Phân loại, Tách biệt, Truy xuất Thông tin Âm nhạc (MIR), và Nhận dạng Giọng nói Tự động (ASR).</li>
<li>Phiên bản mới nhất, v0.1.8, giới thiệu các thuật toán Pitch mới (ví dụ: YIN, CEP) và các thuật toán cho PitchShift và TimeStretch.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều nền tảng khác nhau (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) và có thể được cài đặt thông qua PyPI hoặc Anaconda, với tài liệu hướng dẫn chi tiết và các tiêu chuẩn hiệu suất có sẵn trực tuyến.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAudioFlux: Một thư viện C/C++ cho phân tích âm thanh và âm nhạc</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serena: Một hệ điều hành thử nghiệm cho máy tính Amiga 32bit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serena là một hệ điều hành (OS) thử nghiệm được thiết kế cho các hệ thống Amiga với CPU 68030 hoặc tốt hơn, có các nguyên tắc hiện đại như đồng thời ưu tiên và hỗ trợ nhiều người dùng.</li>
<li>Thay vì sử dụng các luồng truyền thống, nó sử dụng hàng đợi phân phối, quản lý động các bộ xử lý ảo và sử dụng xử lý ngắt dựa trên semaphore để đảm bảo không bỏ lỡ ngắt nào.</li>
<li>Serena bao gồm một hệ thống tập tin phân cấp (SerenaFS), một shell với khả năng chỉnh sửa dòng lệnh, và hỗ trợ các phần cứng khác nhau như bo mạch chủ Amiga 2000, 3000, 4000, và các CPU của Motorola.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSerena: Một hệ điều hành thử nghiệm cho máy tính Amiga 32bit</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vấn đề màn hình chấp thuận OAuth của Google có thể khiến bạn mất đăng ký]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biểu mẫu &quot;Đăng nhập bằng Google&quot; thiếu tính năng chống rung trên nút &quot;Tiếp tục&quot;, dẫn đến nhiều lần gọi lại chuyển hướng và tỷ lệ thất bại đăng ký là 15%.</li>
<li>Vấn đề này ảnh hưởng đến nhiều công ty, bao gồm Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia và Snyk, do việc tái sử dụng tham số trạng thái OAuth 2.0 khi người dùng nhấp vào &quot;Tiếp tục&quot; nhiều lần.</li>
<li>Nguyên nhân gốc rễ là UX kém trên màn hình chấp thuận của Google, không vô hiệu hóa nút &quot;Tiếp tục&quot; sau lần nhấp đầu tiên, dẫn đến các thông báo lỗi không rõ ràng và sự bực bội của người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZVấn đề màn hình chấp thuận OAuth của Google có thể khiến bạn mất đăng ký</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những gì bạn học được khi tạo ra một ngôn ngữ lập trình mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc tạo ra một ngôn ngữ lập trình mới mang lại những cơ hội học tập quý giá, giúp hiểu về ngữ pháp, thiết kế ngôn ngữ, phân tích cú pháp và thực thi thời gian chạy.</li>
<li>Quá trình này giúp hiểu tại sao các ngôn ngữ hiện có được thiết kế theo cách chúng như vậy và cho phép thử nghiệm với các mô hình và tính năng khác nhau.</li>
<li>Những tài liệu như &quot;Crafting Interpreters&quot; và các cuốn sách như &quot;Introduction to Compilers and Language Design&quot; có thể hướng dẫn người mới bắt đầu qua quá trình tạo ngôn ngữ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZNhững gì bạn học được khi tạo ra một ngôn ngữ lập trình mới</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chính phủ Hoa Kỳ muốn làm cho việc nhấp vào nút 'hủy đăng ký' trở nên dễ dàng hơn cho bạn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chính phủ Hoa Kỳ đã khởi động sáng kiến &quot;Thời Gian Là Tiền Bạc&quot; nhằm đơn giản hóa việc hủy đăng ký từ các thành viên không mong muốn và các dịch vụ thanh toán định kỳ.</li>
<li>Chương trình này bao gồm nhiều cơ quan liên bang và nhắm vào các ngành như chăm sóc sức khỏe, thể dục, và đăng ký truyền thông để ngăn chặn tổn thất tài chính cho người tiêu dùng.</li>
<li>Những hành động chính bao gồm quy định &quot;nhấp để hủy&quot; của Ủy ban Thương mại Liên bang, các yêu cầu mới từ Ủy ban Truyền thông Liên bang, và cải thiện tương tác với khách hàng của các công ty bảo hiểm y tế bởi các bộ Lao động và Y tế và Dịch vụ Nhân sinh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZChính phủ Hoa Kỳ muốn làm cho việc nhấp vào nút &apos;hủy đăng ký&apos; trở nên dễ dàng hơn cho bạn</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blitz: Một trình kết xuất web nhẹ, mô-đun, có thể mở rộng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blitz là một trình kết xuất web mới cho dự án &quot;Dioxus Native&quot;, thay thế công cụ JavaScript bằng API Rust gốc để giao tiếp trực tiếp với các thư viện Rust.</li>
<li>Điểm nổi bật của nó là có hai giao diện: một để hiển thị HTML/markdown và một để hiển thị Dioxus VirtualDom với đầy đủ tính tương tác, tận dụng các công nghệ như Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit, và Winit.</li>
<li>Blitz là thử nghiệm, không được khuyến nghị cho sản xuất, và được cấp phép kép dưới các giấy phép Apache 2.0 và MIT, với các đóng góp được chào đón theo giấy phép MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZBlitz: Một trình kết xuất web nhẹ, mô-đun, có thể mở rộng</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yêu cầu của Apple sắp ảnh hưởng đến các nhà sáng tạo và người hâm mộ trên Patreon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple yêu cầu Patreon áp dụng hệ thống mua hàng trong ứng dụng iOS trước tháng 11 năm 2024, áp đặt mức phí 30% trên các thành viên mới mua qua ứng dụng iOS.</li>
<li>Thành viên hiện tại không bị ảnh hưởng, nhưng tất cả các nhà sáng tạo phải chuyển sang thanh toán theo hình thức đăng ký trước tháng 11 năm 2025.</li>
<li>Patreon cung cấp các công cụ để bù đắp phí của Apple bằng cách tăng giá trong ứng dụng iOS, và cung cấp tài nguyên để hỗ trợ các nhà sáng tạo trong quá trình chuyển đổi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZYêu cầu của Apple sắp ảnh hưởng đến các nhà sáng tạo và người hâm mộ trên Patreon</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không Có Phòng Chống Antimemetics (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Không Có Phòng Ban Chống Ký Ức&quot; của qntm khám phá khái niệm về các chống ký ức, những ý tưởng chống lại việc được chia sẻ hoặc ghi nhớ, đặt ra những thách thức độc đáo cho việc kiểm soát.</li>
<li>Được cung cấp dưới nhiều định dạng, bao gồm đọc trực tuyến miễn phí trên wiki của Tổ chức SCP, loạt truyện này còn bao gồm các phần bổ sung như các cảnh bị xóa và fan fiction crossover.</li>
<li>Nhà văn lưu ý rằng một số điểm cốt truyện được cố tình để mở nhằm phản ánh trải nghiệm của các nhân vật, và phản hồi về cảnh báo kích hoạt và phát triển nhân vật được hoan nghênh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZKhông Có Phòng Chống Antimemetics (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tránh làm mất đồ vật như thế nào? Giữ bút]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZTránh làm mất đồ vật như thế nào? Giữ bút</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Được rồi, tôi thích WezTerm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WezTerm là một trình giả lập terminal sử dụng Lua để cấu hình, giúp nó có tính tùy biến cao và có thể di chuyển dễ dàng giữa các máy khác nhau.</li>
<li>Đoạn viết cung cấp một hướng dẫn thân thiện cho người mới bắt đầu về cách cấu hình WezTerm, bao gồm các khía cạnh như giao diện, phím tắt, đa luồng, điều hướng không gian làm việc, thiết lập thanh trạng thái và thay đổi chủ đề động.</li>
<li>Cuốn hướng dẫn nhấn mạnh những ưu điểm của việc sử dụng Lua so với các định dạng cấu hình khác như YAML hoặc TOML, đặc biệt là khả năng lập trình phức tạp và động của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZĐược rồi, tôi thích WezTerm</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – Postgres WASM trong trình duyệt với pgvector và đồng bộ trực tiếp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite là một bản dựng Postgres WASM (WebAssembly) được đóng gói thành một thư viện khách TypeScript/JavaScript, cho phép Postgres chạy trong trình duyệt, Node.js và Bun mà không cần các phụ thuộc bổ sung.</li>
<li>Việc phát hành PGlite v0.2 đã thu hút sự chú ý đáng kể, với đội ngũ Supabase ra mắt trang web <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> được xây dựng trên nền tảng này.</li>
<li>PGlite nổi bật với kích thước nhỏ (3MB khi nén Gzip), hỗ trợ nhiều tiện ích mở rộng của Postgres, và API &quot;truy vấn trực tiếp&quot; phản ứng, làm cho nó trở thành một giải pháp nhanh chóng và hiệu quả cho các nhà phát triển.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – Postgres WASM trong trình duyệt với pgvector và đồng bộ trực tiếp</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adbfs-rootless – Gắn kết điện thoại Android trên Linux bằng adb. Không cần root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một biến thể mới của adbfs cho phép gắn kết các thiết bị Android mà không cần quyền truy cập root, làm cho nó dễ tiếp cận hơn đối với người dùng.</li>
<li>Thiết lập bao gồm cài đặt các phụ thuộc, sao chép kho lưu trữ, xây dựng dự án và tùy chọn tích hợp với Android SDK.</li>
<li>Những mẹo khắc phục sự cố chính bao gồm đảm bảo rằng USB Debugging đã được bật và cập nhật android-sdk-tools để giải quyết các lỗi phổ biến như &quot;không tìm thấy thiết bị&quot; hoặc &quot;thiết bị ngoại tuyến.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – Gắn kết điện thoại Android trên Linux bằng adb. Không cần root</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chữa lành và Ở lại: Cách thực hiện công việc chậm, khó khăn và tốt đẹp của việc ở lại]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZChữa lành và Ở lại: Cách thực hiện công việc chậm, khó khăn và tốt đẹp của việc ở lại</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khả năng tổng hợp của năng lượng gió và mặt trời của Trung Quốc vượt qua than đá]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZKhả năng tổng hợp của năng lượng gió và mặt trời của Trung Quốc vượt qua than đá</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phát sinh Nghịch lý Simpson với Z3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết minh họa cách tạo ra một ví dụ về Nghịch lý Simpson bằng cách sử dụng Z3 Theorem Prover, một công cụ để giải các công thức logic.</li>
<li>Ngịch lý Simpson được minh họa bằng một kịch bản bóng chày, trong đó một cầu thủ có tỷ lệ đánh bóng tổng thể tốt hơn, nhưng cầu thủ kia lại có tỷ lệ đánh bóng tốt hơn khi đối đầu với cả các tay ném bóng thuận tay trái và tay phải.</li>
<li>Điểm mấu chốt là các cầu thủ đã đối mặt với những nhóm cầu thủ ném bóng khác nhau, điều này giải thích cho kết quả nghịch lý.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPhát sinh Nghịch lý Simpson với Z3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.mới]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.mới</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD ghi nhận thị phần máy chủ cao nhất trong nhiều thập kỷ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD đạt được thị phần máy chủ cao nhất trong nhiều thập kỷ vào quý 2 năm 2024, với 24,1% thị phần, tăng 0,5% so với quý trước và 5,6% so với cùng kỳ năm trước, theo báo cáo của Mercury Research.</li>
<li>Mặc dù AMD đã có những bước tiến, Intel vẫn duy trì sự thống trị trong thị trường PC khách hàng với thị phần 78,9%.</li>
<li>Thị phần CPU di động của AMD tăng lên 20,3%, cho thấy mức tăng 1% theo quý và 3,8% so với cùng kỳ năm trước, trong khi thị phần CPU để bàn của hãng giảm 1% xuống còn 23%, mặc dù tăng 3,6% so với cùng kỳ năm trước.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD ghi nhận thị phần máy chủ cao nhất trong nhiều thập kỷ</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenBSD 7.5 qua QEMU trên máy vật lý Hetzner (không có truy cập vật lý / bảng điều khiển KVM)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5 có thể được cài đặt trên máy vật lý của Hetzner bằng QEMU, với RAID1 trên hai ổ SSD và một phân vùng được mã hóa.</li>
<li>Quá trình này bao gồm kích hoạt hệ thống cứu hộ Linux của Hetzner, chuẩn bị đĩa và sử dụng QEMU để khởi động từ tệp ISO cài đặt OpenBSD.</li>
<li>Những bước sau khi cài đặt bao gồm thiết lập một phân vùng được mã hóa, cập nhật hệ điều hành, và cấu hình hệ thống để hoạt động an toàn và hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOpenBSD 7.5 qua QEMU trên máy vật lý Hetzner (không có truy cập vật lý / bảng điều khiển KVM)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chiêm tinh học có hiệu quả không? Chúng tôi đã kiểm tra khả năng của 152 nhà chiêm tinh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong một nghiên cứu, 152 nhà chiêm tinh đã được kiểm tra để xem họ có thể ghép người với biểu đồ chiêm tinh của họ hay không, kết quả cho thấy họ không làm tốt hơn so với việc đoán ngẫu nhiên với độ chính xác dưới 21%.</li>
<li>Những nhà chiêm tinh có kinh nghiệm không vượt trội hơn những người ít kinh nghiệm hơn, và có sự đồng thuận thấp giữa các nhà chiêm tinh, chỉ với 28% sự nhất trí.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu kết luận rằng các nhà chiêm tinh thiếu khả năng ghép chính xác người với biểu đồ của họ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZChiêm tinh học có hiệu quả không? Chúng tôi đã kiểm tra khả năng của 152 nhà chiêm tinh</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verso – trình duyệt web được xây dựng trên nền tảng công cụ web Servo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verso là một trình duyệt web đang được phát triển, được xây dựng trên công cụ web Servo, và hiện tại không chấp nhận yêu cầu tính năng nhưng hoan nghênh sự trợ giúp trong việc thử nghiệm.</li>
<li>Chi tiết hướng dẫn cài đặt được cung cấp cho Windows, macOS, Linux (Flatpak) và Nix, nêu rõ các công cụ và lệnh cần thiết cho từng nền tảng.</li>
<li>Những kế hoạch phát triển trong tương lai bao gồm hỗ trợ đa cửa sổ, chế độ đa quy trình, sandboxing trên tất cả các nền tảng, và kích hoạt tính năng Gstreamer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZVerso – trình duyệt web được xây dựng trên nền tảng công cụ web Servo</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã tạo ra 175 phông chữ bằng Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 12 năm 2023, Chevy Ray đã ra mắt một gói phông chữ 175 Pixel Megapack, tiếp theo là 42 gói riêng lẻ, sử dụng một chuỗi công cụ tùy chỉnh được xây dựng bằng Rust.</li>
<li>Đề án nhằm cải thiện chất lượng phông chữ, hỗ trợ nhiều ngôn ngữ (EFIGS), và tự động hóa các quy trình như kerning, kiểm soát chất lượng, và triển khai.</li>
<li>Đoạn bài viết chi tiết quy trình từng bước, bao gồm tạo bảng chữ cái, vẽ đường viền cho các ký tự, tự động hóa khoảng cách giữa các ký tự, xuất tệp và triển khai bằng các công cụ như itch.io và butler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZTôi đã tạo ra 175 phông chữ bằng Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap Đang Kỷ Niệm 20 Năm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZOpenStreetMap Đang Kỷ Niệm 20 Năm</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình duyệt Firefox được chuyển sang HaikuOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZTrình duyệt Firefox được chuyển sang HaikuOS</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những thứ tôi sẽ không làm việc với: Dimethylcadmium (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZNhững thứ tôi sẽ không làm việc với: Dimethylcadmium (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phản hồi của DEF CON về tranh cãi huy hiệu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZPhản hồi của DEF CON về tranh cãi huy hiệu</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thư viện GUI Rust thông qua Flutter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phiên bản mới (v2.0.0) của cầu nối Flutter-Rust đã được phát hành, cho phép tích hợp liền mạch giữa Flutter và Rust bằng cách tự động dịch các cú pháp phức tạp.</li>
<li>Đợt cập nhật này bao gồm hỗ trợ cho các kiểu tùy ý, tham chiếu có thể thay đổi (&amp;mut), các hàm bất đồng bộ (async), các đặc điểm (traits), kết quả (results), các hàm ẩn danh (closures), và thời gian sống (lifetimes), nâng cao khả năng tương tác giữa hai ngôn ngữ.</li>
<li>Đề án cũng trình bày cách viết các ứng dụng Rust với giao diện người dùng bằng Flutter, nhấn mạnh các ứng dụng thực tiễn của cầu nối này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZThư viện GUI Rust thông qua Flutter</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nguyên tắc Gervais, hay Văn phòng theo “The Office” (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nguyên tắc Gervais, xuất phát từ &quot;The Office,&quot; phân loại nhân viên thành Kẻ Xã Hội, Kẻ Ngốc, và Kẻ Thua Cuộc, đưa ra một lý thuyết quản lý mới.</li>
<li>Sociopaths điều khiển tổ chức, những người không biết gì được thăng chức thay cho những Kẻ thất bại có hiệu suất cao, và Kẻ thất bại đánh đổi tiềm năng dài hạn để lấy sự ổn định ngắn hạn.</li>
<li>Nguyên tắc này giải thích sự tương tác giữa các nhân vật trong &quot;The Office&quot; và phù hợp với phép ẩn dụ của Gareth Morgan về các tổ chức như những nhà tù tâm lý.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZNguyên tắc Gervais, hay Văn phòng theo “The Office” (2009)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thông báo của Entropic Engineering tại DEFCON 32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropic Engineering được DEFCON giao nhiệm vụ tạo ra một huy hiệu điện tử có yếu tố trò chơi cho DEFCON 32, sử dụng chip Raspberry Pi RP 2350 chưa được phát hành.</li>
<li>Dù đã phát triển nguyên mẫu thành công và đang trong quá trình sản xuất, DEFCON đã ngừng thanh toán và yêu cầu dừng công việc, khiến Entropic Engineering không được trả tiền cho công việc và các bộ phận đã hoàn thành.</li>
<li>Cuộc đàm phán về việc bồi thường công bằng đã thất bại, và Entropic Engineering tiếp tục đóng góp cho dự án vì sự cống hiến cho cộng đồng, mặc dù không mong đợi được trả công.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZThông báo của Entropic Engineering tại DEFCON 32</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CrowdStrike nhận giải PwnieAwards cho "thất bại hoành tráng nhất" tại defcon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CrowdStrike đã nhận giải thưởng &quot;thất bại hoành tráng nhất&quot; tại Pwnie Awards trong khuôn khổ DEF CON, một hội nghị an ninh mạng nổi tiếng.</li>
<li>Giải thưởng Pwnie được biết đến với việc hài hước công nhận cả những thành tựu và thất bại trong ngành an ninh mạng.</li>
<li>Vụ việc này làm nổi bật khả năng tự phản tỉnh và thừa nhận sai lầm của cộng đồng một cách nhẹ nhàng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZCrowdStrike nhận giải PwnieAwards cho &quot;thất bại hoành tráng nhất&quot; tại defcon</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stapler: Tôi đã làm lại một ứng dụng Macintosh cổ điển 32 năm tuổi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà phát triển đã tái tạo lại một ứng dụng Macintosh cổ điển 32 năm tuổi có tên là Stapler cho macOS hiện đại, lấy cảm hứng từ Stapler và LaunchList gốc.</li>
<li>Ứng dụng mới cho phép người dùng thu thập và khởi chạy các ứng dụng, tệp và thư mục liên quan đến các nhiệm vụ cụ thể, có tính năng kéo và thả và tự động khởi chạy không cần nhấp chuột, và có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Được viết bằng Swift và SwiftUI, ứng dụng yêu cầu macOS 14.0 hoặc mới hơn và được phát triển như một dự án vui cuối tuần.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZStapler: Tôi đã làm lại một ứng dụng Macintosh cổ điển 32 năm tuổi</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xã hội bị giám sát: Ai đang theo dõi bạn và như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phân tích các camera hỗ trợ AI trong không gian công cộng ở New Zealand, tập trung vào các tác động về quyền riêng tư và an ninh.</li>
<li>Những thách thức pháp lý và mối quan ngại của công chúng về các công nghệ giám sát khác nhau, bao gồm camera trên xe buýt, hệ thống ANPR và nhận diện khuôn mặt tại sân bay.</li>
<li>Thảo luận về xu hướng toàn cầu đối với dịch vụ giám sát và các vấn đề liên quan đến quyền riêng tư.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZXã hội bị giám sát: Ai đang theo dõi bạn và như thế nào</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA Hoa Kỳ phê duyệt thuốc xịt mũi thay thế EpiPen cho các phản ứng dị ứng]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZFDA Hoa Kỳ phê duyệt thuốc xịt mũi thay thế EpiPen cho các phản ứng dị ứng</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strix Point của AMD: Zen 5 Đến Với Thiết Bị Di Động]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kiến trúc Zen 5 của AMD ra mắt trên thiết bị di động với Ryzen AI 9 HX 370, thuộc dòng APU Strix Point, có các lõi Zen 5, iGPU RDNA 3.5 và khả năng AI.</li>
<li>Strix Point bao gồm 12 lõi Zen 5 trong hai cụm, một cụm hiệu suất cao với bốn lõi ở 5.15 GHz và một cụm tối ưu hóa mật độ với tám lõi ở 3.3 GHz, sử dụng cấu hình LPDDR5-7500 128-bit.</li>
<li>Kiến trúc Zen 5 giới thiệu những cải tiến đáng kể trong dự đoán nhánh, các giai đoạn lấy và giải mã, và tài nguyên backend, tập trung vào việc tăng IPC (Số lệnh trên mỗi chu kỳ) thay vì tăng tốc độ xung nhịp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZStrix Point của AMD: Zen 5 Đến Với Thiết Bị Di Động</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người bà 70 tuổi của tôi đang học lập trình và đã tạo ra một trò chơi chữ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZNgười bà 70 tuổi của tôi đang học lập trình và đã tạo ra một trò chơi chữ</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người ta thông báo rằng Susan Wojcicki đã qua đời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sundarpichai/status/1822132667959386588</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZNgười ta thông báo rằng Susan Wojcicki đã qua đời</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Defcon làm khó nhà cung cấp huy hiệu phần cứng, kéo tác giả phần mềm khỏi sân khấu trong buổi nói chuyện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Defcon bị cáo buộc không trả tiền cho công ty phần cứng chịu trách nhiệm về huy hiệu năm nay.</li>
<li>Nhà phát triển phần mềm đã đề cập đến vấn đề này trong một easter egg được cho là đã bị đuổi khỏi sự kiện.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mightymogomra/status/1822119942281650278</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDefcon làm khó nhà cung cấp huy hiệu phần cứng, kéo tác giả phần mềm khỏi sân khấu trong buổi nói chuyện</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trùng hợp tuyệt vời hay một mối liên hệ dự đoán: tại sao π² ≈ g]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>π² (xấp xỉ 9,87) và gia tốc do trọng lực, g (9,81 m/s²), có giá trị gần nhau một cách thú vị, nhưng không hoàn toàn bằng nhau.</li>
<li>Chênh lệch này phát sinh từ những thay đổi lịch sử trong định nghĩa của mét, từ các phép đo dựa trên con người đến một tiêu chuẩn khoa học chính xác dựa trên tốc độ ánh sáng.</li>
<li>Việc gần bằng nhau giữa π² và g không phải là một sự trùng hợp ngẫu nhiên mà là kết quả của các phát triển lịch sử và khoa học trong các tiêu chuẩn đo lường.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roitman.io/blog/91</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZTrùng hợp tuyệt vời hay một mối liên hệ dự đoán: tại sao π² ≈ g</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Urchin Software Corp: Câu chuyện nguồn gốc không ngờ của Google Analytics (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Urchin Software Corporation, được thành lập vào năm 1995, đã phát triển từ việc xây dựng các trang web đến phát triển phần mềm phân tích web, dẫn đến việc Google mua lại vào năm 2005 và tạo ra Google Analytics.</li>
<li>Những cột mốc quan trọng bao gồm việc phát triển công cụ phân tích nhật ký đầu tiên, tái định vị thương hiệu vào năm 2001, và đạt được dòng tiền dương vào năm 2003 mặc dù gặp khó khăn tài chính.</li>
<li>Google Analytics, ra mắt vào tháng 11 năm 2005, nhanh chóng trở thành một công cụ phân tích web hàng đầu, với đội ngũ Urchin tích hợp vào Google và tiếp tục cải tiến sản phẩm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://urchin.biz/urchin-software-corp-89a1f5292999</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZUrchin Software Corp: Câu chuyện nguồn gốc không ngờ của Google Analytics (2016)</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng một dịch vụ web có độ sẵn sàng cao mà không cần cơ sở dữ liệu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đề tài đề xuất một kiến trúc mới để xây dựng các dịch vụ web mà không cần cơ sở dữ liệu truyền thống, tận dụng những tiến bộ trong RAM, lưu trữ đĩa và thuật toán Đồng thuận Raft.</li>
<li>Đối với các công ty khởi nghiệp, việc sử dụng RAM như một cơ sở dữ liệu đơn giản hóa kiến trúc, tăng tốc truy xuất dữ liệu và dễ dàng gỡ lỗi, với các bản chụp nhanh định kỳ và nhật ký giao dịch để khôi phục sau sự cố.</li>
<li>Khả năng sẵn sàng cao và khả năng mở rộng được đạt được thông qua Giao thức Đồng thuận Raft cho việc sao chép và phân mảnh cho việc tạo cụm, như được minh chứng bởi việc sử dụng Common Lisp, BKNR Datastore và EFS của Screenshotbot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.screenshotbot.io/2024/08/10/building-a-highly-available-web-service-without-a-database/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZXây dựng một dịch vụ web có độ sẵn sàng cao mà không cần cơ sở dữ liệu</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DARPA muốn bỏ qua khâu trung gian nhiệt trong các hệ thống năng lượng hạt nhân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DARPA đang nghiên cứu chuyển đổi năng lượng trực tiếp từ năng lượng hạt nhân, bỏ qua các tua-bin hơi nước truyền thống, để chuyển đổi bức xạ trực tiếp thành điện năng.</li>
<li>Đề xuất này có thể biến đổi các hệ thống năng lượng hạt nhân, từ các pin nhỏ đến các nhà máy quy mô lưới điện lớn, được thúc đẩy bởi những tiến bộ trong vật liệu chịu bức xạ và công nghệ hạt nhân nhỏ.</li>
<li>DARPA đặt mục tiêu phát triển các thiết bị radiovoltaic hiệu quả và bền bỉ cho nhiều ứng dụng khác nhau, bao gồm cả các sứ mệnh không gian, với các phản hồi cho yêu cầu thông tin của họ phải được gửi trước ngày 30 tháng 8.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ans.org/news/article-6276/darpa-wants-to-bypass-the-thermal-middleman-in-nuclear-power-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDARPA muốn bỏ qua khâu trung gian nhiệt trong các hệ thống năng lượng hạt nhân</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trình duyệt Ladybird sẽ bắt đầu sử dụng ngôn ngữ Swift vào mùa thu này]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhóm phát triển trình duyệt Ladybird đang xem xét Swift như một ứng cử viên tiềm năng thay thế cho C++ cho dự án của họ.</li>
<li>Andreas Kling đã thử nghiệm các ngôn ngữ khác nhau bằng cách yêu cầu các cộng tác viên viết lại các phần của dự án bằng các ngôn ngữ khác nhau trong vài tháng qua.</li>
<li>Swift đã nổi lên như là lựa chọn phù hợp nhất trong số các ngôn ngữ được đánh giá.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/awesomekling/status/1822236888188498031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZTrình duyệt Ladybird sẽ bắt đầu sử dụng ngôn ngữ Swift vào mùa thu này</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSnitch là một tường lửa ứng dụng tương tác dành cho GNU/Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSnitch là một tường lửa ứng dụng cho GNU/Linux cung cấp các tính năng như lọc kết nối ra ngoài tương tác, chặn quảng cáo/trình theo dõi/phần mềm độc hại trên toàn hệ thống, và cấu hình tường lửa hệ thống dựa trên giao diện đồ họa.</li>
<li>Việc này hỗ trợ quản lý nhiều nút và tích hợp Quản lý Thông tin và Sự kiện Bảo mật (SIEM), làm cho nó trở thành một công cụ mạnh mẽ cho an ninh mạng.</li>
<li>Đề án đã thu hút sự chú ý từ các ấn phẩm nổi tiếng như PenTest Magazine, It&#39;s Foss, và Linux Format, nhấn mạnh tầm quan trọng và tính hữu ích của nó trong cộng đồng công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/evilsocket/opensnitch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZOpenSnitch là một tường lửa ứng dụng tương tác dành cho GNU/Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Người ta đã thông báo rằng Susan Wojcicki đã qua đời]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dennis Troper thông báo về sự ra đi của vợ mình, Susan Wojcicki, sau 2 năm chiến đấu với bệnh ung thư phổi không tế bào nhỏ.</li>
<li>Chị Susan Wojcicki, đã kết hôn với anh Dennis được 26 năm và là mẹ của năm đứa con, được nhớ đến như một người có trí tuệ xuất sắc và là một người mẹ yêu thương.</li>
<li>Gia đình rất đau lòng nhưng biết ơn vì thời gian họ đã có với cô ấy, với bạn bè và gia đình gửi lời chia buồn và hỗ trợ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/share/p/qe2ZMcs9Bz4K1SPt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZNgười ta đã thông báo rằng Susan Wojcicki đã qua đời</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivian đã giảm 1,6 dặm và 44 pound dây điện]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rivian đã giới thiệu thế hệ thứ hai của xe bán tải R1T và SUV R1S, với kiến trúc điện phân vùng mới giúp giảm 1,6 dặm dây điện và 44 pound trọng lượng.</li>
<li>Hệ thống mới, được phát triển nội bộ, đơn giản hóa phần mềm và phần cứng, cắt giảm chi phí vật liệu xuống 20% và giảm lượng khí thải carbon xuống 15%.</li>
<li>Việc chuyển đổi từ kiến trúc dựa trên miền sang kiến trúc theo vùng hợp nhất các chức năng vào ít ECU mạnh mẽ hơn, tăng cường khả năng mở rộng và giảm bớt sự phức tạp, định vị Rivian cho sự phát triển, bao gồm cả liên doanh với Volkswagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/rivian-zonal-electrical-architecture/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZRivian đã giảm 1,6 dặm và 44 pound dây điện</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Deep Live Cam: Công cụ hoán đổi khuôn mặt theo thời gian thực và deepfake video chỉ với một cú nhấp chuột]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deep Live Cam là một công cụ AI tiên tiến cho việc hoán đổi khuôn mặt và tạo video deepfake theo thời gian thực, chỉ cần một hình ảnh duy nhất để có kết quả chất lượng cao.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều nền tảng, bao gồm CPU, NVIDIA CUDA và Apple Silicon, và có các biện pháp bảo vệ đạo đức để ngăn chặn việc sử dụng sai mục đích.</li>
<li>Phần mềm này là mã nguồn mở, cung cấp các bản xem trước tức thì và được tối ưu hóa để xử lý nhanh hơn, làm cho nó trở nên dễ tiếp cận cho cả mục đích cá nhân và thương mại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deeplive.cam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDeep Live Cam: Công cụ hoán đổi khuôn mặt theo thời gian thực và deepfake video chỉ với một cú nhấp chuột</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltech phát triển phương pháp không xâm lấn đầu tiên để đo huyết áp liên tục]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhóm nghiên cứu tại Caltech đã phát triển một phương pháp không xâm lấn gọi là cộng hưởng siêu âm để liên tục đo huyết áp thực sự bằng cách sử dụng sóng âm và hình ảnh siêu âm.</li>
<li>Thiết bị, được thử nghiệm trong một nghiên cứu lâm sàng nhỏ, đã cho kết quả tương đương với các máy đo huyết áp tiêu chuẩn và có thể được sử dụng trong nhiều bối cảnh khác nhau, bao gồm bệnh viện và các địa điểm xa xôi.</li>
<li>Thiết bị mới, được phát triển bởi Esperto Medical, có kích thước nhỏ, giá thành rẻ và cung cấp khả năng giám sát liên tục, có thể thay thế các máy đo huyết áp truyền thống và cải thiện độ chính xác trong việc định liều thuốc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.caltech.edu/about/news/caltech-team-develops-first-noninvasive-method-to-continually-measure-true-blood-pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZCaltech phát triển phương pháp không xâm lấn đầu tiên để đo huyết áp liên tục</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grace Hopper, APU Nửa chừng của Nvidia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia và AMD đang dẫn đầu thị trường GPU hiệu suất cao, với AMD tận dụng khả năng CPU của mình để cạnh tranh hiệu quả.</li>
<li>Nvidia&#39;s new Grace Hopper (GH200) kết hợp CPU cấp máy chủ với GPU trung tâm dữ liệu hàng đầu H100 của hãng, có 72 lõi Neoverse V2, 480 GB bộ nhớ LPDDR5X và 96 GB bộ nhớ HBM3.</li>
<li>GH200 nhằm cạnh tranh với MI300A của AMD, thể hiện sự gia nhập mạnh mẽ của Nvidia vào lĩnh vực tích hợp CPU/GPU, mặc dù gặp một số vấn đề về hiệu suất và sự không ổn định của hệ thống trong quá trình thử nghiệm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/31/grace-hopper-nvidias-halfway-apu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZGrace Hopper, APU Nửa chừng của Nvidia</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal Hickel về việc tạo ra Tarkin cho Rogue One]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hal Hickel, Giám sát Hoạt hình cho &quot;Rogue One,&quot; đã chi tiết quá trình tạo ra nhân vật kỹ thuật số Grand Moff Tarkin, làm rõ những hiểu lầm về CGI của nó.</li>
<li>Quá trình này bao gồm việc quay phim một diễn viên, Guy Henry, trong trang phục và thay thế đầu của anh ta bằng một đầu Tarkin CG, sử dụng công nghệ ghi lại biểu cảm khuôn mặt và một bản đúc khuôn mặt của Peter Cushing.</li>
<li>Giải thích này làm nổi bật công việc phức tạp của nhiều nghệ sĩ và kỹ thuật viên tại ILM (Industrial Light &amp; Magic) để đạt được một nhân vật con người kỹ thuật số chân thực, mà nhiều khán giả không nhận ra là CGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fxrant.blogspot.com/2024/06/hal-hickel-on-creating-tarkin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZHal Hickel về việc tạo ra Tarkin cho Rogue One</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Larry Wall's Very Own Home Page]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Wall, người tạo ra ngôn ngữ lập trình Perl, có một trang web cá nhân đang được xây dựng, chia sẻ sở thích và cập nhật cá nhân của ông.</li>
<li>Trang web của Wall bao gồm các liên kết đến những bài nói chuyện đáng chú ý của ông, chẳng hạn như các bài phát biểu &quot;State of the Onion&quot; tại các Hội nghị Perl và quan điểm của ông về Perl như một ngôn ngữ máy tính hậu hiện đại.</li>
<li>Hắn cung cấp các cập nhật về cuộc sống cá nhân của mình, bao gồm một nhật ký về việc cấy ghép giác mạc, và đưa ra các tài nguyên và khuyến nghị liên quan đến Perl và các công cụ phần mềm khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://wall.org/%7Elarry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZLarry Wall&apos;s Very Own Home Page</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jake Seliger đã qua đời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZJake Seliger đã qua đời</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTranscribe: Một công cụ miễn phí và mở để phiên âm các cuộc phỏng vấn âm thanh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>oTranscribe là một ứng dụng web miễn phí giúp đơn giản hóa việc chép lại các cuộc phỏng vấn đã ghi âm, được thiết kế để sử dụng trên máy tính để bàn với các phím điều khiển để tạm dừng, tua lại và tua nhanh.</li>
<li>Ứng dụng bao gồm các tính năng như dấu thời gian tương tác, tự động lưu, và bảo mật bằng cách giữ các tệp trên máy tính của bạn, và cho phép xuất bản ghi sang Markdown, văn bản thuần túy, và Google Docs.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ các tệp video, là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, và được tạo ra bởi Elliot Bentley, được giới thiệu bởi MuckRock Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otranscribe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZOTranscribe: Một công cụ miễn phí và mở để phiên âm các cuộc phỏng vấn âm thanh</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những kẻ lừa đảo qua tin nhắn của USPS đã lừa vợ anh ấy, vì vậy anh ấy đã hack hoạt động của họ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người được gọi là s1n đã trả đũa những kẻ lừa đảo bằng cách khai thác các lỗ hổng trong trang web USPS giả của họ bằng các công cụ như nmap và Burp Suite.</li>
<li>S1n đã phát hiện ra một lỗ hổng Local File Inclusion (LFI) và một lỗ hổng SQL injection, từ đó truy cập vào cơ sở dữ liệu của những kẻ lừa đảo và tiết lộ thông tin chi tiết về quản trị viên và nạn nhân.</li>
<li>Người đăng bài gốc dự định báo cáo các phát hiện cho các cơ quan tội phạm internet, nhấn mạnh các cân nhắc đạo đức và các hệ quả pháp lý tiềm ẩn của việc tấn công ngược.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZNhững kẻ lừa đảo qua tin nhắn của USPS đã lừa vợ anh ấy, vì vậy anh ấy đã hack hoạt động của họ</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Cải Tiến Gần Đây Về Hiệu Suất Trong Các Lời Gọi Hàm Trong CPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những tối ưu hóa gần đây trong CPython đã cải thiện đáng kể hiệu suất của các lệnh gọi hàm, các hàm dựng sẵn và việc nội tuyến, làm cho Python nhanh hơn và hiệu quả hơn.</li>
<li>Những cải tiến chính bao gồm việc giới thiệu các siêu lệnh, chuyên môn hóa lệnh bytecode, và phương pháp vectorcall cho các hàm dựng sẵn.</li>
<li>Những tiêu chuẩn đánh giá cho thấy sự cải thiện hiệu suất đáng kể trong các phép tính đơn giản, gọi các hàm tích hợp sẵn và giảm bớt chi phí gọi hàm trong Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZNhững Cải Tiến Gần Đây Về Hiệu Suất Trong Các Lời Gọi Hàm Trong CPython</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel đang gặp khó khăn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZIntel đang gặp khó khăn</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple là vấn đề về chất bán dẫn của Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đạo luật CHIPS năm 2022 được giới thiệu nhằm đưa việc sản xuất chip bán dẫn trở lại Mỹ, giải quyết sự phụ thuộc vào chuỗi cung ứng quốc tế bị phơi bày bởi tình trạng thiếu hụt trong thời kỳ Covid.</li>
<li>Vào năm 1990, Mỹ sản xuất 37% chip của thế giới, nhưng con số này đã giảm xuống còn 12% vào năm 2020, với Apple đóng vai trò quan trọng trong sự suy giảm này bằng cách đẩy sản xuất sang Đông Á.</li>
<li>Mặc dù đã có một số nỗ lực để tìm nguồn cung cấp chip trong nước, Apple vẫn tiếp tục phụ thuộc nhiều vào các nhà cung cấp nước ngoài, và Bộ Tư pháp đang điều tra các hành vi độc quyền của hãng để hỗ trợ các mục tiêu của Đạo luật CHIPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZApple là vấn đề về chất bán dẫn của Mỹ</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonic Pi: Ruby như một Công Cụ Sáng Tác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonic Pi là một phần mềm tổng hợp âm thanh được điều khiển bằng mã, được tạo ra bởi Sam Aaron, sử dụng một ngôn ngữ đặc thù mở rộng từ Ruby để ánh xạ các khái niệm về âm nhạc và âm thanh.</li>
<li>Phần mềm này cho phép người dùng sáng tác nhạc bằng cách viết mã, tạo nên một sự giao thoa độc đáo giữa lập trình và kỹ thuật âm thanh, lý tưởng cho những ai có sở thích trong cả hai lĩnh vực.</li>
<li>Sonic Pi hỗ trợ các tính năng nâng cao như thực thi song song với <code>in_thread</code> và các vòng lặp liên tục với <code>live_loop</code>, cho phép tạo ra các tác phẩm âm nhạc phức tạp thông qua lập trình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSonic Pi: Ruby như một Công Cụ Sáng Tác</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Giám đốc điều hành startup nói rằng công ty đầu tư mạo hiểm đã trừng phạt cô vì báo cáo vụ tấn công tình dục]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGiám đốc điều hành startup nói rằng công ty đầu tư mạo hiểm đã trừng phạt cô vì báo cáo vụ tấn công tình dục</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM Hỗ trợ OCR (Sửa lỗi Tesseract OCR bằng LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ban đầu, một dự án sử dụng Llama2 để cải thiện Tesseract OCR đã phát triển với sự xuất hiện của các mô hình nhanh hơn và giá cả phải chăng hơn như GPT4o-mini của OpenAI và Claude3-Haiku của Anthropic.</li>
<li>Những mẫu mới cho phép xử lý tài liệu hiệu quả và tiết kiệm chi phí bằng cách chia văn bản thành các đoạn nhỏ và sử dụng quy trình sửa lỗi nhiều giai đoạn, cải thiện đáng kể việc sửa lỗi OCR và định dạng lại văn bản.</li>
<li>Đề án cho thấy kết quả ấn tượng trong việc chuyển đổi các cuốn sách quét cũ thành các định dạng có thể đọc được, cho thấy tiềm năng cải tiến hơn nữa trong năm tới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZLLM Hỗ trợ OCR (Sửa lỗi Tesseract OCR bằng LLMs)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ban Quản lý Công viên Quốc gia sẽ phạt các tài xế AWD vì lái xe trên các đường mòn chỉ dành cho xe 4WD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chủ sở hữu một chiếc Subaru Crosstrek đã nhận được cảnh báo vì lái xe trên con đường chỉ dành cho xe 4WD trong Công viên Quốc gia Canyonlands, nhấn mạnh sự khác biệt giữa AWD và 4WD.</li>
<li>AWD phù hợp cho việc đi địa hình nhẹ nhưng thiếu độ bám đường off-road của các hệ thống 4WD với khóa vi sai, điều cần thiết cho các đường mòn khó khăn.</li>
<li>Vườn Quốc gia thực thi các hạn chế này để đảm bảo an toàn cho du khách, với các hình phạt cho vi phạm bao gồm tiền phạt lên đến 5.000 đô la và án tù.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZBan Quản lý Công viên Quốc gia sẽ phạt các tài xế AWD vì lái xe trên các đường mòn chỉ dành cho xe 4WD</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiện ích mở rộng SQLite FTS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phần mở rộng FTS5 (Full-Text Search 5) của SQLite cung cấp các khả năng tìm kiếm toàn văn nâng cao cho các ứng dụng cơ sở dữ liệu, cho phép tìm kiếm hiệu quả trên các bộ sưu tập tài liệu lớn.</li>
<li>FTS5 hỗ trợ nhiều loại truy vấn khác nhau, bao gồm truy vấn tiền tố, truy vấn NEAR và các toán tử boolean, tăng cường tính linh hoạt và độ chính xác của tìm kiếm.</li>
<li>Phần mở rộng có thể được xây dựng như một phần của SQLite hoặc như một phần mở rộng có thể tải, cung cấp cho các nhà phát triển nhiều tùy chọn tích hợp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/fts5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZTiện ích mở rộng SQLite FTS5</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đơn vị Dịch vụ Rừng yêu cầu Arrowhead ngừng hoạt động đường ống nước đóng chai tại California]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đơn vị Dịch vụ Rừng Hoa Kỳ đã ra lệnh cho BlueTriton Brands ngừng hoạt động khai thác nước tại dãy núi San Bernardino sau khi từ chối đơn xin phép của họ.</li>
<li>Những nhà hoạt động môi trường cho rằng các hoạt động này đã gây hại cho môi trường, dẫn đến một vụ kiện, trong khi BlueTriton bác bỏ những tuyên bố này và đã thách thức quyết định này tại tòa án.</li>
<li>Yêu cầu của Cơ quan Lâm nghiệp bao gồm việc loại bỏ tất cả cơ sở hạ tầng khỏi đất liên bang, nhưng BlueTriton đã đảm bảo được một lệnh tạm hoãn để tiếp tục cung cấp nước cho Bộ lạc San Manuel của người da đỏ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZĐơn vị Dịch vụ Rừng yêu cầu Arrowhead ngừng hoạt động đường ống nước đóng chai tại California</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Máy tính cơ số 3 vượt trội hơn hệ nhị phân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Máy tính cơ số 3, hay còn gọi là hệ tam phân, sử dụng ba chữ số (0, 1, 2) và hiệu quả hơn so với hệ nhị phân, vì hai &quot;trit&quot; tam phân có thể biểu diễn chín số so với bốn số của hai bit nhị phân.</li>
<li>Máy tính tam phân có hiệu suất cơ số thấp hơn cho các số lớn, làm cho nó trở thành cơ số nguyên kinh tế nhất, và có thể trả lời các câu hỏi với ba kết quả có thể, giảm số lượng truy vấn cần thiết.</li>
<li>Mặc dù có hiệu quả, tính toán tam phân chưa bao giờ được sử dụng rộng rãi do sự thống trị của phần cứng và phần mềm nhị phân, nhưng những tiến bộ gần đây cho thấy tiềm năng ứng dụng trong an ninh mạng với tỷ lệ lỗi thấp hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZMáy tính cơ số 3 vượt trội hơn hệ nhị phân</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiếc Mặt Dây Chuyền AI Không Thông Minh Đầu Tiên (KhôngPhảiBạn)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NotFriend là một vòng tròn bằng nhựa không có mục đích sử dụng nhưng được tiếp thị như một phụ kiện thời trang.</li>
<li>Điều đó tự hào với các tính năng như sự đơn giản vô song, thiết kế vượt thời gian và thân thiện với môi trường, khiến nó trở thành một chủ đề trò chuyện độc đáo.</li>
<li>Sản phẩm được giới thiệu một cách hài hước với những đánh giá từ khách hàng và bảo hành trọn đời, nhấn mạnh tính mới lạ và không có chức năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notfriend.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZChiếc Mặt Dây Chuyền AI Không Thông Minh Đầu Tiên (KhôngPhảiBạn)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPUDrive: Mô phỏng lái xe đa tác nhân dựa trên dữ liệu với tốc độ 1 triệu khung hình mỗi giây]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPUDrive là một trình mô phỏng tăng tốc bằng GPU được xây dựng trên Madrona Game Engine, có khả năng tạo ra hơn một triệu bước mỗi giây cho các thuật toán học đa tác nhân.</li>
<li>Phần mềm này sử dụng C++ và CUDA để tối ưu hóa các hành vi phức tạp của tác nhân, giảm đáng kể thời gian cần thiết để huấn luyện các tác nhân học tăng cường sử dụng bộ dữ liệu Waymo Motion.</li>
<li>Trình mô phỏng đạt được các tác nhân hoàn thành mục tiêu trong vài phút và các tác nhân có khả năng chung trong vài giờ, với các tác nhân đã được huấn luyện có sẵn trong cơ sở mã để nghiên cứu và phát triển thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.01584</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGPUDrive: Mô phỏng lái xe đa tác nhân dựa trên dữ liệu với tốc độ 1 triệu khung hình mỗi giây</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phòng ngừa HIV]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZPhòng ngừa HIV</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google và Meta đã đạt thỏa thuận quảng cáo bí mật để nhắm mục tiêu vào thanh thiếu niên]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGoogle và Meta đã đạt thỏa thuận quảng cáo bí mật để nhắm mục tiêu vào thanh thiếu niên</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA cho biết các phi hành gia của Boeing Starliner có thể bay về nhà trên SpaceX vào năm 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA đã thừa nhận rằng các vấn đề của tàu vũ trụ Starliner của Boeing có thể nghiêm trọng hơn so với dự đoán ban đầu, có thể yêu cầu các phi hành gia Suni Williams và Butch Wilmore trở về Trái Đất trên tàu Crew Dragon của SpaceX vào năm 2025.</li>
<li>Thời gian lưu trú của các phi hành gia tại Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS) có thể kéo dài đến năm sau, với NASA đang xem xét phóng tàu Crew Dragon tiếp theo chỉ với hai phi hành gia để phù hợp với Williams và Wilmore cho một kỳ lưu trú sáu tháng.</li>
<li>Boeing đã gặp phải nhiều trở ngại với chương trình Starliner, bao gồm việc ghi giảm 125 triệu đô la, và quyết định của NASA về vấn đề này dự kiến sẽ được đưa ra vào giữa tháng Tám, với việc phóng Crew Dragon bị hoãn lại không sớm hơn ngày 24 tháng Chín.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZNASA cho biết các phi hành gia của Boeing Starliner có thể bay về nhà trên SpaceX vào năm 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RLHF chỉ vừa đủ là RL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc Học Tăng Cường từ Phản Hồi của Con Người (RLHF) là giai đoạn quan trọng cuối cùng trong việc huấn luyện các mô hình ngôn ngữ lớn, diễn ra sau giai đoạn tiền huấn luyện và tinh chỉnh có giám sát.</li>
<li>Phê bình cho rằng RLHF hầu như không đáp ứng các tiêu chí để được coi là học tăng cường thực sự.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZRLHF chỉ vừa đủ là RL</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thanh bên và tab dọc của Firefox: hãy thử chúng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox Nightly 131 giới thiệu các tab dọc và trải nghiệm thanh bên mới, nhằm cải thiện việc chuyển đổi ngữ cảnh và đa nhiệm.</li>
<li>Người dùng có thể kích hoạt các tính năng này bằng cách cập nhật lên phiên bản Nightly mới nhất, điều hướng đến Cài đặt &gt; Firefox Labs, và kích hoạt các thử nghiệm Sidebar và Vertical tabs.</li>
<li>Khuyến khích cộng đồng thử nghiệm các tính năng này và cung cấp phản hồi trên Mozilla Connect, với các nhà phát triển tiện ích mở rộng web được khuyên nên kiểm tra tính tương thích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZThanh bên và tab dọc của Firefox: hãy thử chúng</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Với RP2350, tôi đã đạt được gần như tất cả các điều ước của mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vi điều khiển RP2350 khắc phục nhiều hạn chế của phiên bản tiền nhiệm, RP2040, bao gồm hiệu suất lõi tốt hơn, nhiều kênh DMA hơn và các đơn vị PIO được cải tiến.</li>
<li>Những tính năng chính của RP2350 bao gồm hai lõi Cortex-M33F, khả năng ép xung ổn định ở 300MHz, RAM được tăng gấp đôi, và hỗ trợ QSPI PSRAM đáng tin cậy.</li>
<li>RP2350 đã được giới thiệu trong dự án huy hiệu DEFCON 32, nêu bật các khả năng của nó và đề xuất nó như một sự thay thế vượt trội cho dòng STM32H7 để có hiệu suất và độ tin cậy tốt hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&amp;proj=11.%20RP2350</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZVới RP2350, tôi đã đạt được gần như tất cả các điều ước của mình</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi Pico 2, bo mạch vi điều khiển mới của chúng tôi với giá 5 đô la, hiện đang được bán]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZRaspberry Pi Pico 2, bo mạch vi điều khiển mới của chúng tôi với giá 5 đô la, hiện đang được bán</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmic: Một Môi Trường Máy Tính Để Bàn Mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COSMIC là một nền tảng phần mềm mới để thiết kế trải nghiệm người dùng với môi trường máy tính để bàn dạng mô-đun, hiện đang trong phiên bản alpha đầu tiên, COSMIC Epoch 1.</li>
<li>Đền tảng này có sẵn để thử nghiệm trên Pop!_OS 24.04 LTS alpha và các bản phân phối Linux khác, với trọng tâm là tùy chỉnh và chức năng nâng cao.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm các bảng điều khiển có thể tùy chỉnh, cửa sổ tự động sắp xếp, chủ đề nâng cao, và các applet độc lập, tất cả đều được viết bằng Rust để đảm bảo độ ổn định và hiệu suất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://system76.com/cosmic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZCosmic: Một Môi Trường Máy Tính Để Bàn Mới</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4 LLM mô phỏng con người đủ tốt để tái tạo các thí nghiệm khoa học xã hội]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buổi trình diễn giới thiệu một công cụ sử dụng GPT-4o-mini để dự đoán kết quả thí nghiệm khoa học xã hội, cụ thể là các tác động của điều trị lên người trưởng thành ở Hoa Kỳ.</li>
<li>Độ chính xác của công cụ trong việc dự đoán hướng của các tương phản giữa các điều kiện là khoảng 70-80%, với mối tương quan mạnh (r = .85) giữa kích thước hiệu ứng dự đoán và thực tế.</li>
<li>Ứng dụng bao gồm thiết kế can thiệp, giảm thiểu tổn hại cho người tham gia, thử nghiệm thí điểm tài liệu nghiên cứu và dự đoán hiệu ứng nhóm phụ, mặc dù cần thận trọng do có thể có các thiên lệch tiềm ẩn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.treatmenteffect.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGPT-4 LLM mô phỏng con người đủ tốt để tái tạo các thí nghiệm khoa học xã hội</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi đã tìm và khắc phục một lỗ hổng trong nhân Linux eBPF như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Các bài viết trên blog thảo luận về CVE-2023-2163, một lỗ hổng mới được phát hiện trong hệ thống con eBPF (extended Berkeley Packet Filter) của nhân Linux.</li>
<li>Quá trình khám phá, các tác động tiềm tàng và các bước được thực hiện để khắc phục lỗ hổng, cung cấp những hiểu biết quý giá cho các chuyên gia bảo mật và nhà phát triển.</li>
<li>Đoạn viết này có ý nghĩa quan trọng vì nó nêu bật những nỗ lực đang diễn ra nhằm bảo mật nhân Linux, một thành phần quan trọng trong nhiều hệ thống, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc quản lý lỗ hổng bảo mật một cách chủ động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZChúng tôi đã tìm và khắc phục một lỗ hổng trong nhân Linux eBPF như thế nào</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlexAttention: Sự Linh Hoạt của PyTorch với Hiệu Suất của FlashAttention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlexAttention là một API mới của PyTorch được thiết kế để đơn giản hóa việc triển khai các cơ chế chú ý khác nhau trong các mô hình học máy, giải quyết các hạn chế của các triển khai tối ưu hóa hiện có như FlashAttention.</li>
<li>Điều này cho phép các nhà nghiên cứu triển khai các biến thể chú ý với mã tối thiểu, đảm bảo hiệu suất cạnh tranh mà không cần sử dụng thêm bộ nhớ, và hỗ trợ các hàm do người dùng định nghĩa để chỉnh sửa điểm chú ý trước khi áp dụng softmax.</li>
<li>FlexAttention có sẵn trong các bản phát hành hàng đêm của PyTorch và sẽ là một tính năng nguyên mẫu trong phiên bản 2.5.0, với các cải tiến trong tương lai được lên kế hoạch cho hiệu suất và các tính năng hỗ trợ bổ sung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/flexattention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZFlexAttention: Sự Linh Hoạt của PyTorch với Hiệu Suất của FlashAttention</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Argdown, giống như Markdown cho việc lập bản đồ lập luận]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Argdown v1.8.2 đã được phát hành vào tháng 2 năm 2022, cung cấp một cú pháp đơn giản cho lập luận phức tạp, giúp dễ dàng viết các ưu và nhược điểm như một tin nhắn trên Twitter.</li>
<li>Argdown có thể được sử dụng trong Markdown để tạo bản đồ lập luận, có thể được xuất bản dưới dạng PDF, nhúng vào các trang web, hoặc xuất dưới dạng hình ảnh.</li>
<li>Những công cụ cho Argdown bao gồm một sandbox trình duyệt, một tiện ích mở rộng VS Code với xem trước trực tiếp và tô sáng cú pháp, và một công cụ dòng lệnh cho các quy trình tùy chỉnh và xuất nhiều định dạng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://argdown.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZArgdown, giống như Markdown cho việc lập bản đồ lập luận</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Agents]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI công bố những tiến bộ trong việc tùy chỉnh mô hình, cho phép các nhà phát triển điều chỉnh các mô hình như Mistral Large 2 và Codestral bằng cách sử dụng các gợi ý cơ bản, gợi ý vài lần, hoặc tinh chỉnh với các tập dữ liệu của riêng họ.</li>
<li>Phiên bản alpha của Agents giới thiệu các mô hình được bao bọc với ngữ cảnh và hướng dẫn bổ sung, cho phép các hành vi và quy trình làm việc tùy chỉnh trên Le Chat hoặc API.</li>
<li>Phiên bản ổn định của thư viện mistralai, mistralai 1.0, hiện đã có sẵn cho Python và Typescript, nâng cao tính khả dụng và nhất quán.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZMistral Agents</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tin tức là thức ăn nhanh thông tin (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả lập luận rằng việc giảm tiêu thụ tin tức đã giảm đáng kể sự lo lắng của họ và giải phóng thời gian cho các sở thích khác, cho rằng tin tức hiện đại thiên về giải trí hơn là thông tin.</li>
<li>Họ nhấn mạnh rằng một vài công ty kiểm soát hầu hết các phương tiện truyền thông, dẫn đến những câu chuyện thiên vị tập trung vào lượt nhấp chuột và doanh thu quảng cáo, điều này có thể kích động phản ứng cảm xúc và củng cố những định kiến hiện có.</li>
<li>Người tác giả ủng hộ một cách tiếp cận chọn lọc đối với việc tiêu thụ thông tin, nhấn mạnh việc đọc các bài viết dài và tham gia vào các hoạt động có ý nghĩa thay vì theo dõi chu kỳ tin tức 24 giờ để đạt được trạng thái tinh thần lành mạnh hơn và sử dụng thời gian hiệu quả hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chuck.is/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZTin tức là thức ăn nhanh thông tin (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà tuyển dụng đã sử dụng việc trở lại văn phòng để khiến nhân viên nghỉ việc]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZNhà tuyển dụng đã sử dụng việc trở lại văn phòng để khiến nhân viên nghỉ việc</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thời Trung Cổ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering đã công bố các sản phẩm mới cho tháng 8 năm 2024, bao gồm thiết bị âm thanh &amp; bộ tổng hợp âm và loa không dây.</li>
<li>Nhà công ty nhấn mạnh vào các thiết kế chất lượng cao, chức năng sử dụng kỹ thuật tiên tiến để nâng cao trải nghiệm thưởng thức âm nhạc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-1320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZThời Trung Cổ</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xin đừng cố gắng đơn giản hóa mã này]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Code của bộ điều khiển PersistentVolume (PV) trong Kubernetes được viết một cách chi tiết và tuân theo phong cách &quot;tàu con thoi&quot; để đảm bảo mọi điều kiện đều được tính đến, tương tự như các thực hành mã hóa của NASA.</li>
<li>Thiết kế này nhấn mạnh mối quan hệ hai chiều giữa PersistentVolumes (PVs) và PersistentVolumeClaims (PVCs), điều này rất quan trọng để duy trì hành vi nhất quán trong một hệ thống không có giao dịch.</li>
<li>Đoạn mã bao gồm các chú thích chi tiết và các nhánh rõ ràng để giúp những người bảo trì trong tương lai hiểu được sự phức tạp của hành vi liên kết, đảm bảo quản lý dung lượng mạnh mẽ và đáng tin cậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZXin đừng cố gắng đơn giản hóa mã này</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nguyên lý hoạt động của hệ thống thoát nước kiểu Pháp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thiệt hại tại đập tràn Oroville năm 2017 đã nhấn mạnh tầm quan trọng của các hệ thống thoát nước hiệu quả để ngăn ngừa hư hỏng cấu trúc do áp lực nước.</li>
<li>Rãnh thoát nước kiểu Pháp, được đặt tên theo Henry French, là các hệ thống ngầm sử dụng rãnh chứa đầy sỏi và ống đục lỗ để quản lý dòng chảy nước và ngăn chặn xói mòn đất.</li>
<li>Những hệ thống thoát nước kiểu Pháp được thiết kế đúng cách sử dụng các bộ lọc như vải địa kỹ thuật để ngăn ngừa tắc nghẽn và rất quan trọng cho các công trình như đập, tường chắn và cánh đồng nông nghiệp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZNguyên lý hoạt động của hệ thống thoát nước kiểu Pháp</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đã gần 5 năm tôi làm việc trên một ứng dụng web tạo ra các căn hộ 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buổi trưng bày nổi bật với việc tạo ra các hình ảnh trực quan tuyệt đẹp cho nhà ở và văn phòng, bao gồm các không gian tương tác, bản vẽ 3D, hình ảnh, video tham quan, và thiết kế nội thất bằng AI.</li>
<li>Những công nghệ 3D nhanh tương thích với hầu hết các thiết bị di động và VR, nâng cao khả năng tiếp cận và trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Chức năng &quot;Thử Nghiệm&quot; sẽ sớm ra mắt, cho thấy những cơ hội tương tác sắp tới để người dùng có thể trải nghiệm công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roometron.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZĐã gần 5 năm tôi làm việc trên một ứng dụng web tạo ra các căn hộ 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% các gói NPM mới trong 6 tháng qua là thư rác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 4 năm 2024, Nhóm Nghiên cứu Phylum đã phát hiện một sự gia tăng của các gói spam trong npm liên quan đến giao thức Tea, giao thức này thưởng cho các nhà phát triển bằng tiền điện tử cho các đóng góp mã nguồn mở.</li>
<li>Khoảng 70% các gói npm mới được xuất bản từ tháng 2 đến tháng 8 năm 2024 đã được xác định là thư rác liên quan đến Tea, gây ra các rủi ro như làm lệch hướng đào tạo AI và che giấu các gói độc hại.</li>
<li>Mặc dù giao thức Tea và npm đã nỗ lực giải quyết vấn đề, tỷ lệ xuất bản gói spam vẫn cao, thúc đẩy các nỗ lực nghiên cứu và giảm thiểu liên tục của Phylum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z70% các gói NPM mới trong 6 tháng qua là thư rác</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC đang tổ chức đợt tuyển sinh mùa Thu đầu tiên – hạn nộp đơn là ngày 27/8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) đã mở đơn đăng ký cho đợt mùa Thu 2024, với hạn chót là ngày 27/8 lúc 9 giờ tối theo giờ Thái Bình Dương.</li>
<li>Khóa học mùa Thu 2024 bắt đầu vào ngày 29/9 tại San Francisco, cung cấp khoản đầu tư 500.000 đô la và hơn 1 triệu đô la tín dụng độc quyền từ các đối tác như Google Cloud, Microsoft Azure và AWS.</li>
<li>Đợt này nhằm đáp ứng các cơ hội ngày càng tăng cho các công ty khởi nghiệp, với ít công ty hơn nhưng các điều khoản tương tự như các đợt khác; đơn đăng ký cho mùa Đông 2025 sẽ mở vào đầu tháng Mười.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZYC đang tổ chức đợt tuyển sinh mùa Thu đầu tiên – hạn nộp đơn là ngày 27/8</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber kiểm tra thanh toán trong môi trường sản xuất như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber thử nghiệm các hệ thống thanh toán của mình trực tiếp trong môi trường sản xuất để nhanh chóng phát hiện các vấn đề chưa biết, một phương pháp trái ngược với việc sử dụng môi trường dàn dựng phổ biến hơn.</li>
<li>Phương pháp này bao gồm việc triển khai dần dần trong các khu vực nhỏ, đại diện và sử dụng các công cụ như Cerberus và Deputy để đảm bảo tính minh bạch và giám sát.</li>
<li>Chiến lược của Uber tập trung vào khả năng phục hồi và quay lại nhanh chóng, đảm bảo phần mềm chất lượng cao bằng cách giải quyết các vấn đề thực tế, như đã được chứng minh qua việc triển khai thành công GooglePay tại Bồ Đào Nha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZUber kiểm tra thanh toán trong môi trường sản xuất như thế nào</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BudgetFlow – Lập kế hoạch ngân sách bằng cách sử dụng biểu đồ Sankey tương tác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BudgetFlow là một ứng dụng mới đang trong giai đoạn thử nghiệm beta, giúp người dùng quản lý ngân sách của họ một cách trực quan bằng cách sử dụng biểu đồ luồng, đặc biệt là biểu đồ sankey.</li>
<li>Đặc điểm bao gồm Túi Thông Minh để chuyển tiền tự động, và Ngân Sách Chia Sẻ để hợp tác, giúp việc quản lý tài chính với người khác trở nên dễ dàng hơn.</li>
<li>Ứng dụng cho phép người dùng tạo và hình dung ngân sách trên các khung thời gian khác nhau (hàng ngày, hàng tuần, hàng tháng, hàng năm) và phân loại các khoản chi tiêu và nguồn thu nhập.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.budgetflow.cc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBudgetFlow – Lập kế hoạch ngân sách bằng cách sử dụng biểu đồ Sankey tương tác</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những chạm khắc tại Gobekli Tepe có thể là lịch cổ nhất]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZNhững chạm khắc tại Gobekli Tepe có thể là lịch cổ nhất</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ấn tượng ban đầu và phần cứng của MNT Pocket Reform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Máy MNT Pocket Reform là một hệ thống Linux di động 7 inch với phần cứng mở, được thiết kế cho các hacker và những người thích mày mò.</li>
<li>Đặc điểm của nó bao gồm cấu trúc chắc chắn, bàn phím ortholinear, trackball nhạy, và nhiều cổng kết nối, bao gồm USB-C và micro-HDMI.</li>
<li>Mặc dù có một số vấn đề như SSD NVMe gặp trục trặc và uboot bị hỏng, cộng đồng mã nguồn mở đã hỗ trợ rất nhiều, khiến nó trở thành một thiết bị đầy hứa hẹn để khám phá thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZẤn tượng ban đầu và phần cứng của MNT Pocket Reform</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeremy Rowley từ chức khỏi DigiCert do sự cố thu hồi hàng loạt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DigiCert đã xác định một vấn đề xác thực dựa trên DNS với các bản ghi CNAME thiếu tiền tố gạch dưới, có thể dẫn đến việc cấp phát chứng chỉ sai, ảnh hưởng đến 83,267 chứng chỉ và 6,807 người đăng ký.</li>
<li>Nguyên nhân gốc rễ là lỗi cập nhật hệ thống do các nhóm làm việc riêng lẻ và kiểm tra tuân thủ không đủ; các hành động ngay lập tức bao gồm thu hồi tất cả các chứng chỉ bị ảnh hưởng và lên kế hoạch mở mã nguồn hệ thống xác thực tên miền của họ.</li>
<li>Do đó, trưởng bộ phận tuân thủ của DigiCert đã từ chức, và một lực lượng đặc nhiệm đã được thành lập để tăng cường các biện pháp kiểm soát tuân thủ kỹ thuật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZJeremy Rowley từ chức khỏi DigiCert do sự cố thu hồi hàng loạt</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tony Hawk's Pro Strcpy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết chi tiết hành trình của Ryan Miceli trong việc hack Xbox nguyên bản bằng cách sử dụng các lỗ hổng lưu trữ trò chơi, tập trung vào Tony Hawk’s Pro Skater 4 để thực hiện mã thông qua tràn bộ đệm.</li>
<li>Đoạn văn mô tả sự tiến triển từ các khai thác cục bộ đến việc thực thi mã từ xa và sự phát triển của khai thác chỉ bằng phần mềm đầu tiên cho Xbox 360, thể hiện tác động của một lỗi duy nhất trên nhiều nền tảng.</li>
<li>Đoạn bài viết nhấn mạnh giá trị giáo dục của những khai thác này, với mã nguồn đầy đủ và các tệp lưu trò chơi đã được vá có sẵn trên GitHub, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu các lỗ hổng bảo mật cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=954</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZTony Hawk&apos;s Pro Strcpy</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Ryzen 5 9600X và Ryzen 7 9700X mang lại hiệu suất tuyệt vời trên Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD đang ra mắt Ryzen 5 9600X và Ryzen 7 9700X, cho thấy những cải tiến hiệu suất đáng kể, đặc biệt là trong các tác vụ đơn luồng trên Linux.</li>
<li>Những bộ vi xử lý Zen 5 này vượt trội hơn các CPU Core thế hệ thứ 14 của Intel qua gần 400 bài kiểm tra và có giá cạnh tranh lần lượt là 279 USD và 359 USD.</li>
<li>Vượt qua những vấn đề nhỏ như thiếu giám sát sysfs RAPL/PowerCap chính thức và hỗ trợ trình biên dịch bị trì hoãn trong LLVM/Clang, hiệu suất tổng thể của Linux và hỗ trợ cho dòng Ryzen 9000 là xuất sắc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZAMD Ryzen 5 9600X và Ryzen 7 9700X mang lại hiệu suất tuyệt vời trên Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buông bỏ: Cuộc đời của Jake kết thúc khi cuộc sống của con gái anh bắt đầu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBuông bỏ: Cuộc đời của Jake kết thúc khi cuộc sống của con gái anh bắt đầu</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chứng nghiện mua sắm thiết bị]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZChứng nghiện mua sắm thiết bị</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng sản xuất Chromecast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromecast, một thiết bị phát trực tuyến phổ biến, sẽ ngừng sản xuất sau 11 năm và hơn 100 triệu đơn vị được bán ra.</li>
<li>Google đang giới thiệu Google TV Streamer, một thiết bị cao cấp nhằm vào giải trí hiện đại và tích hợp nhà thông minh, đánh dấu sự chuyển đổi từ Chromecast.</li>
<li>Di sản của Chromecast bao gồm việc ra mắt vào năm 2013 và sự giới thiệu Chromecast với Google TV vào năm 2020, nhấn mạnh tác động của nó đối với công nghệ phát trực tuyến TV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZNgừng sản xuất Chromecast</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không Muối]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZKhông Muối</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đồng sáng lập OpenAI, John Schulman, cho biết ông sẽ rời đi và gia nhập đối thủ Anthropic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đồng sáng lập OpenAI, John Schulman, đang rời công ty để gia nhập Anthropic, một startup AI được Amazon tài trợ, nhằm tập trung vào việc điều chỉnh AI.</li>
<li>Schulman, người đã đóng vai trò quan trọng trong việc tinh chỉnh các mô hình cho ChatGPT của OpenAI, nhấn mạnh rằng sự ra đi của ông không phải do thiếu sự hỗ trợ tại OpenAI.</li>
<li>Động thái này là một phần của xu hướng rộng lớn hơn khi các nhân vật chủ chốt rời khỏi OpenAI, bao gồm cả việc tạm thời rời đi của đồng sáng lập Greg Brockman, trong bối cảnh có những thay đổi đáng kể tại công ty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZĐồng sáng lập OpenAI, John Schulman, cho biết ông sẽ rời đi và gia nhập đối thủ Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chúng ta có thể ngăn chặn sự suy giảm của bướm vua và các loài thụ phấn khác không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những con bướm vua và các loài thụ phấn khác ở Wisconsin đang trải qua sự suy giảm đáng kể, theo quan sát của các nhà bảo tồn và nhà nghiên cứu.</li>
<li>Những yếu tố góp phần vào sự suy giảm này bao gồm thời tiết khắc nghiệt, mất môi trường sống, kẻ săn mồi, hạn hán, biến đổi khí hậu và thuốc trừ sâu, với một nghiên cứu từ Đại học Bang Michigan nhấn mạnh tác động của thuốc trừ sâu.</li>
<li>Để hỗ trợ các loài thiết yếu này, Cơ quan Cá và Động vật Hoang dã Hoa Kỳ khuyến nghị trồng hoa bản địa, giảm sử dụng thuốc trừ sâu và tạo môi trường thân thiện với loài thụ phấn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZChúng ta có thể ngăn chặn sự suy giảm của bướm vua và các loài thụ phấn khác không?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinh thần duy trì một cỗ máy mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào những năm 1980, các kỹ thuật viên của Xerox dựa vào các tương tác xã hội và kể chuyện để bảo trì các máy photocopy phức tạp, vì tài liệu chính thức không đủ.</li>
<li>Nhà nhân chủng học Julian Orr đã nghiên cứu và dẫn đến dự án Eureka, một cơ sở dữ liệu để chia sẻ mẹo giữa các kỹ thuật viên, giúp cải thiện hiệu quả dịch vụ và thúc đẩy một cộng đồng thực hành.</li>
<li>Mặc dù Eureka thành công ở Pháp và Canada, Xerox đã gặp khó khăn trong việc tích hợp kiến thức không chính thức này vào các thực tiễn công ty rộng hơn, bỏ lỡ cơ hội để tái định hướng sang dịch vụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZTinh thần duy trì một cỗ máy mới</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debugging một lỗi segfault của rustc trên Illumos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide sử dụng Helios, một hệ điều hành dựa trên illumos, cho các máy tính đám mây của họ, và gần đây đã gỡ lỗi một lỗi phân đoạn trong trình biên dịch Rust trên illumos.</li>
<li>Vụ tai nạn xảy ra trong quá trình xây dựng giai đoạn 0 của thư viện chuẩn Rust, cụ thể là trong thành phần cranelift-codegen, do thư viện stacker không thể phát hiện kích thước ngăn xếp trên illumos.</li>
<li>Những điểm chính bao gồm nhu cầu cải thiện việc phát hiện kích thước ngăn xếp trong stacker trên illumos, cải thiện báo cáo lỗi, và nỗ lực hợp tác trong việc gỡ lỗi bằng cách sử dụng các công cụ illumos như coreadm và mdb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDebugging một lỗi segfault của rustc trên Illumos</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến San Jose]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X, trước đây được biết đến với tên Twitter, đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến San Jose và một không gian chung với x.AI ở Palo Alto, theo một email bị rò rỉ từ CEO Linda Yaccarino.</li>
<li>Văn phòng San Francisco, trụ sở toàn cầu của Twitter từ năm 2012, sẽ đóng cửa trong vài tuần tới, phù hợp với những gợi ý trước đó của Elon Musk về khả năng chuyển đến Texas.</li>
<li>Việc di dời này là một phần của chiến lược rộng lớn hơn nhằm thiết lập các địa điểm chính mới ở Khu vực Vịnh, giữa bối cảnh San Francisco đang đối mặt với những thách thức trong việc phục hồi khu trung tâm và thị trường bất động sản thương mại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZX đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến San Jose</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng rqlite 9.0: Giảm một nửa việc sử dụng đĩa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite 9.0, một cơ sở dữ liệu quan hệ phân tán mã nguồn mở, nhằm giảm 50% việc sử dụng đĩa thông qua một cuộc đại tu thiết kế cấp cao.</li>
<li>Thiết kế mới, được gọi là Chụp Ảnh Tham Chiếu, loại bỏ nhu cầu lưu trữ một bản sao chụp của cơ sở dữ liệu SQLite đang hoạt động, giảm sử dụng đĩa và cải thiện hiệu quả.</li>
<li>Đợt cập nhật này cũng sẽ mang lại thời gian chụp nhanh và khởi động lại nút nhanh hơn, với các chi tiết bổ sung về quản lý Nhật ký Ghi trước (WAL) của SQLite và các nâng cấp liền mạch sẽ được theo dõi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZXây dựng rqlite 9.0: Giảm một nửa việc sử dụng đĩa</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giới thiệu Các Đầu Ra Có Cấu Trúc trong API]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZGiới thiệu Các Đầu Ra Có Cấu Trúc trong API</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordStar 7, phiên bản DOS cuối cùng, được phát hành lại miễn phí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordStar 7, phiên bản cuối cùng của trình xử lý văn bản trên DOS, đã được nhà văn khoa học viễn tưởng người Canada Robert J Sawyer phát hành lại miễn phí.</li>
<li>Phiên bản này, được sử dụng bởi các tác giả nổi tiếng như Arthur C Clarke và George R R Martin, bao gồm các trình giả lập DOS (DOSbox-X và vDosPlus) để tương thích với các hệ thống Windows hiện đại.</li>
<li>Dù lần cập nhật cuối cùng vào năm 1992 và được coi là phần mềm bỏ hoang, WordStar vẫn được các nhà văn ưa chuộng vì sự đơn giản và tính năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZWordStar 7, phiên bản DOS cuối cùng, được phát hành lại miễn phí</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twitter đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco, sẽ chuyển đến South Bay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doanh nghiệp X đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến South Bay, với đội ngũ kỹ sư chuyển đến Palo Alto và các nhân viên khác đến Santana Row ở San Jose.</li>
<li>Quyết định này theo sau việc Elon Musk mua lại vào năm 2022, dẫn đến việc sa thải hàng loạt và chuyển sang làm việc toàn thời gian tại văn phòng.</li>
<li>Đồng thời, công ty cũng đang cho thuê lại văn phòng ở Mid-Market, đánh dấu sự kết thúc của một kỷ nguyên cho khu vực này, nơi đã được hưởng các ưu đãi thuế đặc biệt để thu hút các công ty công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTwitter đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco, sẽ chuyển đến South Bay</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dell sa thải 12.500 người]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dell đã bắt đầu sa thải đáng kể, ảnh hưởng đến khoảng 12.500 nhân viên, giảm lực lượng lao động từ 120.000 xuống dưới 100.000.</li>
<li>Ban lãnh đạo công ty cho biết việc sa thải là một phần của quá trình tái cơ cấu nhằm trở nên tinh gọn hơn và tập trung vào công nghệ thông tin hiện đại và trí tuệ nhân tạo, với nhiều vị trí bị cắt giảm từ bộ phận bán hàng.</li>
<li>Chế độ trợ cấp thôi việc bao gồm hai tháng lương cộng thêm một tuần cho mỗi năm làm việc, và một số nhân viên nghi ngờ rằng yêu cầu trở lại văn phòng là một hình thức sa thải ngầm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDell sa thải 12.500 người</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thay thế kim loại lỏng trên CPU của Asus Zephyrus G15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chiếc laptop chơi game Asus ROG Zephyrus G15 sử dụng vật liệu giao diện nhiệt (TIM) để làm mát, với các mẫu gần đây tích hợp TIM kim loại lỏng để cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Kim loại lỏng TIM, mặc dù hiệu quả, nhưng có tính dẫn điện và có thể di chuyển, gây ra rủi ro; Asus giảm thiểu điều này bằng cách sử dụng một lớp niêm phong silicone và rào cản bằng bọt.</li>
<li>Thay thế TIM kim loại lỏng bằng PTM7950 của Honeywell, một loại TIM thay đổi pha, ở trạng thái rắn ở nhiệt độ phòng và hóa lỏng ở nhiệt độ hoạt động, đã giải quyết các vấn đề về giảm tốc nhiệt và cải thiện hiệu suất làm mát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZThay thế kim loại lỏng trên CPU của Asus Zephyrus G15</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã xây dựng một công cụ mã nguồn mở đơn giản để quản lý máy chủ và khóa SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viking là một công cụ được thiết kế để quản lý máy từ xa đơn giản, đặc biệt là cho các máy chủ vật lý, cung cấp quyền kiểm soát và tự do hoàn toàn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm quản lý các khóa SSH, thực thi các lệnh shell, và xử lý cấu hình máy, tất cả thông qua giao diện dòng lệnh.</li>
<li>Phần mềm này có sẵn để cài đặt trên các hệ thống Unix và Windows, và nó hỗ trợ các thư mục cấu hình tùy chỉnh cũng như quản lý khóa SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3witt/viking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTôi đã xây dựng một công cụ mã nguồn mở đơn giản để quản lý máy chủ và khóa SSH</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viết một máy chủ tile bằng Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phát triển một bộ ô dựa trên dữ liệu OpenStreetMap, được tối ưu hóa cho việc kết xuất hàng loạt bằng cách sử dụng một kịch bản &quot;generate_tiles&quot; đã được chỉnh sửa.</li>
<li>Đã triển khai một luồng chính và các luồng kết xuất để quản lý các tác vụ kết xuất, hàng đợi và sử dụng bộ nhớ đệm một cách hiệu quả.</li>
<li>Đã tạo một vòng lặp không chặn sử dụng API selector của Python để xử lý các kết nối khách hàng và công việc kết xuất, hỗ trợ nhiều khách hàng và kết xuất hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZViết một máy chủ tile bằng Python</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khởi đầu chăm sóc cuối đời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZKhởi đầu chăm sóc cuối đời</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng Giết Chóc Trong Trò Chơi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://eci.ec.europa.eu/045/public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZNgừng Giết Chóc Trong Trò Chơi</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuốn sách điện tử miễn phí về Lập trình WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã ra mắt một cuốn sách điện tử tập trung vào lập trình Đồ họa/WebGPU, một nguồn tài nguyên quan trọng cho những ai quan tâm đến lĩnh vực này.</li>
<li>Đề án bao gồm các công cụ bổ sung như sân chơi mã và trình tạo trang tĩnh, nâng cao trải nghiệm học tập.</li>
<li>Mặc dù gặp phải những thách thức như kiệt sức và cảm giác cuốn sách chưa hoàn thiện, tác giả đã quyết định phát hành nó để tránh bỏ dở dự án.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZCuốn sách điện tử miễn phí về Lập trình WebGPU</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres lưu trữ dữ liệu trên đĩa như thế nào – đây là một câu chuyện hấp dẫn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết nhằm mục đích làm sáng tỏ các công cụ cơ sở dữ liệu, đặc biệt tập trung vào PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu phổ biến trong giới phát triển.</li>
<li>Bài viết giải thích cách PostgreSQL lưu trữ dữ liệu trên đĩa, chi tiết cấu trúc và mục đích của các thư mục và tệp khác nhau trong thư mục dữ liệu.</li>
<li>Những khái niệm chính như Kiểm soát Đồng thời Đa phiên bản (MVCC), lưu trữ heap, và việc sử dụng phần mở rộng pageinspect để kiểm tra lưu trữ dữ liệu được thảo luận nhằm giúp hiểu và tối ưu hóa hiệu suất cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZPostgres lưu trữ dữ liệu trên đĩa như thế nào – đây là một câu chuyện hấp dẫn</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình của tôi vào năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả suy ngẫm về những thay đổi trong thực hành lập trình của họ từ năm 2015 đến năm 2024, nhấn mạnh sự chuyển đổi từ việc phụ thuộc nhiều vào kiểm thử và kiểm soát phiên bản sang một phương pháp tiếp cận tối giản hơn.</li>
<li>Vào năm 2024, tác giả đã xóa tất cả các bài kiểm tra và làm lại trình soạn thảo văn bản của họ mà không sử dụng kiểm soát phiên bản, dẫn đến một chương trình tốt hơn và thách thức những niềm tin trước đây của họ về phát triển phần mềm.</li>
<li>Hiện tại, tác giả ủng hộ việc xây dựng phần mềm với ít phụ thuộc và không có cập nhật tự động, sử dụng các công cụ như kiểu dữ liệu, trừu tượng hóa, kiểm thử và phiên bản một cách tiết kiệm để tránh nợ kỹ thuật và sự phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://akkartik.name/post/programming-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZChương trình của tôi vào năm 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng các cỗ máy Lego để phá hủy những tòa tháp Lego cao]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Video mới của Brick Technology giới thiệu những cỗ máy Lego mạnh mẽ được thiết kế để lật đổ các tòa tháp Lego cao, nhấn mạnh khoa học, kỹ thuật và quá trình lặp đi lặp lại của thử nghiệm và sai sót.</li>
<li>Video này nêu bật việc áp dụng các nguyên tắc này vào bất kỳ nỗ lực sáng tạo nào, làm cho các khái niệm kỹ thuật phức tạp trở nên dễ hiểu và hấp dẫn.</li>
<li>Quá trình tiến triển nhanh chóng từ ý tưởng đến thực hiện trong video có thể truyền cảm hứng cho người xem thử nghiệm với các bộ Lego Technic và Mindstorms.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZXây dựng các cỗ máy Lego để phá hủy những tòa tháp Lego cao</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Age là một công cụ mã hóa tệp đơn giản, hiện đại và an toàn, định dạng và thư viện Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Age là một công cụ mã hóa tệp hiện đại, an toàn và thư viện Go, có các khóa nhỏ rõ ràng, không có tùy chọn cấu hình và khả năng kết hợp theo kiểu UNIX.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều phương pháp cài đặt trên các hệ điều hành khác nhau, bao gồm Homebrew, MacPorts, và các trình quản lý gói cho các bản phân phối Linux và Windows.</li>
<li>Age hỗ trợ các token PIV phần cứng như YubiKeys, các tệp được bảo vệ bằng mật khẩu, khóa SSH, và thậm chí mã hóa cho người dùng GitHub, làm cho nó trở nên đa năng cho các nhu cầu mã hóa khác nhau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FiloSottile/age</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAge là một công cụ mã hóa tệp đơn giản, hiện đại và an toàn, định dạng và thư viện Go</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những tác phẩm nghệ thuật Amiga bị mất của Andy Warhol được tìm thấy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những tác phẩm nghệ thuật kỹ thuật số bị thất lạc của Andy Warhol được tạo ra trên Amiga 1000 vào năm 1985 đã xuất hiện trở lại sau 39 năm và hiện đang được bán.</li>
<li>Khám phá này bao gồm một bức chân dung nổi tiếng của Debbie Harry và làm nổi bật sự thử nghiệm của Warhol với các kỹ thuật số, mặc dù ông gặp khó khăn trong việc sử dụng máy tính.</li>
<li>Việc tái xuất này nhấn mạnh khả năng đồ họa tiên tiến của Amiga 1000 và đánh dấu một khoảnh khắc quan trọng trong sự giao thoa giữa nghệ thuật và công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZNhững tác phẩm nghệ thuật Amiga bị mất của Andy Warhol được tìm thấy</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Intelligence beta đã đánh dấu một email lừa đảo là "Ưu tiên"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZApple Intelligence beta đã đánh dấu một email lừa đảo là &quot;Ưu tiên&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quan điểm của Puget Systems về các vấn đề không ổn định của CPU Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vi xử lý Intel Core thế hệ thứ 13 và 14 dành cho máy tính để bàn đã gặp phải các vấn đề về sự không ổn định, có thể do sự suy giảm vật lý, với một số tỷ lệ hỏng hóc được báo cáo lên đến 50%.</li>
<li>Intel dự định phát hành một bản vá vi mã vào giữa tháng 8 để ngăn chặn sự suy giảm thêm, mặc dù nó sẽ không đảo ngược được thiệt hại hiện có.</li>
<li>Puget Systems đã gặp ít vấn đề hơn nhờ vào cách tiếp cận quản lý năng lượng bảo thủ của họ và dự định xác nhận bản cập nhật của Intel, gia hạn bảo hành và nâng cấp cho khách hàng bị ảnh hưởng nếu cần thiết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZQuan điểm của Puget Systems về các vấn đề không ổn định của CPU Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những mảnh vỡ của Euripides được phát hiện là 'một chuyện khá lớn']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những học giả về Cổ điển tại CU Boulder đã phát hiện ra những mảnh vỡ mới quan trọng của hai bi kịch bị mất của nhà viết kịch Hy Lạp Euripides.</li>
<li>Những mảnh vỡ, từ các vở kịch Polyidus và Ino, đã được xác định sau nhiều tháng nghiên cứu bởi Yvona Trnka-Amrhein và John Gibert.</li>
<li>Khám phá này, được coi là quan trọng nhất trong hơn năm mươi năm qua, sẽ được trình bày tại Hội nghị chuyên đề Fountain lần thứ chín tại khuôn viên CU Boulder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZNhững mảnh vỡ của Euripides được phát hiện là &apos;một chuyện khá lớn&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khả năng sắp xếp lại không vô hạn của Cortex A73]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cortex A73 giải quyết các vấn đề về năng lượng và nhiệt trong các lõi 64-bit đầu tiên của Arm, tập trung vào hiệu suất và thị trường CPU cho điện thoại thông minh.</li>
<li>Một cơ chế nghỉ hưu ngoài thứ tự độc đáo cho phép CPU tính toán kết quả mà không cần chờ xác nhận thực thi lệnh, duy trì ảo giác về việc thực thi theo thứ tự.</li>
<li>Chip A73 có thể xử lý 50 tải trong chuyến bay nhưng chỉ có 11 cửa hàng trong chuyến bay sau một nhánh chưa được giải quyết, cho thấy sự thoái lui so với A72, tuy nhiên nó đạt được hiệu suất cạnh tranh ở mức tiêu thụ điện năng thấp hơn bằng cách cân bằng IPC (Số lệnh trên mỗi chu kỳ) và tốc độ xung nhịp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZKhả năng sắp xếp lại không vô hạn của Cortex A73</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Không hối tiếc: Người dùng Firefox chuyên nghiệp đã giữ 7.500 tab mở trong hai năm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hazel, một kỹ sư phần mềm, đã duy trì gần 7.500 tab mở trong Firefox suốt hai năm, thể hiện khả năng của trình duyệt này trong việc xử lý số lượng tab lớn.</li>
<li>Mặc dù gặp phải một số vấn đề ban đầu, Hazel đã khôi phục các tab của mình bằng cách sử dụng bộ nhớ đệm hồ sơ của Firefox, với tệp phiên chỉ khoảng 70MB, cho thấy tác động đến bộ nhớ là rất nhỏ.</li>
<li>Mozilla xác nhận rằng việc mở nhiều tab tiêu tốn &quot;hầu như không có bộ nhớ&quot; và thông báo các công cụ quản lý tab sắp ra mắt dự kiến vào cuối năm 2024, nhằm nâng cao trải nghiệm người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZKhông hối tiếc: Người dùng Firefox chuyên nghiệp đã giữ 7.500 tab mở trong hai năm</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chứng khoán Nhật Bản giảm mạnh tới 7% khi cổ phiếu châu Á tiếp tục bán tháo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chỉ số Nikkei của Nhật Bản đã có ngày tồi tệ nhất kể từ vụ sụp đổ Thứ Hai Đen năm 1987, giảm 12,4% và xóa sạch mọi lợi nhuận trong năm.</li>
<li>Đồng yên tăng vọt lên mức cao nhất so với đồng đô la kể từ tháng Giêng, trong khi chỉ số Topix giảm 12,23%, và các công ty thương mại lớn như Mitsubishi và Mitsui phải đối mặt với những tổn thất đáng kể.</li>
<li>Chỉ số Kospi và Kosdaq của Hàn Quốc cũng đã trải qua sự sụt giảm mạnh, lần lượt giảm 8,77% và 11,3%, kích hoạt các cơ chế ngắt mạch; các nhà đầu tư đang theo dõi sát sao dữ liệu thương mại sắp tới từ Trung Quốc và Đài Loan, cũng như các quyết định của ngân hàng trung ương từ Úc và Ấn Độ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZChứng khoán Nhật Bản giảm mạnh tới 7% khi cổ phiếu châu Á tiếp tục bán tháo</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chỉ số Nikkei của Nhật Bản ghi nhận mức giảm trong một ngày lớn nhất kể từ năm 1987 sau khi dữ liệu yếu kém từ Mỹ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZChỉ số Nikkei của Nhật Bản ghi nhận mức giảm trong một ngày lớn nhất kể từ năm 1987 sau khi dữ liệu yếu kém từ Mỹ</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mở Nguồn Robot Nông Nghiệp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FarmBot cung cấp một robot làm vườn tự động cao, dễ lắp ráp, giúp đơn giản hóa việc trồng thực phẩm tại nhà, trong trường học và thậm chí trong không gian.</li>
<li>Được sử dụng bởi hơn 500 cơ sở giáo dục và tổ chức như NASA, thúc đẩy giáo dục STEM và các thực hành nông nghiệp sáng tạo.</li>
<li>Những mẫu FarmBot, Genesis và Genesis XL, cung cấp sản xuất thực phẩm bền vững với lượng khí thải CO2 thấp hơn và được thiết kế cho các quy mô khác nhau, từ nhu cầu cá nhân đến gia đình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://farm.bot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZMở Nguồn Robot Nông Nghiệp</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng nhanh chóng như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phác thảo tốc độ bao gồm việc tạo ra một phác thảo chi tiết theo cách đệ quy, nhanh chóng điền vào, và chỉ hoàn thiện sau khi hoàn thành, điều này nhanh hơn đáng kể so với các phương pháp truyền thống.</li>
<li>Những bước quan trọng bao gồm lập dàn ý, chia nhỏ từng mục, điền nhanh chóng, và tinh chỉnh chi tiết sau đó, tránh sai lầm phổ biến là hoàn thiện ngay từ đầu.</li>
<li>Phương pháp này có thể áp dụng cho nhiều nhiệm vụ khác nhau như viết và lập trình, nâng cao cả tốc độ và chất lượng bằng cách duy trì đà và giảm căng thẳng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZXây dựng nhanh chóng như thế nào</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biến các thiết bị điện tử của bạn thành không thể bị can thiệp mà không để lại dấu vết]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biện pháp chống giả mạo là cần thiết để phát hiện truy cập vật lý trái phép vào các thiết bị điện tử, bảo vệ chống lại các cuộc tấn công &#39;người hầu ác ý&#39;.</li>
<li>Những kỹ thuật bao gồm sử dụng các con dấu độc đáo, sơn móng tay lấp lánh trên ốc vít, firmware chống giả mạo như Heads và Auditor, và phát hiện xâm nhập vật lý với các ứng dụng như Haven.</li>
<li>Việc kết hợp nhiều lớp bảo mật, chẳng hạn như lưu trữ chống giả mạo và giám sát video, sẽ tăng cường đáng kể việc bảo vệ thiết bị.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anarsec.guide/posts/tamper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZBiến các thiết bị điện tử của bạn thành không thể bị can thiệp mà không để lại dấu vết</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyển Động Cơ Trò Chơi JavaScript của Tôi sang C mà Không Có Lý Do]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>high_impact là một công cụ game 2D mới được viết bằng ngôn ngữ C, lấy cảm hứng từ công cụ game JavaScript Impact năm 2010, và hỗ trợ nhiều nền tảng bao gồm Windows, Mac, Linux, và WebAssembly (WASM).</li>
<li>Động cơ này có hỗ trợ toàn diện cho việc phát triển trò chơi, bao gồm bản đồ ô, đối tượng trò chơi, vật lý, va chạm, hoạt hình, văn bản và âm thanh, với trọng tâm là sự đơn giản và khả năng mở rộng.</li>
<li>Đề án bao gồm một phiên bản chuyển đổi của trò chơi Biolab Disaster gốc và một trình chỉnh sửa cấp độ được cập nhật, Weltmeister, nhằm trình diễn khả năng của động cơ và mời gọi sự đóng góp cho sự phát triển tiếp theo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZChuyển Động Cơ Trò Chơi JavaScript của Tôi sang C mà Không Có Lý Do</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia được cho là đã trì hoãn chip AI tiếp theo của mình do một lỗi thiết kế]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia đã trì hoãn việc sản xuất chip AI tiếp theo của mình, &quot;Blackwell&quot; B200, do một lỗi thiết kế được phát hiện muộn trong quá trình.</li>
<li>Việc trì hoãn sẽ đẩy lùi sản xuất ít nhất ba tháng, với các lô hàng lớn hiện dự kiến vào quý đầu tiên của năm sau.</li>
<li>Những công ty công nghệ lớn như Microsoft, Google và Meta đã đặt những đơn hàng lớn, nhấn mạnh nhu cầu cao và tầm quan trọng của các chip AI này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZNvidia được cho là đã trì hoãn chip AI tiếp theo của mình do một lỗi thiết kế</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc tôi sử dụng "AI"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZViệc tôi sử dụng &quot;AI&quot;</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sega Jet Rocket: Trò chơi arcade thập niên 70 không có máy tính hay màn hình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jet Rocket của Sega, phát hành năm 1970, là một trò chơi arcade tiên phong mô phỏng bay và chiến đấu mà không sử dụng máy tính hay màn hình.</li>
<li>Trò chơi sử dụng một hệ thống cơ học bao gồm một tấm vải giống như băng chuyền, gương và đèn để mô phỏng các vụ phóng tên lửa và phát hiện các cú đánh trúng.</li>
<li>Mặc dù ban đầu rất phổ biến, các bản sao không có giấy phép đã ảnh hưởng đến doanh số bán hàng của nó ở Bắc Mỹ, và ngày nay, chỉ còn rất ít đơn vị hoạt động, với các phiên bản được phục hồi được đánh giá cao vì ý nghĩa lịch sử và sự khéo léo về cơ khí của chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZSega Jet Rocket: Trò chơi arcade thập niên 70 không có máy tính hay màn hình</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đọc sách có thể làm bạn hạnh phúc hơn không? (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liệu pháp đọc sách, thực hành sử dụng sách cho mục đích trị liệu, có nguồn gốc lịch sử từ thời Hy Lạp cổ đại và trở nên nổi bật sau Thế chiến I.</li>
<li>Những nghiên cứu cho thấy rằng việc đọc tiểu thuyết có thể tăng cường sự đồng cảm và kỹ năng xã hội bằng cách kích thích các vùng não liên quan đến việc trải nghiệm sự kiện trực tiếp.</li>
<li>Dù có một số hoài nghi về tác động thực tế của nó, liệu pháp đọc sách mang lại lợi ích sức khỏe cá nhân, chẳng hạn như giảm căng thẳng và cải thiện giấc ngủ, và giúp cá nhân định hướng lựa chọn sách để tìm kiếm sự an ủi về mặt cảm xúc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZĐọc sách có thể làm bạn hạnh phúc hơn không? (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyển đổi TPU: Nhìn lại 10 năm của các chip chuyên dụng AI của chúng tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google đã đi đầu trong phát triển AI và chip trong hơn một thập kỷ, dẫn đến việc tạo ra các Đơn vị Xử lý Tensor (TPU) để đáp ứng nhu cầu tính toán AI ngày càng tăng.</li>
<li>TPU, lần đầu tiên được triển khai vào năm 2015, đã phát triển đáng kể, với thế hệ mới nhất, Trillium, nâng cao sức mạnh và hiệu quả cho các mô hình AI tiên tiến.</li>
<li>Google đã ra mắt Cloud TPUs vào năm 2018, cho phép khách hàng tăng tốc các khối lượng công việc AI, với hơn 60% các startup AI tạo sinh được tài trợ hiện đang sử dụng hạ tầng AI của Google Cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZChuyển đổi TPU: Nhìn lại 10 năm của các chip chuyên dụng AI của chúng tôi</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monetagium – sự tống tiền tiền tệ ở châu Âu phong kiến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monetagium là một thực hành thời trung cổ, trong đó công chúng phải trả một khoản phí để tránh việc giảm giá trị của tiền xu, điều này sẽ gây ra lạm phát và bất ổn tài chính.</li>
<li>Được William the Conqueror giới thiệu vào Anh, nó đã phát triển thành việc đổi tiền ba năm một lần, điều này không được ưa chuộng và cuối cùng bị Henry I bãi bỏ.</li>
<li>Những thực hành tương tự tồn tại ở Đan Mạch với &quot;thuế cày,&quot; và các nền dân chủ hiện đại đối mặt với những thách thức về doanh thu tương tự, mặc dù họ dựa vào thuế thay vì làm giảm giá trị tiền tệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZMonetagium – sự tống tiền tiền tệ ở châu Âu phong kiến</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyện Chưa Kể Về Cách Các Điệp Viên Mỹ Phá Hoại Công Nghệ Liên Xô]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZChuyện Chưa Kể Về Cách Các Điệp Viên Mỹ Phá Hoại Công Nghệ Liên Xô</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM với vai trò Quản trị viên Cơ sở Dữ liệu (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Bot là một hệ thống mới sử dụng các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) để chẩn đoán cơ sở dữ liệu, nhằm hỗ trợ các Quản trị viên Cơ sở Dữ liệu (DBAs) bằng cách tự động hóa việc trích xuất kiến thức và tạo báo cáo.</li>
<li>Hệ thống bao gồm các kỹ thuật tiên tiến như trích xuất kiến thức ngoại tuyến, tạo lời nhắc tự động và phân tích nguyên nhân gốc rễ bằng cách sử dụng tìm kiếm cây, vượt trội hơn các phương pháp và mô hình truyền thống như GPT-4.</li>
<li>Được kiểm tra trên các tiêu chuẩn thực tế, D-Bot có thể tạo ra các báo cáo chẩn đoán trong vòng 10 phút, thể hiện sự hiệu quả và hiệu suất của nó trong việc xử lý các bất thường phức tạp của cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01454</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZLLM với vai trò Quản trị viên Cơ sở Dữ liệu (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Được viết bởi một thiếu niên 16 tuổi, một cuốn sách về cách máy tính hoạt động]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot; là một hướng dẫn nhằm đơn giản hóa những phức tạp của máy tính cho người dùng.</li>
<li>Người tác giả nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu các thành phần của máy tính, nêu bật rằng CPU về cơ bản được làm từ cát.</li>
<li>Cuốn hướng dẫn là kết quả của nghiên cứu sâu rộng và nhằm mục đích giáo dục người dùng đã sử dụng máy tính mà không hiểu đầy đủ về cách chúng hoạt động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/RAM-a-thon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZĐược viết bởi một thiếu niên 16 tuổi, một cuốn sách về cách máy tính hoạt động</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đánh giá một lớp các tổng vô hạn dưới dạng đóng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về việc đánh giá một lớp các tổng vô hạn dưới dạng đóng, đặc biệt khi k là một số nguyên không âm và c là một số hữu tỉ với |c| &gt; 1.</li>
<li>Giới thiệu hàm polylogarithm Lis(z) và giải thích rằng mặc dù việc đánh giá Lis(z) dưới dạng đóng thường là thách thức, nhưng có thể thực hiện được khi s là một số nguyên âm.</li>
<li>Ví dụ trong bài viết cho thấy tổng bằng Li−3(1/2), kết quả là 26, và lưu ý rằng tổng luôn là số hữu tỉ và đôi khi là số nguyên đối với các giá trị cụ thể của c.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZĐánh giá một lớp các tổng vô hạn dưới dạng đóng</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USB Sniffer Lite cho RP2040]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USB Sniffer Lite cho RP2040 là một thiết bị giám sát USB đơn giản dựa trên Raspberry Pi RP2040, hỗ trợ các chế độ Tốc độ Thấp và Tốc độ Đầy đủ, và không cần phần mềm bổ sung.</li>
<li>Thiết bị này kết nối trực tiếp với các chân MCU và có thể được thiết lập bằng tệp UF2 và công cụ bin2uf2, với các kết nối phần cứng chi tiết và cài đặt được cung cấp.</li>
<li>Bo mạch chuyên dụng với HUB USB FE8.1 tích hợp giúp đơn giản hóa việc thiết lập, và các cài đặt và lệnh chụp khác nhau có sẵn để sử dụng linh hoạt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZUSB Sniffer Lite cho RP2040</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
