<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 19:11:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Jake Seliger đã qua đời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZJake Seliger đã qua đời</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTranscribe: Một công cụ miễn phí và mở để phiên âm các cuộc phỏng vấn âm thanh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>oTranscribe là một ứng dụng web miễn phí giúp đơn giản hóa việc chép lại các cuộc phỏng vấn đã ghi âm, được thiết kế để sử dụng trên máy tính để bàn với các phím điều khiển để tạm dừng, tua lại và tua nhanh.</li>
<li>Ứng dụng bao gồm các tính năng như dấu thời gian tương tác, tự động lưu, và bảo mật bằng cách giữ các tệp trên máy tính của bạn, và cho phép xuất bản ghi sang Markdown, văn bản thuần túy, và Google Docs.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ các tệp video, là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, và được tạo ra bởi Elliot Bentley, được giới thiệu bởi MuckRock Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otranscribe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZOTranscribe: Một công cụ miễn phí và mở để phiên âm các cuộc phỏng vấn âm thanh</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Những kẻ lừa đảo qua tin nhắn của USPS đã lừa vợ anh ấy, vì vậy anh ấy đã hack hoạt động của họ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người được gọi là s1n đã trả đũa những kẻ lừa đảo bằng cách khai thác các lỗ hổng trong trang web USPS giả của họ bằng các công cụ như nmap và Burp Suite.</li>
<li>S1n đã phát hiện ra một lỗ hổng Local File Inclusion (LFI) và một lỗ hổng SQL injection, từ đó truy cập vào cơ sở dữ liệu của những kẻ lừa đảo và tiết lộ thông tin chi tiết về quản trị viên và nạn nhân.</li>
<li>Người đăng bài gốc dự định báo cáo các phát hiện cho các cơ quan tội phạm internet, nhấn mạnh các cân nhắc đạo đức và các hệ quả pháp lý tiềm ẩn của việc tấn công ngược.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZNhững kẻ lừa đảo qua tin nhắn của USPS đã lừa vợ anh ấy, vì vậy anh ấy đã hack hoạt động của họ</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Cải Tiến Gần Đây Về Hiệu Suất Trong Các Lời Gọi Hàm Trong CPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những tối ưu hóa gần đây trong CPython đã cải thiện đáng kể hiệu suất của các lệnh gọi hàm, các hàm dựng sẵn và việc nội tuyến, làm cho Python nhanh hơn và hiệu quả hơn.</li>
<li>Những cải tiến chính bao gồm việc giới thiệu các siêu lệnh, chuyên môn hóa lệnh bytecode, và phương pháp vectorcall cho các hàm dựng sẵn.</li>
<li>Những tiêu chuẩn đánh giá cho thấy sự cải thiện hiệu suất đáng kể trong các phép tính đơn giản, gọi các hàm tích hợp sẵn và giảm bớt chi phí gọi hàm trong Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZNhững Cải Tiến Gần Đây Về Hiệu Suất Trong Các Lời Gọi Hàm Trong CPython</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel đang gặp khó khăn]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZIntel đang gặp khó khăn</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple là vấn đề về chất bán dẫn của Mỹ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đạo luật CHIPS năm 2022 được giới thiệu nhằm đưa việc sản xuất chip bán dẫn trở lại Mỹ, giải quyết sự phụ thuộc vào chuỗi cung ứng quốc tế bị phơi bày bởi tình trạng thiếu hụt trong thời kỳ Covid.</li>
<li>Vào năm 1990, Mỹ sản xuất 37% chip của thế giới, nhưng con số này đã giảm xuống còn 12% vào năm 2020, với Apple đóng vai trò quan trọng trong sự suy giảm này bằng cách đẩy sản xuất sang Đông Á.</li>
<li>Mặc dù đã có một số nỗ lực để tìm nguồn cung cấp chip trong nước, Apple vẫn tiếp tục phụ thuộc nhiều vào các nhà cung cấp nước ngoài, và Bộ Tư pháp đang điều tra các hành vi độc quyền của hãng để hỗ trợ các mục tiêu của Đạo luật CHIPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZApple là vấn đề về chất bán dẫn của Mỹ</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonic Pi: Ruby như một Công Cụ Sáng Tác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonic Pi là một phần mềm tổng hợp âm thanh được điều khiển bằng mã, được tạo ra bởi Sam Aaron, sử dụng một ngôn ngữ đặc thù mở rộng từ Ruby để ánh xạ các khái niệm về âm nhạc và âm thanh.</li>
<li>Phần mềm này cho phép người dùng sáng tác nhạc bằng cách viết mã, tạo nên một sự giao thoa độc đáo giữa lập trình và kỹ thuật âm thanh, lý tưởng cho những ai có sở thích trong cả hai lĩnh vực.</li>
<li>Sonic Pi hỗ trợ các tính năng nâng cao như thực thi song song với <code>in_thread</code> và các vòng lặp liên tục với <code>live_loop</code>, cho phép tạo ra các tác phẩm âm nhạc phức tạp thông qua lập trình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSonic Pi: Ruby như một Công Cụ Sáng Tác</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Giám đốc điều hành startup nói rằng công ty đầu tư mạo hiểm đã trừng phạt cô vì báo cáo vụ tấn công tình dục]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGiám đốc điều hành startup nói rằng công ty đầu tư mạo hiểm đã trừng phạt cô vì báo cáo vụ tấn công tình dục</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM Hỗ trợ OCR (Sửa lỗi Tesseract OCR bằng LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ban đầu, một dự án sử dụng Llama2 để cải thiện Tesseract OCR đã phát triển với sự xuất hiện của các mô hình nhanh hơn và giá cả phải chăng hơn như GPT4o-mini của OpenAI và Claude3-Haiku của Anthropic.</li>
<li>Những mẫu mới cho phép xử lý tài liệu hiệu quả và tiết kiệm chi phí bằng cách chia văn bản thành các đoạn nhỏ và sử dụng quy trình sửa lỗi nhiều giai đoạn, cải thiện đáng kể việc sửa lỗi OCR và định dạng lại văn bản.</li>
<li>Đề án cho thấy kết quả ấn tượng trong việc chuyển đổi các cuốn sách quét cũ thành các định dạng có thể đọc được, cho thấy tiềm năng cải tiến hơn nữa trong năm tới.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZLLM Hỗ trợ OCR (Sửa lỗi Tesseract OCR bằng LLMs)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ban Quản lý Công viên Quốc gia sẽ phạt các tài xế AWD vì lái xe trên các đường mòn chỉ dành cho xe 4WD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chủ sở hữu một chiếc Subaru Crosstrek đã nhận được cảnh báo vì lái xe trên con đường chỉ dành cho xe 4WD trong Công viên Quốc gia Canyonlands, nhấn mạnh sự khác biệt giữa AWD và 4WD.</li>
<li>AWD phù hợp cho việc đi địa hình nhẹ nhưng thiếu độ bám đường off-road của các hệ thống 4WD với khóa vi sai, điều cần thiết cho các đường mòn khó khăn.</li>
<li>Vườn Quốc gia thực thi các hạn chế này để đảm bảo an toàn cho du khách, với các hình phạt cho vi phạm bao gồm tiền phạt lên đến 5.000 đô la và án tù.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZBan Quản lý Công viên Quốc gia sẽ phạt các tài xế AWD vì lái xe trên các đường mòn chỉ dành cho xe 4WD</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiện ích mở rộng SQLite FTS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phần mở rộng FTS5 (Full-Text Search 5) của SQLite cung cấp các khả năng tìm kiếm toàn văn nâng cao cho các ứng dụng cơ sở dữ liệu, cho phép tìm kiếm hiệu quả trên các bộ sưu tập tài liệu lớn.</li>
<li>FTS5 hỗ trợ nhiều loại truy vấn khác nhau, bao gồm truy vấn tiền tố, truy vấn NEAR và các toán tử boolean, tăng cường tính linh hoạt và độ chính xác của tìm kiếm.</li>
<li>Phần mở rộng có thể được xây dựng như một phần của SQLite hoặc như một phần mở rộng có thể tải, cung cấp cho các nhà phát triển nhiều tùy chọn tích hợp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/fts5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZTiện ích mở rộng SQLite FTS5</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đơn vị Dịch vụ Rừng yêu cầu Arrowhead ngừng hoạt động đường ống nước đóng chai tại California]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đơn vị Dịch vụ Rừng Hoa Kỳ đã ra lệnh cho BlueTriton Brands ngừng hoạt động khai thác nước tại dãy núi San Bernardino sau khi từ chối đơn xin phép của họ.</li>
<li>Những nhà hoạt động môi trường cho rằng các hoạt động này đã gây hại cho môi trường, dẫn đến một vụ kiện, trong khi BlueTriton bác bỏ những tuyên bố này và đã thách thức quyết định này tại tòa án.</li>
<li>Yêu cầu của Cơ quan Lâm nghiệp bao gồm việc loại bỏ tất cả cơ sở hạ tầng khỏi đất liên bang, nhưng BlueTriton đã đảm bảo được một lệnh tạm hoãn để tiếp tục cung cấp nước cho Bộ lạc San Manuel của người da đỏ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZĐơn vị Dịch vụ Rừng yêu cầu Arrowhead ngừng hoạt động đường ống nước đóng chai tại California</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Máy tính cơ số 3 vượt trội hơn hệ nhị phân]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Máy tính cơ số 3, hay còn gọi là hệ tam phân, sử dụng ba chữ số (0, 1, 2) và hiệu quả hơn so với hệ nhị phân, vì hai &quot;trit&quot; tam phân có thể biểu diễn chín số so với bốn số của hai bit nhị phân.</li>
<li>Máy tính tam phân có hiệu suất cơ số thấp hơn cho các số lớn, làm cho nó trở thành cơ số nguyên kinh tế nhất, và có thể trả lời các câu hỏi với ba kết quả có thể, giảm số lượng truy vấn cần thiết.</li>
<li>Mặc dù có hiệu quả, tính toán tam phân chưa bao giờ được sử dụng rộng rãi do sự thống trị của phần cứng và phần mềm nhị phân, nhưng những tiến bộ gần đây cho thấy tiềm năng ứng dụng trong an ninh mạng với tỷ lệ lỗi thấp hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZMáy tính cơ số 3 vượt trội hơn hệ nhị phân</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiếc Mặt Dây Chuyền AI Không Thông Minh Đầu Tiên (KhôngPhảiBạn)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NotFriend là một vòng tròn bằng nhựa không có mục đích sử dụng nhưng được tiếp thị như một phụ kiện thời trang.</li>
<li>Điều đó tự hào với các tính năng như sự đơn giản vô song, thiết kế vượt thời gian và thân thiện với môi trường, khiến nó trở thành một chủ đề trò chuyện độc đáo.</li>
<li>Sản phẩm được giới thiệu một cách hài hước với những đánh giá từ khách hàng và bảo hành trọn đời, nhấn mạnh tính mới lạ và không có chức năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notfriend.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZChiếc Mặt Dây Chuyền AI Không Thông Minh Đầu Tiên (KhôngPhảiBạn)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPUDrive: Mô phỏng lái xe đa tác nhân dựa trên dữ liệu với tốc độ 1 triệu khung hình mỗi giây]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPUDrive là một trình mô phỏng tăng tốc bằng GPU được xây dựng trên Madrona Game Engine, có khả năng tạo ra hơn một triệu bước mỗi giây cho các thuật toán học đa tác nhân.</li>
<li>Phần mềm này sử dụng C++ và CUDA để tối ưu hóa các hành vi phức tạp của tác nhân, giảm đáng kể thời gian cần thiết để huấn luyện các tác nhân học tăng cường sử dụng bộ dữ liệu Waymo Motion.</li>
<li>Trình mô phỏng đạt được các tác nhân hoàn thành mục tiêu trong vài phút và các tác nhân có khả năng chung trong vài giờ, với các tác nhân đã được huấn luyện có sẵn trong cơ sở mã để nghiên cứu và phát triển thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.01584</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGPUDrive: Mô phỏng lái xe đa tác nhân dựa trên dữ liệu với tốc độ 1 triệu khung hình mỗi giây</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phòng ngừa HIV]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZPhòng ngừa HIV</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google và Meta đã đạt thỏa thuận quảng cáo bí mật để nhắm mục tiêu vào thanh thiếu niên]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGoogle và Meta đã đạt thỏa thuận quảng cáo bí mật để nhắm mục tiêu vào thanh thiếu niên</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA cho biết các phi hành gia của Boeing Starliner có thể bay về nhà trên SpaceX vào năm 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA đã thừa nhận rằng các vấn đề của tàu vũ trụ Starliner của Boeing có thể nghiêm trọng hơn so với dự đoán ban đầu, có thể yêu cầu các phi hành gia Suni Williams và Butch Wilmore trở về Trái Đất trên tàu Crew Dragon của SpaceX vào năm 2025.</li>
<li>Thời gian lưu trú của các phi hành gia tại Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS) có thể kéo dài đến năm sau, với NASA đang xem xét phóng tàu Crew Dragon tiếp theo chỉ với hai phi hành gia để phù hợp với Williams và Wilmore cho một kỳ lưu trú sáu tháng.</li>
<li>Boeing đã gặp phải nhiều trở ngại với chương trình Starliner, bao gồm việc ghi giảm 125 triệu đô la, và quyết định của NASA về vấn đề này dự kiến sẽ được đưa ra vào giữa tháng Tám, với việc phóng Crew Dragon bị hoãn lại không sớm hơn ngày 24 tháng Chín.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZNASA cho biết các phi hành gia của Boeing Starliner có thể bay về nhà trên SpaceX vào năm 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RLHF chỉ vừa đủ là RL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc Học Tăng Cường từ Phản Hồi của Con Người (RLHF) là giai đoạn quan trọng cuối cùng trong việc huấn luyện các mô hình ngôn ngữ lớn, diễn ra sau giai đoạn tiền huấn luyện và tinh chỉnh có giám sát.</li>
<li>Phê bình cho rằng RLHF hầu như không đáp ứng các tiêu chí để được coi là học tăng cường thực sự.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZRLHF chỉ vừa đủ là RL</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thanh bên và tab dọc của Firefox: hãy thử chúng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox Nightly 131 giới thiệu các tab dọc và trải nghiệm thanh bên mới, nhằm cải thiện việc chuyển đổi ngữ cảnh và đa nhiệm.</li>
<li>Người dùng có thể kích hoạt các tính năng này bằng cách cập nhật lên phiên bản Nightly mới nhất, điều hướng đến Cài đặt &gt; Firefox Labs, và kích hoạt các thử nghiệm Sidebar và Vertical tabs.</li>
<li>Khuyến khích cộng đồng thử nghiệm các tính năng này và cung cấp phản hồi trên Mozilla Connect, với các nhà phát triển tiện ích mở rộng web được khuyên nên kiểm tra tính tương thích.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZThanh bên và tab dọc của Firefox: hãy thử chúng</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Với RP2350, tôi đã đạt được gần như tất cả các điều ước của mình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vi điều khiển RP2350 khắc phục nhiều hạn chế của phiên bản tiền nhiệm, RP2040, bao gồm hiệu suất lõi tốt hơn, nhiều kênh DMA hơn và các đơn vị PIO được cải tiến.</li>
<li>Những tính năng chính của RP2350 bao gồm hai lõi Cortex-M33F, khả năng ép xung ổn định ở 300MHz, RAM được tăng gấp đôi, và hỗ trợ QSPI PSRAM đáng tin cậy.</li>
<li>RP2350 đã được giới thiệu trong dự án huy hiệu DEFCON 32, nêu bật các khả năng của nó và đề xuất nó như một sự thay thế vượt trội cho dòng STM32H7 để có hiệu suất và độ tin cậy tốt hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&amp;proj=11.%20RP2350</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZVới RP2350, tôi đã đạt được gần như tất cả các điều ước của mình</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi Pico 2, bo mạch vi điều khiển mới của chúng tôi với giá 5 đô la, hiện đang được bán]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZRaspberry Pi Pico 2, bo mạch vi điều khiển mới của chúng tôi với giá 5 đô la, hiện đang được bán</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmic: Một Môi Trường Máy Tính Để Bàn Mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COSMIC là một nền tảng phần mềm mới để thiết kế trải nghiệm người dùng với môi trường máy tính để bàn dạng mô-đun, hiện đang trong phiên bản alpha đầu tiên, COSMIC Epoch 1.</li>
<li>Đền tảng này có sẵn để thử nghiệm trên Pop!_OS 24.04 LTS alpha và các bản phân phối Linux khác, với trọng tâm là tùy chỉnh và chức năng nâng cao.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm các bảng điều khiển có thể tùy chỉnh, cửa sổ tự động sắp xếp, chủ đề nâng cao, và các applet độc lập, tất cả đều được viết bằng Rust để đảm bảo độ ổn định và hiệu suất.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://system76.com/cosmic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZCosmic: Một Môi Trường Máy Tính Để Bàn Mới</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4 LLM mô phỏng con người đủ tốt để tái tạo các thí nghiệm khoa học xã hội]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buổi trình diễn giới thiệu một công cụ sử dụng GPT-4o-mini để dự đoán kết quả thí nghiệm khoa học xã hội, cụ thể là các tác động của điều trị lên người trưởng thành ở Hoa Kỳ.</li>
<li>Độ chính xác của công cụ trong việc dự đoán hướng của các tương phản giữa các điều kiện là khoảng 70-80%, với mối tương quan mạnh (r = .85) giữa kích thước hiệu ứng dự đoán và thực tế.</li>
<li>Ứng dụng bao gồm thiết kế can thiệp, giảm thiểu tổn hại cho người tham gia, thử nghiệm thí điểm tài liệu nghiên cứu và dự đoán hiệu ứng nhóm phụ, mặc dù cần thận trọng do có thể có các thiên lệch tiềm ẩn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.treatmenteffect.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGPT-4 LLM mô phỏng con người đủ tốt để tái tạo các thí nghiệm khoa học xã hội</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi đã tìm và khắc phục một lỗ hổng trong nhân Linux eBPF như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Các bài viết trên blog thảo luận về CVE-2023-2163, một lỗ hổng mới được phát hiện trong hệ thống con eBPF (extended Berkeley Packet Filter) của nhân Linux.</li>
<li>Quá trình khám phá, các tác động tiềm tàng và các bước được thực hiện để khắc phục lỗ hổng, cung cấp những hiểu biết quý giá cho các chuyên gia bảo mật và nhà phát triển.</li>
<li>Đoạn viết này có ý nghĩa quan trọng vì nó nêu bật những nỗ lực đang diễn ra nhằm bảo mật nhân Linux, một thành phần quan trọng trong nhiều hệ thống, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc quản lý lỗ hổng bảo mật một cách chủ động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZChúng tôi đã tìm và khắc phục một lỗ hổng trong nhân Linux eBPF như thế nào</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlexAttention: Sự Linh Hoạt của PyTorch với Hiệu Suất của FlashAttention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlexAttention là một API mới của PyTorch được thiết kế để đơn giản hóa việc triển khai các cơ chế chú ý khác nhau trong các mô hình học máy, giải quyết các hạn chế của các triển khai tối ưu hóa hiện có như FlashAttention.</li>
<li>Điều này cho phép các nhà nghiên cứu triển khai các biến thể chú ý với mã tối thiểu, đảm bảo hiệu suất cạnh tranh mà không cần sử dụng thêm bộ nhớ, và hỗ trợ các hàm do người dùng định nghĩa để chỉnh sửa điểm chú ý trước khi áp dụng softmax.</li>
<li>FlexAttention có sẵn trong các bản phát hành hàng đêm của PyTorch và sẽ là một tính năng nguyên mẫu trong phiên bản 2.5.0, với các cải tiến trong tương lai được lên kế hoạch cho hiệu suất và các tính năng hỗ trợ bổ sung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/flexattention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZFlexAttention: Sự Linh Hoạt của PyTorch với Hiệu Suất của FlashAttention</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Argdown, giống như Markdown cho việc lập bản đồ lập luận]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Argdown v1.8.2 đã được phát hành vào tháng 2 năm 2022, cung cấp một cú pháp đơn giản cho lập luận phức tạp, giúp dễ dàng viết các ưu và nhược điểm như một tin nhắn trên Twitter.</li>
<li>Argdown có thể được sử dụng trong Markdown để tạo bản đồ lập luận, có thể được xuất bản dưới dạng PDF, nhúng vào các trang web, hoặc xuất dưới dạng hình ảnh.</li>
<li>Những công cụ cho Argdown bao gồm một sandbox trình duyệt, một tiện ích mở rộng VS Code với xem trước trực tiếp và tô sáng cú pháp, và một công cụ dòng lệnh cho các quy trình tùy chỉnh và xuất nhiều định dạng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://argdown.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZArgdown, giống như Markdown cho việc lập bản đồ lập luận</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Agents]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI công bố những tiến bộ trong việc tùy chỉnh mô hình, cho phép các nhà phát triển điều chỉnh các mô hình như Mistral Large 2 và Codestral bằng cách sử dụng các gợi ý cơ bản, gợi ý vài lần, hoặc tinh chỉnh với các tập dữ liệu của riêng họ.</li>
<li>Phiên bản alpha của Agents giới thiệu các mô hình được bao bọc với ngữ cảnh và hướng dẫn bổ sung, cho phép các hành vi và quy trình làm việc tùy chỉnh trên Le Chat hoặc API.</li>
<li>Phiên bản ổn định của thư viện mistralai, mistralai 1.0, hiện đã có sẵn cho Python và Typescript, nâng cao tính khả dụng và nhất quán.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZMistral Agents</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tin tức là thức ăn nhanh thông tin (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả lập luận rằng việc giảm tiêu thụ tin tức đã giảm đáng kể sự lo lắng của họ và giải phóng thời gian cho các sở thích khác, cho rằng tin tức hiện đại thiên về giải trí hơn là thông tin.</li>
<li>Họ nhấn mạnh rằng một vài công ty kiểm soát hầu hết các phương tiện truyền thông, dẫn đến những câu chuyện thiên vị tập trung vào lượt nhấp chuột và doanh thu quảng cáo, điều này có thể kích động phản ứng cảm xúc và củng cố những định kiến hiện có.</li>
<li>Người tác giả ủng hộ một cách tiếp cận chọn lọc đối với việc tiêu thụ thông tin, nhấn mạnh việc đọc các bài viết dài và tham gia vào các hoạt động có ý nghĩa thay vì theo dõi chu kỳ tin tức 24 giờ để đạt được trạng thái tinh thần lành mạnh hơn và sử dụng thời gian hiệu quả hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chuck.is/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZTin tức là thức ăn nhanh thông tin (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nhà tuyển dụng đã sử dụng việc trở lại văn phòng để khiến nhân viên nghỉ việc]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZNhà tuyển dụng đã sử dụng việc trở lại văn phòng để khiến nhân viên nghỉ việc</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thời Trung Cổ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering đã công bố các sản phẩm mới cho tháng 8 năm 2024, bao gồm thiết bị âm thanh &amp; bộ tổng hợp âm và loa không dây.</li>
<li>Nhà công ty nhấn mạnh vào các thiết kế chất lượng cao, chức năng sử dụng kỹ thuật tiên tiến để nâng cao trải nghiệm thưởng thức âm nhạc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-1320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZThời Trung Cổ</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xin đừng cố gắng đơn giản hóa mã này]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Code của bộ điều khiển PersistentVolume (PV) trong Kubernetes được viết một cách chi tiết và tuân theo phong cách &quot;tàu con thoi&quot; để đảm bảo mọi điều kiện đều được tính đến, tương tự như các thực hành mã hóa của NASA.</li>
<li>Thiết kế này nhấn mạnh mối quan hệ hai chiều giữa PersistentVolumes (PVs) và PersistentVolumeClaims (PVCs), điều này rất quan trọng để duy trì hành vi nhất quán trong một hệ thống không có giao dịch.</li>
<li>Đoạn mã bao gồm các chú thích chi tiết và các nhánh rõ ràng để giúp những người bảo trì trong tương lai hiểu được sự phức tạp của hành vi liên kết, đảm bảo quản lý dung lượng mạnh mẽ và đáng tin cậy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZXin đừng cố gắng đơn giản hóa mã này</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nguyên lý hoạt động của hệ thống thoát nước kiểu Pháp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thiệt hại tại đập tràn Oroville năm 2017 đã nhấn mạnh tầm quan trọng của các hệ thống thoát nước hiệu quả để ngăn ngừa hư hỏng cấu trúc do áp lực nước.</li>
<li>Rãnh thoát nước kiểu Pháp, được đặt tên theo Henry French, là các hệ thống ngầm sử dụng rãnh chứa đầy sỏi và ống đục lỗ để quản lý dòng chảy nước và ngăn chặn xói mòn đất.</li>
<li>Những hệ thống thoát nước kiểu Pháp được thiết kế đúng cách sử dụng các bộ lọc như vải địa kỹ thuật để ngăn ngừa tắc nghẽn và rất quan trọng cho các công trình như đập, tường chắn và cánh đồng nông nghiệp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZNguyên lý hoạt động của hệ thống thoát nước kiểu Pháp</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đã gần 5 năm tôi làm việc trên một ứng dụng web tạo ra các căn hộ 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buổi trưng bày nổi bật với việc tạo ra các hình ảnh trực quan tuyệt đẹp cho nhà ở và văn phòng, bao gồm các không gian tương tác, bản vẽ 3D, hình ảnh, video tham quan, và thiết kế nội thất bằng AI.</li>
<li>Những công nghệ 3D nhanh tương thích với hầu hết các thiết bị di động và VR, nâng cao khả năng tiếp cận và trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Chức năng &quot;Thử Nghiệm&quot; sẽ sớm ra mắt, cho thấy những cơ hội tương tác sắp tới để người dùng có thể trải nghiệm công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roometron.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZĐã gần 5 năm tôi làm việc trên một ứng dụng web tạo ra các căn hộ 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% các gói NPM mới trong 6 tháng qua là thư rác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào tháng 4 năm 2024, Nhóm Nghiên cứu Phylum đã phát hiện một sự gia tăng của các gói spam trong npm liên quan đến giao thức Tea, giao thức này thưởng cho các nhà phát triển bằng tiền điện tử cho các đóng góp mã nguồn mở.</li>
<li>Khoảng 70% các gói npm mới được xuất bản từ tháng 2 đến tháng 8 năm 2024 đã được xác định là thư rác liên quan đến Tea, gây ra các rủi ro như làm lệch hướng đào tạo AI và che giấu các gói độc hại.</li>
<li>Mặc dù giao thức Tea và npm đã nỗ lực giải quyết vấn đề, tỷ lệ xuất bản gói spam vẫn cao, thúc đẩy các nỗ lực nghiên cứu và giảm thiểu liên tục của Phylum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z70% các gói NPM mới trong 6 tháng qua là thư rác</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC đang tổ chức đợt tuyển sinh mùa Thu đầu tiên – hạn nộp đơn là ngày 27/8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) đã mở đơn đăng ký cho đợt mùa Thu 2024, với hạn chót là ngày 27/8 lúc 9 giờ tối theo giờ Thái Bình Dương.</li>
<li>Khóa học mùa Thu 2024 bắt đầu vào ngày 29/9 tại San Francisco, cung cấp khoản đầu tư 500.000 đô la và hơn 1 triệu đô la tín dụng độc quyền từ các đối tác như Google Cloud, Microsoft Azure và AWS.</li>
<li>Đợt này nhằm đáp ứng các cơ hội ngày càng tăng cho các công ty khởi nghiệp, với ít công ty hơn nhưng các điều khoản tương tự như các đợt khác; đơn đăng ký cho mùa Đông 2025 sẽ mở vào đầu tháng Mười.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZYC đang tổ chức đợt tuyển sinh mùa Thu đầu tiên – hạn nộp đơn là ngày 27/8</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber kiểm tra thanh toán trong môi trường sản xuất như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber thử nghiệm các hệ thống thanh toán của mình trực tiếp trong môi trường sản xuất để nhanh chóng phát hiện các vấn đề chưa biết, một phương pháp trái ngược với việc sử dụng môi trường dàn dựng phổ biến hơn.</li>
<li>Phương pháp này bao gồm việc triển khai dần dần trong các khu vực nhỏ, đại diện và sử dụng các công cụ như Cerberus và Deputy để đảm bảo tính minh bạch và giám sát.</li>
<li>Chiến lược của Uber tập trung vào khả năng phục hồi và quay lại nhanh chóng, đảm bảo phần mềm chất lượng cao bằng cách giải quyết các vấn đề thực tế, như đã được chứng minh qua việc triển khai thành công GooglePay tại Bồ Đào Nha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZUber kiểm tra thanh toán trong môi trường sản xuất như thế nào</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BudgetFlow – Lập kế hoạch ngân sách bằng cách sử dụng biểu đồ Sankey tương tác]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BudgetFlow là một ứng dụng mới đang trong giai đoạn thử nghiệm beta, giúp người dùng quản lý ngân sách của họ một cách trực quan bằng cách sử dụng biểu đồ luồng, đặc biệt là biểu đồ sankey.</li>
<li>Đặc điểm bao gồm Túi Thông Minh để chuyển tiền tự động, và Ngân Sách Chia Sẻ để hợp tác, giúp việc quản lý tài chính với người khác trở nên dễ dàng hơn.</li>
<li>Ứng dụng cho phép người dùng tạo và hình dung ngân sách trên các khung thời gian khác nhau (hàng ngày, hàng tuần, hàng tháng, hàng năm) và phân loại các khoản chi tiêu và nguồn thu nhập.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.budgetflow.cc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBudgetFlow – Lập kế hoạch ngân sách bằng cách sử dụng biểu đồ Sankey tương tác</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những chạm khắc tại Gobekli Tepe có thể là lịch cổ nhất]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZNhững chạm khắc tại Gobekli Tepe có thể là lịch cổ nhất</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ấn tượng ban đầu và phần cứng của MNT Pocket Reform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Máy MNT Pocket Reform là một hệ thống Linux di động 7 inch với phần cứng mở, được thiết kế cho các hacker và những người thích mày mò.</li>
<li>Đặc điểm của nó bao gồm cấu trúc chắc chắn, bàn phím ortholinear, trackball nhạy, và nhiều cổng kết nối, bao gồm USB-C và micro-HDMI.</li>
<li>Mặc dù có một số vấn đề như SSD NVMe gặp trục trặc và uboot bị hỏng, cộng đồng mã nguồn mở đã hỗ trợ rất nhiều, khiến nó trở thành một thiết bị đầy hứa hẹn để khám phá thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZẤn tượng ban đầu và phần cứng của MNT Pocket Reform</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeremy Rowley từ chức khỏi DigiCert do sự cố thu hồi hàng loạt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DigiCert đã xác định một vấn đề xác thực dựa trên DNS với các bản ghi CNAME thiếu tiền tố gạch dưới, có thể dẫn đến việc cấp phát chứng chỉ sai, ảnh hưởng đến 83,267 chứng chỉ và 6,807 người đăng ký.</li>
<li>Nguyên nhân gốc rễ là lỗi cập nhật hệ thống do các nhóm làm việc riêng lẻ và kiểm tra tuân thủ không đủ; các hành động ngay lập tức bao gồm thu hồi tất cả các chứng chỉ bị ảnh hưởng và lên kế hoạch mở mã nguồn hệ thống xác thực tên miền của họ.</li>
<li>Do đó, trưởng bộ phận tuân thủ của DigiCert đã từ chức, và một lực lượng đặc nhiệm đã được thành lập để tăng cường các biện pháp kiểm soát tuân thủ kỹ thuật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZJeremy Rowley từ chức khỏi DigiCert do sự cố thu hồi hàng loạt</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tony Hawk's Pro Strcpy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết chi tiết hành trình của Ryan Miceli trong việc hack Xbox nguyên bản bằng cách sử dụng các lỗ hổng lưu trữ trò chơi, tập trung vào Tony Hawk’s Pro Skater 4 để thực hiện mã thông qua tràn bộ đệm.</li>
<li>Đoạn văn mô tả sự tiến triển từ các khai thác cục bộ đến việc thực thi mã từ xa và sự phát triển của khai thác chỉ bằng phần mềm đầu tiên cho Xbox 360, thể hiện tác động của một lỗi duy nhất trên nhiều nền tảng.</li>
<li>Đoạn bài viết nhấn mạnh giá trị giáo dục của những khai thác này, với mã nguồn đầy đủ và các tệp lưu trò chơi đã được vá có sẵn trên GitHub, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu các lỗ hổng bảo mật cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=954</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZTony Hawk&apos;s Pro Strcpy</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Ryzen 5 9600X và Ryzen 7 9700X mang lại hiệu suất tuyệt vời trên Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD đang ra mắt Ryzen 5 9600X và Ryzen 7 9700X, cho thấy những cải tiến hiệu suất đáng kể, đặc biệt là trong các tác vụ đơn luồng trên Linux.</li>
<li>Những bộ vi xử lý Zen 5 này vượt trội hơn các CPU Core thế hệ thứ 14 của Intel qua gần 400 bài kiểm tra và có giá cạnh tranh lần lượt là 279 USD và 359 USD.</li>
<li>Vượt qua những vấn đề nhỏ như thiếu giám sát sysfs RAPL/PowerCap chính thức và hỗ trợ trình biên dịch bị trì hoãn trong LLVM/Clang, hiệu suất tổng thể của Linux và hỗ trợ cho dòng Ryzen 9000 là xuất sắc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZAMD Ryzen 5 9600X và Ryzen 7 9700X mang lại hiệu suất tuyệt vời trên Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buông bỏ: Cuộc đời của Jake kết thúc khi cuộc sống của con gái anh bắt đầu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBuông bỏ: Cuộc đời của Jake kết thúc khi cuộc sống của con gái anh bắt đầu</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chứng nghiện mua sắm thiết bị]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZChứng nghiện mua sắm thiết bị</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng sản xuất Chromecast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromecast, một thiết bị phát trực tuyến phổ biến, sẽ ngừng sản xuất sau 11 năm và hơn 100 triệu đơn vị được bán ra.</li>
<li>Google đang giới thiệu Google TV Streamer, một thiết bị cao cấp nhằm vào giải trí hiện đại và tích hợp nhà thông minh, đánh dấu sự chuyển đổi từ Chromecast.</li>
<li>Di sản của Chromecast bao gồm việc ra mắt vào năm 2013 và sự giới thiệu Chromecast với Google TV vào năm 2020, nhấn mạnh tác động của nó đối với công nghệ phát trực tuyến TV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZNgừng sản xuất Chromecast</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Không Muối]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZKhông Muối</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Đồng sáng lập OpenAI, John Schulman, cho biết ông sẽ rời đi và gia nhập đối thủ Anthropic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đồng sáng lập OpenAI, John Schulman, đang rời công ty để gia nhập Anthropic, một startup AI được Amazon tài trợ, nhằm tập trung vào việc điều chỉnh AI.</li>
<li>Schulman, người đã đóng vai trò quan trọng trong việc tinh chỉnh các mô hình cho ChatGPT của OpenAI, nhấn mạnh rằng sự ra đi của ông không phải do thiếu sự hỗ trợ tại OpenAI.</li>
<li>Động thái này là một phần của xu hướng rộng lớn hơn khi các nhân vật chủ chốt rời khỏi OpenAI, bao gồm cả việc tạm thời rời đi của đồng sáng lập Greg Brockman, trong bối cảnh có những thay đổi đáng kể tại công ty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZĐồng sáng lập OpenAI, John Schulman, cho biết ông sẽ rời đi và gia nhập đối thủ Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chúng ta có thể ngăn chặn sự suy giảm của bướm vua và các loài thụ phấn khác không?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những con bướm vua và các loài thụ phấn khác ở Wisconsin đang trải qua sự suy giảm đáng kể, theo quan sát của các nhà bảo tồn và nhà nghiên cứu.</li>
<li>Những yếu tố góp phần vào sự suy giảm này bao gồm thời tiết khắc nghiệt, mất môi trường sống, kẻ săn mồi, hạn hán, biến đổi khí hậu và thuốc trừ sâu, với một nghiên cứu từ Đại học Bang Michigan nhấn mạnh tác động của thuốc trừ sâu.</li>
<li>Để hỗ trợ các loài thiết yếu này, Cơ quan Cá và Động vật Hoang dã Hoa Kỳ khuyến nghị trồng hoa bản địa, giảm sử dụng thuốc trừ sâu và tạo môi trường thân thiện với loài thụ phấn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZChúng ta có thể ngăn chặn sự suy giảm của bướm vua và các loài thụ phấn khác không?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinh thần duy trì một cỗ máy mới]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào những năm 1980, các kỹ thuật viên của Xerox dựa vào các tương tác xã hội và kể chuyện để bảo trì các máy photocopy phức tạp, vì tài liệu chính thức không đủ.</li>
<li>Nhà nhân chủng học Julian Orr đã nghiên cứu và dẫn đến dự án Eureka, một cơ sở dữ liệu để chia sẻ mẹo giữa các kỹ thuật viên, giúp cải thiện hiệu quả dịch vụ và thúc đẩy một cộng đồng thực hành.</li>
<li>Mặc dù Eureka thành công ở Pháp và Canada, Xerox đã gặp khó khăn trong việc tích hợp kiến thức không chính thức này vào các thực tiễn công ty rộng hơn, bỏ lỡ cơ hội để tái định hướng sang dịch vụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZTinh thần duy trì một cỗ máy mới</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debugging một lỗi segfault của rustc trên Illumos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide sử dụng Helios, một hệ điều hành dựa trên illumos, cho các máy tính đám mây của họ, và gần đây đã gỡ lỗi một lỗi phân đoạn trong trình biên dịch Rust trên illumos.</li>
<li>Vụ tai nạn xảy ra trong quá trình xây dựng giai đoạn 0 của thư viện chuẩn Rust, cụ thể là trong thành phần cranelift-codegen, do thư viện stacker không thể phát hiện kích thước ngăn xếp trên illumos.</li>
<li>Những điểm chính bao gồm nhu cầu cải thiện việc phát hiện kích thước ngăn xếp trong stacker trên illumos, cải thiện báo cáo lỗi, và nỗ lực hợp tác trong việc gỡ lỗi bằng cách sử dụng các công cụ illumos như coreadm và mdb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDebugging một lỗi segfault của rustc trên Illumos</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến San Jose]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X, trước đây được biết đến với tên Twitter, đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến San Jose và một không gian chung với x.AI ở Palo Alto, theo một email bị rò rỉ từ CEO Linda Yaccarino.</li>
<li>Văn phòng San Francisco, trụ sở toàn cầu của Twitter từ năm 2012, sẽ đóng cửa trong vài tuần tới, phù hợp với những gợi ý trước đó của Elon Musk về khả năng chuyển đến Texas.</li>
<li>Việc di dời này là một phần của chiến lược rộng lớn hơn nhằm thiết lập các địa điểm chính mới ở Khu vực Vịnh, giữa bối cảnh San Francisco đang đối mặt với những thách thức trong việc phục hồi khu trung tâm và thị trường bất động sản thương mại.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZX đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến San Jose</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng rqlite 9.0: Giảm một nửa việc sử dụng đĩa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite 9.0, một cơ sở dữ liệu quan hệ phân tán mã nguồn mở, nhằm giảm 50% việc sử dụng đĩa thông qua một cuộc đại tu thiết kế cấp cao.</li>
<li>Thiết kế mới, được gọi là Chụp Ảnh Tham Chiếu, loại bỏ nhu cầu lưu trữ một bản sao chụp của cơ sở dữ liệu SQLite đang hoạt động, giảm sử dụng đĩa và cải thiện hiệu quả.</li>
<li>Đợt cập nhật này cũng sẽ mang lại thời gian chụp nhanh và khởi động lại nút nhanh hơn, với các chi tiết bổ sung về quản lý Nhật ký Ghi trước (WAL) của SQLite và các nâng cấp liền mạch sẽ được theo dõi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZXây dựng rqlite 9.0: Giảm một nửa việc sử dụng đĩa</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giới thiệu Các Đầu Ra Có Cấu Trúc trong API]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZGiới thiệu Các Đầu Ra Có Cấu Trúc trong API</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordStar 7, phiên bản DOS cuối cùng, được phát hành lại miễn phí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordStar 7, phiên bản cuối cùng của trình xử lý văn bản trên DOS, đã được nhà văn khoa học viễn tưởng người Canada Robert J Sawyer phát hành lại miễn phí.</li>
<li>Phiên bản này, được sử dụng bởi các tác giả nổi tiếng như Arthur C Clarke và George R R Martin, bao gồm các trình giả lập DOS (DOSbox-X và vDosPlus) để tương thích với các hệ thống Windows hiện đại.</li>
<li>Dù lần cập nhật cuối cùng vào năm 1992 và được coi là phần mềm bỏ hoang, WordStar vẫn được các nhà văn ưa chuộng vì sự đơn giản và tính năng của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZWordStar 7, phiên bản DOS cuối cùng, được phát hành lại miễn phí</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twitter đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco, sẽ chuyển đến South Bay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doanh nghiệp X đang đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco và chuyển nhân viên đến South Bay, với đội ngũ kỹ sư chuyển đến Palo Alto và các nhân viên khác đến Santana Row ở San Jose.</li>
<li>Quyết định này theo sau việc Elon Musk mua lại vào năm 2022, dẫn đến việc sa thải hàng loạt và chuyển sang làm việc toàn thời gian tại văn phòng.</li>
<li>Đồng thời, công ty cũng đang cho thuê lại văn phòng ở Mid-Market, đánh dấu sự kết thúc của một kỷ nguyên cho khu vực này, nơi đã được hưởng các ưu đãi thuế đặc biệt để thu hút các công ty công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTwitter đóng cửa trụ sở chính tại San Francisco, sẽ chuyển đến South Bay</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dell sa thải 12.500 người]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dell đã bắt đầu sa thải đáng kể, ảnh hưởng đến khoảng 12.500 nhân viên, giảm lực lượng lao động từ 120.000 xuống dưới 100.000.</li>
<li>Ban lãnh đạo công ty cho biết việc sa thải là một phần của quá trình tái cơ cấu nhằm trở nên tinh gọn hơn và tập trung vào công nghệ thông tin hiện đại và trí tuệ nhân tạo, với nhiều vị trí bị cắt giảm từ bộ phận bán hàng.</li>
<li>Chế độ trợ cấp thôi việc bao gồm hai tháng lương cộng thêm một tuần cho mỗi năm làm việc, và một số nhân viên nghi ngờ rằng yêu cầu trở lại văn phòng là một hình thức sa thải ngầm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDell sa thải 12.500 người</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thay thế kim loại lỏng trên CPU của Asus Zephyrus G15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chiếc laptop chơi game Asus ROG Zephyrus G15 sử dụng vật liệu giao diện nhiệt (TIM) để làm mát, với các mẫu gần đây tích hợp TIM kim loại lỏng để cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Kim loại lỏng TIM, mặc dù hiệu quả, nhưng có tính dẫn điện và có thể di chuyển, gây ra rủi ro; Asus giảm thiểu điều này bằng cách sử dụng một lớp niêm phong silicone và rào cản bằng bọt.</li>
<li>Thay thế TIM kim loại lỏng bằng PTM7950 của Honeywell, một loại TIM thay đổi pha, ở trạng thái rắn ở nhiệt độ phòng và hóa lỏng ở nhiệt độ hoạt động, đã giải quyết các vấn đề về giảm tốc nhiệt và cải thiện hiệu suất làm mát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZThay thế kim loại lỏng trên CPU của Asus Zephyrus G15</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi đã xây dựng một công cụ mã nguồn mở đơn giản để quản lý máy chủ và khóa SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viking là một công cụ được thiết kế để quản lý máy từ xa đơn giản, đặc biệt là cho các máy chủ vật lý, cung cấp quyền kiểm soát và tự do hoàn toàn.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm quản lý các khóa SSH, thực thi các lệnh shell, và xử lý cấu hình máy, tất cả thông qua giao diện dòng lệnh.</li>
<li>Phần mềm này có sẵn để cài đặt trên các hệ thống Unix và Windows, và nó hỗ trợ các thư mục cấu hình tùy chỉnh cũng như quản lý khóa SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3witt/viking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTôi đã xây dựng một công cụ mã nguồn mở đơn giản để quản lý máy chủ và khóa SSH</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viết một máy chủ tile bằng Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phát triển một bộ ô dựa trên dữ liệu OpenStreetMap, được tối ưu hóa cho việc kết xuất hàng loạt bằng cách sử dụng một kịch bản &quot;generate_tiles&quot; đã được chỉnh sửa.</li>
<li>Đã triển khai một luồng chính và các luồng kết xuất để quản lý các tác vụ kết xuất, hàng đợi và sử dụng bộ nhớ đệm một cách hiệu quả.</li>
<li>Đã tạo một vòng lặp không chặn sử dụng API selector của Python để xử lý các kết nối khách hàng và công việc kết xuất, hỗ trợ nhiều khách hàng và kết xuất hiệu quả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZViết một máy chủ tile bằng Python</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khởi đầu chăm sóc cuối đời]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZKhởi đầu chăm sóc cuối đời</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng Giết Chóc Trong Trò Chơi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://eci.ec.europa.eu/045/public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZNgừng Giết Chóc Trong Trò Chơi</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuốn sách điện tử miễn phí về Lập trình WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã ra mắt một cuốn sách điện tử tập trung vào lập trình Đồ họa/WebGPU, một nguồn tài nguyên quan trọng cho những ai quan tâm đến lĩnh vực này.</li>
<li>Đề án bao gồm các công cụ bổ sung như sân chơi mã và trình tạo trang tĩnh, nâng cao trải nghiệm học tập.</li>
<li>Mặc dù gặp phải những thách thức như kiệt sức và cảm giác cuốn sách chưa hoàn thiện, tác giả đã quyết định phát hành nó để tránh bỏ dở dự án.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZCuốn sách điện tử miễn phí về Lập trình WebGPU</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres lưu trữ dữ liệu trên đĩa như thế nào – đây là một câu chuyện hấp dẫn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết nhằm mục đích làm sáng tỏ các công cụ cơ sở dữ liệu, đặc biệt tập trung vào PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu phổ biến trong giới phát triển.</li>
<li>Bài viết giải thích cách PostgreSQL lưu trữ dữ liệu trên đĩa, chi tiết cấu trúc và mục đích của các thư mục và tệp khác nhau trong thư mục dữ liệu.</li>
<li>Những khái niệm chính như Kiểm soát Đồng thời Đa phiên bản (MVCC), lưu trữ heap, và việc sử dụng phần mở rộng pageinspect để kiểm tra lưu trữ dữ liệu được thảo luận nhằm giúp hiểu và tối ưu hóa hiệu suất cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZPostgres lưu trữ dữ liệu trên đĩa như thế nào – đây là một câu chuyện hấp dẫn</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chương trình của tôi vào năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả suy ngẫm về những thay đổi trong thực hành lập trình của họ từ năm 2015 đến năm 2024, nhấn mạnh sự chuyển đổi từ việc phụ thuộc nhiều vào kiểm thử và kiểm soát phiên bản sang một phương pháp tiếp cận tối giản hơn.</li>
<li>Vào năm 2024, tác giả đã xóa tất cả các bài kiểm tra và làm lại trình soạn thảo văn bản của họ mà không sử dụng kiểm soát phiên bản, dẫn đến một chương trình tốt hơn và thách thức những niềm tin trước đây của họ về phát triển phần mềm.</li>
<li>Hiện tại, tác giả ủng hộ việc xây dựng phần mềm với ít phụ thuộc và không có cập nhật tự động, sử dụng các công cụ như kiểu dữ liệu, trừu tượng hóa, kiểm thử và phiên bản một cách tiết kiệm để tránh nợ kỹ thuật và sự phức tạp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://akkartik.name/post/programming-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZChương trình của tôi vào năm 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng các cỗ máy Lego để phá hủy những tòa tháp Lego cao]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Video mới của Brick Technology giới thiệu những cỗ máy Lego mạnh mẽ được thiết kế để lật đổ các tòa tháp Lego cao, nhấn mạnh khoa học, kỹ thuật và quá trình lặp đi lặp lại của thử nghiệm và sai sót.</li>
<li>Video này nêu bật việc áp dụng các nguyên tắc này vào bất kỳ nỗ lực sáng tạo nào, làm cho các khái niệm kỹ thuật phức tạp trở nên dễ hiểu và hấp dẫn.</li>
<li>Quá trình tiến triển nhanh chóng từ ý tưởng đến thực hiện trong video có thể truyền cảm hứng cho người xem thử nghiệm với các bộ Lego Technic và Mindstorms.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZXây dựng các cỗ máy Lego để phá hủy những tòa tháp Lego cao</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Age là một công cụ mã hóa tệp đơn giản, hiện đại và an toàn, định dạng và thư viện Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Age là một công cụ mã hóa tệp hiện đại, an toàn và thư viện Go, có các khóa nhỏ rõ ràng, không có tùy chọn cấu hình và khả năng kết hợp theo kiểu UNIX.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ nhiều phương pháp cài đặt trên các hệ điều hành khác nhau, bao gồm Homebrew, MacPorts, và các trình quản lý gói cho các bản phân phối Linux và Windows.</li>
<li>Age hỗ trợ các token PIV phần cứng như YubiKeys, các tệp được bảo vệ bằng mật khẩu, khóa SSH, và thậm chí mã hóa cho người dùng GitHub, làm cho nó trở nên đa năng cho các nhu cầu mã hóa khác nhau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FiloSottile/age</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAge là một công cụ mã hóa tệp đơn giản, hiện đại và an toàn, định dạng và thư viện Go</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những tác phẩm nghệ thuật Amiga bị mất của Andy Warhol được tìm thấy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những tác phẩm nghệ thuật kỹ thuật số bị thất lạc của Andy Warhol được tạo ra trên Amiga 1000 vào năm 1985 đã xuất hiện trở lại sau 39 năm và hiện đang được bán.</li>
<li>Khám phá này bao gồm một bức chân dung nổi tiếng của Debbie Harry và làm nổi bật sự thử nghiệm của Warhol với các kỹ thuật số, mặc dù ông gặp khó khăn trong việc sử dụng máy tính.</li>
<li>Việc tái xuất này nhấn mạnh khả năng đồ họa tiên tiến của Amiga 1000 và đánh dấu một khoảnh khắc quan trọng trong sự giao thoa giữa nghệ thuật và công nghệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZNhững tác phẩm nghệ thuật Amiga bị mất của Andy Warhol được tìm thấy</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Intelligence beta đã đánh dấu một email lừa đảo là "Ưu tiên"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZApple Intelligence beta đã đánh dấu một email lừa đảo là &quot;Ưu tiên&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quan điểm của Puget Systems về các vấn đề không ổn định của CPU Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vi xử lý Intel Core thế hệ thứ 13 và 14 dành cho máy tính để bàn đã gặp phải các vấn đề về sự không ổn định, có thể do sự suy giảm vật lý, với một số tỷ lệ hỏng hóc được báo cáo lên đến 50%.</li>
<li>Intel dự định phát hành một bản vá vi mã vào giữa tháng 8 để ngăn chặn sự suy giảm thêm, mặc dù nó sẽ không đảo ngược được thiệt hại hiện có.</li>
<li>Puget Systems đã gặp ít vấn đề hơn nhờ vào cách tiếp cận quản lý năng lượng bảo thủ của họ và dự định xác nhận bản cập nhật của Intel, gia hạn bảo hành và nâng cấp cho khách hàng bị ảnh hưởng nếu cần thiết.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZQuan điểm của Puget Systems về các vấn đề không ổn định của CPU Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những mảnh vỡ của Euripides được phát hiện là 'một chuyện khá lớn']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Những học giả về Cổ điển tại CU Boulder đã phát hiện ra những mảnh vỡ mới quan trọng của hai bi kịch bị mất của nhà viết kịch Hy Lạp Euripides.</li>
<li>Những mảnh vỡ, từ các vở kịch Polyidus và Ino, đã được xác định sau nhiều tháng nghiên cứu bởi Yvona Trnka-Amrhein và John Gibert.</li>
<li>Khám phá này, được coi là quan trọng nhất trong hơn năm mươi năm qua, sẽ được trình bày tại Hội nghị chuyên đề Fountain lần thứ chín tại khuôn viên CU Boulder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZNhững mảnh vỡ của Euripides được phát hiện là &apos;một chuyện khá lớn&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khả năng sắp xếp lại không vô hạn của Cortex A73]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cortex A73 giải quyết các vấn đề về năng lượng và nhiệt trong các lõi 64-bit đầu tiên của Arm, tập trung vào hiệu suất và thị trường CPU cho điện thoại thông minh.</li>
<li>Một cơ chế nghỉ hưu ngoài thứ tự độc đáo cho phép CPU tính toán kết quả mà không cần chờ xác nhận thực thi lệnh, duy trì ảo giác về việc thực thi theo thứ tự.</li>
<li>Chip A73 có thể xử lý 50 tải trong chuyến bay nhưng chỉ có 11 cửa hàng trong chuyến bay sau một nhánh chưa được giải quyết, cho thấy sự thoái lui so với A72, tuy nhiên nó đạt được hiệu suất cạnh tranh ở mức tiêu thụ điện năng thấp hơn bằng cách cân bằng IPC (Số lệnh trên mỗi chu kỳ) và tốc độ xung nhịp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZKhả năng sắp xếp lại không vô hạn của Cortex A73</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Không hối tiếc: Người dùng Firefox chuyên nghiệp đã giữ 7.500 tab mở trong hai năm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hazel, một kỹ sư phần mềm, đã duy trì gần 7.500 tab mở trong Firefox suốt hai năm, thể hiện khả năng của trình duyệt này trong việc xử lý số lượng tab lớn.</li>
<li>Mặc dù gặp phải một số vấn đề ban đầu, Hazel đã khôi phục các tab của mình bằng cách sử dụng bộ nhớ đệm hồ sơ của Firefox, với tệp phiên chỉ khoảng 70MB, cho thấy tác động đến bộ nhớ là rất nhỏ.</li>
<li>Mozilla xác nhận rằng việc mở nhiều tab tiêu tốn &quot;hầu như không có bộ nhớ&quot; và thông báo các công cụ quản lý tab sắp ra mắt dự kiến vào cuối năm 2024, nhằm nâng cao trải nghiệm người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZKhông hối tiếc: Người dùng Firefox chuyên nghiệp đã giữ 7.500 tab mở trong hai năm</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chứng khoán Nhật Bản giảm mạnh tới 7% khi cổ phiếu châu Á tiếp tục bán tháo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chỉ số Nikkei của Nhật Bản đã có ngày tồi tệ nhất kể từ vụ sụp đổ Thứ Hai Đen năm 1987, giảm 12,4% và xóa sạch mọi lợi nhuận trong năm.</li>
<li>Đồng yên tăng vọt lên mức cao nhất so với đồng đô la kể từ tháng Giêng, trong khi chỉ số Topix giảm 12,23%, và các công ty thương mại lớn như Mitsubishi và Mitsui phải đối mặt với những tổn thất đáng kể.</li>
<li>Chỉ số Kospi và Kosdaq của Hàn Quốc cũng đã trải qua sự sụt giảm mạnh, lần lượt giảm 8,77% và 11,3%, kích hoạt các cơ chế ngắt mạch; các nhà đầu tư đang theo dõi sát sao dữ liệu thương mại sắp tới từ Trung Quốc và Đài Loan, cũng như các quyết định của ngân hàng trung ương từ Úc và Ấn Độ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZChứng khoán Nhật Bản giảm mạnh tới 7% khi cổ phiếu châu Á tiếp tục bán tháo</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chỉ số Nikkei của Nhật Bản ghi nhận mức giảm trong một ngày lớn nhất kể từ năm 1987 sau khi dữ liệu yếu kém từ Mỹ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZChỉ số Nikkei của Nhật Bản ghi nhận mức giảm trong một ngày lớn nhất kể từ năm 1987 sau khi dữ liệu yếu kém từ Mỹ</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mở Nguồn Robot Nông Nghiệp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FarmBot cung cấp một robot làm vườn tự động cao, dễ lắp ráp, giúp đơn giản hóa việc trồng thực phẩm tại nhà, trong trường học và thậm chí trong không gian.</li>
<li>Được sử dụng bởi hơn 500 cơ sở giáo dục và tổ chức như NASA, thúc đẩy giáo dục STEM và các thực hành nông nghiệp sáng tạo.</li>
<li>Những mẫu FarmBot, Genesis và Genesis XL, cung cấp sản xuất thực phẩm bền vững với lượng khí thải CO2 thấp hơn và được thiết kế cho các quy mô khác nhau, từ nhu cầu cá nhân đến gia đình.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://farm.bot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZMở Nguồn Robot Nông Nghiệp</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng nhanh chóng như thế nào]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phác thảo tốc độ bao gồm việc tạo ra một phác thảo chi tiết theo cách đệ quy, nhanh chóng điền vào, và chỉ hoàn thiện sau khi hoàn thành, điều này nhanh hơn đáng kể so với các phương pháp truyền thống.</li>
<li>Những bước quan trọng bao gồm lập dàn ý, chia nhỏ từng mục, điền nhanh chóng, và tinh chỉnh chi tiết sau đó, tránh sai lầm phổ biến là hoàn thiện ngay từ đầu.</li>
<li>Phương pháp này có thể áp dụng cho nhiều nhiệm vụ khác nhau như viết và lập trình, nâng cao cả tốc độ và chất lượng bằng cách duy trì đà và giảm căng thẳng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZXây dựng nhanh chóng như thế nào</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biến các thiết bị điện tử của bạn thành không thể bị can thiệp mà không để lại dấu vết]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biện pháp chống giả mạo là cần thiết để phát hiện truy cập vật lý trái phép vào các thiết bị điện tử, bảo vệ chống lại các cuộc tấn công &#39;người hầu ác ý&#39;.</li>
<li>Những kỹ thuật bao gồm sử dụng các con dấu độc đáo, sơn móng tay lấp lánh trên ốc vít, firmware chống giả mạo như Heads và Auditor, và phát hiện xâm nhập vật lý với các ứng dụng như Haven.</li>
<li>Việc kết hợp nhiều lớp bảo mật, chẳng hạn như lưu trữ chống giả mạo và giám sát video, sẽ tăng cường đáng kể việc bảo vệ thiết bị.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anarsec.guide/posts/tamper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZBiến các thiết bị điện tử của bạn thành không thể bị can thiệp mà không để lại dấu vết</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyển Động Cơ Trò Chơi JavaScript của Tôi sang C mà Không Có Lý Do]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>high_impact là một công cụ game 2D mới được viết bằng ngôn ngữ C, lấy cảm hứng từ công cụ game JavaScript Impact năm 2010, và hỗ trợ nhiều nền tảng bao gồm Windows, Mac, Linux, và WebAssembly (WASM).</li>
<li>Động cơ này có hỗ trợ toàn diện cho việc phát triển trò chơi, bao gồm bản đồ ô, đối tượng trò chơi, vật lý, va chạm, hoạt hình, văn bản và âm thanh, với trọng tâm là sự đơn giản và khả năng mở rộng.</li>
<li>Đề án bao gồm một phiên bản chuyển đổi của trò chơi Biolab Disaster gốc và một trình chỉnh sửa cấp độ được cập nhật, Weltmeister, nhằm trình diễn khả năng của động cơ và mời gọi sự đóng góp cho sự phát triển tiếp theo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZChuyển Động Cơ Trò Chơi JavaScript của Tôi sang C mà Không Có Lý Do</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia được cho là đã trì hoãn chip AI tiếp theo của mình do một lỗi thiết kế]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia đã trì hoãn việc sản xuất chip AI tiếp theo của mình, &quot;Blackwell&quot; B200, do một lỗi thiết kế được phát hiện muộn trong quá trình.</li>
<li>Việc trì hoãn sẽ đẩy lùi sản xuất ít nhất ba tháng, với các lô hàng lớn hiện dự kiến vào quý đầu tiên của năm sau.</li>
<li>Những công ty công nghệ lớn như Microsoft, Google và Meta đã đặt những đơn hàng lớn, nhấn mạnh nhu cầu cao và tầm quan trọng của các chip AI này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZNvidia được cho là đã trì hoãn chip AI tiếp theo của mình do một lỗi thiết kế</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Việc tôi sử dụng "AI"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZViệc tôi sử dụng &quot;AI&quot;</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sega Jet Rocket: Trò chơi arcade thập niên 70 không có máy tính hay màn hình]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jet Rocket của Sega, phát hành năm 1970, là một trò chơi arcade tiên phong mô phỏng bay và chiến đấu mà không sử dụng máy tính hay màn hình.</li>
<li>Trò chơi sử dụng một hệ thống cơ học bao gồm một tấm vải giống như băng chuyền, gương và đèn để mô phỏng các vụ phóng tên lửa và phát hiện các cú đánh trúng.</li>
<li>Mặc dù ban đầu rất phổ biến, các bản sao không có giấy phép đã ảnh hưởng đến doanh số bán hàng của nó ở Bắc Mỹ, và ngày nay, chỉ còn rất ít đơn vị hoạt động, với các phiên bản được phục hồi được đánh giá cao vì ý nghĩa lịch sử và sự khéo léo về cơ khí của chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZSega Jet Rocket: Trò chơi arcade thập niên 70 không có máy tính hay màn hình</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đọc sách có thể làm bạn hạnh phúc hơn không? (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liệu pháp đọc sách, thực hành sử dụng sách cho mục đích trị liệu, có nguồn gốc lịch sử từ thời Hy Lạp cổ đại và trở nên nổi bật sau Thế chiến I.</li>
<li>Những nghiên cứu cho thấy rằng việc đọc tiểu thuyết có thể tăng cường sự đồng cảm và kỹ năng xã hội bằng cách kích thích các vùng não liên quan đến việc trải nghiệm sự kiện trực tiếp.</li>
<li>Dù có một số hoài nghi về tác động thực tế của nó, liệu pháp đọc sách mang lại lợi ích sức khỏe cá nhân, chẳng hạn như giảm căng thẳng và cải thiện giấc ngủ, và giúp cá nhân định hướng lựa chọn sách để tìm kiếm sự an ủi về mặt cảm xúc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZĐọc sách có thể làm bạn hạnh phúc hơn không? (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyển đổi TPU: Nhìn lại 10 năm của các chip chuyên dụng AI của chúng tôi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google đã đi đầu trong phát triển AI và chip trong hơn một thập kỷ, dẫn đến việc tạo ra các Đơn vị Xử lý Tensor (TPU) để đáp ứng nhu cầu tính toán AI ngày càng tăng.</li>
<li>TPU, lần đầu tiên được triển khai vào năm 2015, đã phát triển đáng kể, với thế hệ mới nhất, Trillium, nâng cao sức mạnh và hiệu quả cho các mô hình AI tiên tiến.</li>
<li>Google đã ra mắt Cloud TPUs vào năm 2018, cho phép khách hàng tăng tốc các khối lượng công việc AI, với hơn 60% các startup AI tạo sinh được tài trợ hiện đang sử dụng hạ tầng AI của Google Cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZChuyển đổi TPU: Nhìn lại 10 năm của các chip chuyên dụng AI của chúng tôi</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monetagium – sự tống tiền tiền tệ ở châu Âu phong kiến]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monetagium là một thực hành thời trung cổ, trong đó công chúng phải trả một khoản phí để tránh việc giảm giá trị của tiền xu, điều này sẽ gây ra lạm phát và bất ổn tài chính.</li>
<li>Được William the Conqueror giới thiệu vào Anh, nó đã phát triển thành việc đổi tiền ba năm một lần, điều này không được ưa chuộng và cuối cùng bị Henry I bãi bỏ.</li>
<li>Những thực hành tương tự tồn tại ở Đan Mạch với &quot;thuế cày,&quot; và các nền dân chủ hiện đại đối mặt với những thách thức về doanh thu tương tự, mặc dù họ dựa vào thuế thay vì làm giảm giá trị tiền tệ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZMonetagium – sự tống tiền tiền tệ ở châu Âu phong kiến</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyện Chưa Kể Về Cách Các Điệp Viên Mỹ Phá Hoại Công Nghệ Liên Xô]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZChuyện Chưa Kể Về Cách Các Điệp Viên Mỹ Phá Hoại Công Nghệ Liên Xô</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM với vai trò Quản trị viên Cơ sở Dữ liệu (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Bot là một hệ thống mới sử dụng các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) để chẩn đoán cơ sở dữ liệu, nhằm hỗ trợ các Quản trị viên Cơ sở Dữ liệu (DBAs) bằng cách tự động hóa việc trích xuất kiến thức và tạo báo cáo.</li>
<li>Hệ thống bao gồm các kỹ thuật tiên tiến như trích xuất kiến thức ngoại tuyến, tạo lời nhắc tự động và phân tích nguyên nhân gốc rễ bằng cách sử dụng tìm kiếm cây, vượt trội hơn các phương pháp và mô hình truyền thống như GPT-4.</li>
<li>Được kiểm tra trên các tiêu chuẩn thực tế, D-Bot có thể tạo ra các báo cáo chẩn đoán trong vòng 10 phút, thể hiện sự hiệu quả và hiệu suất của nó trong việc xử lý các bất thường phức tạp của cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01454</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZLLM với vai trò Quản trị viên Cơ sở Dữ liệu (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Được viết bởi một thiếu niên 16 tuổi, một cuốn sách về cách máy tính hoạt động]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot; là một hướng dẫn nhằm đơn giản hóa những phức tạp của máy tính cho người dùng.</li>
<li>Người tác giả nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu các thành phần của máy tính, nêu bật rằng CPU về cơ bản được làm từ cát.</li>
<li>Cuốn hướng dẫn là kết quả của nghiên cứu sâu rộng và nhằm mục đích giáo dục người dùng đã sử dụng máy tính mà không hiểu đầy đủ về cách chúng hoạt động.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/RAM-a-thon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZĐược viết bởi một thiếu niên 16 tuổi, một cuốn sách về cách máy tính hoạt động</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đánh giá một lớp các tổng vô hạn dưới dạng đóng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về việc đánh giá một lớp các tổng vô hạn dưới dạng đóng, đặc biệt khi k là một số nguyên không âm và c là một số hữu tỉ với |c| &gt; 1.</li>
<li>Giới thiệu hàm polylogarithm Lis(z) và giải thích rằng mặc dù việc đánh giá Lis(z) dưới dạng đóng thường là thách thức, nhưng có thể thực hiện được khi s là một số nguyên âm.</li>
<li>Ví dụ trong bài viết cho thấy tổng bằng Li−3(1/2), kết quả là 26, và lưu ý rằng tổng luôn là số hữu tỉ và đôi khi là số nguyên đối với các giá trị cụ thể của c.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZĐánh giá một lớp các tổng vô hạn dưới dạng đóng</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USB Sniffer Lite cho RP2040]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USB Sniffer Lite cho RP2040 là một thiết bị giám sát USB đơn giản dựa trên Raspberry Pi RP2040, hỗ trợ các chế độ Tốc độ Thấp và Tốc độ Đầy đủ, và không cần phần mềm bổ sung.</li>
<li>Thiết bị này kết nối trực tiếp với các chân MCU và có thể được thiết lập bằng tệp UF2 và công cụ bin2uf2, với các kết nối phần cứng chi tiết và cài đặt được cung cấp.</li>
<li>Bo mạch chuyên dụng với HUB USB FE8.1 tích hợp giúp đơn giản hóa việc thiết lập, và các cài đặt và lệnh chụp khác nhau có sẵn để sử dụng linh hoạt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZUSB Sniffer Lite cho RP2040</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chúng tôi đã hết cột]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jimmy Miller&#39;s &quot;Chúng tôi hết cột&quot; mô tả công việc phần mềm đầu tiên của anh ấy với mã nguồn hỗn loạn nhưng hấp dẫn, nhấn mạnh một bảng cơ sở dữ liệu có tên là Merchants đã hết cột, dẫn đến việc tạo ra Merchants2.</li>
<li>Codebase là sự kết hợp của VB, C#, các framework JavaScript khác nhau và nhiều dịch vụ SOAP, với những vấn đề đáng chú ý như việc một lập trình viên không kiểm tra mã, gây ra các lỗi khó truy vết.</li>
<li>Mặc dù có sự lộn xộn, mã nguồn cho phép giải quyết vấn đề một cách sáng tạo, với các nhà phát triển tự tạo ra các giải pháp của riêng mình, dẫn đến một hệ thống tách rời và một kết nối độc đáo, trực tiếp với người dùng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/ugliest-beautiful-codebase</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZChúng tôi đã hết cột</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[p5.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thư viện p5.js cung cấp một loạt các ví dụ và bản phác thảo từ cộng đồng để giúp người dùng học hỏi và khám phá các khả năng của nó.</li>
<li>Những dự án đáng chú ý bao gồm Geodata Weaving, Slime Molds, Generative Succulents, Padrão Geométrico, Zen Pots, và Glitch animation, thể hiện tính đa dạng của thư viện.</li>
<li>Người dùng có thể hỗ trợ thư viện p5.js thông qua việc quyên góp hoặc tải xuống để sử dụng cho mục đích cá nhân.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p5js.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Zp5.js</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tauri 2.0 Ứng viên phát hành]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phiên bản Tauri 2.0 Release Candidate đã được công bố, với phiên bản ổn định dự kiến sẽ ra mắt vào cuối tháng 8, tập trung vào việc hoàn thiện tài liệu và sửa các lỗi nghiêm trọng.</li>
<li>Tauri 2.0 giới thiệu hỗ trợ nền tảng cho phát triển di động, mặc dù chưa đạt được sự tương đồng về tính năng với phiên bản trên máy tính để bàn, và bao gồm các thay đổi phá vỡ như một không gian tên cố định cho các plugin cốt lõi và một cải tổ API Rust.</li>
<li>Cuộc kiểm toán bảo mật bên ngoài đã được hoàn thành với tất cả các vấn đề đã được khắc phục, và báo cáo đầy đủ sẽ được công bố sớm; cộng đồng được khuyến khích đóng góp vào việc tài liệu hóa và giải quyết vấn đề.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v2.tauri.app/blog/tauri-2-0-0-release-candidate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZTauri 2.0 Ứng viên phát hành</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trong tương lai của kdb+?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>kdb+ là một công nghệ mạnh mẽ để lưu trữ và phân tích dữ liệu thị trường lịch sử, nhưng các lựa chọn thay thế như Clickhouse, QuestDB, Bigquery và Redshift hiện nay cũng cạnh tranh về tốc độ.</li>
<li>Đối với phân tích định lượng địa phương, Python với DuckDB, Polars, hoặc PyKX được ưa chuộng do tính khả dụng và hiệu quả về chi phí.</li>
<li>Khả năng phát trực tuyến thời gian thực và tính toán phân tán của kdb+ đang bị sử dụng chưa hết, trong khi các công nghệ như Kafka và Flink đang ngày càng trở nên phổ biến hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timestored.com/b/the-future-of-kdb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZTrong tương lai của kdb+?</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hanon Pro – kỹ thuật piano và bài tập cho thời đại kỹ thuật số]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hanon Pro là một ứng dụng luyện tập piano hiện đại dành cho iPhone, iPad và Mac, cung cấp các tính năng như theo dõi tiến độ, phản hồi và xây dựng thói quen luyện tập.</li>
<li>Chức năng nâng cao bao gồm phân tích hiệu suất, lật trang tự động và các tính năng tương tác khi kết nối với bàn phím MIDI qua Bluetooth hoặc USB.</li>
<li>Ứng dụng hỗ trợ đồng bộ iCloud, nhắc nhở luyện tập hàng ngày, và thành tựu, được xây dựng bằng SwiftUI và Core MIDI, tương thích với iOS 17.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://furnacecreek.org/hanon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZHanon Pro – kỹ thuật piano và bài tập cho thời đại kỹ thuật số</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lisp với GC trong 436 Byte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SectorLISP hiện bao gồm thu gom rác, tích hợp một ngôn ngữ lập trình cấp cao có thu gom rác vào khu vực khởi động 512 byte của đĩa mềm, chỉ sử dụng 436 byte.</li>
<li>Điều này làm cho LISP trở thành ngôn ngữ lập trình nhỏ nhất, vượt qua FORTH và BASIC, và nó tương thích với tất cả các mẫu PC từ năm 1981 với ít nhất 64kb RAM.</li>
<li>Đề án này thể hiện sự tối ưu hóa đáng kể, giảm thiểu việc triển khai assembly i8086 thêm một trăm byte nữa, và bao gồm một bộ thu gom rác 40 byte, với các tệp nhị phân và mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/sectorlisp2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZLisp với GC trong 436 Byte</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đã tạo một phiên bản mở rộng của Vimtutor – Giới thiệu Vimtutor Sequel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Vimtutor Sequel&quot; cung cấp các bài học nâng cao về Vim, bao gồm các lệnh, kỹ thuật, hướng dẫn từng bước và các bài tập tương tác.</li>
<li>Việc cài đặt có thể được thực hiện thông qua Homebrew hoặc bằng cách sao chép kho lưu trữ từ GitHub, với hướng dẫn chi tiết được cung cấp cho cả hai phương pháp.</li>
<li>Phần mềm này được cấp phép theo Giấy phép MIT, và các đóng góp được hoan nghênh theo hướng dẫn trong tệp CONTRIBUTING.md.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/micahkepe/vimtutor-sequel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZĐã tạo một phiên bản mở rộng của Vimtutor – Giới thiệu Vimtutor Sequel</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1991 Triển khai WWW-NeXT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kho lưu trữ GitHub này phản ánh ứng dụng WorldWideWeb gốc của Tim Berners-Lee cho NeXT, trưng bày nguyên mẫu đầu tiên của trình duyệt/chỉnh sửa Hypertext.</li>
<li>Ứng dụng cho phép truy cập vào các máy chủ Hypertext, tệp tin và tin tức, cung cấp cái nhìn thoáng qua về chức năng của web thời kỳ đầu.</li>
<li>Kho lưu trữ bao gồm một nhật ký thay đổi lịch sử, với các ngày cam kết được lùi lại đến ngày sửa đổi cuối cùng cho mỗi tệp, bảo tồn dòng thời gian ban đầu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/simonw/1991-WWW-NeXT-Implementation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Z1991 Triển khai WWW-NeXT</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nhà nghiên cứu phát triển phương pháp điều trị có thể tiêu diệt tế bào glioblastoma trong đường dẫn não]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà nghiên cứu từ Đại học McMaster và các tổ chức khác đã xác định được một con đường mới trong não được sử dụng bởi các tế bào u nguyên bào thần kinh đệm và phát triển một liệu pháp đầy hứa hẹn để chặn và tiêu diệt các khối u này.</li>
<li>Nghiên cứu, được công bố trên tạp chí Nature Medicine vào ngày 2 tháng 8 năm 2024, cho thấy rằng việc nhắm mục tiêu vào con đường này bằng tế bào CAR T và một loại thuốc đã cải thiện đáng kể sự sống sót trong các mô hình tiền lâm sàng.</li>
<li>Liệu pháp, tập trung vào protein ROBO1, đã tăng gấp đôi thời gian sống sót trong ba mô hình ung thư và tiêu diệt khối u trong 50% trường hợp đối với hai loại bệnh, mang lại hy vọng cho glioblastoma và các loại ung thư não xâm lấn khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-08-therapy-treatment-glioblastoma-cells-newly.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZNhà nghiên cứu phát triển phương pháp điều trị có thể tiêu diệt tế bào glioblastoma trong đường dẫn não</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Những Nhiệm Vụ I/O Thông Thường Trong Java Hiện Đại]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong bài viết của Cay Horstmann, tác giả thảo luận về các tác vụ I/O phổ biến trong Java, đặc biệt là cho các ứng dụng web, như đọc/ghi tệp văn bản, xử lý JSON và làm việc với tệp ZIP.</li>
<li>Điều này nêu bật các cải tiến API kể từ Java 8, bao gồm UTF-8 là mã hóa mặc định từ Java 18 và các cải tiến cho các lớp <code>java.nio.file.Files</code> và <code>java.io.InputStream</code>.</li>
<li>Bài viết cung cấp các ví dụ mã thực tế về việc đọc và ghi tệp văn bản, xử lý luồng đầu vào, và làm việc với thư mục và tệp ZIP, nhấn mạnh việc sử dụng các phương thức hiện đại của <code>Files</code> thay vì lớp <code>File</code> cũ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dev.java/learn/modernio/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZNhững Nhiệm Vụ I/O Thông Thường Trong Java Hiện Đại</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thẩm phán đình chỉ quy tắc khôi phục tính trung lập mạng của FCC]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.inc.com/bruce-crumley/judges-suspend-fcc-net-neutrality-restoration-rule.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZThẩm phán đình chỉ quy tắc khôi phục tính trung lập mạng của FCC</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Thang máy không gian sử dụng lực từ để nâng lên quỹ đạo thấp của Trái Đất (2001) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://publications.anl.gov/anlpubs/2001/07/39886.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZThang máy không gian sử dụng lực từ để nâng lên quỹ đạo thấp của Trái Đất (2001) [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Một năm lệnh cấm tin tức của Meta ở Canada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Việc Meta cấm tin tức ở Canada, để đáp lại Dự luật C-18, đã dẫn đến sự sụt giảm 85% tương tác cho các hãng tin tức Canada trên Facebook và Instagram, dẫn đến sự giảm tổng thể 43% tương tác.</li>
<li>Khoảng 30% các cơ quan tin tức địa phương đã ngừng hoạt động trên mạng xã hội, và chỉ có 22% người Canada biết về lệnh cấm này.</li>
<li>Mặc dù có lệnh cấm, 36% người dùng vẫn tiếp cận nội dung tin tức thông qua các biện pháp lách luật, nhưng người Canada đang thấy ít hơn 11 triệu lượt xem tin tức mỗi ngày trên các nền tảng này, tiêu thụ ít tin tức hơn tổng thể và qua một lăng kính thiên vị hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaecosystemobservatory.com/press-releases/old-news-new-reality-a-year-of-metas-news-ban-in-canada</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZMột năm lệnh cấm tin tức của Meta ở Canada</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tiến tới việc chuyển đổi POSIX sang không gian người dùng – phần I: xử lý tín hiệu và IO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redox OS đã nhận được khoản tài trợ NGI Zero để triển khai xử lý tín hiệu POSIX và quản lý tiến trình trong không gian người dùng, cho phép tập trung cải thiện kernel và các thành phần trong suốt một năm.</li>
<li>Những cải tiến trong định dạng gói của sơ đồ và các syscall mới (SYS_PREAD2 và SYS_PWRITE2) đã tăng hiệu suất sao chép của RedoxFS lên 63%, tương tự như hiệu quả của io_uring.</li>
<li>Đề án nhằm chuyển nhiều logic POSIX hơn sang không gian người dùng, với các cải tiến trong xử lý tín hiệu và kế hoạch tương lai để phát triển một trình quản lý tiến trình không gian người dùng và các cải tiến hạt nhân tiếp theo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redox-os.org/news/kernel-11/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZTiến tới việc chuyển đổi POSIX sang không gian người dùng – phần I: xử lý tín hiệu và IO</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chức Năng Đệ Quy Nguyên Thủy cho Một Lập Trình Viên Làm Việc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn văn nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu về tính đầy đủ Turing và các hàm đệ quy nguyên thủy, thường bị bỏ qua trong giáo dục khoa học máy tính.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh rằng nhiều vấn đề thực tiễn có thể được triển khai trong các ngôn ngữ không hoàn chỉnh Turing, mang lại những lợi ích như tính xác định và bảo mật.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm sự khác biệt giữa Máy Trạng Thái Hữu Hạn, Máy Turing và Hàm Đệ Quy Nguyên Thủy, lưu ý rằng các Hàm Đệ Quy Nguyên Thủy luôn kết thúc và có thể tính toán nhiều hàm thực tiễn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2024/08/01/primitive-recursive-functions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZChức Năng Đệ Quy Nguyên Thủy cho Một Lập Trình Viên Làm Việc</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Các đại diện của CrowdStrike gửi thông báo vi phạm nhãn hiệu đến ClownStrike]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trang web nhại The Clown Services Company đã nhận được thông báo gỡ bỏ từ CrowdStrike, dẫn đến việc CloudFlare gỡ bỏ trang web này.</li>
<li>Chủ sở hữu trang web lập luận rằng DMCA thường bị các tập đoàn lạm dụng để gỡ bỏ nội dung hợp pháp, đặc biệt là các tác phẩm nhại lại, vốn được bảo vệ theo quy định về Sử dụng Hợp lý.</li>
<li>Mặc dù bị gỡ xuống, trang web vẫn thu hút được sự chú ý đáng kể, lọt vào top của Hacker News, nêu bật các vấn đề về lạm dụng DMCA và ảnh hưởng của các tập đoàn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clownstrike.lol/crowdmad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZCác đại diện của CrowdStrike gửi thông báo vi phạm nhãn hiệu đến ClownStrike</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Russ Cox đang từ chức khỏi vị trí lãnh đạo kỹ thuật của Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Russ Cox thông báo rằng Austin Clements sẽ trở thành trưởng nhóm kỹ thuật của dự án Go bắt đầu từ ngày 1 tháng 9, với Cherry Mui đảm nhận các trách nhiệm trước đây của Austin.</li>
<li>Những thay đổi trong lãnh đạo nhằm mang lại những góc nhìn mới, với Russ Cox vẫn tham gia với vai trò là một cá nhân đóng góp và tập trung vào các dự án mới như Gaby và Oscar.</li>
<li>Thành viên cộng đồng bày tỏ lòng biết ơn đối với sự lãnh đạo của Russ và đề xuất tiếp tục ghi chép các cuộc họp về trình biên dịch và thời gian làm việc để tăng cường tính minh bạch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/golang-dev/c/0OqBkS2RzWw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZRuss Cox đang từ chức khỏi vị trí lãnh đạo kỹ thuật của Go</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nguyên nhân gốc rễ của cuộc khủng hoảng sức khỏe tâm thần ở thanh niên là sự mất mát của cộng đồng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuộc khủng hoảng sức khỏe tâm thần của thanh niên được cho là do sự suy yếu của các cộng đồng trong thế giới thực do những tiến bộ công nghệ, dẫn đến sự cô đơn và căng thẳng tâm lý gia tăng ở thanh niên.</li>
<li>Chuyên gia Jonathan Haidt và Zach Rausch nhấn mạnh sự suy giảm của cộng đồng và tuổi thơ dựa trên trò chơi, cùng với sự gia tăng của tuổi thơ dựa trên điện thoại, là những yếu tố quan trọng.</li>
<li>Seth Kaplan nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tái thiết các cộng đồng địa phương vững mạnh, nhấn mạnh rằng các tương tác trong thế giới thực mang lại sự hỗ trợ và an ninh mà các kết nối ảo không thể cung cấp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/the-upstream-cause-of-the-youth-mental</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZNguyên nhân gốc rễ của cuộc khủng hoảng sức khỏe tâm thần ở thanh niên là sự mất mát của cộng đồng</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackberry-Pi_Zero – Một thiết bị đầu cuối Linux cầm tay sử dụng Raspberry Pi Zero 2W]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hackberry-Pi_Zero là một thiết bị đầu cuối Linux cầm tay được chế tạo bằng Raspberry Pi Zero 2W, có màn hình TFT 4&quot; 720x720 và bàn phím BlackBerry.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm pin Nokia BL-5C có thể thay thế kép, bản đồ phím tùy chỉnh qua VIAL, và hỗ trợ nhiều hệ điều hành như Kali và Raspberry Pi OS.</li>
<li>Thiết bị cung cấp 3 cổng USB 2.0, một cổng Stemma I2C và một khe cắm thẻ TF, làm cho nó trở nên đa dụng cho nhiều ứng dụng khác nhau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZitaoTech/Hackberry-Pi_Zero</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZHackberry-Pi_Zero – Một thiết bị đầu cuối Linux cầm tay sử dụng Raspberry Pi Zero 2W</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peerfetch – HTTP ngang hàng qua WebRTC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peerfetch là một giải pháp HTTP ngang hàng qua WebRTC, cho phép truy cập trực tiếp và an toàn từ các trình duyệt web đến các thiết bị biên phía sau tường lửa.</li>
<li>Đặc điểm của nó là mã hóa đầu cuối, không yêu cầu thiết lập VPN tùy chỉnh, trung gian đám mây, dịch vụ DNS động, hoặc quy tắc tường lửa tùy chỉnh, và có sẵn bằng JavaScript và Python.</li>
<li>Trường hợp sử dụng bao gồm truy cập trực tiếp vào camera an ninh gia đình riêng tư, giao tiếp lưới thiết bị IoT, ứng dụng web cá nhân chia sẻ dữ liệu mà không cần IP công cộng, và học liên kết với dữ liệu người dùng cục bộ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ambianic/peerfetch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000ZPeerfetch – HTTP ngang hàng qua WebRTC</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YC ký kết thỏa thuận với Google để cung cấp cụm máy tính chuyên dụng cho các startup AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud đang cung cấp cho các startup của Y Combinator quyền truy cập vào một cụm máy chủ chuyên dụng, được trợ giá gồm các GPU của Nvidia và TPU của Google để phát triển các mô hình AI.</li>
<li>Chương trình này bao gồm 350.000 đô la tín dụng đám mây trong hai năm và hỗ trợ bổ sung, nhằm thu hút các startup AI giai đoạn đầu đến với Google Cloud.</li>
<li>Quan hệ đối tác này nhằm xây dựng mối quan hệ lâu dài với các công ty khởi nghiệp, giải quyết các vấn đề chung như tài nguyên tính toán hạn chế và phù hợp với xu hướng của các vườn ươm và quỹ đầu tư mạo hiểm cung cấp các cụm GPU để thu hút các công ty khởi nghiệp AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/08/01/google-cloud-now-has-a-dedicated-cluster-of-nvidia-gpus-for-y-combinator-startups/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZYC ký kết thỏa thuận với Google để cung cấp cụm máy tính chuyên dụng cho các startup AI</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thí nghiệm kẹo dẻo không thể tái hiện]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://srcd.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/cdev.14129</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000ZThí nghiệm kẹo dẻo không thể tái hiện</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiểu Dữ Liệu Bị Hạn Chế Null và Kiểu Dữ Liệu Có Thể Null]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bugs.openjdk.org/browse/JDK-8303099</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZKiểu Dữ Liệu Bị Hạn Chế Null và Kiểu Dữ Liệu Có Thể Null</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiện ích mở rộng tìm kiếm vector SQLite hoạt động ở bất kỳ đâu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>sqlite-vec là một tiện ích mở rộng mới của SQLite dành cho tìm kiếm vector, tương thích với nhiều nền tảng bao gồm Linux, MacOS, Windows, các trình duyệt với WebAssembly (WASM), và Raspberry Pis.</li>
<li>Phần mềm này hỗ trợ lưu trữ và truy vấn các vector float, int8 và nhị phân trong các bảng ảo, được viết hoàn toàn bằng ngôn ngữ C mà không có phụ thuộc, và được tài trợ bởi các nhà tài trợ đáng chú ý như Mozilla Builders và Fly.io.</li>
<li>Việc cài đặt rất linh hoạt, hỗ trợ nhiều trình quản lý gói khác nhau như pip cho Python, npm cho Node.js, gem cho Ruby, go get cho Go, cargo cho Rust, và các plugin cho Datasette và sqlite-utils.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/asg017/sqlite-vec</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZTiện ích mở rộng tìm kiếm vector SQLite hoạt động ở bất kỳ đâu</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oscar, một kiến trúc tác nhân đóng góp mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oscar là một dự án mã nguồn mở được thiết kế để tự động hóa các tác vụ bảo trì phần mềm bằng cách sử dụng các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) cho phân tích ngữ nghĩa và xử lý ngôn ngữ tự nhiên.</li>
<li>Không giống như các ứng dụng LLM khác, Oscar tập trung vào các nhiệm vụ không liên quan đến mã hóa như xử lý vấn đề và ghép câu hỏi với tài liệu, nhằm giảm bớt khối lượng công việc cho những người bảo trì.</li>
<li>Nguyên mẫu đầu tiên, @gabyhelp, đã được thử nghiệm thành công trong trình theo dõi vấn đề của Go, và kế hoạch tương lai bao gồm mở rộng khả năng và tích hợp với các công cụ và nền tảng khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.googlesource.com/oscar/+/refs/heads/master/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000ZOscar, một kiến trúc tác nhân đóng góp mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitOpper: GitOps Không Cần Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gitopper là một công cụ được thiết kế cho các môi trường không sử dụng Kubernetes để theo dõi một kho git từ xa, kéo các thay đổi và tải lại các tiến trình máy chủ bằng cách sử dụng tín hiệu HUP.</li>
<li>Giải pháp này hỗ trợ quy trình làm việc GitOps mà không cần Kubernetes, thực hiện kiểm tra git rải rác và thiết lập bind mounts để truy cập dịch vụ, với xác thực thông qua khóa SSH.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm các chỉ số theo dõi triển khai, phát hiện sự khác biệt, hoàn tác ngoài băng tần, và canarying, cho phép gán các nhánh khác nhau cho các dịch vụ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/miekg/gitopper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000ZGitOpper: GitOps Không Cần Kubernetes</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel đang sa thải hơn 10 nghìn nhân viên]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel đang sa thải hơn 15.000 nhân viên và ngừng các công việc không thiết yếu để cắt giảm 10 tỷ đô la chi phí vào năm 2025.</li>
<li>Doanh nghiệp sẽ giảm chi tiêu cho R&amp;D và tiếp thị, cắt giảm chi tiêu vốn hơn 20%, và xem xét tất cả các dự án đang hoạt động, sau khi lỗ 1,6 tỷ đô la trong quý 2 năm 2024.</li>
<li>Mặc dù doanh số bán hàng ổn định trong các mảng kinh doanh PC và máy chủ, cổ phiếu của Intel vẫn hoạt động kém hiệu quả, khiến CEO Pat Gelsinger nhấn mạnh sự cần thiết của một hoạt động tinh gọn và hiệu quả hơn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/1/24210656/intel-is-laying-off-over-10000-employees-and-will-cut-10-billion-in-costs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000ZIntel đang sa thải hơn 10 nghìn nhân viên</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ell – Một giao diện dòng lệnh cho LLMs được viết bằng Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đã có một công cụ CLI mới tên là &quot;ell&quot; được tạo ra để tương tác với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trực tiếp từ terminal, tuân theo triết lý Unix về sự đơn giản và tính mô-đun.</li>
<li>Ell cho phép tích hợp dễ dàng với các công cụ khác thông qua piping, và hỗ trợ tùy chỉnh thông qua các mẫu và plugin dựa trên hook, làm cho nó rất linh hoạt.</li>
<li>Được phát triển gần như hoàn toàn bằng Bash với các phụ thuộc tối thiểu, nó có thể đọc đầu ra của terminal trước đó làm ngữ cảnh, cho phép hỗ trợ trực tiếp từ một LLM; tuy nhiên, nó có một số hạn chế như phụ thuộc vào jq, curl và Perl, và việc tô sáng cú pháp Markdown không hoàn hảo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/simonmysun/ell</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000ZEll – Một giao diện dòng lệnh cho LLMs được viết bằng Bash</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[xdg-override: thay đổi ứng dụng mặc định tạm thời trên Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xdg-open là một công cụ GNU/Linux mở các tệp và URL trong các ứng dụng ưa thích của người dùng, đảm bảo hành vi nhất quán trên các môi trường khác nhau.</li>
<li>xdg-override cho phép người dùng tạm thời thay đổi ứng dụng mặc định cho các tác vụ cụ thể mà không cần thay đổi cài đặt hệ thống, hữu ích cho các tình huống như sử dụng trình duyệt khác cho một số ứng dụng nhất định.</li>
<li>Việc cài đặt có thể được thực hiện qua Nix hoặc bằng cách đặt thủ công script, và nó cung cấp các tùy chọn để ghi đè các loại mimetype cụ thể, tăng cường tính linh hoạt trong việc xử lý ứng dụng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/koiuo/xdg-override</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-02T00:00:00.000Zxdg-override: thay đổi ứng dụng mặc định tạm thời trên Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel Báo Cáo Kết Quả Tài Chính Quý Hai Năm 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel báo cáo doanh thu quý 2 năm 2024 là 12,8 tỷ USD, giảm 1% so với cùng kỳ năm trước, với EPS theo GAAP là $(0,38) và EPS không theo GAAP là $0,02.</li>
<li>Để giảm chi phí 10 tỷ đô la, công ty đã công bố kế hoạch cắt giảm 15% nhân sự và tạm ngừng chia cổ tức bắt đầu từ quý 4 năm 2024.</li>
<li>Những cột mốc quan trọng bao gồm việc phát hành Bộ công cụ thiết kế quy trình Intel 18A và việc khởi động các sản phẩm mới, với sự lãnh đạo nhấn mạnh các hành động nhằm cải thiện hiệu quả và lợi nhuận.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.intc.com/news-events/press-releases/detail/1704/intel-reports-second-quarter-2024-financial-results</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-02T00:00:00.000ZIntel Báo Cáo Kết Quả Tài Chính Quý Hai Năm 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiểu dữ liệu đáng ngờ trong cuộc bầu cử gần đây của Venezuela]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/07/31/suspicious-data-pattern-in-recent-venezuelan-election/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZKiểu dữ liệu đáng ngờ trong cuộc bầu cử gần đây của Venezuela</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chuyện tôi bị chấn thương mắt do laser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phil B. kể lại một loạt quyết định sai lầm dẫn đến chấn thương mắt bằng laser khi làm việc tại một công ty laser vào năm 1999.</li>
<li>A Quanta-Ray laser đã được thiết lập không đúng cách cho một buổi trình diễn bán hàng, gây ra vi phạm an toàn và hư hỏng xe của một phó chủ tịch.</li>
<li>Vụ việc đã làm nổi bật những sai sót nghiêm trọng về an toàn, dẫn đến việc sa thải một kỹ sư bán hàng và nhấn mạnh tầm quan trọng của các quy trình an toàn laser đúng cách.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.funraniumlabs.com/2024/07/how-i-got-my-laser-eye-injury/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000ZChuyện tôi bị chấn thương mắt do laser</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chỉ cần ngắt kết nối Internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà cung cấp bảo mật, ClownStrike, giả định làm gián đoạn cơ sở cài đặt Windows của họ với một bản cập nhật lỗi, gây ra các cuộc thảo luận về tính khả thi của việc ngắt kết nối hệ thống khỏi internet để đảm bảo an ninh.</li>
<li>Ngắt kết nối hệ thống khỏi internet là không thực tế đối với các doanh nghiệp hiện đại do nhu cầu về giao tiếp thời gian thực, bảo trì, cập nhật và giám sát.</li>
<li>Việc tăng cường an ninh trong các môi trường kết nối thông qua các chính sách mạng hạn chế và thiết kế phần mềm với khả năng hoạt động ngoại tuyến là một phương pháp hiệu quả hơn so với việc ngắt kết nối hoàn toàn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-07-31-just-disconnect-the-internet.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000ZChỉ cần ngắt kết nối Internet</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đột phá một bước tiến tới việc tiết lộ cấu trúc ẩn của các số nguyên tố]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/sensational-breakthrough-marks-step-toward-revealing-hidden-structure-prime-numbers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZĐột phá một bước tiến tới việc tiết lộ cấu trúc ẩn của các số nguyên tố</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foobar2000]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>foobar2000, một phần mềm nghe nhạc miễn phí cho Windows, đã phát hành các bản sửa lỗi cho các phiên bản 1.5 và 1.6, với các phiên bản 1.6.18 và 1.5.12 hiện có sẵn để tải về.</li>
<li>foobar2000 mobile v1.5 đã được phát hành, với định dạng tệp giao diện có thể chỉnh sửa mới, và tệp APK cho Android có sẵn để tải về.</li>
<li>foobar2000 v2.1 bản chính thức và foobar2000 cho Mac v2.6 bản chính thức đã được phát hành vào tháng 12 năm 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.foobar2000.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000ZFoobar2000</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ngừng Giết Chóc Trong Trò Chơi – Sáng Kiến Công Dân Châu Âu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phong trào đang kêu gọi một luật mới của EU để đảm bảo rằng các trò chơi điện tử vẫn hoạt động ngay cả khi các nhà phát hành ngừng hỗ trợ, nhằm bảo tồn chúng như một hình thức nghệ thuật.</li>
<li>Đề xuất bao gồm việc đảm bảo không có kết nối bắt buộc với nhà xuất bản sau khi hỗ trợ kết thúc và không can thiệp vào các hoạt động kinh doanh trong thời gian hỗ trợ đang diễn ra.</li>
<li>Người dân EU được khuyến khích ký vào Sáng kiến Công dân để ủng hộ cho mục tiêu này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stopkillinggames.com/eci</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZNgừng Giết Chóc Trong Trò Chơi – Sáng Kiến Công Dân Châu Âu</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Em đã tái tạo lại thuật toán của Shazam bằng Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NotShazam là một công cụ nhận diện bài hát tương tự như Shazam, sử dụng các API của Spotify và YouTube.</li>
<li>Để cài đặt và thiết lập dự án, cần có Golang, FFmpeg, MongoDB và NPM.</li>
<li>Người dùng có thể sao chép kho lưu trữ, cài đặt các phụ thuộc, và chạy các lệnh để tải xuống bài hát, tìm kiếm các bản khớp, và quản lý dấu vân tay.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cgzirim/not-shazam</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000ZEm đã tái tạo lại thuật toán của Shazam bằng Go</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch – Torchchat: Trò chuyện với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn ở mọi nơi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Torchchat là một mã nguồn đa năng cho phép thực thi liền mạch các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) trên các nền tảng như Python, C/C++, iOS và Android.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm trò chuyện tương tác trong CLI hoặc trình duyệt, thực thi trên máy tính để bàn/máy chủ mà không cần Python, thực thi nhanh hơn với AOT Inductor, và triển khai trên di động.</li>
<li>Hỗ trợ các mô hình bao gồm Llama 3, Llama 2, Stories và Mistral, với trọng tâm là tính khả dụng, đơn giản, khả năng mở rộng và tính chính xác, được hỗ trợ bởi các bài kiểm tra đơn vị mở rộng và đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pytorch/torchchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZPyTorch – Torchchat: Trò chuyện với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn ở mọi nơi</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SnowflakeOS: Biến thể NixOS thân thiện với người mới bắt đầu và tập trung vào giao diện đồ họa (GUI)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SnowflakeOS là một bản phân phối Linux mới, thân thiện với người mới bắt đầu, dựa trên NixOS, được thiết kế để đơn giản hóa trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Hiện tại, dự án đang ở giai đoạn alpha, cho thấy nó chưa ổn định hoặc chưa phù hợp để sử dụng hàng ngày.</li>
<li>Người dùng và nhà phát triển có thể kết nối và đóng góp thông qua các nền tảng như GitHub, Discord, Matrix, Twitter và Mastodon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snowflakeos.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZSnowflakeOS: Biến thể NixOS thân thiện với người mới bắt đầu và tập trung vào giao diện đồ họa (GUI)</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stable Fast 3D: Tạo tài sản 3D nhanh chóng từ hình ảnh đơn lẻ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stable Fast 3D tạo ra các tài sản 3D chất lượng cao từ một hình ảnh duy nhất chỉ trong 0,5 giây, làm cho nó trở nên cực kỳ hiệu quả cho các ngành công nghiệp khác nhau như trò chơi, thực tế ảo, bán lẻ và kiến trúc.</li>
<li>Được xây dựng trên TripoSR, nó có những cải tiến đáng kể, bao gồm việc tạo lưới kết cấu nhanh và giảm sự rối loạn chiếu sáng, và có sẵn theo Giấy phép Cộng đồng Stability AI trên Hugging Face.</li>
<li>Truy cập thông qua API của Stability AI và chatbot Stable Assistant, nó cho phép người dùng chia sẻ và chơi với các sáng tạo 3D trong Thực tế Tăng cường, với mã mô hình trên GitHub và bản demo trên Hugging Face.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/introducing-stable-fast-3d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZStable Fast 3D: Tạo tài sản 3D nhanh chóng từ hình ảnh đơn lẻ</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flux: Mô hình chuyển văn bản thành hình ảnh mã nguồn mở với 12 tỷ tham số]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phòng thí nghiệm Black Forest đã công bố Flux, một mô hình chuyển đổi văn bản thành hình ảnh mới với 12 tỷ tham số, có sẵn trên fal.</li>
<li>Flux cung cấp ba phiên bản: FLUX.1 [dev] (mã nguồn mở, phi thương mại), FLUX.1 [schnell] (tinh gọn, nhanh hơn, giấy phép Apache 2), và FLUX.1 [pro] (mã nguồn đóng, truy cập API).</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm chất lượng hình ảnh được nâng cao, giải phẫu học con người tiên tiến và tính chân thực như ảnh chụp, tuân thủ yêu cầu cải tiến, và tốc độ vượt trội, làm cho nó phù hợp với các ứng dụng có nhu cầu cao.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fal.ai/flux-the-largest-open-sourced-text2img-model-now-available-on-fal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZFlux: Mô hình chuyển văn bản thành hình ảnh mã nguồn mở với 12 tỷ tham số</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coinbase trao thưởng $500k cho việc phát hiện lỗi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://hackerone.com/coinbase/hacktivity</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000ZCoinbase trao thưởng $500k cho việc phát hiện lỗi</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Đừng Để Tên Miền Của Bạn Trở Thành Một “Con Vịt Ngồi”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trên một triệu tên miền, bao gồm cả những tên miền từ các công ty trong danh sách Fortune 100, đang dễ bị tội phạm mạng chiếm đoạt do những điểm yếu trong xác thực tại các nhà cung cấp dịch vụ lưu trữ web và đăng ký tên miền lớn.</li>
<li>Nghiên cứu của Infoblox và Eclypsium nhấn mạnh rằng nhiều nhà cung cấp dịch vụ lưu trữ và DNS lớn vẫn còn tồn tại lỗ hổng này, cho phép tội phạm mạng chiếm đoạt tên miền và thực hiện các cuộc tấn công lừa đảo.</li>
<li>Những giải pháp đang được khám phá bao gồm việc sử dụng các máy chủ tên ngẫu nhiên và đảm bảo rằng các máy chủ tên mới không trùng khớp với các phân công trước đó, nhưng cần có sự hợp tác tốt hơn giữa các bên liên quan để giảm thiểu những rủi ro này.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/07/dont-let-your-domain-name-become-a-sitting-duck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZĐừng Để Tên Miền Của Bạn Trở Thành Một “Con Vịt Ngồi”</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khảo sát: Người tiêu dùng chủ động tránh xa AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trong một nghiên cứu đăng trên Tạp chí Tiếp thị &amp; Quản lý Khách sạn, người ta phát hiện rằng việc đề cập đến &quot;trí tuệ nhân tạo&quot; trong tiếp thị làm giảm niềm tin và ý định mua hàng của người tiêu dùng.</li>
<li>Nhà nghiên cứu đã khảo sát 1.000 người tham gia và nhận thấy rằng các sản phẩm được gắn nhãn AI ít phổ biến hơn, đặc biệt là đối với các giao dịch mua có rủi ro cao như thiết bị điện tử đắt tiền hoặc thiết bị y tế.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu khuyên các công ty nên tập trung vào các tính năng và lợi ích của sản phẩm thay vì nhấn mạnh vào AI, nêu bật xu hướng rộng hơn về sự mệt mỏi của người tiêu dùng với sự cường điệu về AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/the-byte/study-consumers-turned-off-products-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-01T00:00:00.000ZKhảo sát: Người tiêu dùng chủ động tránh xa AI</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cardie – Một nền tảng thiết kế và chia sẻ danh thiếp mã nguồn mở]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cardie cho phép người dùng thiết kế, chia sẻ, in và lưu trữ danh thiếp hoặc thẻ thông tin, với các tính năng như phân tích và cài đặt quyền riêng tư.</li>
<li>Hiện tại dự án đang trong giai đoạn alpha mở, có nghĩa là nó có thể thay đổi nhanh chóng và có thể gặp lỗi.</li>
<li>Quá trình cài đặt bao gồm việc sao chép kho lưu trữ, thiết lập môi trường ảo, cài đặt các phụ thuộc và cấu hình máy chủ Django.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nfoert/cardie</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-01T00:00:00.000ZCardie – Một nền tảng thiết kế và chia sẻ danh thiếp mã nguồn mở</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc kiểm toán của chúng tôi về Homebrew]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuộc kiểm toán Homebrew, một trình quản lý gói quan trọng cho macOS và Linux, đã phát hiện ra các vấn đề bảo mật không nghiêm trọng có thể cho phép thực thi mã không mong muốn và làm tổn hại đến quy trình CI/CD.</li>
<li>Những phát hiện chính bao gồm các lỗ hổng trong brew CLI, chẳng hạn như thoát khỏi sandbox và leo thang đặc quyền, và các vấn đề trong quy trình CI/CD như lỗ hổng tiêm lệnh shell.</li>
<li>Cuộc kiểm toán, được tài trợ bởi Quỹ Công nghệ Mở, nhằm bảo vệ cơ sở hạ tầng internet quan trọng, nhấn mạnh tầm quan trọng của bảo mật Homebrew do sự sử dụng rộng rãi của nó.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.trailofbits.com/2024/07/30/our-audit-of-homebrew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZCuộc kiểm toán của chúng tôi về Homebrew</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS trong QEMU trong Docker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Docker-OSX cho phép người dùng chạy macOS trong một container Docker với hiệu suất gần như nguyên bản, hỗ trợ các phiên bản từ High Sierra đến Sonoma.</li>
<li>Đề án được duy trì bởi Sick.Codes và bao gồm các tính năng như chuyển tiếp X11, nghiên cứu bảo mật iMessage, và truyền qua USB của iPhone.</li>
<li>Đây là công cụ đặc biệt hữu ích cho việc nghiên cứu bảo mật trên macOS bằng cách sử dụng cả môi trường Linux và Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sickcodes/Docker-OSX</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZmacOS trong QEMU trong Docker</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[find` + `mkdir` là Turing hoàn chỉnh]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ogiekako.vercel.app/blog/find_mkdir_tc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000Zfind` + `mkdir` là Turing hoàn chỉnh</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta giới thiệu Mô hình Phân đoạn Bất kỳ 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta đã giới thiệu Mô hình Phân đoạn Bất kỳ 2 (SAM 2), một mô hình phân đoạn để lựa chọn đối tượng chính xác trong hình ảnh và video bằng cách sử dụng các cú nhấp chuột, hộp hoặc mặt nạ làm đầu vào.</li>
<li>SAM 2 vượt trội trong hiệu suất không cần huấn luyện trước, tương tác thời gian thực và xử lý video hiệu quả, vượt qua các mô hình hiện có trong việc phân đoạn đối tượng.</li>
<li>Meta đang phát hành mô hình SAM 2 đã được huấn luyện trước, bộ dữ liệu SA-V, một bản demo và mã nguồn cho cộng đồng nghiên cứu, thúc đẩy sự đổi mới mở và nghiên cứu thêm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/sam2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZMeta giới thiệu Mô hình Phân đoạn Bất kỳ 2</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khả năng sáng tạo về cơ bản xuất phát từ việc ghi nhớ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả lập luận rằng việc áp dụng các hệ thống vào các hoạt động sáng tạo, chẳng hạn như chuyển đổi DJ và các mẫu hài hước, sẽ tăng cường sự sáng tạo bằng cách nội hóa kiến thức và các mẫu.</li>
<li>Họ ủng hộ một phương pháp học tập bao gồm việc ghi nhớ các mẫu và tự tiếp xúc với nhiều trường hợp khác nhau, có thể được áp dụng ngoài học thuật vào các lĩnh vực như thể thao và bán hàng.</li>
<li>Người tác giả cho rằng việc nắm vững các nguyên tắc cơ bản thông qua các hệ thống cho phép sự đổi mới và sáng tạo ở mức độ cao hơn, như đã thấy trong chuyên môn liên ngành ở các công ty khởi nghiệp và âm nhạc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shwin.co/blog/creativity-fundamentally-comes-from-memorization</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZKhả năng sáng tạo về cơ bản xuất phát từ việc ghi nhớ</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Khắc phục sự cố: Độ trễ của Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người dùng gặp phải hiện tượng trễ đáng kể khi mở xterm trên máy tính chạy Windows 11 so với máy trạm Fedora Linux, với Windows mất khoảng 1600ms ban đầu.</li>
<li>Việc phân tích và gỡ lỗi cho thấy rằng việc tắt các hiệu ứng cửa sổ và một số tính năng của xterm, chẳng hạn như thanh công cụ và mô phỏng Tektronix, đã cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Việc triển khai chế độ máy chủ với ánh xạ trì hoãn bằng cách sử dụng thư viện LD_PRELOAD đã giảm thời gian khởi động xuống còn khoảng 366ms trên Windows, làm cho nó gần như nhanh bằng trên Fedora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/slowterm.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZKhắc phục sự cố: Độ trễ của Terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rustgo: Gọi Rust từ Go với chi phí gần như bằng không (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Đoạn bài viết khám phá việc gọi Rust từ Go để thay thế mã lắp ráp, nhằm đạt được mức chi phí gần như bằng không mà không cần kiến thức sâu về Rust hoặc trình biên dịch.</li>
<li>Rust được chọn vì khả năng tối ưu hóa cao và dễ đọc so với assembly, và phương pháp này cho thấy hiệu suất tốt hơn so với việc sử dụng cgo cho các hàm nhỏ, thường xuyên được gọi.</li>
<li>Đánh giá hiệu năng cho thấy việc gọi Rust từ Go gần như nhanh bằng một cuộc gọi hàm gốc của Go và nhanh hơn đáng kể so với cgo, làm cho nó phù hợp với các tác vụ đòi hỏi hiệu suất cao.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/rustgo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZRustgo: Gọi Rust từ Go với chi phí gần như bằng không (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tôi thích rST hơn Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Người tác giả đã phát hành &quot;Logic for Programmers v0.2,&quot; với các tính năng hỗ trợ epub, giải quyết ràng buộc, và nội dung đặc tả hình thức.</li>
<li>Người tác giả ưa chuộng reStructuredText (rST) hơn Markdown do khả năng tùy chỉnh và mở rộng vượt trội của nó, đặc biệt hữu ích cho các nhu cầu tài liệu phức tạp.</li>
<li>Đã tạo một phần mở rộng bài tập tùy chỉnh trong rST cho cuốn sách để xử lý các yêu cầu hiển thị khác nhau cho các định dạng HTML, epub và PDF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/why-i-prefer-rst-to-markdown/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZTôi thích rST hơn Markdown</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Call of Duty: Warzone Caldera Bộ Dữ Liệu Dành Cho Mục Đích Học Thuật]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Activision đã phát hành một bộ dữ liệu Call of Duty®: Warzone™ Caldera cho mục đích học thuật, như được chỉ ra bởi siêu dữ liệu trang.</li>
<li>Việc phát hành này có ý nghĩa quan trọng đối với các nhà nghiên cứu và học giả quan tâm đến phân tích dữ liệu trò chơi và có thể thúc đẩy các nghiên cứu và hiểu biết mới trong ngành công nghiệp trò chơi.</li>
<li>Nhóm dữ liệu có thể truy cập thông qua blog của Activision, nhấn mạnh sự hỗ trợ của công ty đối với nghiên cứu học thuật và tính minh bạch dữ liệu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.activision.com/activision/2024/activision-releases-call-of-duty-warzone-caldera-data-set</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZCall of Duty: Warzone Caldera Bộ Dữ Liệu Dành Cho Mục Đích Học Thuật</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng các tệp nhị phân tĩnh với Go trên Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go có thể tạo ra các tệp nhị phân liên kết tĩnh trên các hệ thống Unix, nhưng nó yêu cầu các thẻ build cụ thể hoặc vô hiệu hóa cgo.</li>
<li>Những công cụ như <code>file</code>, <code>ldd</code>, và <code>nm</code> có thể xác minh xem một tệp nhị phân Go có được liên kết tĩnh hay không.</li>
<li>Việc sử dụng Zig như một trình biên dịch C đơn giản hóa quá trình và hỗ trợ biên dịch chéo cho liên kết tĩnh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eli.thegreenplace.net/2024/building-static-binaries-with-go-on-linux/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZXây dựng các tệp nhị phân tĩnh với Go trên Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi xử lý siêu dẫn? Hóa ra chúng cực kỳ hiệu quả (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Một nguyên mẫu vi xử lý siêu dẫn 2,5 GHz đã được phát triển, sử dụng ít năng lượng hơn 80 lần so với các vi xử lý bán dẫn truyền thống, ngay cả khi tính đến việc làm mát.</li>
<li>Vi xử lý MANA, dựa trên công nghệ Adiabatic Quantum-Flux-Parametron (AQFP), chứa hơn 20.000 mối nối Josephson siêu dẫn.</li>
<li>Đây là bộ vi xử lý siêu dẫn đẳng nhiệt đầu tiên, đánh dấu một bước tiến quan trọng trong công nghệ tính toán tiết kiệm năng lượng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://spectrum.ieee.org/new-superconductor-microprocessor-yields-a-substantial-boost-in-efficiency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZVi xử lý siêu dẫn? Hóa ra chúng cực kỳ hiệu quả (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vì sao lỗi CrowdStrike ảnh hưởng nặng nề đến các ngân hàng]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vào ngày 19 tháng 7, một lỗi cấu hình trong CrowdStrike Falcon, phần mềm giám sát điểm cuối, đã gây ra các sự cố nghiêm trọng trong hệ thống Windows, ảnh hưởng nặng nề đến ngành ngân hàng và các ngành công nghiệp khác.</li>
<li>Trục trặc này đã dẫn đến sự gián đoạn hoạt động trên diện rộng, bao gồm việc các giao dịch viên và nhân viên ngân hàng phải ngừng làm việc, thậm chí còn khiến một số ngân hàng hết tiền mặt, làm nổi bật những điểm yếu trong cơ sở hạ tầng tài chính.</li>
<li>Những nhà quản lý ngân hàng Hoa Kỳ đã gián tiếp ảnh hưởng đến việc áp dụng các công cụ bảo mật như vậy, mặc dù được thiết kế để bảo vệ, nhưng có thể giới thiệu những lỗ hổng đáng kể do đặc quyền cao và việc sử dụng rộng rãi của chúng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/crowdstrike-bug-hit-banks-hard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZVì sao lỗi CrowdStrike ảnh hưởng nặng nề đến các ngân hàng</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xây dựng địa điểm ngầm "Cheshire" của AT&T Long Lines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trung tâm ATT Cheshire, được xây dựng vào năm 1966, là một khu phức hợp ngầm được thiết kế cho các liên lạc quân sự quan trọng, có cáp truyền dẫn L4 analog cứng và công tắc 4 dây AUTOVON.</li>
<li>Tiện ích này bao gồm cơ sở hạ tầng rộng lớn cho việc lọc không khí, phát điện và bảo vệ chống nổ, đảm bảo sự liên tục hoạt động trong các sự kiện hạt nhân.</li>
<li>Địa điểm này cũng đóng vai trò là một nút giao đô thị cho Hartford và New Haven, kết nối với nhiều tuyến đường và cơ sở liên lạc quan trọng khác.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://coldwar-ct.com/Home_Page_S1DO.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZXây dựng địa điểm ngầm &quot;Cheshire&quot; của AT&amp;T Long Lines</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuộc Đại Oxy hóa vĩ đại đến mức nào?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nhà khoa học vẫn chưa chắc chắn khi nào bầu khí quyển của Trái Đất có đủ oxy để hỗ trợ sự sống động vật sơ khai, mặc dù đã có nhiều nghiên cứu sâu rộng.</li>
<li>Những phát hiện mới từ Rio Tinto, Tây Ban Nha, cho thấy rằng lượng oxy đủ cho sự tiến hóa của động vật có thể đã xuất hiện gần 2 tỷ năm trước khi động vật xuất hiện.</li>
<li>Những nghiên cứu gần đây cho thấy rằng sự dao động của mức oxy trong đại dương, sự khan hiếm thức ăn, hoặc thời gian phát triển di truyền, thay vì mức oxy, có thể đã làm chậm quá trình tiến hóa của động vật.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/science-updates/how-great-was-the-great-oxidation-event</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-31T00:00:00.000ZCuộc Đại Oxy hóa vĩ đại đến mức nào?</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FakeTraveler: Giả mạo vị trí điện thoại của bạn (Giả lập vị trí cho Android)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FakeTraveler là một ứng dụng Android cho phép người dùng giả mạo vị trí điện thoại của họ vì mục đích bảo mật hoặc kiểm tra ứng dụng.</li>
<li>Người dùng có thể chọn một vị trí thông qua bản đồ hoặc nhập tọa độ vĩ độ và kinh độ cụ thể, sau đó áp dụng các thay đổi.</li>
<li>Để sử dụng FakeTraveler, người dùng phải bật tùy chọn Nhà phát triển và đặt FakeTraveler làm ứng dụng vị trí giả.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mcastillof/FakeTraveler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-31T00:00:00.000ZFakeTraveler: Giả mạo vị trí điện thoại của bạn (Giả lập vị trí cho Android)</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
